<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tiger:entry">Tigre du Bengale</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tiger:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <cell width="284">
                  <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                     <img src="entities/units/animals/TigerBengal/TigerBengal_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="96" width="96"/>
                  </cell>
                  <cell width="16">
                     <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
                  </cell>
                  <cell width="16">
                     <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
                  </cell>
                  <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="255" g="204" b="51">Menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>   
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Forêt tropicale</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Asie du Sud-Est</color> <br/>
 <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Asia_SouthEast.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>               </cell>
               <br/>               
               <cell width="284" pady="10">              
                  <color r="255" g="255" b="255">Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :  	Carnivores                                                                             
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Famille :	Félins                                                                             
                     
                     <i>(Felidae)</i> <br/>

                     Genre :	                                                       
                     
                     <i>Panthera</i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>tigris</i> <br/>

							Sous-espèce : <i>tigris</i></color>                                 
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">
Bon à savoir sur le tigre du Bengale
                  </font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Le tigre du Bengale, le félin le plus grand du monde, peut peser entre 180 et 258 kg.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Le feulement d'un tigre peut être entendu à une distance de 3 km.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Tous les tigres ont les yeux jaunes, excepté les tigres blancs qui ont les yeux bleus.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Des études révèlent que les tigres sont doués d'une très bonne ouïe. Ils peuvent orienter leurs oreilles vers la source d'un son, ce qui accroît leur acuité auditive.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Cinq coussinets situés sous les griffes du tigre produisent une empreinte caractéristique. 			La présence de ces coussinets lui permet en outre de se déplacer en silence.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Dans leur milieu naturel, seule la moitié des petits tigres survivent jusqu'à l'âge où ils deviennent indépendants de leur mère.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Les tigres chassent seuls, sous le couvert des arbres ou des herbes hautes pour s'approcher sans bruit de leur proie.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">En moyenne, un tigre à l'état sauvage doit tuer environ une fois tous les huit jours.</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le tigre du Bengale au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 3,5 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>
Le tigre est le plus grand félin et le seul à arborer un pelage rayé. Excellent prédateur, il se caractérise par sa beauté, sa grâce et sa puissance imposante. À l'état sauvage, il signale sa présence par des feulements       			ou par les empreintes qu'il laisse sur les pistes poussiéreuses. Il électrise la forêt et glace d'effroi tous ceux qui partagent son espace. L'homme admire le tigre autant qu'il le craint, et les nombreux mythes attachés à cet animal sont omniprésents dans la religion, l'art et les contes asiatiques. Le tigre vivait autrefois dans les régions boisées de l'Asie tropicale et tempérée. Son aire de distribution se réduit aujourd'hui à quelques parcelles isolées en Asie en raison d'une chasse incontrôlée et de la destruction de son habitat. De nombreux organismes locaux et internationaux luttent actuellement pour préserver l'espèce menacée d'extinction.                 
            <p/>
Parmi les 36 espèces de félins, les tigres sont très proches des <a href="zoopedia:zoopedia_lion:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">lions, </color></u></a> des <a href="zoopedia:zoopedia_leopard:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">léopards</color></u></a> et des <a href="zoopedia:zoopedia_jaguar:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">jaguars</color></u></a>. Ils sont issus d'un ancêtre commun qui a vécu il y a 5 millions d'années et ressemblait probablement aux léopards ou aux jaguars actuels. Des fossiles remontant à 2 millions d'années identifient clairement l'existence de tigres       			en Asie centrale, dans la Chine septentrionale et orientale, en Sibérie, au Japon, à Sumatra et à Java. Selon certains scientifiques, des fossiles datant de 10 000 à 300 000 ans laisseraient supposer que des tigres auraient migré jusque dans le territoire actuel de l'Alaska, via le détroit de Béring qui unissait l'Alaska et la Sibérie pendant la dernière période glacière du pléistocène. Cependant, d'autres scientifiques attribuent ces fossiles à des lions.                                    
            <p/>
Divers moyens permettent d'étudier le comportement des tigres et de suivre leurs déplacements. Le pistage radioélectrique a d'abord été utilisé en 1973 au Népal. Cette méthode consistait à attacher autour au cou des animaux un collier muni d'un émetteur  pour suivre leurs déplacements et connaître ainsi leur domaine, leur mode de vie et leur comportement. Une autre méthode plus récente consiste à utiliser des appareils photo à laser infrarouge, qui se déclenchent lorsque le tigre traverse le laser et enregistrent la date et l'heure de la photographie. L'animal est aisément identifié grâce à son pelage rayé unique. Une fois archivées, les photos permettent de rassembler des informations et, notamment, de compter le nombre de tigres vivant à l'état sauvage.           
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephant:entry">Éléphant d'Afrique</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephant:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/ElephantAfrican/ElephantAfrican_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/ElephantAfrican/ElephantAfrican_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
                  <cell width="60"/>						
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="255" g="204" b="51">Menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>     

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savane</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Afrique</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :  Éléphantidés                                                                                                  
                     
                     <i>(Proboscidea)</i> <br/>

                     Famille :  Éléphantidés                                                                                                  
                     
                     <i>(Elephantidae)</i> <br/>

                     Genre :                                                         
                     
                     <i>Loxodonta</i> <br/>

                     Espèce :                                                         
                     
                     <i>africana</i> <br/></color>

               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>                   
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur l'éléphant d'Afrique      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le nom « éléphant » signifie « visible de loin ».		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les éléphants d'Afrique mangent quotidiennement jusqu'à 6 % de leur poids. Par exemple, un mâle de 5 tonnes doit manger 300 kg de nourriture par jour.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer l'éléphant d'Afrique au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 4 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                   	L'éléphant est un gros mammifère qui se caractérise par sa trompe et deux longues défenses incurvées. Extrêmement intelligent et puissant, il est le plus grand des animaux terrestres et un de ceux dont l'espérance de vie est la plus longue, puisqu'il peut vivre plus de 60 ans. L'homme est le seul ennemi des éléphants adultes et sains.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Plus de 600 espèces d'éléphants ont sillonné la planète pendant les 40 millions dernières années. Aujourd'hui, trois seules espèces subsistent : l'éléphant d'Afrique de savane, l'éléphant d'Afrique de forêt et l'éléphant d'Asie. La transformation de la végétation due à l'évolution des climats au cours des millénaires a entraîné l'extinction d'un grand nombre d'espèces, bien que l'homme ait également sa part de responsabilité. La chasse intensive et la destruction de leur habitat ont réduit leur nombre à 640 000 à la fin du XX<super>e</super> siècle, alors qu'on en comptait encore 5 à 10 millions au début du même siècle. Les efforts entrepris actuellement pour préserver les éléphants semblent si inadaptés que les biologistes sont pessimistes quant à la survie de l'espèce.                                    
            
            
            
            <p/>

            
                                                Les éléphants d'Afrique vivent dans les savanes situées au sud du désert du Sahara. De couleur gris foncé, le mâle mesure 3,4 m de haut et pèse 5,4 tonnes, alors que la femelle mesure 2,8 m et pèse 3,6 tonnes. Démunis de glandes sudoripares, ils aiment se rafraîchir en se roulant dans les étangs et les ruisseaux. La boue séchée protège leur peau du soleil.                        
            
            
            <p/>

            
                                                          			L'éléphant a toujours été estimé par l'homme pour sa grande taille et sa puissance. Sur les champs de bataille, les soldats montés sur des éléphants terrassaient l'ennemi en le foulant aux pieds. Les éléphants sont également entraînés pour transporter de lourdes charges à travers la jungle et haler d'énormes billes de bois provenant des forêts dans lesquelles ils vivaient autrefois.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Les éléphants ont pendant longtemps été vénérés et honorés. En Thaïlande, en Inde et dans d'autres pays d'Asie du Sud-Est, les éléphants richement harnachés jouent un rôle important dans les cérémonies religieuses traditionnelles. Selon la tradition bouddhiste, Bouddha a choisi de s'incarner entre autres sous la forme d'un éléphant blanc, et l'apparition de cet animal exceptionnel est toujours considérée comme une manifestation des dieux.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_beaver:entry">Castor</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_beaver:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
         <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/BeaverAmerican/BeaverAmerican_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
                  <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="255" g="255" b="0">Vulnérable</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>            
 
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Marécage</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_wetlands.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Amérique du Nord</color> <br/>
 <img src="ui/icon_maplocations/Wetlands_America_North.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :		Rongeurs                                                                             
                     
                     <i>(Rodentia)</i> <br/>

                     Famille :		Castors
                     
                     <i>(Castoridae)</i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Castor  </i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>canadensis</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le castor      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Attention en dessous ! Les castors sont parfois largués par parachute dans des zones isolées afin qu'ils construisent des digues et réduisent l'érosion dans les rivières.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			La sécrétion produite par les castors pour marquer leur territoire contient de l'acide acétylsalicylique, le principal ingrédient de l'aspirine.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le castor peut nager sous l'eau pendant 15 minutes en stockant l'oxygène dans ses poumons et ses tissus organiques.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le castor au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 3 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                Le castor est un rongeur semi-aquatique réputé pour les digues qu'il bâtit. On distingue le castor du Canada et le castor d'Europe. Les deux espèces ont un comportement et une anatomie similaires, mais présentent quelques différences physiques minimes, telles que la forme de leur os nasal. Gros rongeur, le castor adulte pèse environ 16 kg, et certains spécimens peuvent même atteindre 40 kg. Parmi les espèces disparues, certaines atteignaient presque la taille d'un ours.                                    
           

            <p/>

            
                                                Le castor d'Amérique du Nord est réputé pour les digues qu'il a l'habitude de construire et pour sa famille très unie. La construction des digues forme des étangs à l'échelle des castors, ce qui permet d'accroître la diversité biologique de la zone environnante, de préserver l'eau et de maintenir un débit régulier.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rhino:entry">Rhinocéros noir</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rhino:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/RhinocerosBlack/RhinocerosBlack_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
						<br/>   
						<cell width="32" pady="0">               
							<img src="ui/zoopedia/critical.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
						</cell>                 
						<cell width="224" padx="10" pady="0">
							<color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="255" g="0" b="0">En voie de disparition</color></color>                  
						</cell>
					</cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savane</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Afrique orientale</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_East.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :		Ongulés périssodactyles                                                                             
                     
                     <i>(Perissodactyla)</i> <br/>

                     Famille :		Rhinocérotidés                                                                             
                     
                     <i>(Rhinocerotidae)</i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Diceros  </i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>bicornis</i> <br/></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le Rhinocéros noir      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			La corne du rhinocéros pousse tout au long de sa vie.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les braconniers tuent les rhinocéros pour leur corne, qui est moulue pour être utilisée dans la médecine traditionnelle chinoise.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Lorsqu'ils sont menacés, les rhinocéros chargent parfois en direction d'une odeur ou d'un bruit inquiétants.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les rhinocéros ont une très mauvaise vue, mais un odorat très développé.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le rhinocéros noir au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 3 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                L'appellation « rhinocéros » est attribuée à cinq espèces de gros mammifères portant une ou deux cornes sur le mufle. Le rhinocéros est un des animaux terrestres les plus grands et les plus lourds vivant actuellement, après l'
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_elephant:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">éléphant </color></u></a>

            
                                                 	qui le dépasse en taille, et l' 	                                    
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_hippo:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">hippopotame</color></u></a>

            
                                                 	. Ses membres massifs, semblables à des piliers, se terminent par trois doigts munis de larges sabots. Le rhinocéros est réputé pour avoir une vue faible mais un odorat et une ouïe très développés. Bien qu'il semble maladroit, il peut rapidement faire face au danger et, s'il est menacé, charger jusqu'à une vitesse de 50 km/h.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Relativement intrépide et imprévisible, le grand rhinocéros noir charge les hommes et les animaux en s'arrêtant généralement juste avant l'impact. Les plus imposants peuvent mesurer 3 mètres de haut et peser jusqu'à 1,3 tonne. Ils portent deux cornes sur le mufle, dont la plus longue peut atteindre 81 cm. Les cornes de rhinocéros étant très convoitées pour la fabrication de manches de poignard au Yémen ou pour leurs propriétés médicinales ou aphrodisiaques en Asie, une seule corne peut rapporter des millions d'euros au marché noir. C'est pourquoi le rhinocéros noir et son parent proche, le rhinocéros blanc, sont en voie d'extinction en raison de la chasse implacable que leur livre l'homme pour récupérer leurs cornes. Présents autrefois sur toute l'étendue des pays africains situés au sud du Sahara, les rhinocéros noirs sont cantonnés aujourd'hui dans quelques réserves isolées. Pour éviter les unions consanguines et assurer la survie de l'espèce, le personnel des réserves contrôle les accouplements en transportant les rhinocéros d'une réserve à l'autre.                         
            
            
            <p/>

            
                                                Pour se protéger de la chaleur et des piqûres d'insectes, ce mammifère à la peau épaisse comme une cuirasse passe la majeure partie de ses journées à se vautrer dans les mares bourbeuses des prairies inondables du Gange, au nord-est de l'Inde. Portant une seule corne et présentant des plis proéminents à la hauteur des pattes antérieures et du garrot, cet animal solitaire se nourrit d'herbe et de plantes aquatiques. Seuls 1 400 rhinocéros survivent aujourd'hui en Inde.                         
            
            
            <p/>

            
                                                Les rhinocéros s'accommodent uniquement des climats chauds d'Afrique et d'Asie. Les deux espèces africaines sont le rhinocéros blanc, relativement placide, le plus grand de tous et pouvant peser plus de 3 tonnes, et le rhinocéros noir, moitié moins lourd que le rhinocéros blanc, mais plus agressif. Les espèces asiatiques incluent le rhinocéros de l'Inde, dont la peau ressemble à une cuirasse, et deux espèces plus rares, le rhinocéros de Sumatra et le rhinocéros de Java. Les rhinocéros d'Afrique portent deux cornes en fonction de leur espèce et de leur sexe, et les rhinocéros d'Asie peuvent en porter deux, une seule ou aucune. En raison du commerce illégal de leurs cornes et de la destruction de leur habitat, les rhinocéros de Sumatra et de Java ont été gravement décimés au cours des dernières années et ont actuellement à peu près disparu.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cheetah:entry">Guépard</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cheetah:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Cheetah/Cheetah_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="96" width="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
                  <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="255" g="255" b="0">Vulnérable</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savane</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Afrique</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe : Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre : Carnivores                                                                             
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Famille :	Félins                                                                             
                     
                     <i>(Felidae)</i> <br/>

                     Genre :	                                                       
                     
                     <i>Acinonyx</i> <br/>

                     Espèce :                                                        
                     
                     <i>jubatus</i> <br/></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le guépard      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le guépard est un des animaux terrestres les plus rapides. Il peut atteindre la vitesse de 93 km/h en 2 à 3 secondes et la maintenir sur 300 m.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le guépard se sert de sa longue queue pour conserver son équilibre lorsqu'il change rapidement de direction.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les coussinets du guépard comportent des rainures qui lui donnent un bon appui au sol lorsqu'il est lancé à grande vitesse.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Pour communiquer entre eux, les guépards ne rugissent pas, mais ils émettent 	des sons qui imitent remarquablement le ronronnement des chats, le bêlement 	des moutons, l'aboiement des chiens ou le gazouillis des oiseaux.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le guépard au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 2,5 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                     Appartenant à la famille des félins, le guépard est l'un des animaux terrestres les plus rapides. Il peut atteindre la vitesse de 93 km/h en deux ou trois secondes et la maintenir sur 300 mètres. Il y a environ 100 ans, les guépards vivaient dans les grands espaces de l'Afrique, du Moyen-Orient, de l'Asie du Sud-Ouest et du centre de l'Inde. Décimés par une chasse intensive et la destruction de leur habitat, on ne compte plus que 10 000 survivants cantonnés dans des zones isolées des territoires africains subsahariens. Il en reste moins de 100 dans des régions isolées d'Iran.                                    
           

            <p/>

            
                                                Ce mammifère terrestre d'une rapidité fulgurante se ruait sur ses proies à travers les savanes et les régions semi-désertiques d'Afrique occidentale et d'Asie centrale. Aujourd'hui, le guépard, Acinonyx jubatus, est en voie d'extinction en Asie et disparaît progressivement en Afrique. Pourquoi ? Certains biologistes pensent que les guépards actuels ne peuvent se reproduire normalement en raison de problèmes de consanguinité remontant à une époque où l'espèce a failli disparaître il y a environ 10 000 ans. D'autres réfutent cette théorie en affirmant que l'uniformité génétique du guépard n'est pas la cause de sa faible constitution. Ils pensent que le déclin de l'espèce est surtout dû aux éleveurs et aux fermiers qui ont toujours considéré les guépards comme des animaux nuisibles et n'ont jamais cessé d'empiéter sur leur habitat.                                    
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                Le guépard est classé dans un genre à part en raison de ses caractéristiques physiques qui le distinguent des autres félins, bien que des recherches génétiques révèlent que le guépard aurait un ancêtre commun avec le puma d'Amérique du Nord. La connaissance des fossiles permet d'établir qu'ils seraient apparus en Amérique du Nord il y a 3 millions d'années et qu'ils se seraient ensuite répandus en Eurasie et en Afrique. Une autre hypothèse indique qu'un bouleversement climatique aurait entraîné leur déclin et qu'un seul petit groupe aurait été épargné en Eurasie. La consanguinité (accouplement entre parents proches) serait également la cause du lent développement de cette population minuscule au fil des générations. Il en résulte que les guépards souffrent d'un manque de variation génétique qui les fragilise et les rend moins aptes à résister aux risques de l'environnement tels que les épidémies ou les changements de climat. En outre, une chasse intensive et la destruction de leur habitat ont décimé les survivants qui sont actuellement en voie d'extinction. En effet, les éleveurs abattent souvent les guépards qui menacent leur bétail. Les scientifiques ont développé des programmes de reproduction pour lutter contre l'extinction de l'espèce et travaillent activement avec les autorités locales africaines pour réduire les conflits entre les éleveurs et les guépards.                                     
            
            
            
            
            
            
            
           
            
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                Le pistage radioélectrique permet d'étudier les guépards à l'état sauvage en leur attachant autour du cou un collier muni d'un émetteur  afin de suivre leurs déplacements et connaître ainsi leur domaine, leur mode de vie et leur comportement. Il est également possible d'étudier les individus d'une population à partir d'archives photographiques en se basant sur les anneaux qui ornent leur queue pour les distinguer les uns des autres. Les scientifiques peuvent ainsi suivre chaque guépard photographié tout au long de sa vie.                                        
         
         
         
         
         
         
         
        
         
       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                 	        Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_chimp:entry">Chimpanzé</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_chimp:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Chimpanzee/Chimpanzee_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
                  <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="255" g="155" b="0">Menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Forêt tropicale</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Afrique centrale</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :		Primates                                                                             
                     
                     <i>(Primata)</i> <br/>

                     Famille :		Hominidés                                                                            
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                    
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     <i>(Hominidae)</i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Pan</i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>troglodytes</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le chimpanzé      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les chimpanzés ne nagent pas.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les chimpanzés écorcent des bâtons et les enfoncent dans les termitières pour attraper les insectes dont ils ne nourrissent.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les chimpanzés se déplacent généralement au sol sur leurs quatre membres, mais sautent également d'arbre en arbre.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			La taille du cerveau d'un chimpanzé équivaut environ à la moitié du cerveau humain.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le chimpanzé au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 3,5 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                      Le chimpanzé est un singe d'Afrique équatoriale qui se rapproche le plus de l'homme par ses caractéristiques physiques et génétiques. On distingue deux espèces : le chimpanzé commun et le bonobo également appelé chimpanzé pygmée. Le chimpanzé commun vit dans la jungle et la savane boisée, depuis la Sierra Leone et la Guinée, côté Océan Atlantique, jusqu'aux lacs Tanganyika et Victoria, côté Afrique centrale et orientale. Le bonobo ne vit que dans une petite région de la jungle épaisse de la République démocratique du Congo (RDC, l'ex-Zaïre) en Afrique centrale. Les deux espèces figurent dans la liste des espèces en danger établie par l'IUCN (l'Union internationale pour la conservation de la nature).                                    
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                Les chimpanzés, Pan troglodytes, sont réputés pour être des communicateurs intelligents, capables de résoudre des problèmes. Ils utilisent de nombreux outils qu'ils fabriquent eux-mêmes, tels que de longs bâtons écorcés, des brindilles, des éponges (faites d'écorces ou de feuilles qu'ils mâchent pour les ramollir) ou des chiffons de végétaux. Ces outils leur servent à agrandir des trous creusés par les insectes, à sortir les termites ou les fourmis de leurs nids ou à casser la coque d'une vingtaine de sortes de fruits qu'ils peuvent manger en une journée. Les mâles utilisent également des bâtons et des pierres pour se défendre. Le chimpanzé est l'animal le plus proche de l'homme avec seulement 1 % de différence entre son patrimoine génétique et le nôtre.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Le chimpanzé, extrêmement intelligent et grégaire, vit dans les forêts tropicales de l'Afrique équatoriale. Bien que ce primate passe la majeure partie de son temps dans les arbres en quête de fruits, de noisettes et de feuilles, il est également très actif à terre. Au cours de leurs recherches, Jane Goodall et d'autres scientifiques ont découvert que les chimpanzés utilisent un système de communication complexe basé sur une structure sociale hiérarchique élaborée. Comme les autres singes, les chimpanzés sont considérés comme des espèces en danger en raison de la destruction incessante de la forêt tropicale.                           
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>
         </cell>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">
            
            
            
            
            
            
            
            
            
                               Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.	                                   
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_peafowl:entry">Paon bleu</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_peafowl:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/PeafowlCommon/PeafowlCommon_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/PeafowlCommon/PeafowlCommon_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="170" g="255" b="0">Peu menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>             

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Forêt tempérée</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_temperateforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Asie du Sud-Est</color> <br/>
 <img src="ui/icon_maplocations/temperateforest_Asia.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Oiseaux                                                                             
                     
                     <i>(Aves)</i> <br/>

                     Ordre :		Gibier à plumes                                                                             
                     
                     <i>(Galliformes)</i> <br/>

                     Famille :		Cailles, perdrix, francolins, faisans,
                     
                     <br/>

                     grouses, dindons                                                                             
                     
                     <i>(Phasianidae)</i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Pavo  </i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>cristatus </i></color>   
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le paon bleu      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les mâles et les femelles se nourrissent essentiellement de vers, d'insectes, de petits serpents et de graines.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le paon bleu au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 0,5 étoile pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                  L'appellation « paon » désigne trois espèces de la famille des faisans. Cette appellation s'applique plus spécifiquement aux mâles, les femelles étant appelées paonnes. Deux des trois espèces vivent en Asie : le paon bleu, ou paon d'Inde, et le paon vert. La troisième espèce, le paon du Congo, vit uniquement dans les forêts de la République démocratique du Congo (RDC, l'ex-Zaïre). Les paons d'Asie sont réputés pour leur traîne resplendissante formée par les longues plumes recouvrant leur queue relativement courte, qu'ils redressent en se pavanant et déploient en éventail. Le plumage chatoyant, généralement vert et or, est tacheté d'ocelles d'une couleur éclatante appelée bleu de paon. La même couleur se retrouve également sur la tête, autour du cou, sur le poitrail et la crête du paon bleu. Chez le paon vert, la tête, le cou et le ventre sont de couleur verte. La femelle des paons (paonne) n'a pas de traîne et ses couleurs sont moins vives que celles du mâle. Les paons construisent leur nid à même le sol ou dans les branches inférieures des arbres. Omnivores, ils se nourrissent essentiellement de vers, d'insectes, de petits serpents et de graines.                                    
           

            <p/>

            
                                                Le paon bleu a été domestiqué dans de nombreuses régions du monde, et il existe des populations à l'état sauvage dans les îles Hawaï. Une variété de paons blancs a été créée par reproduction sélective.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                 Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zebra:entry">Zèbre commun</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zebra:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/ZebraCommon/ZebraCommon_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="170" g="255" b="0">Peu menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>              
   
               <cell width="128">   
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savane</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Afrique orientale</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_East.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :		Ongulés périssodactyles                                                                             
                     
                     <i>(Perissodactyla)</i> <br/>Famille : Chevaux, ânes, zèbres <i>(Equidae)</i><br/>

                           			Genre :		                                                       
                     
                     <i>Equus</i> <br/>

                           			Espèce :	                                                       
                     
                     <i>burchelli</i> <br/>

                           			Sous-espèce :	                                                       
                     
                     <i>boehmi</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le zèbre commun      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les zèbres peuvent se reconnaître entre eux aux rayures de leur robe.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Bien que moins dociles que le cheval, il est possible d'apprivoiser et d'atteler un zèbre, mais il est extrêmement difficile de le monter.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les zèbres communiquent entre eux par des sons et des signes, à l'instar des chevaux domestiques. 			Par exemple, un zèbre abaisse les oreilles avant de ruer et s'ébroue pour signaler un danger.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Pendant la journée, une harde de zèbres peut parcourir plus de 20 km pour rechercher de la nourriture. En général, ils reviennent tous les soirs au même endroit pour se reposer.		</color>
               </cell>
               <br/>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le zèbre commun au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 1,5 étoile pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                Le zèbre appartient à la famille des équidés et se distingue par sa robe à rayures noires et blanches. Bien que les zèbres vivent uniquement en Afrique, ce sont les mammifères les plus connus du monde entier en raison de leur robe caractéristique. Il existe trois espèces de zèbres arborant chacune une robe à rayures différente : le zèbre de Grévy, le zèbre de montagne et le zèbre des plaines (ou zèbre de Burchell).                        
            
            
            <p/>

            
                                                Les zèbres appartiennent à la famille des équidés qui inclut également les chevaux et les ânes. L'ancêtre connu le plus ancien de cette famille est un animal de petite taille appelé hyracotherium ou, plus communément, eohippus, qui a vécu il y a 60 millions d'années à l'ère du pléistocène. Les animaux considérés comme les ancêtres directs du cheval, de l'âne et du zèbre actuels sont apparus en Europe, en Afrique et en Asie, il y a environ 4 millions d'années à l'ère du pliocène.                        
            
            
            <p/>

            
                                                       		Comme tous les autres membres de la famille des équidés, les zèbres sont herbivores et se nourrissent essentiellement d'herbe fraîche. Les zèbres doivent faire face à de nombreux prédateurs, notamment aux
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_lion:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">lions </color></u></a>

            
                                                 	              			 et aux hyènes, mais leur survie a surtout été très menacée		 par l'homme au cours des deux derniers siècles. Le zèbre couagga, qui se distinguait des autres zèbres par des rayures présentes uniquement au niveau du cou et de la tête, a vécu dans le sud de l'Afrique jusqu'en 1870 avant d'être exterminé par une chasse incontrôlée. Aujourd'hui, la survie du zèbre de Grévy et du zèbre de montagne est menacée par le braconnage et la destruction de leur habitat.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.	                                                   
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camel:entry">Dromadaire</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camel:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/CamelDromedary/CamelDromedary_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="170" g="255" b="0">Peu menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell> 

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Désert</color> <br/>
 <img src="ui/icon_biomes/icon_desert.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Afrique du Nord</color> <br/>
 <img src="ui/icon_maplocations/Desert_Africa_North.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :		Ongulés artiodactyles                                                                             
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Famille :		Camélidés                                                                             
                     
                     <i>(Camelidae)</i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Camelus  </i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>dromedarius</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/desert_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le dromadaire      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les dromadaires ferment leurs naseaux pour se protéger du sable et de la poussière.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les dromadaires peuvent boire de l'eau saumâtre ou salée sans se rendre malades.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le dromadaire stocke de la graisse, et non de l'eau, dans sa bosse. Elle devient flasque à mesure que la graisse est transformée par son métabolisme.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le dromadaire au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 0,5 étoile pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                Le dromadaire est une des deux espèces de chameaux appartenant à la famille des grands ruminants originaires des régions désertiques d'Asie et d'Afrique du Nord. Le dromadaire, ou chameau d'Arabie, n'a qu'une bosse, et le chameau de Bactriane en a deux. Les bosses constituent une réserve de viande et de graisse que l'animal absorbe lorsque la nourriture se fait rare. Un chameau peut rester plusieurs jours sans boire. Le dromadaire mesure généralement 2 m de haut au garrot. La bosse s'élève à environ 30 cm au-dessus du cou. Le chameau de Bactriane a les pattes légèrement plus courtes et mesure environ 1,9 m au garrot, mais son torse est plus lourd que celui du dromadaire. Ces deux espèces sont domestiquées depuis des millénaires.                                    
           

            <p/>

            
                                                Le dromadaire, inconnu à l'état sauvage, vit dans le nord-ouest de l'Inde et les plaines d'Afghanistan jusqu'à l'extrémité de la péninsule arabe et la Somalie au sud, et à l'ouest dans les déserts africains. Les tentatives d'introduction de l'espèce en Espagne, à Zanzibar et dans le sud-ouest des États-Unis ont échoué. Une population d'environ 25 000 dromadaires sauvages subsiste en Australie depuis son introduction entre 1840 et 1907. Le dromadaire s'adapte parfaitement au désert grâce à ses qualités structurelles et son aptitude à consommer les plantes épineuses qui poussent dans cette région. Des coussinets épais et larges au niveau des orteils et les callosités au niveau des genoux et de la poitrine protègent l'animal des brûlures du sable chaud lorsqu'il s'y allonge. En outre, il peut fermer automatiquement les naseaux pour se protéger du sable et de la poussière, et ses paupières sont garnies de longs cils.                        
            
            
            <p/>

            
                                                 Le chameau est une excellente bête de somme en raison de son endurance et de sa force. Le dromadaire, généralement utilisé comme bête de selle, peut parcourir plus de 160 km par jour. L'homme se nourrit de la viande et du lait du chameau et transforme sa peau en cuir. Les longs poils de l'animal tondu chaque été servent à fabriquer des cordages, des pinceaux et des vêtements chauds.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.	                                   
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_penguin:entry">Manchot empereur</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_penguin:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/PenguinEmperor/PenguinEmperor_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="170" g="255" b="0">Peu menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Toundra</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tundra.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Antarctique</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Tundra_Antarctica.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :	Oiseaux                                                                             
                     
                     <i>(Aves)</i> <br/>

                     Ordre :		Sphénicidés                                                                             
                     
                     <i>(Sphenisciformes)</i> <br/>

                     Famille :		Sphénicidés                                                                             
                     
                     <i>(Spheniscidae)</i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Aptenodytes  </i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>forsteri </i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le manchot empereur      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Des études montrent que les manchots sont des champions de plongée. 			Le manchot empereur peut atteindre des profondeurs supérieures à 500 m.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Tandis que la plupart des oiseaux perdent leurs plumes et les renouvellent tout au long de l'année, 			les manchots reconstituent l'intégralité de leur plumage en deux à quatre semaines.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Pendant la mue, le manchot reste généralement debout et immobile, avec le plumage gonflé et tout ébouriffé.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le manchot empereur au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 1 étoile pour votre zoo.</color>
            <p/>
            
            
            
            
			Le manchot empereur est une des deux seules espèces de manchot vivant sur le continent glacé de l'Antarctique. L'appellation « manchot » désigne 17 espèces d'oiseaux coureurs répartis dans les eaux froides et le long des côtes de l'hémisphère Sud. Excellents nageurs, les manchots ont le corps fuselé, ce qui réduit la résistance à l'eau. Leurs ailes transformées en nageoires minces et rigides leur permettent de se propulser en nageant.        
         
            
            
            
            <p/>
            
            
            
            
         Contrairement aux os des autres oiseaux, ceux des manchots sont robustes et pleins, ce qui leur permet de nager sous l'eau. À terre, les manchots se déplacent en se dandinant en raison de leurs pattes courtes et épaisses repoussées vers l'arrière du corps. Bien qu'ils se reproduisent à terre, les manchots sont de véritables animaux marins qui passent 80 % de leur vie sous l'eau.  
         
            
            
            
            <p/>
         </cell>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">
            
            
            
            
                                                Contribution de : Tony D. Williams
            
            
            
            
            
            <br/>
            
            
            
            

                                                      Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gemsbok:entry">Oryx gemsbok</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gemsbok:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Gemsbok/Gemsbok_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="170" g="255" b="0">Peu menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>         
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Broussailles</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_scrub.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Afrique australe</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Scrub_Africa_South.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :		Ongulés artiodactyles                                                                             
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Famille :		Bovidés
                     
                     <i>(Bovidae)</i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Oryx  </i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>gazella</i> <br/>

                     Sous-espèce :	                                                       
                     
                     <i>gazella</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur l'oryx Gemsbok      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les cornes de la femelle oryx gemsbok sont légèrement plus longues et plus fines que celles du mâle.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les mâles adultes solitaires sont capables de tuer des lions à l'attaque en les empalant sur leurs puissantes cornes.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Pour compléter son apport en eau, l'oryx gemsbok mange des melons tsama et arrachent des racines et tubercules.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Avec ses longues cornes et ses rayures faciales, l'oryx gemsbok constitue un trophée de chasse très prisé.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			À cause de ses cornes redoutables, l'oryx gemsbok est parfois appelé « antilope aux sabres ».		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer l'oryx gemsbok au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 1 étoile pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                Oryx gemsbok, ou antilope à cornes droites, est le nom attribué aux trois espèces d'oryx les plus grandes et les plus connues. Des hardes de dix têtes ou plus parcourent l'Afrique du sud-ouest. La robe de l'oryx gemsbok, de couleur sable gris sur les flancs, le rend pratiquement invisible dans le désert et les broussailles. Le mâle et la femelle portent des cornes pointues pouvant atteindre 1,5 m. L'oryx gemsbok mesure 140 cm de haut au garrot ; il adopte la même posture que le cheval et galope comme lui. Il abaisse ses cornes parallèlement au sol et bondit en avant avec une grande précision pour se défendre contre les
           

            <a href="zoopedia:zoopedia_lion:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">lions </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
             et ses autres prédateurs. Coureurs extrêmement rapides, les oryx gemsbok peuvent semer dans leur course un cheval ou une meute de chiens de chasse africains. Pendant la saison sèche, ils survivent en mangeant des melons et des plantes à bulbe. Leurs longues cornes et leurs rayures faciales sont très prisées pour les trophées de chasse.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ibex:entry">Bouquetin</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ibex:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Ibex/Ibex_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Ibex/Ibex_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>  						
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="255" g="255" b="0">Vulnérable</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>                                
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Montagne</color> <br/>
 <img src="ui/icon_biomes/icon_alpine.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Les Alpes</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Alpine_Europe.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :		Ongulés artiodactyles                                                                             
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Famille :		Bovidés
                     
                     <i>(Bovidae)</i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Capra  </i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>bouquetin</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le bouquetin      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Grâce à la structure unique de ses sabots, le bouquetin est un excellent grimpeur sur les roches abruptes.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Grimper jusqu'à des altitudes élevées est la meilleure défense du bouquetin ; peu de prédateurs sont capables de les suivre dans les zones les plus pentues de son habitat.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Lorsqu'un bouquetin flaire un danger, il se dresse sur ses très puissantes pattes de derrière et pointe ses cornes vers son prédateur.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le bouquetin est aidé dans sa toilette par le mainate religieux, un oiseau qui picore les parasites de son pelage.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Dans l'Égypte ancienne, la graisse de bouquetin entrait dans la composition d'un traitement contre la calvitie.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Comme la plupart des chèvres, le bouquetin mâle s'asperge de sa propre urine, d'où une odeur corporelle très forte.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le bouquetin au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 1,5 étoile pour votre zoo.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
         Bouquetin est le nom attribué aux trois espèces de boucs sauvages qui se caractérisent par leurs grandes cornes noires incurvées ; celles du mâle mesurent de 70 à 140 cm de long, et celles de la femelle sont plus courtes. Le bouquetin type des Alpes mesure entre 65 et 105 cm de hauteur et sa robe passe du brun roux au gris brun, selon les saisons. Les mâles vivent séparés des femelles et une harde de femelles peut comprendre de 10 à 20 têtes. Le bouquetin vit dans les rochers escarpés des Alpes, entre la ligne supérieure de la forêt et la limite inférieure des neiges éternelles. Les mâles et les femelles ne se réunissent que pendant la saison des amours. Le bouquetin des Alpes est un remarquable grimpeur, réputé pour son agilité à bondir entre les rochers. Menacé par la chasse intensive, il est désormais protégé. Les autres espèces, comme le bouquetin d'Éthiopie et le bouquetin d'Espagne de la péninsule ibérique, sont en voie d'extinction.
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_panda:entry">Panda géant</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_panda:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/PandaGiant/PandaGiant_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="255" g="155" b="0">Menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Forêt tempérée</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_temperateforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Chine</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Temperateforest_china.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :		Carnivores                                                                             
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Famille :		Ursidés                                                                             
                     
                     <i>(Ursidae)  </i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Ailuropoda</i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>melanoleuca</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le panda géant      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les pandas géants sont herbivores et peuvent manger jusqu'à 18 kg de bambou par jour.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les pattes avant du panda géant sont dotées d'une extension du poignet qu'ils utilisent comme un pouce pour saisir les pousses de bambou.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les pandas géants passent entre 12 et 14 heures par jour à manger.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Il n'existe plus qu'environ 1 000 pandas géants à l'état sauvage.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le panda géant au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 5 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                 L'appellation « panda géant » désigne l'ours vivant dans les provinces de la Chine occidentale. Il ressemble globalement aux autres
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_grizzly:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">ours </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
             , mais il se distingue de ces derniers par son pelage noir autour des yeux, sur les oreilles, les pattes et les épaules. Les pandas géants vivent en altitude dans les forêts de bambous qui constituent leur nourriture principale. Contrairement aux autres ours, le panda géant ne grogne pas mais pousse des cris plaintifs.                        
            
            
            <p/>

            
                                                La femelle pèse environ 80 kg, et le mâle environ 100 kg. Les pattes avant du panda géant possèdent un sixième doigt qui n'est en fait ni un doigt ni une griffe mais une extension de l'os du poignet que l'animal utilise comme un pouce pour saisir sa nourriture. Les pandas géants se nourrissent presque exclusivement de bambou, qui n'est pas un aliment très nourrissant. En outre, certaines espèces de bambous ne fleurissant qu'une fois et ayant une durée de vie extrêmement courte, les pandas peuvent mourir de faim. Si sa nourriture habituelle vient à manquer, le panda recherche d'autres aliments dans les jardins ou les récoltes et peut même manger des poulets, mais il ne menace jamais l'homme, excepté lorsque ce dernier s'approche trop de lui. On ne comprend pas encore très bien l'organisation sociale des pandas, ni comment survivent leurs petits. Ces animaux ne possèdent apparemment pas de tanière permanente et n'hibernent pas ; en hiver, ils se réfugient dans des repaires de fortune ou les cavités des arbres. Ils sont solitaires pendant la majeure partie de l'année. Les femelles peuvent vivrent provisoirement en groupes sous la domination d'un mâle.                        
            
            
            <p/>

            
                                                La période de reproduction a lieu de mars à mai ; les petits naissent entre trois et six mois plus tard et ne pèsent pas plus de 85 à 140 g. Si la portée comprend deux petits, un seul d'entre eux survivra. Le nouveau-né, qui exige une attention constante, crie fortement pour demander l'aide de sa mère. La perte des petits constitue un grave problème dans le cadre de la gestion et de la protection des différentes populations de pandas géants. La réduction de l'habitat des pandas géants a engendré six populations isolées. Il ne subsiste actuellement que 1 000 pandas environ au monde, dans une zone limitée de la Chine occidentale. Leur état de préservation est le plus précaire de toutes les espèces d'ours. Bien que des fondations du monde entier s'organisent pour les protéger, ils demeurent vulnérables.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contribution de : Charles Joseph Jonkel
            
            
            <br/>

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flamingo:entry">Flamant rose</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flamingo:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/FlamingoGreater/FlamingoGreater_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="170" g="255" b="0">Peu menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell> 

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Marécage</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_wetlands.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Afrique centrale</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  Oiseaux                                                                             		                                                       
                     
                     <i>(Aves)</i> <br/>

                     Ordre :		Phoenicoptéridés                                                                             
                     
                     <i>(Phoenicopteriformes)</i> <br/>

                     Famille :		Phoenicoptéridés                                                                             
                     
                     <i>(Phoenicopteridae)</i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Phoenicopterus  </i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>ruber</i> <br/>

                     Sous-espèce :	                                                       
                     
                     <i>ruber</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le flamant rose      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le plumage des petits vire du gris au rose lorsqu'ils commencent à manger des crevettes et du plancton.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Pour manger, le flamant incline ses pattes vers l'arrière et balance son cou de haut en bas.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Flamant vient du mot latin « Flamingo » qui signifie « flamme ».		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Pour désigner un groupe de flamants, on parle de « colonie ».		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Dans la Rome antique, les langues de flamants étaient considérées comme un mets très raffiné.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les flamants se nourrissent en groupes, ce qui les rend moins vulnérables aux prédateurs.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Avant de s'envoler, le flamant doit courir pour prendre de la vitesse. 		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Dans de nombreux zoos, les flamants reçoivent un complément alimentaire spécial qui leur permet de conserver leur couleur si particulière.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le flamant rose au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 1 étoile pour votre zoo.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            Le flamant rose est la plus grande espèce de flamant. L'appellation « flamant » est attribuée aux quatre espèces d'une famille d'oiseaux aux pattes exceptionnellement longues et au cou très flexible. Leur relation avec d'autres oiseaux est indéterminée ; certains les associent aux hérons et aux ibis, d'autres aux canards et aux oies, alors que l'observation des fossiles les assimile à des oiseaux du littoral. Ils présentent un long bec recourbé en son milieu, et leur mandibule supérieure étroite se rabat sur la mandibule inférieure exactement comme un couvercle sur une boîte. Pour se nourrir, les flamants plongent la tête dans l'eau et se servent de leur bec comme d'une pelle pour pêcher. Les bords du bec comportent de minuscules bandes transversales (lamellae) semblables à des peignes, ce qui leur permet de filtrer l'eau en pressant leur longue langue charnue contre la paroi intérieure de leur bec et de conserver ainsi les petits invertébrés et les végétaux dont ils se nourrissent essentiellement.                                    
           

            <p/>

            
                                                La famille des flamants roses regroupe deux espèces assez différentes, l'une de couleur rouge vif et l'autre de couleur plus pâle. La première vit aux Caraïbes, depuis le Yucatan et les Antilles jusqu'à la côte nord-est d'Amérique du Sud. Elle s'adapte bien à la captivité et il n'est pas rare d'apercevoir dans le nord de la Floride quelques flamants roses probablement échappés d'un zoo. La seconde espèce vit en Eurasie, dans la région méditerranéenne et l'Afrique, à l'est de l'Inde. Les mâles de ces deux espèces peuvent atteindre 155 cm de hauteur. Le flamant rose vit dans l'eau stagnante ou dans les mares peu profondes, les étangs salés ou les lagons et construit un nid de boue conique et surélevé qu'il creuse légèrement pour y déposer un seul œuf (rarement deux). Les parents nourrissent leurs petits pendant 75 jours en leur régurgitant les aliments dans le bec, bien qu'ils puissent se nourrir eux-mêmes au bout d'un mois.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grizzly:entry">Grizzly</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grizzly:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/BearGrizzly/BearGrizzly_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="255" g="155" b="0">Menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Forêt boréale</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_borealforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Amérique du Nord</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Boreal_America_North.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :		Carnivores                                                                             
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Famille :		Ursidés                                                                             
                     
                     <i>(Ursidae)  </i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Ursus</i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>arctos</i> <br/>

                     Sous-espèce :	                                                       
                     
                     <i>horribilis</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/borealforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le Grizzly      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Il existe de nombreuses sous-espèces d'ours bruns, notamment le grizzly et l'ours kodiak.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Contrairement aux animaux qui hibernent, les ours bruns se réveillent facilement pendant leur sommeil d'hiver et se promènent parfois.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les individus habitant les zones côtières qui se nourrissent de gros saumons peuvent être trois fois plus lourds que ceux vivant à l'intérieur des terres qui subsistent en mangeant des plantes, des insectes et un peu de viande.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les ours bruns ne sont pas toujours bruns ; ils peuvent être noirs, roux ou gris.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le grizzly au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 3,5 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                 Appartenant à l'une des nombreuses sous-espèces d'ours bruns, le grizzly est le plus grand de toutes les espèces d'ours. Bien que ce nom soit souvent utilisé pour désigner tous les ours bruns, il désigne spécifiquement une sous-espèce vivant dans les territoires nord-ouest américains. Cette sous-espèce comprend les ours d'Alaska vivant sur la côte de l'Alaska et dans l'ouest du Canada, ainsi que les ours Kodiak qui portent le nom de l'archipel d'Alaska où ils habitent. En Eurasie, le territoire des ours bruns s'étend de la Norvège à la péninsule de Sibérie et, au sud, en Grèce et en Irak.                                    
           

            <p/>

            
                                                Les ours bruns sont plantigrades (ils marchent sur la plante des pieds) et leurs pattes avant se terminent par cinq longues griffes qui leur permettent de creuser. La couleur du pelage de l'ours brun est très variable ; il peut être noir, beige clair ou tout blanc. Le pelage du grizzly est de couleur brun chocolat avec les extrémités argentées. L'ours Kodiak est entièrement brun et sa tête semble plus large en raison de la collerette de poils longs qui l'entoure.                        
            
            
            <p/>

            
                                                 Les ours bruns et les                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_polarbear:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">ours polaires</color></u></a>

            
                                                    sont les deux plus grandes espèces d'ours. L'ours brun pèse de 90 à 800 , et le mâle est généralement plus lourd que la femelle. L'ours Kodiak, qui se nourrit souvent de saumon, peut peser plus de 700 kg. Le grizzly, dont le régime alimentaire est surtout composé de baies, de végétaux et de petits mammifères, est plus petit que l'ours Kodiak. Selon l'habitat, le poids moyen du grizzly varie de 150 à 360 kg en Alaska et en Colombie britannique, de 95 à 139 kg dans le territoire du Yukon et de 102 à 324 kg dans le parc national de Yellowstone.                        
            
            
            <p/>

            
                                                  Bien que les mâles et les femelles vivent isolés et se réunissent uniquement pendant la saison des amours (de mai à juin), les familles constituées ne se séparent qu'au bout de deux ou trois ans. Les ours bruns habitent généralement dans les grands espaces, notamment dans les plaines et la toundra. Ils peuvent rester en état de léthargie sans manger pendant sept mois, généralement dans des tanières ou des grottes surélevées. Pendant cette période, ils sont moins exposés au danger. Leur température corporelle ne décline que très légèrement, mais leur respiration et leur rythme cardiaque ralentissent considérablement. En période d'activité, ils mangent de grandes quantités de poissons, de baies et de plantes succulentes et peuvent consommer jusqu'à 40 kg de nourriture par jour.                                    
            
            
            
            <p/>

            
                                                Les femelles donnent naissance à leur premier petit vers l'âge de 5 à 7 ans. Une même portée comprend normalement deux bébés, et les femelles ne mettent bas que tous les trois ou quatre ans. Elles peuvent se reproduire jusqu'à 30 ans, mais très peu survivent au-delà de 20 ans.                   
            
            
            <p/>
Les ours bruns émettent un fort grognement lorsqu'ils sont blessés, mais ils alertent généralement ses congénères et l'homme en soufflant et en haletant ou en claquant des dents. Ils évitent presque systématiquement de se confronter à l'homme. Les ours bruns vivent relativement en sécurité dans leur habitat, bien que ce dernier soit menacé.	                                  
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">  
Contribution de : Charles Joseph Jonkel <br/> Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_hippo:entry">Hippopotame</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_hippo:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Hippopotamus/Hippopotamus_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="255" g="255" b="0">Vulnérable</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Marécage</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_wetlands.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Afrique centrale</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Wetlands_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :		Ongulés artiodactyles                                                                             
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Famille :		Hippopotamidés                                                                             
                     
                     <i>(Hippopotamidae)</i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Hippopotamus</i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>amphibius</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur l'hippopotame      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les hippopotames peuvent fermer leurs naseaux et leurs oreilles lorsqu'ils nagent sous l'eau.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les hippopotames savent nager avant d'apprendre à marcher.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Dans l'eau, la mère transporte son petit sur le dos pour le protéger des crocodiles.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			La femelle s'occupe seule de ses petits et les défend férocement.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer l'hippopotame au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 2,5 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                 L'hippopotame est un mammifère africain vivant tantôt dans l'eau, tantôt à terre. On distingue deux espèces d'hippopotames. Les membres de l'espèce la plus petite, appelés hippopotames nains, arrivent à peine à la hauteur d'un homme adulte. Ceux de la plus grande espèce, appelés hippopotames amphibies, hippopotames communs ou, tout simplement, hippopotames, sont les animaux terrestres les plus grands et les plus lourds du monde, avec un poids pouvant atteindre 4 000 kg. Bien que l'hippopotame soit herbivore, il possède des mâchoires puissantes et des défenses impressionnantes. D'un tempérament imprévisible, il est capable de déchiqueter un 
           

            <a href="zoopedia:zoopedia_croc:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">crocodile </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
                      ou de briser en deux une petite embarcation.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Le mot hippopotame signifie « cheval de rivière » en grec. Contrairement aux chevaux, les hippopotames sont des mammifères artiodactyles, avec un nombre pair de doigts à chaque pied. La forme de leur corps est également différente de celle des chevaux. Les deux espèces ont le corps cylindrique, des pattes trapues et la peau lisse et glabre. La tête est massive et la gueule très large.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Bien que moins nombreux qu'autrefois, les hippopotames ont toujours une grande influence sur le paysage des territoires où ils habitent. Dans certaines parties d'Afrique, les hippopotames amphibies pataugent au bord des rivières et des lacs et créent ainsi un dédale de chemins boueux et de marigots qu'ils empruntent pour rechercher leur nourriture. Ils passent leurs journées à paresser dans l'eau ou près de l'eau, et ils se nourrissent pendant la nuit.                                    
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contribution de : David Burnie                                    
            
            
            <br/>

            
                                                 				Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_jaguar:entry">Jaguar</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_jaguar:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Jaguar/Jaguar_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="170" g="255" b="0">Peu menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Forêt tropicale</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Amérique du Sud</color> <br/>
 <img src="ui/icon_maplocations/rainforest_america_south.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :		Carnivores                                                                             
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Famille :		Félins                                                                             
                     
                     <i>(Felidae)</i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Panthera</i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>onca</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le jaguar      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Un jaguar dort en moyenne 10 heures par jour.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les anciennes civilisations d'Amérique du Sud vénéraient le jaguar comme un dieu.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le jaguar se nourrit de loutres, de tortues, de grenouilles, d'alligators et de poisson.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Avec ses pattes courtes et solides, le jaguar préfère chasser en embuscade plutôt que de poursuivre sa proie.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les jaguars sont d'excellents grimpeurs qui adorent chasser dans les arbres, les singes étant souvent leur proie.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le mot jaguar vient d'un mot amérindien signifiant « tueur qui prend sa proie d'un bond ».		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les jaguars sont d'excellents nageurs, et sont par conséquent capables de poursuivre leur proie jusque dans l'eau.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Si la plupart des grands félins tuent par morsure au cou ou à la gorge, le jaguar mord souvent à travers le crâne.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Certains Indiens d'Amazonie prétendent que le jaguar se sert de sa queue comme appât pour attraper du poisson.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le jaguar au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 2 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                Le jaguar est le plus grand et le plus puissant des félins américains. Son aire de répartition s'étend depuis le sud des États-Unis jusqu'au nord de l'Argentine, mais la population la plus importante vit dans les forêts denses d'Amérique centrale et du Brésil. Le jaguar adulte mesure 60 cm de haut au garrot et entre 112 et 185 cm de long, sans compter sa queue qui mesure à elle seule entre 45 et 75 cm. Son pelage de couleur jaune, rouille ou parfois noire, est moucheté de taches encerclant chacune un point noir au centre. La tête et le corps sont massifs, et les pattes sont relativement courtes et épaisses. Agile grimpeur et excellent nageur, le jaguar se nourrit d'une grande variété d'animaux arboricoles, terrestres et aquatiques. Il n'attaque jamais l'homme, bien que ce dernier le redoute. Il était adoré comme un dieu par les civilisations précolombiennes du Pérou et d'Amérique centrale. Aujourd'hui, les éleveurs lui livrent une chasse implacable en prétendant qu'il décime leur bétail, alors que des études prouvent qu'il attaque rarement les troupeaux.                                    
          

            <p/>

            
                                                    		Bien qu'il n'existe pas de saison réservée à la reproduction, il semble que certaines populations s'accouplent toujours à la même saison. Après une période de gestation de 93 à 105 jours, la femelle donne naissance à quatre petits qui vivront avec leur mère jusqu'à l'âge de deux ans. Le jaguar peut vivre jusqu'à 22 ans en captivité.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="280"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lion:entry">Lion</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lion:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Lion/Lion_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Lion/Lion_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="255" g="255" b="0">Vulnérable</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255"> 	  				Savane 	  			</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">					Afrique</color> <br/>
 <img src="ui/icon_maplocations/savannah_africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">

                     <color r="255" g="255" b="255">

                        
                    	Classe :  	Mammifères                                                                             
                        
                        
                        <i>(Mammalia)</i> <br/>

                        
                          				Ordre :		Carnivores                                                                             
                        
                        
                        <i>(Carnivora)</i> <br/>

                        
                          				Famille :		Félins                                                                             
                        
                        
                        <i>(Felidae)</i> <br/>

                        
                          				Genre :		                                                
                        
                        
                        <i>Panthera</i> <br/>

                        
                          				Espèce :	                                                
                        
                        
                        <i>leo</i></color>

               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le lion      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le comportement social des lions est différent des autres félins, car ils vivent en groupes. 			Une troupe de lions comprend 2 à 12 femelles et leurs petits. 			Toutes les femelles sont apparentées : sœurs, mères, tantes et cousines.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le rugissement du lion peut s'entendre à 8 km à la ronde.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Malgré leur force légendaire, les lions à l'état sauvage n'ont pas une vie facile. 			Ils souffrent de parasites et sont souvent malades. Ils peuvent aussi se blesser, voire se faire tuer, lorsqu'ils chassent ou se battent entre eux, et mourir de faim lorsque leur nourriture se raréfie.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le lion passe environ 20 heures par jour à paresser.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le lion au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 2,5 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                 Le lion est le plus grand des animaux appartenant à la famille des félins. Surnommé le roi des animaux, sa taille et sa puissance captivent l'imagination de l'homme depuis la nuit des temps. Le lion est également réputé pour ses rugissements redoutables que l'oreille humaine peut entendre à plus de 8 km à la ronde.                        
            
            
            <p/>

            
                                                       Les lions occupaient autrefois de vastes territoires dans plusieurs continents. Des fossiles remontant à environ 10 000 ans prouvent qu'ils ont vécu en Afrique, au Moyen Orient et en Asie, jusqu'au sud de l'Inde et au Sri Lanka. On retrouve également leurs traces en Amérique du Nord et au nord de l'Amérique du Sud. Depuis, leur aire de répartition ne cesse de rétrécir. Les chasseurs en ont tué un nombre incalculable, sans compter les mammifères à sabots, leurs proies de prédilection. En outre, l'homme s'est emparé de leurs territoires souvent propices aux cultures et à l'élevage, puisqu'ils vivent dans les savanes et les plaines herbeuses et boisées, mais jamais dans la jungle ou les forêts épaisses. Aujourd'hui, les lions ne subsistent à l'état sauvage qu'à deux endroits de la planète. Environ 100 000 survivent en Afrique subsaharienne, et 300 lions asiatiques vivent dans la réserve de Gir National Park and Lion Sanctuary située au nord-ouest de l'Inde. Ces survivants continuent néanmoins d'être menacés en raison des activités humaines. Des milliers d'autres lions vivent en captivité dans les zoos et les cirques du monde entier.                           
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="280"/>
         <cell width="600">

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_moose:entry">Élan</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_moose:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
               <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                  <img src="entities/units/animals/Moose/Moose_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                  <img src="entities/units/animals/Moose/Moose_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="170" g="255" b="0">Peu menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>             
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Forêt boréale</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_borealforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Amérique du Nord</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Boreal_America_North.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Classe : Mammifères <i>(Mammalia)</i> <br/>Ordre : Ongulés artiodactyles <i>(Artiodactyla)</i> <br/>Famille : Cervidés <i>(Cervidae)</i> <br/>Genre : <i>Alces  </i> <br/>Espèce : <i>alces</i> <br/>Sous-espèce : <i>americana</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur l'élan      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			La femelle protège son petit des loups en le faisant entrer dans l'eau peu profonde et en s'interposant entre lui et le loup qui, généralement, finit par renoncer à sa proie.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Pour fuir les loups, l'élan se retire souvent vers les lacs et les marécages où il peut vivre en sécurité jusqu'en hiver. Une fois l'eau gelée, les loups peuvent le suivre.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			L'élan peut plonger à plus de 5 mètres et rester sous l'eau pendant 30 secondes pour rechercher des plantes et des racines aquatiques.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			L'élan peut mesurer jusqu'à 2 m de haut au garrot.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer l'élan au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 0,5 étoile pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
L'appellation « élan » désigne le plus grand animal de la famille des cervidés. Ce nom, attribué par la tribu nord-américaine des Algonquins, signifie « mangeur de brindilles » . En effet, cet animal ne mange que des feuilles et des écorces. En Europe et en Asie, l'élan habite les forêts du nord, depuis la Sibérie à l'est jusqu'en Norvège à l'ouest, la région baltique et le nord de la Chine. En Amérique du Nord, il vit dans les régions boisées du Canada et du nord des États-Unis, où il est également appelé original ou wapiti. À l'âge adulte, le mâle peut mesurer jusqu'à 2 m de haut au garrot et peser plus de 726 kg. Leurs longues pattes caractéristiques leur permettent de brouter dans des buissons et de patauger dans les lacs et les mares pour y rechercher des plantes aquatiques. Puissant nageur, l'élan se déplace aisément dans l'eau.                                    
            <p/>

            
                                                    		L'élan a une tête large dont la lèvre supérieure saillante et mobile forme le museau. Sous son cou, pend un fanon de chair et de poils appelé cloche. Doté d'une ouïe excellente, ses grandes oreilles constamment mobiles sont sensibles comme des radars. Ses vertèbres cervicales proéminentes forment une bosse au niveau de l'encolure,     		à laquelle sont rattachés les puissants ligaments soutenant sa tête massive.     		L'élan est généralement de couleur brun foncé, et sa face s'éclaircit légèrement en été.     		La robe des mâles vire presque au noir à l'approche de la période du rut.                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Le mâle arbore au-dessus du front d'immenses bois dentelés, ou ramure, pouvant atteindre 1,5 m de large et peser 23 kg. Les bois sont recouverts d'une fine membrane nutritive, semblable à du velours, que l'élan mange lorsqu'elle tombe au début du mois de septembre. À la fin du même mois, soit après la période du rut, le mâle perd également ses bois. Les mâles âgés les perdent plutôt entre décembre et la fin janvier. Les bois des jeunes mâles commencent parfois à pousser en février, mais ceux des autres mâles commencent à repousser au début du mois d'avril.                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Les élans sont des animaux solitaires, excepté pendant la période du rut où ils s'assemblent par groupes de douze ou plus, particulièrement au Canada, dans le territoire du Yukon et en Alaska. Les femelles et les mâles peuvent se reproduire dès l'âge de deux ans. Pendant la période du rut, les mâles s'affrontent avec leurs bois pour conquérir une femelle. Après une période de gestation d'environ 230  jours, la plupart des petits naissent vers la fin du mois de mai. La femelle donne naissance généralement à un seul rejeton, mais des portées de deux, trois, voire quatre petits, ont déjà été observées. Les bébés sont de couleur brun roux et pèsent entre 11 et 16 kg à la naissance.                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Un élan vit en moyenne 5 à 6 ans, mais certains peuvent vivre jusqu'à 20 ans. Pour déterminer l'âge de l'animal, on examine la racine de l'incisive centrale qui présente des anneaux. Un anneau foncé et un anneau clair correspondent à un an d'âge, à l'instar des anneaux d'un tronc d'arbre.                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Le régime alimentaire de l'élan varie avec les saisons. Pendant l'automne, l'hiver et le printemps, il se nourrit des pousses de l'été précédent, comme les feuilles de trembles, peupliers noirs, saules, bouleaux, noisetiers, cornouillers et sapins baumiers. À la fin du printemps et au début de l'été, il lèche les dépôts de sel naturels laissés par les sources d'eau ou les ruissellements le long des routes pour renouveler ses réserves minérales qu'il a épuisées pendant l'hiver. En été, préférant la végétation aquatique, il peut rester sous l'eau pendant 40 secondes pour atteindre ses plantes favorites.    		Malgré sa grande taille et son aptitude à atteindre la vitesse de 58km/h sur de courtes distances,     		es loups, les ours noirs et les 	                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_grizzly:entry"><u><color r="255" g="231" b="135"> 				grizzlis sont ses principaux prédateurs.  			</color></u></a>

            
                                                   	        		Des études indiquent que les ours peuvent tuer jusqu'à 75 % de la progéniture des élans âgée de moins de huit semaines. La tique d'hiver est un autre ennemi de l'élan.     		Les infestations de ce parasite irritant sa peau, il essaie de s'en débarrasser en s'arrachant des touffes de poils entières censées le protéger contre le froid extrême des hivers régnant sur son habitat. Les tiques et le froid glacial peuvent réduire de moitié les populations d'élans.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                    		Contribution de : Vince Crichton
            
            
            <br/>

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gorilla:entry">Gorille de montagne</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gorilla:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/GorillaMountain/GorillaMountain_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="255" g="155" b="0">Menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Forêt tropicale</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Afrique</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                                                                                                 Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                         		Ordre :		Primates                                                                             
                     
                     <i>(Primata)</i> <br/>
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                      
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                         		Famille :		Hominidés                                                                            
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                  
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     <i>(Hominidae)</i> <br/>

                         		Genre :		                                                       
                     
                     <i>Gorilla</i> <br/>

                                                                                                 Espèce :	                                                       
                     
                     <i>gorilla</i> <br/>

                         		Sous-espèce :	                                                       
                     
                     <i>beringei</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le gorille de montagne      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les combats entre gorilles sont rares et se limitent généralement à quelques gestes de menace.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le gorille se construit un nouveau lit de branchages tous les soirs.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le jeune gorille développe ses facultés physiques deux fois plus rapidement que les bébés humains.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le gorille de montagne au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 4 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                 Le gorille de montagne appartenant à l'une des trois espèces de gorilles classées géographiquement est le singe anthropoïde le plus grand, le plus puissant et le plus rare. Il vit dans les forêts d'Afrique équatoriale sur un territoire qui s'étend depuis la côte ouest du Cameroun jusqu'à une altitude d'environ 3 000 m, dans les montagnes centrales de la République démocratique du Congo et de l'Ouganda. On distingue trois espèces classées selon leur aire de répartition : le gorille des plaines occidentales, le gorille des plaines orientales et le gorille de montagne au pelage plus épais.                        
            
            
            <p/>
         </cell>
         <br/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_croc:entry">Crocodile du Nil</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_croc:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/CrocodileNile/CrocodileNile_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="170" g="255" b="0">Peu menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>              
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Marécage</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_wetlands.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Afrique centrale</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/wetlands_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                                                                                                 Classe :  	Reptiles                                                                             
                     
                     <i>(Reptilia)</i> <br/>

                           		Ordre :		Crocodiliens                                                                             
                     
                     <i>(Crocodylia)</i> <br/>

                           		Famille :		Crocodilidés                                                                             
                     
                     <i>(Crocodylidae)</i> <br/>

                           		Genre :		                                                       
                     
                     <i>Crocodylus</i> <br/>

                           		Espèce :	                                                       
                     
                     <i>niloticus</i> <br/>

                           		Sous-espèce :	                                                       
                     
                     <i>niloticus</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le crocodile du Nil      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Lorsque les crocodiles se reposent la bouche grande ouverte, de petits oiseaux tels que les pluviers jouent les dentistes en récupérant les restes de nourriture coincés entre les dents de ces gros mangeurs.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Tout au long de sa vie, le crocodile mue et perd régulièrement ses dents qui repoussent à chaque fois.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les crocodiles sont démunis de glandes sudoripares. Ils évacuent la chaleur par leur bouche et halètent parfois comme les chiens pour se rafraîchir.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Un bébé crocodile brise son œuf à l'aide d'une petite membrane pointue réservée à cet effet sur son museau.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les crocodiles peuvent fermer leurs narines dans l'eau, ce qui leur permet de se nourrir sans se noyer.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le crocodile du Nil au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 1,5 étoile pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                         L'appellation « crocodile » désigne toute espèce de reptile appartenant à l'une des familles de l'ordre des crocodiliens, et le terme « crocodilien » désigne tous les membres de l'ordre incluant les alligators, les caïmans, les gavials et les crocodiles.                        
            
            
            <p/>

            
                                                          		Le crocodile est le reptile le plus grand vivant actuellement sur la planète et le plus féroce. Il avale en entier les petits animaux, mais il s'attaque aussi à l'homme et aux grands animaux en leur assénant des coups de queue dans les marécages pour les capturer plus facilement.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Les crocodiles peuvent fermer leurs narines dans l'eau, ce qui leur permet de se nourrir sans se noyer. D'une force impressionnante, ils peuvent démembrer une grande proie en la faisant tournoyer dans l'eau jusqu'à ce mort s'ensuive. Des 12 espèces de crocodiles, le crocodile du Nil, Crocodilus niloticus, est l'une des plus connues.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Le crocodile du Nil est le plus grand prédateur d'Afrique pouvant atteindre 6 m de long et peser jusqu'à une tonne. Tapi dans les trous d'eau des berges des rivières et des canaux à l'affût d'une proie, il attrape, noie et avale tout animal qui passe à sa portée, y compris l'homme. Vivant essentiellement en Afrique subtropicale et tropicale et à Madagascar, les adultes sont de couleur uniforme et les jeunes sont tachetés. Depuis la Seconde Guerre mondiale, le braconnage ainsi que la destruction de l'habitat et des nids d'œufs ont considérablement décimé cette espèce autrefois importante, particulièrement sur les bords du Nil.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Le crocodile du Nil a été vénéré par certaines sectes de l'Égypte ancienne. On a trouvé des momies de crocodiles dans certains tombeaux. Depuis les temps modernes, la chasse intensive ayant décimé l'espèce, il ne reste plus que quelques individus dans la basse vallée du Nil, mais ils sont encore nombreux dans la partie supérieure du fleuve et au sud de l'Afrique vers le cap de Bonne-Espérance.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Les crocodiles sont physiologiquement les plus évolués des reptiles ; leur anatomie interne ressemble à celle des oiseaux. Leur cœur comprend quatre cavités et leurs sens sont extrêmement développés. Animaux à sang froid comme tous les reptiles, leur température corporelle varie selon l'environnement. Les crocodiliens s'enterrent dans la boue pour passer l'été ou l'hiver. Ils tombent en état de léthargie pendant la sécheresse dans les régions chaudes, ou pendant l'hiver dans les régions plus froides.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Les œufs de crocodile sont consommés dans certaines régions du monde. La peau du crocodile est très prisée dans la maroquinerie de luxe et la sécrétion de ses glandes musquées est utilisée dans la fabrication de certains parfums.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la 	                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_okapi:entry">Okapi</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_okapi:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Okapi/Okapi_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="170" g="255" b="0">Peu menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>               
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Forêt tropicale</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Afrique centrale</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Africa_central.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :		Ongulés artiodactyles                                                                             
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Famille :		Giraffidés                                                                             
                     
                     <i>(Giraffidae)</i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Okapia</i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>johnstoni</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur l'okapi      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			L'okapi est plus petit que la girafe, mais il possède, comme elle, des cornillons recouverts de peau ainsi qu'un long cou et une longue langue qui lui permettent d'attraper les feuilles. 		</color>
               </cell>
               <br/>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer l'okapi au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 2 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                    	L'okapi, mammifère de la famille des  		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_giraffe:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">girafes </color></u></a>

            
                                                                        			, se rencontre dans les forêts équatoriales inaccessibles du nord-est de la République démocratique du Congo (RDC, l'ex-Zaïre) et de l'ouest de l'Ouganda. Vivant dans des endroits très retirés, il n'a été découvert que très tardivement, vers 1900. Il est considéré comme une espèce rare, mais les informations actuellement disponibles sur cet animal sont insuffisantes pour pouvoir le classer dans les espèces menacées ou en danger.                        
            
            
            <p/>

            
                                                      			De petite taille, mais trapu, l'okapi mesure entre 150 et 170 cm de haut au garrot et entre 200 à 213 cm de long, avec une queue d'une longueur de 30 à 42 cm qui se termine en touffe. Il pèse entre 210 et 250 kg. Le mâle présente sur le font deux petites protubérances osseuses, ou cornillons. La langue de l'okapi, longue, très extensible et de couleur bleu foncé lui permet d'arracher aisément les feuilles des branches. Ses grands yeux sont de couleur foncée, et ses oreilles sont grandes et larges. Son pelage doux et ras, de couleur brun foncé tirant sur le roux, comporte des zébrures blanches sur les pattes et la croupe.                        
            
            
            <p/>
On dispose de peu d'informations sur l'okapi à l'état sauvage. Apparemment, il se fond dans la végétation qui l'entoure. Il se nourrit dans la journée, mais aussi avant l'aube et après le coucher du soleil. Chaque mâle occupe un territoire d'environ 6 km<super>2</super>. Les okapis se déplacent parfois en groupes, mais ce sont généralement des animaux solitaires, excepté pendant la saison des amours. Après l'accouplement, la femelle vit seule jusqu'à ce qu'elle donne naissance à un petit au bout de 14 ou 15 mois. 
         </cell>
         <p/>
         <cell width="280"/>
         <cell width="620">

            
                                                		Avec le concours de la             		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                                          			(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ostrich:entry">Autruche</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ostrich:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Ostrich/ostrich_adult_m_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="170" g="255" b="0">Peu menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savane</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Afrique</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Oiseaux                                                                             
                     
                     <i>(Aves)</i> <br/>

                           			Ordre :		Struthioniformes                                                                             
                     
                     <i>(Struthioniformes)</i> <br/>

                           			Famille :		Struthionidés                                                        
                     
                     <i>(Struthionidae)</i> <br/>

                           			Genre :		                                                       
                     
                     <i>Struthio  </i> <br/>

                           			Espèce :	                                                       
                     
                     <i>camelius</i> <br/>

                     Sous-espèce :	                                                       
                     
                     <i>australus</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur l'autruche      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			L'autruche ne vole pas, mais elle peut courir à une vitesse de 65 km/h.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Originaire d'Afrique, l'autruche est la plus grande espèce d'oiseau vivant, pouvant mesurer jusqu'à 2,4 m de hauteur et peser 136 kg.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer l'autruche au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 2 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
           L'autruche est un grand oiseau coureur qui ne vole pas. Vivant aujourd'hui uniquement en Afrique, des fossiles indiquent que ses ancêtres ont vécu autrefois en Europe et en Asie. Les autruches sont les plus grands et les plus forts des oiseaux actuels. Elles mesurent environ 2,4 m de haut de la tête aux pattes et pèsent jusqu'à 136 kg. Le cou est long, la tête petite avec de grands yeux et le bec court et large. Elles déploient leurs ailes atrophiées pour courir et se servent de leurs pattes longues et puissantes pour se défendre. Deux doigts terminent les pattes. Le plumage du mâle est noir, avec les ailes et la queue blanches. Les plumes blanches du mâle, larges et douces, sont très prisées pour la fabrication d'articles de mode. La femelle a le plumage brun foncé tirant sur le gris.
           

            <p/>

            
                                                 			Les autruches sont des oiseaux extrêmement rapides qui peuvent atteindre la vitesse de 65 km/h. Le mâle est polygame et se déplace dans les zones sablonneuses et chaudes accompagné de trois ou quatre femelles, ou par groupes de quatre à cinq mâles accompagnés des femelles et des petits. Les femelles pondent leurs œufs jaunâtres dans un grand trou creusé dans le sable. Chaque œuf pèse à peu près 1,4 kg pour un volume d'eau d'environ 1,4 litre. Le mâle couve les œufs la nuit, la femelle pendant la journée.                        
            
            
            <p/>

            
                                                 			L'élevage d'autruches s'est considérablement développé au cours de la deuxième moitié du XIX<super>e</super> siècle en Afrique du Sud, en Algérie, en Australie, en France et aux États-Unis. Les plumes d'autruche  			ont longtemps été utilisées dans la fabrication des chapeaux et des vêtements. L'élevage a décliné lorsque les plumes se sont démodées, mais l'introduction de la peau d'autruche dans la maroquinerie de luxe a relancé l'activité. Le nandou est l'espèce d'autruche vivant en Amérique.                           
         
         
         
        </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kangaroo:entry">Kangourou roux</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kangaroo:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
            
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/KangarooRed/Kangaroo_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/KangarooRed/Kangaroo_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="170" g="255" b="0">Peu menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>
                        
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Broussailles</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_scrub.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Australie</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Scrub_Australia.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>Ordre : Diprotodontes <i>(Diprotodonta)</i><br/>
      
                     Famille :		Macropodidés                                                                             
                     
                     <i>(Macropodidae)</i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Macropus  </i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>rufus </i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le kangourou roux      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le kangourou adulte peut faire des sauts de 5 m de longueur.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Lorsqu'il se bat, le kangourou se met en équilibre sur sa queue, empoigne son rival à l'aide de ses pattes avant et lui donne des coups de pied avec ses pattes arrière.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Lorsqu'ils sont en danger, les kangourous frappent le sol avec leurs pattes arrière.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le kangourou roux au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 2 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            Le kangourou roux est le plus grand de tous les kangourous. L'appellation « kangourou » désigne un groupe de mammifères vivant en Australie et dans les îles avoisinantes. Les kangourous appartiennent à la famille des marsupiaux, une espèce de mammifères qui donnent naissance à des petits non entièrement développés. Comme la plupart des marsupiaux, les kangourous transportent et abritent leurs petits dans une poche ventrale.                                     
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
          
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                    		En Australie, les populations de kangourous roux, Macropus rufus, ont augmenté à la demande de l'homme. Les éleveurs de moutons favorisent le développement de ces mammifères originaires du continent en transformant les régions boisées en pâturages, en fournissant des sources d'eau permanentes et en chassant le dingo. Même si les kangourous roux concurrencent le bétail et sont parfois chassés par les éleveurs, on les compte par millions en Australie.                           
         
         
         
         
         
         
         
         
         
       
         
         
         
         
         
       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                    		Contribution de : Miles Roberts
            
            
            <br/>

            
                                                	Avec le concours de la
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              		(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redpanda:entry">Petit panda</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redpanda:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
               <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                  <img src="entities/units/animals/PandaRed/PandaRed_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="255" g="155" b="0">Menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Forêt tempérée</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_temperateforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Chine</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Temperateforest_China.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :		Carnivores                                                                             
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Famille :		Ursidés                                                                             
                     
                     <i>(Ursidae)  </i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Ailurus</i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>fulgens</i> <br/>

                     Sous-espèce :	                                                       
                     
                     <i>fulgens</i>

                  </color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le petit panda      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le petit panda passe ses journées à dormir dans les feuillages des forêts de bambous et attend la nuit pour rechercher sa nourriture au sol.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le museau des petits pandas est garni de moustaches qui leur permettent de s'orienter pendant la nuit lorsqu'ils recherchent leur nourriture.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le petit panda au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 4 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                            		Le petit panda, de la taille d'un grand chat et au pelage brun roux, ressemble à un raton laveur. Ses oreilles sont pointues et ses membres trapus. Plantigrade (il marche sur la plante des pieds), ses griffes sont partiellement rétractiles et le dessous de ses pieds est duveteux. Comme le
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_panda:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">panda géant</color></u></a>

            
                                                             	            		, le petit panda possède un sixième doigt qu'il utilise comme un pouce pour saisir sa nourriture. Sa queue, longue et touffue, est ornée d'anneaux rouges et jaunes. Le petit panda vit dans les montagnes escarpées de l'ouest de la Chine et dans l'Himalaya, au Tibet. Ils vivent en couple ou en petits groupes dans les forêts de bambous dont ils se nourrissent. Animaux nocturnes, ils dorment dans les arbres pendant la journée.             		Leur période de reproduction s'étale entre les mois de janvier et mars, et les petits naissent entre 3 et 5 mois plus tard. Une portée peut comprendre jusqu'à quatre nouveaux-nés, mais elle est généralement limitée à deux, voire un seul. Auparavant, le petit panda était classé dans la famille des ratons laveurs et des ours. Aujourd'hui, il appartient à la famille des Ailuridae, qui le rapproche de son parent noir et blanc.                            
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la 	                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giraffe:entry">Girafe réticulée</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giraffe:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Giraffe/Giraffe_adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="170" g="255" b="0">Peu menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savane</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Afrique orientale</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_East.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :		Ongulés artiodactyles                                                                             
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Famille :		Giraffidés                                                                             
                     
                     <i>(Giraffidae)</i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Giraffa  </i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>camelopardalis </i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur la girafe réticulée      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le cou d'une girafe peut mesurer plus de 1,5 m de long, mais il ne comprend que sept vertèbres.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     		Les seuls ennemis de la girafe adulte sont le  		                                                       
                     
                     <a href="zoopedia:zoopedia_lion:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">lion </color></u></a>

                     et l'homme ; ses larges sabots constituent une arme efficace pour se défendre contre tous les autres prédateurs.		                                                      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  </color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Malgré leurs longues pattes, les girafes ne sont pas de grandes voyageuses. 			Elles ne peuvent pas marcher dans les marais car leurs sabots s'enlisent rapidement, et elles traversent rarement les rivières.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer la girafe réticulée au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 2,5 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>

            
                                                La girafe réticulée, le plus grand animal vivant, est une des sous-espèces de girafes les plus impressionnantes, facilement reconnaissable par son cou exceptionnellement long.  Le mâle mesure en moyenne 5,3 m de hauteur ; certains peuvent même atteindre 6 m, soit la hauteur de deux étages d'un immeuble. Les girafes vivent dans les savanes boisées d'Afrique.                        
           
            
            <p/>
            
            La femelle met bas dans un endroit isolé de son habitat et y retourne à chaque naissance, même si son habitat habituel s'est déplacé entre-temps. Bien qu'ils soient bien développés et forts dès leur naissance, les petits succombent souvent aux attaques de leurs prédateurs pendant leur première année d'existence.
            
            <p/>
            
            Après le sevrage, les femelles restent dans le territoire réservé aux mères, alors que les mâles s'en vont et se regroupent entre eux. Une fois que les mâles ont établi entre eux des règles hiérarchiques, ils parcourent seuls leur territoire restreint à la recherche d'une femelle en chaleur. Il est possible de déterminer à distance et avec précision le sexe d'une girafe en train de brouter. En effet, le mâle tend le cou et tire démesurément la langue pour attraper les feuilles des arbres les plus hauts,  alors que la femelle incline la tête sur les arbres plus petits.
            
            <p/>

            
                                                    		La girafe réticulée est l'espèce la plus connue des deux espèces de la famille des girafes. L'autre espèce, l'
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_okapi:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">okapi </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
             , n'a été découverte que vers 1900. L'okapi est plus petit que la girafe, mais possède, comme elle, des cornillons recouverts de peau ainsi qu'un long cou et une longue langue qui lui permettent d'attraper les feuilles.  L'ancêtre de la girafe est apparu d'abord en Asie centrale il y a environ 15 millions d'années, mais les premiers fossiles de la girafe elle-même, originaires d'Israël et d'Afrique, remontent à 1,5 million d'années.                           
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lemur:entry">Maki mococo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lemur:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/LemurRingtailed/LemurRingtailed_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="255" g="255" b="0">Vulnérable</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            
           
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Forêt tropicale                                                       
                     
                     <br/></color> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Madagascar                                                       
                     
                     <br/></color> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Madagascar.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                           			Ordre :		Primates                                                        
                     
                     <i>(Primata)</i> <br/>

                           			Famille :		Lémuridés                                                                             
                     
                     <i>(Lemuridae)</i> <br/>

                           			Genre :		                                                       
                     
                     <i>Lemur  </i> <br/>

                           			Espèce :	                                                       
                     
                     <i>catta</i>

                  </color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur le maki mococo      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le maki mococo aime se réchauffer tôt le matin en prenant des bains de soleil les bras écartés.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les groupes de makis relèvent leur queue à la verticale pour se suivre pendant qu'ils recherchent leur nourriture.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les mâles défendent parfois leur territoire en imprégnant leur queue de l'odeur nauséabonde dégagée par leurs aisselles, puis agitent leur queue devant la bande rivale pour l'éloigner.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer le maki mococo au cours de parties en mode Défi ou Campagne, e niveau de renommée de votre zoo doit atteindre trois étoiles.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            Le maki mococo, Lemur catta, vit dans l'île de Madagascar et les îles avoisinantes de l'archipel des Comores. Les adultes de cette espèce ne mesurent pas plus de 38 à 43 cm de long et pèsent environ 4 kg. Ils habitent la forêt tropicale caduque ou les zones semi-désertiques et sont aussi à l'aise au sol que dans les arbres.

            
            <p/>

            
                                                    		Ce primate à face de renard vit en groupes de 10 à 20 individus ou plus. Contrairement aux autres lémuriens, le maki mococo, Lemur catta, passe la majeure partie de son temps au sol. On le rencontre dans les zones boisées et les forêts du sud-ouest de Madagascar, où il se nourrit essentiellement de figues et d'autres fruits.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_leopard:entry">Panthère des neiges</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_leopard:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/LeopardSnow/LeopardSnow_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="96" width="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="255" g="155" b="0">Menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Montagne
                     
                     <br/></color> <img src="ui/icon_biomes/icon_alpine.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Asie
                     
                     <br/></color> <img src="ui/icon_maplocations/Alpine_Asia.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :  	Carnivores                                                                             
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Famille :	Félins                                                                             
                     
                     <i>(Felidae)</i> <br/>

                     Genre :	                                                       
                     
                     <i>Uncia  </i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>uncia</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur la panthère des neiges      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			La panthère des neiges a de larges pattes au poil touffu qui, faisant office de raquettes, l'empêchent de s'enfoncer dans la neige.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			La panthère des neiges est capable de poursuivre sa proie sur des parois abruptes et de sauter sur des distances telles qu'elle peut franchir des ravins.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Le rugissement semble en revanche lui faire défaut.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			La panthère des neiges, originaire de l'Himalaya, en Asie centrale, a déjà été rencontrée à des altitudes proches de 5 500 m.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Considérée comme un animal nocturne, elle est en fait particulièrement active à l'aube et au crépuscule.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Son pelage lui sert de camouflage et la rend presque invisible dans les régions montagneuses de son habitat naturel.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Bien que le commerce de sa fourrure soit illégal, il se poursuit et menace ainsi l'existence de la panthère des neiges.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			La panthère des neiges se nourrit principalement de lièvres, de chèvres et de moutons sauvages.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer la panthère des neiges au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 4 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
         La panthère des neiges, également appelée once, est un grand mammifère de la famille des félins vivant dans les montagnes d'Asie centrale. Son habitat se situe entre 2 700 et 6 000 m d'altitude en été, là où les animaux transhument pour brouter de l'herbe fraîche. Sa splendide fourrure dissimule un pelage doux et soyeux. Très épaisse et de couleur gris pâle, elle est mouchetée de noir, avec des petites tâches et un filet noir courant le long de la colonne vertébrale. Les flancs et le ventre sont blanchâtres. La panthère des neiges mesure entre 1 et 1,3 m de long, avec une queue de 0,8 à 1 m de long. La panthère des neiges est un animal nocturne, et la femelle donne naissance à deux ou trois petits par portée. La survie de l'espèce est en danger en raison de la chasse intensive que lui livre l'homme pour sa fourrure très recherchée.
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gazelle:entry">Gazelle de Thomson</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gazelle:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/GazelleThomsons/GazelleThomsons_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/GazelleThomsons/GazelleThomsons_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="170" g="255" b="0">Peu menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>               
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savane</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Afrique orientale</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_East.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                              		Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                           			Ordre :		Ongulés artiodactyles                                                                             
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                           			Famille :		Bovidés                                                        
                     
                     <i>(Bovidae)</i> <br/>

                           			Genre :		                                                       
                     
                     <i>Gazella  </i> <br/>

                           			Espèce :	                                                       
                     
                     <i>thomsonii</i> <br/>

                           			Sous-espèce :	                                                       
                     
                     <i>thomsonii</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur la gazelle de Thomson      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Pour tromper ses ennemis et alerter ses congénères, la gazelle de Thomson effectue des bonds sur place en gardant ses pattes bien tendues. Ce comportement est appelé « stotting » ou « pronking ».		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Contrairement au cerf qui perd ses bois, la gazelle de Thomson conserve ses cornes qui ne cessent de pousser tout au long de sa vie.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer la gazelle de Thomson au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 0,5 étoile pour votre zoo.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
         La gazelle de Thomson mesure 61 cm de hauteur et migre entre les forêts et la steppe africaines. Après la saison des pluies, elle se nourrit d'herbe fraîche dans la plaine du Serengeti. Se déplaçant généralement par hardes composées d'environ 20 individus, les gazelles de Thomson peuvent se rassembler par milliers en quelques jours. Leurs cornes en forme de S de 30 cm de long les protègent de leurs prédateurs, mais la fuite est leur arme principale.
         </cell>
         <p/>
         <cell width="280"/>
         <cell width="620">

            
                                                Avec le concours de la                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_polarbear:entry">Ours polaire</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_polarbear:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
               <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                  <img src="entities/units/animals/BearPolar/BearPolar_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">État de préservation : <br/> <color r="170" g="255" b="0">Peu menacé</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>             
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Toundra</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tundra.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Arctique</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Tundra_Arctic.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Classe :  	Mammifères                                                                             
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordre :		Carnivores                                                                             
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Famille :		Ursidés                                                                             
                     
                     <i>(Ursidae)  </i> <br/>

                     Genre :		                                                       
                     
                     <i>Ursus</i> <br/>

                     Espèce :	                                                       
                     
                     <i>maritimus </i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Bon à savoir sur l'ours polaire      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Les ours polaires ont la peau noire.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Lorsqu'ils chassent sur la glace, la plupart des ours polaires camouflent leur nez noir derrière leurs pattes.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			La femelle donne naissance à ses petits dans un état proche de l'hibernation.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Pour débloquer l'ours polaire au cours de parties en mode Défi ou Campagne, vous devez obtenir une note de renommée de 3 étoiles pour votre zoo.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            L'ours polaire est l'ours blanc vivant sur les côtes de l'océan Arctique, tout autour du pôle Nord. Seul ours marin, son corps plus long et plus mince que celui des autres
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_grizzly:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">ours </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
             est conçu pour la vie aquatique. Comme les autres ours, il est plantigrade (il marche sur la plante des pieds) et ses pattes avant se terminent par cinq griffes pointues et recourbées qui lui permettent de saisir la glace et ses proies. Les longs poils entre les coussinets le protègent du froid et lui donnent un bon appui sur la glace. Ses très larges pieds antérieurs et les poils raides recouvrant ses pattes avant facilitent ses déplacements dans l'eau. Tous les ours polaires sont blancs, mais leur fourrure peuvent virer au jaune en été. 		                                    
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                    		L'ours polaire, pouvant peser plus de 800 kg, est le plus gros des ours sauvages. Cependant, la plupart des mâles pèsent en moyenne 350 kg, et la plupart des femelles environ 250 kg.     		Les ours polaires ont des facultés de navigation et un odorat extrêmement développés. Ils sont aussi exceptionnellement doués pour se procurer de la nourriture. Ils se nourrissent essentiellement de phoques annelés et barbus, de morses ou de baleines blanches. Ils mangent également des baies, du carex, des moules et du varech.  		                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Comme les autres ours, la femelle de l'ours polaire est très attachée à ses petits. Les nouveaux-nés pèsent environ 1 kg. Leurs yeux restent fermés pendant près de 40 jours. La mère doit souvent les allaiter et les serrer contre elle pour leur tenir chaud. Menant une vie solitaire, excepté pendant la période de reproduction, le mâle passe son temps à chasser sur la vaste banquise. Pendant la saison des amours (de mai à juin), les mâles se battent entre eux pour conquérir leur femelle. Le mâle et la femelle peuvent également s'accoupler avec d'autres.                        
            
            
            <p/>

            
                                                      		L'ours polaire porte peu d'intérêt aux autres espèces animales de la région arctique et ignore souvent l'homme. La chasse à l'ours polaire est plus intensive au Canada et au Groenland qu'en Russie et en Alaska. L'espèce est protégée au Svalbard, en Norvège. Les populations d'ours polaires vivent relativement en sécurité, car peu d'humains partagent leur habitat. Elles sont néanmoins menacées par la navigation et les plates-formes pétrolières.                                    
         
         
         
         </cell>
         <cell width="280"/>
         <cell width="620">
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
                               		Contribution de : Charles Joseph Jonkel
            
            
            <br/>

            
                                                	Avec le concours de la
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING>


      
</ZT2Strings>
