<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:entry">Forêt tropicale, biome</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  La forêt tropicale est une zone boisée se caractérisant par une végétation luxuriante ainsi qu&apos;une température et des précipitations relativement élevées tout au long de l&apos;année. Les forêts tropicales constituent les écosystèmes biologiques les plus variés de la planète. Bien qu&apos;elles ne couvrent que 7 % de la surface émergée de la Terre, elles contiennent plus de 50 %, voire 90 % selon certains scientifiques, des espèces animales et végétales. Un hectare de forêt tropicale peut abriter plus de 600 essences d&apos;arbres. En comparaison, les forêts des États-Unis et du Canada réunies n&apos;en contiennent que 700 environ. Mais le plus impressionnant est le nombre et la diversité des espèces animales que ce milieu naturel peut héberger. Une étude a permis de recenser plus d&apos;espèces de fourmis sur une seule souche d&apos;arbre tropical qu&apos;il n&apos;en existe dans toutes les îles Britanniques.			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
                  
                  <p/>
                  
                  Les forêts tropicales jouent également un rôle crucial dans la régulation climatique de la planète en absorbant le dioxyde de carbone, gaz réputé partiellement responsable du réchauffement climatique. Tous les végétaux consomment du dioxyde de carbone et produisent de l&apos;oxygène par photosynthèse, mais les forêts tropicales absorbent plus de gaz carbonique que tout autre écosystème terrestre.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				La plupart des scientifiques s&apos;accordent à penser qu&apos;en absorbant une partie du dioxyde de carbone présent dans l&apos;atmosphère, les forêts tropicales jouent un rôle essentiel dans la limitation des effets de ce gaz.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Pour être classée comme tropicale, une forêt doit avoir une canopée dense où les cimes des arbres, ou frondaisons, se touchent et créent un sous-bois ombragé. De plus, la température et les précipitations doivent être élevées et relativement égales toute l&apos;année. Les forêts répondant à ces critères bordent l&apos;équateur en Amérique centrale et du Sud, en Asie, en Afrique et en Australie. En Amérique du Sud, la vaste zone boisée du bassin amazonien au niveau du Brésil et des pays voisins constitue de loin la plus grande forêt tropicale du monde. Elle couvre plus de 3,5 millions de km², soit environ la moitié de la superficie totale des forêts tropicales. La plus vaste des deux principales forêts tropicales asiatiques s&apos;étend le long de l&apos;archipel de la Malaisie, incluant les îles de Bornéo et Sumatra, la péninsule malaise et la République des Philippines. La seconde forêt tropicale d&apos;Asie se situe essentiellement sur l&apos;île de Nouvelle-Guinée et dans le Nord de l&apos;Australie. En Afrique, la plupart des forêts tropicales se concentrent le long de la côte atlantique et du fleuve Congo.			
               
               
               
              
               
               
                  
                 
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                   Avec le concours de la
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135"> Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                   (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:entry">Savane, biome</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Le 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_biomedef:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">biome </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   de la savane est une étendue herbeuse tropicale parsemée de buissons, d&apos;arbres et d&apos;arbustes. La savane résulte de la composition du sol, de feux de brousse périodiques provoqués par la foudre ou par l&apos;homme, ou des conditions climatiques.
						
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Les savanes déterminées par le climat, comme celles de l&apos;Ouest ou du Sud-Ouest africain, se développent dans des zones marquées par l&apos;alternance des saisons sèches et pluvieuses, où les précipitations sont comprises entre 100 et 400 mm par an. Ce type de savane peut être varié : des forêts à la canopée clairsemée et au sol herbeux, aux véritables savanes où l&apos;herbe domine. Si les précipitations se limitent à 100 ou 200 mm, généralement seules les herbes survivent à la saison sèche. Mais si elles atteignent les 300 mm, le sol conserve suffisamment d&apos;eau pour alimenter les buissons durant cette saison. Quand elles excèdent les 300 mm, l&apos;eau est assez abondante pour les arbres épars, et quand les 400 mm sont dépassés, l&apos;humidité est suffisante durant la saison sèche pour permettre la pousse des arbres et la formation d&apos;une canopée plus dense qui protège du soleil la couverture herbeuse.
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Dans les régions aux plus fortes précipitations, comme en Afrique orientale, la végétation des savanes est entretenue par des incendies périodiques. En consumant l&apos;herbe sèche à la fin de la saison des pluies, le feu contient la végétation de la forêt, endigue l&apos;embroussaillement et stimule la repousse de l&apos;herbe. Ces savanes subissent également l&apos;influence des grands herbivores tels que le gnou et le zèbre. S&apos;ils sont assez nombreux, les animaux peuvent réduire la végétation au point que le feu ne peut se propager. La végétation boisée se développe alors, transformant la savane en forêt, qui peut à son tour être contenue par les grands brouteurs comme l&apos;éléphant.
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Parmi les savanes résultant de la nature du sol, on peut citer les llanos du Venezuela et les campos cerrados du Brésil. Ces derniers se caractérisent par une croûte dure dans le sol composée d&apos;oxydes de fer. L&apos;herbe pousse au-dessus de cette croûte. Quant aux arbres, ils se développent lorsque leurs racines, suivant les crevasses, peuvent atteindre les nappes d&apos;eau souterraines.
				
               
               
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                    Avec le concours de la
 
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004. </color></u></a>
                  
                  
                  
                  (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:entry">Montagne, biome</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Ce biome, similaire à la toundra, se situe dans les zones de haute montagne réparties sur le globe. Les conditions climatiques rigoureuses obligent la végétation à pousser à ras du sol dans les prairies d&apos;altitude.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					La toundra est une plaine dépourvue d&apos;arbres située au nord des forêts septentrionales de conifères et sur la péninsule antarctique dans l&apos;hémisphère Sud. 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Les arbres ne peuvent survivre dans ce biome en raison du froid intense, des rafales de vent et des lourdes chutes de neige, ainsi que du permafrost, partie du sous-sol gelée en permanence. La végétation a tendance à raser le sol. En été, un grand nombre d&apos;oiseaux migrent vers la toundra pour se nourrir d&apos;insectes. La faune de ce milieu comporte également rennes, loups, renards, campagnols et lemmings.
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Avec le concours de la
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:entry">Forêt boréale, biome</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/borealforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                 
					La forêt boréale, qui comporte une large bande de conifères à feuillage persistant, se développe dans la zone subarctique de l&apos;hémisphère Nord. Sous ces latitudes, la période végétative est brève alors que l&apos;hiver est long et rigoureux. Ces contraintes excluent la plupart des arbres à feuilles larges et caduques qui nécessitent plus de temps pour éclore et pousser que le climat subarctique n&apos;en accorde. Les arbres à feuillage persistant, quant à eux, peuvent reprendre la photosynthèse au moindre redoux. De plus, la forme compacte et cylindrique des aiguilles, ainsi que leur couche cireuse, retardent la perte d&apos;humidité durant l&apos;hiver tandis que l&apos;eau environnante est rare puisque gelée.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Comparées aux forêts plus méridionales, les forêts boréales, également appelées du nom russe taïga, ont une structure et une composition assez uniformes. Les arbres, souvent regroupés en bouquets denses d&apos;individus du même âge, dominent. Leur forme généralement étroite et effilée retient peu la neige. Le tapis végétal sous ce couvert dense est clairsemé, ras, souvent composé de bruyères et de mousses. Ces régions, libérées de la calotte glaciaire depuis 10 000 ans seulement, se caractérisent également par des marais qui ponctuent ce paysage plat et mal drainé.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					En Eurasie, la taïga s&apos;étend de la Scandinavie à l&apos;extrême Est de la Russie. Les forêts les plus à l&apos;ouest sont les plus monotones, alors que la diversité s&apos;intensifie en allant vers l&apos;est et que les forêts d&apos;Hokkaido dans le Nord du Japon sont relativement variées. Alors que la taïga est généralement verte en permanence, les forêts de mélèzes à aiguilles caduques de Sibérie orientale constituent une exception notable. En effet, les hivers d&apos;un froid redoutable à l&apos;intérieur des terres interdisent la rétention de toutes feuilles, mêmes des aiguilles.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Si les forêts boréales d&apos;Amérique du Nord sont plus variées que celles d&apos;Eurasie, elles conservent malgré tout des points communs. En raison de l&apos;orientation nord-sud des chaînes montagneuses, les forêts de conifères nord-américaines pénètrent largement en zone tempérée le long de la Chaîne des Cascades, de la Sierra Nevada, des Montagnes Rocheuses et des Appalaches. 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Source : Atlas mondial Encarta
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Avec le concours de la
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.	     
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:entry">Désert, biome</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/desert_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Est qualifiée de désert toute région terrestre marquée par des précipitations annuelles inférieures à 254 mm, un taux d&apos;évaporation supérieur aux précipitations et, pour la plupart, une moyenne élevée des températures. En raison de la sécheresse de la terre et de la faible humidité de l&apos;air, la plupart des rayons solaires atteignent le sol. La température durant la journée peut atteindre 55 °C à l&apos;ombre. Pendant la nuit, le sol restituant la chaleur dans l&apos;atmosphère, la température peut chuter proche de zéro.
					
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					La plupart des déserts résultent des vents atmosphériques. Les masses d&apos;air chaud créent deux ceintures de déserts, l&apos;une autour du tropique du Cancer, l&apos;autre le long du tropique du Capricorne. D&apos;autres déserts proviennent des effets des courants marins sur les continents, où les masses d&apos;air froid apportent brouillards et brumes mais peu de pluie, le long des zones côtières.
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Avec le concours de la
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:entry">Prairie, biome</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/grassland_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La prairie est un écosystème où herbes, laîches et autres plantes fourragères dominent. Bien que les prairies tempérées contiennent plus de 50 espèces de plantes vasculaires et les prairies tropicales plus de 200, deux ou trois espèces représentent à elles seules jusqu&apos;à 60 % de la biomasse apparente.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Les prairies peuvent être naturelles, seminaturelles ou cultivées. Les prairies naturelles occupent, ou ont occupé, de vastes étendues, notamment les prairies et plaines d&apos;Amérique du Nord, les pampas et paramos d&apos;Amérique du Sud, le veld d&apos;Afrique du Sud et les steppes d&apos;Eurasie. Les prairies naturelles tempérées se développent dans des régions marquées par des précipitations annuelles comprises entre 250 et 750 mm, un fort taux d&apos;évaporation et des sécheresses saisonnières et annuelles. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Les prairies tropicales couvrent des zones aux saisons sèches et pluvieuses marquées. À la périphérie de ces zones climatiques, les feux de brousse sont essentiels à la conservation des prairies pour contenir l&apos;empiètement de la forêt dans les régions humides et des broussailles dans les zones semi-arides.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Les prairies seminaturelles s&apos;étendent dans des zones où l&apos;humidité est suffisante au développement de la forêt. Elles sont le produit de la déforestation et retourneraient à la forêt si elles n&apos;étaient entretenues par incendie, fenaison et pâture. Les prairies cultivées, telles que les pâturages, sont semées, généralement d&apos;une ou deux plantes herbacées et d&apos;une légumineuse, comme le trèfle ou la luzerne, et entretenues. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Une faune variée réside ou a résidé dans les prairies naturelles. En Amérique du Nord, elles étaient habitées essentiellement par de grands herbivores, tels que le bison, et leurs prédateurs. Au côté de ces mammifères résidaient rongeurs herbivores, dont le chien de prairie et la souris, oiseaux granivores, faucons, serpents et insectes, notamment la sauterelle. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Les sols des prairies sont naturellement fertiles. Les pluies étant modérées, le sol conserve ses nutriments solubles, et en l&apos;absence de tout couvert feuillu, les plantes abondantes ont produit un terreau organique naturel. Les prairies primitives ont donc naturellement été transformées en cultures céréalières (blé notamment) dans les zones tempérées septentrionales, les herbivores sauvages remplacés par du bétail et les grands prédateurs exterminés. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Contribution de : Robert Leo Smith
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Avec le concours de la
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.       	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:entry">Broussailles, biome</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <p/>
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  Les broussailles constituent un type de végétation buissonnante, dominée par des arbrisseaux et sous-arbrisseaux à petites feuilles persistantes.			
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  Cet ensemble végétal se trouve principalement dans les régions au climat méditerranéen, caractérisé par des hivers doux et humides ainsi que des étés longs et secs. Son habitat est appelé « maquis ou garrigue » dans le bassin méditerranéen, « chaparral » en Californie et « jynbos » en Afrique du Sud.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Certaines broussailles ont besoin du passage des feux de brousse pour pouvoir fleurir, disperser leurs graines ou germer. Ces feux préviennent une croissance démesurée de la végétation et assurent des fonctions de nettoyage et de recyclage dans zones concernées.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:entry">Forêt tempérée, biome</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Les forêts d&apos;Europe occidentale sont un exemple de forêt tempérée.
	       	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Les forêts caducifoliées règnent dans les zones tempérées bien arrosées où alternent longues et chaudes périodes de végétation et hivers froids. Les précipitations, sous forme de pluie ou de neige, sont réparties sur toute l&apos;année.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Feuillus, arbustes et plantes grimpantes ligneuses, sous les tropiques comme sous des latitudes plus centrales, perdent leur feuillage en période de sécheresse. Pour les végétaux ligneux, cette période correspond à l&apos;hiver dans la zone tempérée. Dans les régions où l&apos;hiver est si rigoureux que le sol gèle, les végétaux ne peuvent puiser d&apos;eau par leurs racines. Même dans les zones plus tempérées, l&apos;air froid et le vent hivernal auraient vite fait de dessécher les feuilles larges et fines des végétaux si elles ne tombaient.
			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Au printemps, le sol est jonché de fleurs sauvages qui profitent de la lumière du soleil avant que les arbres et arbustes ne retrouvent leur feuillage qui plonge le sous-bois dans la pénombre. Après la longue saison de végétation et de reproduction, le changement de couleur des feuilles indique que les végétaux ligneux se préparent pour l&apos;hiver. La forêt en hiver peut paraître bien morne, si ce n&apos;est quelques sempervirents qui apportent une touche de couleur. Dans les parties les plus froides de ce biome, en bordure des forêts septentrionales de conifères, les forêts mixtes de transition où se mêlent feuillus et conifères sont de règle.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Les forêts feuillues tempérées ne se rencontrent quasiment que dans l&apos;hémisphère Nord, dans trois secteurs principaux. En Europe, la zone de forêt caducifoliée et mixte s&apos;étend des îles Britanniques et de la France jusqu&apos;à l&apos;Oural en passant par l&apos;Europe centrale et orientale. Dans l&apos;Est de l&apos;Asie, ce type de végétation couvre l&apos;extrême Est de la Russie, la Corée et le Japon. En Amérique du Nord, ces forêts occupent la quasi-superficie de la région des Grands Lacs jusqu&apos;à l&apos;Atlantique et le Sud du golfe du Mexique. 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Bien que disséminées, ces forêts sont assez semblables en apparence, mais aussi dans leur composition : bouleaux, charmes, aulnes, hêtres, chênes, châtaigniers, tilleuls, ormes, noyers, érables et frênes.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De par sa présence très ancienne dans ces régions boisées, particulièrement en Eurasie, l&apos;homme a considérablement réduit la superficie de ces forêts. Dans certaines parties d&apos;Europe de l&apos;Ouest, des millénaires de déforestation ont conduit au développement de vastes étendues de landes dépourvues d&apos;arbres. 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Source : Atlas mondial Encarta
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Avec le concours de la
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:entry">Toundra, biome</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La toundra fait référence aux plaines arctiques qui recouvrent l&apos;essentiel des terres situées au nord de la ceinture constituée par la forêt aciculifoliée et où dominent laîche, bruyère, saules, mousse et lichen. Des plaines similaires existent au-delà de la limite des arbres dans les zones de haute montagne réparties sur le globe ; on parle alors de toundra alpine. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La région antarctique présente aussi quelques zones de toundra. Le climat de la toundra se caractérise par des hivers rigoureux, des températures moyennes basses, peu de neige et de précipitations et un été court. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La toundra arctique, en particulier, est influencée par le permafrost, partie du sous-sol gelée en permanence. La surface, à tendance rocheuse, dégèle en été jusqu&apos;à des profondeurs variables. La combinaison sol gelé et terrain plat de la toundra gêne le drainage de l&apos;eau. Retenue en surface ou saturant la couche superficielle du sol, l&apos;eau forme des bassins et des marais qui fournissent l&apos;humidité nécessaire aux plantes, compensant ainsi le faible niveau des précipitations. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Avec le concours de la
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:entry">Marécage, biome</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le marécage est défini comme une zone géographique présentant les caractéristiques à la fois d&apos;une terre sèche et de masses d&apos;eau. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Les marécages se situent souvent dans des terres basses qui reçoivent de l&apos;eau douce des lacs, bassins, ruisseaux et rivières ou, en zones côtières protégées des vagues, de l&apos;eau salée provenant des marées. Dans les marécages, la surface de l&apos;eau, appelée nappe d&apos;eau, se situe généralement au-dessus, juste au-dessous ou au niveau de la surface pendant une période suffisante pour limiter la pousse des plantes à celles qui sont le mieux adaptées aux conditions d&apos;humidité et promouvoir le développement de sols caractéristiques d&apos;un environnement humide. Les marécages abritent une multitude de plantes, d&apos;invertébrés, de poissons et d&apos;animaux plus grands, dont bon nombre d&apos;espèces rares, menacées ou en danger. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Les plantes et animaux des marécages comprennent tant ceux qui sont capables de vivre sur la terre sèche et dans l&apos;eau que ceux qui ne peuvent vivre que dans un environnement humide. Les marécages se rencontrent sur tous les continents, à l&apos;exception de l&apos;Antarctique, et sous des climats allant du tropical à celui de la toundra. Ils occupent environ 6 % de la surface terrestre, soit à peu près 890 millions d&apos;hectares. Les États-Unis en comptent à eux seuls environ 111 millions d&apos;hectares, soit 12 % de la surface marécageuse mondiale.
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
            Avec le concours de la
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING></ZT2Strings>
