<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:intro">Ajout d'un troupeau d'éléphants</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overview">
         
         
         
         
                  L'écrémage d'un groupe d'éléphants d'Afrique avait été planifié au Royaume de Sironjia en raison de la surpopulation de l'espèce. Plutôt que d'abattre ces animaux, ils ont été offerts au zoo le plus apte à créer un  habitat convenable. Un éléphant d'Afrique dans une caisse à claire-voie vous a été livré et se trouve         à côté de l'entrée principale du zoo.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
                  Créez un enclos adapté à l'éléphant et veillez à ce que ses besoins fondamentaux soient satisfaits.         Si vous prouvez que vous êtes capable de vous occuper de cette espèce, vous recevrez trois individus supplémentaires des deux sexes afin de vous aider à établir une communauté prospère.     
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overviewshort">         L'écrémage d'un groupe d'éléphants d'Afrique avait été planifié au Royaume de Sironjia en raison de          la surpopulation de l'espèce. Plutôt que d'abattre ces animaux, ils ont été offerts au zoo le plus apte à créer un habitat convenable. Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer le cadran solaire !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:elephantpart1successoverview">         Le Royaume de Sironjia est heureux de pouvoir vous offrir les éléphants d'Afrique restants. Ces animaux seront livrés à votre zoo sous peu. Leurs conditions de vie seront sous l'étroite surveillance de la Société internationale pour le bien-être des animaux (SIBA) au cours des trois prochains mois : si vous ne parvenez pas à satisfaire les besoins fondamentaux de l'un de ces animaux, ils vous seront retirés pour être confiés à un autre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:result">Ajout du troupeau d'éléphants à votre zoo réussi !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptelephant">Créez un enclos pour abriter votre éléphant d'Afrique, puis libérez-le de sa caisse à claire-voie. Assurez-vous que ses besoins en matière d'environnement sont respectés.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptelephant">Bravo ! Votre éléphant semble se plaire dans son nouvel enclos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetneeds">À présent que vous disposez d'un enclos adapté, vous devez satisfaire les besoins fondamentaux de votre éléphante d'Afrique.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneeds">Excellent ! Vous avez satisfait les besoins fondamentaux de votre éléphante d'Afrique !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptfourelephants">Ajoutez à votre enclos les trois éléphants d'Afrique qui se trouvent dans des caisses à claire-voie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptfourelephants">Bravo ! Tous les nouveaux éléphants ont été libérés de leurs caisses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetenvironmentfourelephants">Assurez-vous que votre enclos offre un environnement adapté à vos quatre éléphants.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetenvironmentfourelephants">Votre environnement est parfaitement adapté aux quatre éléphants.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetallneeds">Prenez soin de vos éléphants et faites de votre mieux pour satisfaire tous leurs besoins. Leur condition sera évaluée d'ici trois mois.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetallneeds">Vous avez parfaitement pris soin de vos quatre éléphants d'Afrique ! Vous pouvez les garder.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneedsoverview">Malheureusement les représentants de la SIBA ne sont pas satisfaits : votre établissement n'a pas été capable d'offrir des soins adaptés à un troupeau d'éléphants d'Afrique. Les animaux vont être retirés de votre parc et confiés à un autre établissement.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneeds">Vos animaux n'étaient pas heureux dans votre zoo. Ils ont été expédiés vers un autre établissement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneedsoverview">Les représentants de la SIBA sont satisfaits : votre établissement est capable de prendre parfaitement soin du troupeau d'éléphants d'Afrique. Vos éléphants vont rester et la SIBA vous recontactera si elle vient à apprendre que d'autres animaux ont besoin d'un abri adapté.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelintro">Animaux maltraités</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverview">
         
         
         
         
                  Un zoo d'Amérique du Nord dont on ignore le nom fonctionnait dans un environnement          non réglementé et non contrôlé. Plusieurs plaintes pour mauvais traitement sur des animaux ont été déposées          contre cet établissement et ont donné lieu à une enquête officielle. Les animaux étaient dans          des enclos mal conçus et mal entretenus qui ne respectaient ni leur santé ni leur bien-être psychologique. Ces animaux maltraités ont besoin          de soins de réadaptation.        
         
         
        
         
         <p/>
         
         
         
         
                  Bien que votre établissement se soit, jusqu'à présent, occupé uniquement d'animaux de petite taille, vous comptez parmi les rares dans la région à disposer de terrain vacant. En raison de l'urgence de la situation, vous êtes le seul établissement capable d'accueillir ces animaux. 
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
          Un troupeau de zèbres et une troupe de lions ont été livrés à votre zoo. Créez des enclos suffisamment vastes pour accueillir ces deux groupes d'animaux, traitez leurs maladies, puis prodiguez-leur des soins fondamentaux.     
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverviewshort">         Plusieurs plaintes pour mauvais traitement sur des animaux déposées à l'encontre d'un établissement dont on ignore le nom ont          donné lieu à une enquête officielle. Suite à cette enquête, plusieurs groupes d'animaux maltraités ont été retirés de ce          zoo. Prenez-en soin dans votre établissement.  Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer le cadran solaire.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelsuccessoverview">Votre zoo s'est montré capable de prodiguer d'excellents soins à ces animaux. Entre temps, l'établissement mis en cause a été définitivement fermé et un autre groupe d'animaux vous a été confié ! Une subvention en espèces, d'un montant de 8 000 dollars, vous a été accordée pour vos défraiements.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelresult">Les animaux maltraités ont retrouvé une parfaite santé !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatezebras">Créez un habitat adapté à six zèbres communs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatelions">Créez un habitat adapté à huit lions.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelmeetneeds">Traitez toute maladie et veillez à satisfaire les besoins fondamentaux de ces animaux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatezebras">Les six zèbres communs ont trouvé refuge dans un habitat adapté.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatelions">Les huit lions ont trouvé refuge dans un habitat adapté.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelmeetneeds">Tous les animaux ont été soignés et leurs besoins fondamentaux ont été satisfaits.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatechimps">Créez un habitat adapté à sept chimpanzés, soignez-les, puis veillez à satisfaire leurs besoins fondamentaux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatechimps">Vos chimpanzés sont en parfaite santé !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenario">Votre %s est mort(e) ! Tous les animaux maltraités ont été expédiés vers un autre établissement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenariooverview">Votre %s est mort(e) ! Il semblerait que votre établissement ne soit pas capable d'apporter les soins appropriés à des animaux. Les animaux survivants ont été retirés de votre établissement et l'on peut espérer qu'ils seront mieux soignés dans leurs nouveaux foyers.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelscenariooverview">Félicitations ! Tous les animaux qui avaient été retirés de l'établissement fautif ont reçu d'excellents soins dans votre zoo. Les efforts que vous avez déployés pour prévenir toute cruauté envers les animaux ont été remarqués par les défenseurs de la vie sauvage.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingintro">Arrêt de la contrebande</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverview">         Les autorités ont démantelé un réseau de contrebande international qui faisait le commerce illégal          d'espèces en voie d'extinction. De nombreux animaux ont été récupérés au cours de récents raids et il faut          de toute urgence leur trouver des abris adaptés. Vous avez là l'occasion d'obtenir plusieurs          espèces menacées d'extinction si vous vous montrez capable de rapidement préparer des enclos adaptés pour les          accueillir. Vous recevrez un nouvel animal en caisse près de l'entrée principale à intervalle régulier tant que          vous pourrez veiller au bonheur et au bien-être des animaux livrés          précédemment. Les arrivages cesseront à la minute où l'on constatera que l'environnement d'un animal          envoyé dans votre établissement ne correspond plus à ses besoins. Vous devez vous assurer que          l'enclos de l'animal est suffisamment spacieux et que son biome est adapté. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverviewshort">         Les autorités ont démantelé un réseau de contrebande international qui faisait le commerce illégal          d'espèces en voie d'extinction. De nombreux animaux ont été récupérés et il faut de toute urgence          leur trouver des abris adaptés. Si vous êtes rapide, vous pourrez acquérir plusieurs de ces animaux. Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer le cadran solaire !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingFailureoverview">Malheureusement vous n'avez pas réussi à satisfaire les besoins en matière d'environnement de votre %s : son enclos était trop petit ou son biome n'était pas adapté. Les autorités vont devoir trouver une solution de rechange.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart1Successoverview">Vous avez réussi à accueillir tous les animaux arrachés des griffes d'un réseau de contrebande international. Votre effort herculéen a permis de s'assurer que ces animaux menacés d'extinction seront à jamais protégés de la menace de devenir une marchandise au marché noir.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingresult">Arrêt de la contrebande ! Tous les animaux ont pu être accueillis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangaroo">Ne perdez pas de temps ! Créez un habitat pour le kangourou roux et libérez-le de sa caisse à claire-voie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangarooOK">Le kangourou roux est satisfait de son environnement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTiger">Un nouvel animal a été livré ! Créez un habitat pour le tigre du Bengale et libérez-le de sa caisse à claire-voie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTigerOK">Le tigre du Bengale est satisfait de son environnement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBear">Un autre animal est arrivé ! Créez un habitat pour le grizzly et libérez-le de sa caisse à claire-voie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBearOK">Le grizzly est satisfait de son environnement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorilla">Un autre animal est arrivé ! Créez un habitat pour le gorille et libérez-le de sa caisse à claire-voie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorillaOK">Le gorille est satisfait de son environnement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhino">Un nouvel animal est arrivé ! Créez un habitat pour le rhinocéros noir et libérez-le de sa caisse à claire-voie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhinoOK">Le rhinocéros noir est satisfait de son environnement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephant">Nouvel arrivage... il ne reste plus que deux animaux ! Créez un habitat pour l'éléphant d'Afrique et libérez-le de sa caisse à claire-voie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephantOK">L'éléphant d'Afrique est satisfait de son environnement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopard">Le dernier animal a été livré ! Créez un habitat pour la panthère des neiges et libérez-la de sa caisse à claire-voie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopardOK">La panthère des neiges est satisfaite de son environnement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPoints">Assurez-vous que les animaux sont heureux et que leurs besoins en matière d'environnement soient respectés jusqu'à ce que le dernier animal soit livré.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPointsDone">        Félicitations ! Tous les animaux ont trouvé refuge dans des enclos adaptés et vous vous êtes montré capable         de veiller à leur bien-être en dépit de l'urgence dans laquelle vous avez dû accueillir ces nouveaux pensionnaires.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalUnhappy">Un animal est malheureux à cause de ses soins ou de son environnement. Les arrivages suivants ont été interrompus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalDeath">Un animal est mort ! Votre établissement n'est pas capable de gérer les arrivées de nouveaux animaux !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2overview">        Les animaux que vous avez reçus ont été confisqués à un réseau de contrebande et avaient vraisemblablement        été capturés par des braconniers dans des réserves de chasse. Bon nombre d'entre eux ont pu être séparés de leur       mère alors qu'ils étaient encore très jeunes. Parvenir à remettre ces animaux dans leur milieu naturel constituerait         une victoire sans précédent. Un groupe coopératif a donné à votre établissement d'autres animaux afin que          vos animaux aient des compagnons. Veillez à satisfaire les besoins spécifiques des animaux ; ainsi, vous pourrez peut-être relâcher un jour          un animal de chaque espèce dans son habitat naturel.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeeds">Veillez à satisfaire les besoins spécifiques et relâchez un animal de chaque espèce dans la nature.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeedsDone">Vous avez réussi à relâcher dans la nature de nombreuses espèces en voie d'extinction !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2Successoverview">Félicitations ! Grâce à vous, un animal de chaque espèce sauvé d'un réseau de contrebande international a pu retourner vivre dans son habitat naturel et vos efforts ont été salués par les écologistes du monde entier. En hommage à vos efforts, un cadran solaire commémoratif vous a été offert, symbole de la continuité de vos accomplissements. Vous pourrez utiliser ce cadran dans vos entreprises futures.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Camp2introlabel:Camp2intro">Lutte contre la maltraitance</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1">Sauvetage d'éléphants</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1short">Sauvetage d'éléphants</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2">Lutte contre la cruauté</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2short">Lutte contre la cruauté</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3">Arrêt de la contrebande</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3short">Arrêt de la contrebande</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
