<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="genericscenariofailure:animaldiedsick">Un animal vient de mourir ! Des animaux en bonne santé sont essentiels au succès d'un zoo. Cet événement malheureux va vous empêcher d'atteindre vos objectifs.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1intro">Plan de réaménagement du Parc animalier de Waltham</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1result">Réaménagement réussi du Parc animalier de Waltham !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overview">Les représentants de la MSPA ont trouvé que les conditions de vie des animaux au Parc animalier de Waltham étaient en violation avec les normes de protection en vigueur. Les enclos sont sales, les animaux sous-alimentés et leurs environnements ne sont pas parfaitement adaptés à leurs besoins ; les ordures envahissent les zones publiques. La MSPA a donc ordonné la fermeture du parc. 
         <p/>
         Le Fonds de développement Blue Fang a reçu une dotation de 10 000 euros pour contribuer au réaménagement et à la croissance future du site. La MSPA a reconnu que l'amélioration des conditions de vie dans l'intérêt des animaux était la meilleure solution et vous a signifié les points suivants : Vous devez engager des agents d'entretien pour nettoyer le parc et des soigneurs pour s'occuper des enclos.  Veillez à satisfaire les besoins fondamentaux des animaux qui vivent actuellement dans votre parc. Lorsque vous aurez atteint ces objectifs, la MSPA viendra constater vos efforts.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overviewshort">Les représentants de la MSPA ont trouvé que les conditions de vie des animaux au Parc animalier de Waltham étaient en violation avec les normes de protection en vigueur. Utilisez l'argent collecté par le Fonds de développement Blue Fang pour transfigurer votre parc et faire d'un établissement délabré une entreprise prospère ! Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer l'arche florale !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needworkers">Engagez au moins deux agents d'entretien et assurez-vous qu'ils vident les poubelles. Veillez à conserver au moins deux poubelles dans le zoo pour que vos futurs visiteurs aient suffisamment de conteneurs à leur disposition.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1trashempty">Bien ! Les ordures ont été enlevées.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needkeepers">Engagez au moins deux soigneurs et nettoyez les enclos insalubres.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1exhibitsclean">Bien ! Les enclos ont été nettoyés.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1nocash">Malheureusement, il s'avère que l'argent confié par le Fonds de développement Blue Fang n'a pas été correctement affecté pour la remise en état du parc.  Compte tenu de l'ampleur des fonds dont vous avez besoin actuellement, il vous est pratiquement impossible de restaurer cet établissement.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneeds">Vous devez satisfaire les besoins fondamentaux des animaux de votre parc.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneedsdone">Parfait ! Tous les animaux ont reçu d'excellents soins.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2result">Phase de croissance du Parc animalier de Waltham réussie !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2overview">Les représentants de la MSPA sont satisfaits des progrès effectués quant au nettoyage, ils ont levé les restrictions d'ouverture du parc.  Vous pouvez à présent ouvrir votre parc au public et commencer à engranger des recettes afin de soutenir votre effort de réaménagement. Agrandissez les enclos existants pour qu'ils soient visuellement plus attrayants pour les visiteurs et placez des boîtes à dons afin de collecter des recettes supplémentaires.
         <p/>     	
	Les représentants de la MSPA vous ont également autorisé à créer un nouvel enclos pour leur permettre de juger de votre capacité à développer le parc. Créez un nouvel enclos afin d'accroître la popularité de votre parc et de montrer que vous êtes capable de vous occuper correctement des animaux en fournissant un lieu de retraite spécifique à chacun d'eux. L'achat d'abris adaptés aidera les animaux à se sentir chez eux. Le Fonds de développement Blue Fang a reçu une aide supplémentaire de 5 000 euros pour vous soutenir dans vos efforts.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2donationbox">Placez trois boîtes à dons pour récolter des recettes supplémentaires.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havebox">Bien ! Vos boîtes à dons vont permettre aux visiteurs de faire des donations.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2adoptanimal">Adoptez un nouvel animal pour disposer de six animaux dans votre parc.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havenewanimal">Votre nouvel animal devrait attirer des visiteurs supplémentaires !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacy">Vous devez satisfaire les besoins d'intimité de chacun des animaux de votre parc.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacydone">Vos animaux se sentent vraiment chez eux.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1youwin">Les représentants de la MSPA sont satisfaits des soins que vous apportez à présent aux animaux. Toutes les restrictions pesant sur le Parc animalier de Waltham sont désormais levées. Excellent travail !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeathoverview">Les représentants de la MSPA sont bouleversés par la mort récente d'un pensionnaire du Parc animalier de Waltham. Ils sont en train de réévaluer leur position quant à la viabilité du parc. Les animaux restants ont été confiés à d'autres établissements.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeath">Les représentants de la MSPA sont bouleversés par la mort récente d'un animal. Les animaux restants ont été confiés à d'autres établissements.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3intro">Parc animalier de la Coopérative de Raintree</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3result">Amélioration réussie du Parc animalier de la Coopérative de Raintree !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overview">Le Fonds de développement Blue Fang a été entendu et les administrateurs ont appris qu'un établissement avait sérieusement besoin d'aide. Le Parc animalier de la Coopérative de Raintree est un nouveau zoo qui affiche les meilleures intentions qui soient, mais malheureusement, ses concepteurs n'ont pas su appréhender les besoins des animaux. Les enclos sont trop étroits et ne correspondent pas aux habitats des animaux. Une dotation de 5 000 euros vous a été accordée afin d'améliorer les conditions de vie des animaux du parc. 
         <p/>   
	Le zoo a été fermé en raison du mauvais état des enclos. Vous avez la possibilité de le réouvrir à tout moment si vous avez besoin de fonds supplémentaires. Néanmoins, les visiteurs n'apprécient pas de voir des animaux malheureux. Aucun nouvel animal ne peut être ajouté au parc tant que l'environnement n'aura pas été adapté aux animaux déjà présents.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overviewshort">Le Fonds de développement Blue Fang a appris qu'un établissement avait grand besoin d'aide ! Utilisez les fonds disponibles pour améliorer les conditions de vie des animaux du parc et créer un environnement prospère à une croissance future. Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer l'arche florale !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshort">Veillez à satisfaire les besoins de tous les animaux en matière d'environnement.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshortsuccess">Bien ! Les animaux sont à présent dans des enclos adaptés à leurs besoins en matière d'espace et de biome.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3success">Le Parc animalier de la Coopérative de Raintree vous remercie de votre aide. Grâce à vous, ils vont pouvoir faire évoluer leur établissement en maîtrisant espace et environnement, éléments essentiels des soins aux animaux.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4intro">Centre de réadaptation pour animaux de Wolverton</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4result">Quarantaine du Centre de réadaptation pour animaux de Wolverton terminée</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overview">Un panel d'experts a remis en question la gestion des animaux de votre parc, signalant plusieurs maladies graves dont souffrent certains animaux. À la suite de ces faits, tous vos soigneurs ont démissionné !  Vous devez engager de nouveaux soigneurs et guérir vos animaux avant que la situation ne vous échappe davantage. 
         <p/>   
	Actuellement, la faim et la maladie rôdent dans votre établissement. Bien que le Fonds de développement Blue Fang ait apporté une contribution de 5 000 euros afin de soutenir vos efforts, vos fonds sont encore limités car aucune provision n'a été prévue dans votre budget annuel pour ce type d'urgence. Vous devez continuer à générer des recettes pour pouvoir engager le personnel nécessaire. Comme les visiteurs n'aiment pas voir des animaux en mauvaise santé, il est recommandé de construire une zone de quarantaine afin d'isoler les animaux malades. 
         <p/>  
	Restaurez de bonnes conditions de vie pour vos animaux afin qu'une conférence de presse puisse mettre un terme aux rumeurs circulant au sujet de votre établissement.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overviewshort">La maladie rôde au Centre de réadaptation pour animaux de Wolverton et les fonds n'ont jamais été aussi bas. Restaurez la bonne santé de l'établissement pour faire taire la mauvaise presse qui circule au sujet des maladies des animaux.  Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer l'arche florale !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshort">Les animaux meurent de faim ! Assurez-vous qu'ils ont suffisamment à manger.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshortsuccess">Parfait ! Vos animaux ne sont plus affamés.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshort">Les animaux sont malades ! Soignez tous les animaux.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshortsuccess">La maladie n'affecte plus les animaux de votre établissement !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4halfwaysuccess">À présent que les animaux ont été nourris et ne montrent plus aucun signe de maladie, une invitation spéciale a été envoyée aux critiques afin qu'ils viennent se rendre compte par eux-mêmes.  Conservez ces normes élevées et passez le niveau de renommée de votre zoo à trois étoiles.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshort">Décrochez trois étoiles pour votre zoo.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshortsuccess">Votre zoo possède désormais trois étoiles !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4success">Les résultats ont dépassé tous vos espoirs. Les critiques sont entièrement revenus sur leur première déclaration au sujet de l'établissement. En hommage à vos efforts, une superbe arche florale vous a été offerte. Vous pourrez utiliser cette arche dans vos entreprises futures.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:Camp1short">Zoos en difficulté</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1">Effort de réaménagement du Parc animalier de Waltham</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1short">Réaménagement</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3">Parc animalier de la Coopérative de Raintree</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3short">Quartiers à l'étroit</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4">Centre de réadaptation pour animaux de Wolverton</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4short">Réadaptation</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:intro">Tigreau</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:overviewshort">Tigreau</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:result">Tigreau réussi !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:anothertiger">Adoptez une tigresse !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:gotanothertiger">Vous venez d'adopter une tigresse !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:needtiger">Adopter une tigresse.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:meettigerneeds">Vous devez satisfaire les besoins spécifiques de votre tigre.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishtigerneeds">Vous avez satisfait les besoins spécifiques de votre tigre !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:havebaby">Vous devez faire naître un tigreau.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishhavebaby">Vous avez fait naître un tigreau !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:carebaby">Vous devez satisfaire les besoins fondamentaux de votre tigreau.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishcarebaby">Vous avez satisfait les besoins de votre tigreau !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1">Scénario Tigreau</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1short">Tigreau</LOC_STRING></ZT2Strings>
