<ZT2Strings>
   <ChallengePack1Text>
      <CHHygiene>
         
			L'Association d'Hygiène Animale (AHA) a choisi votre zoo pour un programme test visant à promouvoir des zoos et des animaux plus propres. Si, pendant 30 jours, vous parvenez à ce qu'aucun animal n'ait un besoin pressant ou vital d'hygiène, l'association AHA vous récompensera d'une subvention en espèces de %s.
			
         <br/>
         
			Difficulté : Variable                    
		
      </CHHygiene>
      <CHHygieneShort>Gérez votre zoo pendant 30 jours sans qu'aucun animal n'ait un besoin pressant ou vital d'hygiène pour recevoir une subvention en espèces de %s.</CHHygieneShort>
      <CHHygieneSuccess>La propreté de vos animaux est restée exemplaire pendant tout un mois ! L'Association d'Hygiène Animale vous a remis une subvention de %s pour récompenser vos efforts.</CHHygieneSuccess>
      <CHHygieneSuccessShort>Félicitations ! Aucun animal n'a eu de besoin pressant ou vital d'hygiène pendant la période d'évaluation.</CHHygieneSuccessShort>
      <CHHygieneFailureShort>Vous n'avez pas réussi à faire en sorte que vos animaux n'aient pas de besoin pressant ou vital d'hygiène pendant la période d'évaluation de 30 jours.</CHHygieneFailureShort>
      <CHHygieneFailure>Vous n'avez malheureusement pas réussi à faire en sorte que vos animaux n'aient pas de besoin pressant ou vital d'hygiène pendant la période d'évaluation entière. Essayez de mieux faire la prochaine fois !</CHHygieneFailure>
      <CHMatchingFunds>
         
			La Fondation Axel a déclaré que votre zoo pouvait bénéficier de son programme de subvention égale à la somme versée, destiné à venir en aide aux nouveaux zoos ou ceux de petite taille. Si vous pouvez collecter plus de %s en dons pendant les 30 prochains jours, la fondation vous versera une somme égale comme contribution pour votre zoo.
			
         <br/>
         
			Difficulté : Facile                    
		
      </CHMatchingFunds>
      <CHMatchingFundsShort>Collectez plus de %s en dons pendant une période de 30 jours pour recevoir une subvention égale à la somme versée.</CHMatchingFundsShort>
      <CHMatchingFundsSuccess>Vos efforts de collecte de fonds de ce mois ont impressionné la Fondation Axel. Elle vous a accordé une subvention égale à la somme versée de %s.</CHMatchingFundsSuccess>
      <CHMatchingFundsSuccessShort>Votre zoo a reçu une subvention égale à la somme versée de la Fondation Axel !</CHMatchingFundsSuccessShort>
      <CHMatchingFundsFailureShort>Vous n'avez pas réussi à satisfaire les critères du programme de subvention égale à la somme versée.</CHMatchingFundsFailureShort>
      <CHMatchingFundsFailure>Comme vous n'avez pas réussi à collecter la somme spécifiée pendant la période d'évaluation de 30 jours, la Fondation Axel ne peut pas verser au zoo de subvention égale à la somme versée.</CHMatchingFundsFailure>
      <CHMatchingFundsStatus>Jusqu'ici, vous avez collecté %s des %s nécessaires pour prétendre à une subvention égale à la somme versée.</CHMatchingFundsStatus>
      <CHFelineFan>
         
			Le magazine Félins passion, la publication sur les félins la plus connue dans le monde, fait un article sur l'adaptation des félins à la vie en parc zoologique. Si vous parvenez à adopter une nouvelle espèce de félin dans les 30 prochains jours, Félins passion rédigera un article sur votre zoo et vous offrira 1 500 dollars en récompense pour la promotion de la préservation des félins. La publicité ainsi faite attirera l'attention du public sur votre parc et il n'en sera que plus célèbre.
			
         <br/>
         
			Difficulté : Moyenne                    
		
      </CHFelineFan>
      <CHFelineFanShort>Ajoutez une nouvelle espèce de la famille des Felidae et le magazine Félins passion vous donnera 1 500 dollars et contribuera à la publicité de votre zoo.</CHFelineFanShort>
      <CHFelineFanSuccess>Vous avez ajouté une nouvelle espèce de félin et le magazine Félins passion a publié un article à ce sujet dans son dernier numéro. Il a fait un don de 1 500 dollars à votre zoo pour saluer vos efforts en faveur de la préservation féline. La publicité ainsi faite vous a aidé à rendre votre zoo plus célèbre.</CHFelineFanSuccess>
      <CHFelineFanSuccessShort>L'article du magazine Félins passion sur votre nouvelle espèce de félin a rendu votre zoo plus célèbre !</CHFelineFanSuccessShort>
      <CHFelineFanFailureShort>Vous n'avez pas réussi à ajouter une autre espèce de la famille des Felidae pendant le délai imparti.</CHFelineFanFailureShort>
      <CHFelineFanFailure>Le délai imparti pour ajouter une nouvelle espèce de félin à votre parc s'est écoulé. Le magazine Félins passion n'a pas pu mentionner votre zoo dans son article et vous avez raté une occasion de rendre votre zoo plus célèbre.</CHFelineFanFailure>
      <CHWildAnimalCoalition>
         
			Le Groupement Animaux Sauvages a lancé une campagne publicitaire pour encourager les grands zoos du monde entier à réintroduire plus d'animaux en milieu naturel. Comme votre zoo est très connu, ce groupement vous a lancé publiquement le défi de réintroduire deux pandas géants en milieu naturel dans les deux prochains mois. Si, à la fin des deux mois, vous avez relâché deux pandas géants et que votre zoo est toujours un établissement cinq étoiles, vos visiteurs seront davantage satisfaits. Toutefois, si à la fin de cette période, vous n'êtes pas parvenu à remettre en liberté les pandas et que votre établissement n'est plus de niveau cinq étoiles, la mauvaise publicité engendrée jettera le discrédit sur votre renommée. 
			
         <br/>
         
			Difficulté : Complexe                    
		
      </CHWildAnimalCoalition>
      <CHWildAnimalCoalitionShort>Réintroduisez deux pandas géants en milieu naturel et faites en sorte que votre zoo soit toujours un établissement cinq étoiles à la fin de la période d'évaluation de deux mois.</CHWildAnimalCoalitionShort>
      <CHWildAnimalCoalitionSuccess>Excellent travail ! Deux pandas géants ont été réintroduits en milieu naturel et votre zoo jouit d'une aussi bonne renommée qu'avant. Le Groupement Animaux Sauvages a salué vos efforts. De ce fait, les visiteurs se font une joie d'aller à votre zoo.</CHWildAnimalCoalitionSuccess>
      <CHWildAnimalCoalitionSuccessShort>Bravo ! Vous avez réintroduit deux pandas géants en milieu naturel et votre établissement a toujours un classement cinq étoiles.</CHWildAnimalCoalitionSuccessShort>
      <CHWildAnimalCoalitionReleaseFailureShort>Vous n'avez pas réussi à réintroduire deux pandas géants en milieu naturel dans le délai imparti.</CHWildAnimalCoalitionReleaseFailureShort>
      <CHWildAnimalCoalitionReleaseFailure>Le délai imparti pour réintroduire deux pandas en milieu naturel s'est écoulé. Le Groupement Animaux Sauvages a critiqué votre zoo pour son incapacité à respecter le délai ; la mauvaise publicité engendrée a jeté le discrédit sur votre renommée.</CHWildAnimalCoalitionReleaseFailure>
      <CHWildAnimalCoalitionFameFailureShort>Les deux pandas ont été réintroduits en milieu naturel, mais votre zoo ne jouit plus d'une renommée de niveau cinq étoiles.</CHWildAnimalCoalitionFameFailureShort>
      <CHWildAnimalCoalitionFameFailure>Deux mois se sont écoulés. Bien que vous ayez réussi à réintroduire deux pandas géants en milieu naturel, vous n'avez pas réussi à conserver la renommée de votre établissement à un niveau cinq étoiles. Le bruit court que votre zoo n'est plus ce qu'il était. Sa renommée a encore plus chuté de ce fait.</CHWildAnimalCoalitionFameFailure>
      <CHTravelWorld>
         
			L'agence de voyages Voyage sans frontières envisage de proposer une visite de votre zoo dans un de ses packages de vacances. Elle veut évaluer le zoo pendant deux mois pour s'assurer qu'il répond à ses standards. Si vous réussissez à gérer votre zoo pendant deux mois sans que plus de cinq visiteurs différents n'aient un besoin critique de distraction, l'agence Voyage sans frontières ajoutera le zoo à son package de vacances. Davantage de visiteurs fréquenteront en conséquence votre zoo. (Conseil : les enfants sont attirés par les terrains de jeux, tandis que les adultes s'intéressent aux statues et aux kiosques.)
			
         <br/>
         
			Difficulté : Moyenne                    
		
      </CHTravelWorld>
      <CHTravelWorldShort>Gérez votre zoo pendant deux mois sans que cinq visiteurs différents au total n'aient un besoin critique de distraction, et davantage de visiteurs fréquenteront le zoo.</CHTravelWorldShort>
      <CHTravelWorldSuccess>Excellent ! La période d'évaluation de l'agence Voyage sans frontières est terminée. Elle est très impressionnée de la façon dont vous réussissez à distraire vos visiteurs. Elle a donc ajouté votre zoo à son package de vacances. Vous pouvez en conséquence vous attendre à ce que davantage de personnes visitent votre zoo.</CHTravelWorldSuccess>
      <CHTravelWorldSuccessShort>Bravo ! L'agence Voyage sans frontières a ajouté votre zoo à son package de vacances. Davantage de personnes visiteront votre zoo.</CHTravelWorldSuccessShort>
      <CHTravelWorldFailureShort>Malheureusement, cinq visiteurs ou plus ont éprouvé un besoin critique de distraction. L'agence Voyage sans frontières a refusé d'ajouter votre zoo à son package de vacances.</CHTravelWorldFailureShort>
      <CHTravelWorldFailure>Dommage ! Cinq visiteurs ou plus ont éprouvé un besoin critique de distraction. L'agence Voyage sans frontières a décidé de ne pas ajouter votre zoo à son package de vacances, car il n'est pas assez divertissant pour ses clients.</CHTravelWorldFailure>
      <CHTravelWorldOneCritical>Jusqu'ici, un visiteur a éprouvé un besoin critique de distraction.</CHTravelWorldOneCritical>
      <CHTravelWorldTwoCritical>Jusqu'ici, deux visiteurs ont éprouvé un besoin critique de distraction.</CHTravelWorldTwoCritical>
      <CHTravelWorldThreeCritical>Jusqu'ici, trois visiteurs ont éprouvé un besoin critique de distraction.</CHTravelWorldThreeCritical>
      <CHTravelWorldFourCritical>Jusqu'ici, quatre visiteurs ont éprouvé un besoin critique de distraction.</CHTravelWorldFourCritical>
      <PHAviaryMonthlyPhotos>Photo pour Mensuel Volière</PHAviaryMonthlyPhotos>
      <PHAviaryMonthly>
         
			Le magazine Mensuel Volière prépare pour son prochain numéro un article sur les habitudes de toilette des oiseaux exotiques. Si vous parvenez à prendre en photo un paon bleu prenant un bain de boue, le magazine paiera 1 500 dollars pour la photo. (Conseil : le paon ne prend des bains de boue qu'en cas de besoin d'hygiène impérieux !)
			
         <br/>
         
			Difficulté : Facile	
		
      </PHAviaryMonthly>
      <PHAviaryMonthlyShort>Prenez en photo un paon bleu prenant un bain de boue.</PHAviaryMonthlyShort>
      <PHAviaryMonthlySuccess>Les éditeurs de Mensuel Volière ont reçu la photo du paon, et elle cadre parfaitement avec leur article sur les habitudes de toilette des oiseaux exotiques. Ils vous ont donné 1 500 dollars pour la photo.</PHAviaryMonthlySuccess>
      <PHAviaryMonthlySuccessShort>Le magazine Mensuel Volière a apprécié votre photo du paon et vous a payé 1 500 dollars pour celle-ci.</PHAviaryMonthlySuccessShort>
      <stt_PeafowlDustBath>Prenez en photo un paon bleu prenant un bain de boue.</stt_PeafowlDustBath>
      <PHWebSitePhotos>Photos pour le site Web</PHWebSitePhotos>
      <PHWebSite>
         
			La responsable du site Web du zoo vous a demandé de nouvelles photos pour faire sa promotion sur Internet. Elle voudrait que vous preniez des photos d'un animal s'alimentant dans une mangeoire, d'un animal dormant et d'un animal à la poursuite d'un autre. Elle dit que si elle ajoute ces trois photos au site Web remanié, de nouveaux visiteurs seront à coup sûr attirés par le zoo.
			
         <br/>
         
			Difficulté : Facile	
		
      </PHWebSite>
      <PHWebSiteShort>
         
			Prenez trois photos montrant :
			
         <p/>
         
   			*  un animal s'alimentant dans une mangeoire ;
			
         <br/>
         
   			*  un animal dormant ;
			
         <br/>
         
   			*  un animal à la poursuite d'un autre.
		
      </PHWebSiteShort>
      <PHWebSiteSuccess>Vos photos ont été publiées sur Internet et elles remportent un vif succès ! Le nouveau site Web du zoo l'a rendu plus populaire et a attiré d'autres visiteurs. </PHWebSiteSuccess>
      <PHWebSiteSuccessShort>Les photos du site Web ont attiré d'autres visiteurs dans votre parc.</PHWebSiteSuccessShort>
      <stt_AnyAnimalEating>Prenez en photo un animal s'alimentant dans une mangeoire.</stt_AnyAnimalEating>
      <stt_AnyAnimalSleeping>Prenez en photo un animal dormant.</stt_AnyAnimalSleeping>
      <stt_AnyAnimalRunning>Prenez en photo un animal à la poursuite d'un autre.</stt_AnyAnimalRunning>
      <PHSpeciesDiversityPhotos>Diversité des espèces</PHSpeciesDiversityPhotos>
      <PHSpeciesDiversity>
         
			Le Fonds Diversité des espèces a créé un programme pour récompenser les zoos pouvant apporter la preuve qu'ils ont des animaux heureux et bien adaptés parmi un large éventail d'espèces différentes. Si vous parvenez à prendre trois photos d'animaux avec des comportements spécifiques, le Fonds Diversité des espèces vous offrira un spécimen d'une espèce que vous ne possédez pas encore. Ils veulent avoir les photos précises suivantes : un manchot empereur effectuant un déambule avec assurance, un okapi s'amusant à en poursuivre un autre et un crocodile du Nil faisant des bulles dans l'eau. 
			
         <br/>
         
			Difficulté : Moyenne
		
      </PHSpeciesDiversity>
      <PHSpeciesDiversityShort>
         
	   		Prenez des photos des comportements suivants :  
			
         <p/>
         
   			*  un manchot empereur effectuant un déambule avec assurance ;
			
         <br/>
         
   			*  un okapi s'amusant à en poursuivre un autre ;
			
         <br/>
         
   			*  un crocodile du Nil faisant des bulles dans l'eau.  		
		
      </PHSpeciesDiversityShort>
      <PHSpeciesDiversitySuccess>Le personnel du Fonds Diversité des espèces a été très impressionné par vos photos. Vous l'avez convaincu que votre zoo possède une collection d'animaux divers et heureux. En récompense, vous recevez un nouvel animal qui a été mis dans une caisse et placé près de l'entrée du zoo.</PHSpeciesDiversitySuccess>
      <PHSpeciesDiversitySuccessShort>Le Fonds Diversité des espèces a été impressionné par vos photos. Vous recevez un nouvel animal.</PHSpeciesDiversitySuccessShort>
      <stt_PenguinPreeningWalk>Prenez en photo un manchot empereur effectuant un déambule avec assurance.</stt_PenguinPreeningWalk>
      <stt_OkapiPlayChasing>Prenez en photo un okapi s'amusant à en poursuivre un autre.</stt_OkapiPlayChasing>
      <stt_CrocBlowingBubbles>Prenez en photo un crocodile du Nil faisant des bulles dans l'eau.</stt_CrocBlowingBubbles>
      <PHRainforestCoalitionPhotos>Association Forêt tropicale</PHRainforestCoalitionPhotos>
      <PHRainforestCoalition>
         
			L'Association Forêt tropicale prépare une série de publicités pour les journaux afin d'éveiller les consciences sur la vie sauvage de la forêt tropicale et son habitat en danger. Elle voudrait que vous lui fournissiez des photos d'animaux de la forêt tropicale faisant des choses spécifiques. Si vous parvenez à prendre ces photos, l'Association Forêt tropicale vous paiera 10 000 dollars. Par ailleurs, la publicité ainsi générée peut rendre votre zoo plus populaire. Voici les photos qui l'intéressent : un petit jaguar bondissant, un chimpanzé mangeant un fruit dans un bananier et un tigre du Bengale se reposant sur un rocher de la forêt tropicale. 
			
         <br/>
         
			Difficulté : Complexe
		
      </PHRainforestCoalition>
      <PHRainforestCoalitionShort>
         
	   		Prenez des photos des comportements animaux suivants :  
			
         <p/>
         
   			*  un petit jaguar bondissant ;
			
         <br/>
         
   			*  un chimpanzé mangeant un fruit dans un bananier ;
			
         <br/>
         
   			*  un tigre du Bengale se reposant sur un rocher de la forêt tropicale. 		
		
      </PHRainforestCoalitionShort>
      <PHRainforestCoalitionSuccess>L'Association Forêt tropicale a payé 10 000 dollars pour vos photos. La campagne publicitaire dans les journaux a remporté un vif succès. Vous avez contribué à l'information du public sur les animaux de la forêt tropicale. En outre, la publicité générée par la campagne a attiré plus de visiteurs dans votre zoo !</PHRainforestCoalitionSuccess>
      <PHRainforestCoalitionSuccessShort>Les photos des animaux de la forêt tropicale vous ont rapporté 10 000 dollars et la publicité générée par la campagne a attiré plus de visiteurs dans votre zoo.</PHRainforestCoalitionSuccessShort>
      <stt_JaguarCubPouncing>Prenez en photo un petit jaguar bondissant.</stt_JaguarCubPouncing>
      <stt_ChimpEatingBanana>Prenez en photo un chimpanzé mangeant un fruit dans un bananier.</stt_ChimpEatingBanana>
      <stt_TigerRestingRock>Prenez en photo un tigre du Bengale se reposant sur un rocher de la forêt tropicale.</stt_TigerRestingRock>
      <PHChildrensReaderPhotos>Instincts animaux</PHChildrensReaderPhotos>
      <PHChildrensReader>
         
			Le magazine Lectures enfantines a organisé un concours des meilleures photographies d'animaux de l'année. Si vous parvenez à prendre en photo des pandas géants, des petits pandas et des castors ayant un comportement précis, vous remporterez le premier prix de photo du magazine Lectures enfantines. Grâce à ce prix, les enfants qui visitent le zoo seront plus heureux pendant un certain temps.
			
         <br/>
         
			Difficulté : Complexe
		
      </PHChildrensReader>
      <PHChildrensReaderShort>
         
	   		Prenez des photos des comportements animaux suivants :  
			
         <p/>
         
   			*  un panda géant déposant son odeur sur un arbre ;
			
         <br/>
         
   			*  deux castors et une hutte ;
			
         <br/>
         
   			*  un petit panda se reposant dans un arbre.  		
		
      </PHChildrensReaderShort>
      <PHChildrensReaderSuccess>Félicitations ! Le magazine Lectures enfantines a tellement apprécié vos photos que vous remportez son premier prix de photo. Vos jeunes visiteurs sont enchantés de voir votre zoo illustré dans leur magazine favori. Chaque enfant visitant votre zoo est maintenant encore plus heureux.</PHChildrensReaderSuccess>
      <PHChildrensReaderSuccessShort>Vos photos ont remporté le premier prix de photo du magazine Lectures enfantines, et vos jeunes visiteurs en sont plus heureux.</PHChildrensReaderSuccessShort>
      <stt_GiantPandaScent>Prenez en photo un panda géant déposant son odeur sur un arbre.</stt_GiantPandaScent>
      <stt_BeaversLodge>Prenez en photo deux castors et une hutte.</stt_BeaversLodge>
      <stt_RedPandaInTree>Prenez en photo un petit panda se reposant dans un arbre.</stt_RedPandaInTree>
   </ChallengePack1Text>
   <awards>
      <ChildrensReaderPhotoAward_name>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Premier prix de photo du magazine Lectures enfantines</b>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_name>
      <ChildrensReaderPhotoAward_pre_ltt>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Participez au concours de photo du magazine Lectures enfantines pour recevoir le </b>
            <color r="255" g="255" b="0" a="255">
               <b>Premier prix de photo du magazine Lectures enfantines.</b>
            </color>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_pre_ltt>
      <ChildrensReaderPhotoAward_post_ltt>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Félicitations ! Vous avez reçu le </b>
            <color r="255" g="255" b="0" a="255">
               <b>Premier prix de photo du magazine Lectures enfantines.</b>
            </color>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_post_ltt>
   </awards>
</ZT2Strings>
