<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:easy">Facile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:medium">Moyen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:hard">Complexe</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:variable">Variable</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyGrant">Vous avez reçu une subvention en espèces !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyLoss">L'argent a été débité de votre compte bancaire !    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericRandomAnimal">Voulez-vous un animal au hasard ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney">
         
         
         
         
         
         
         
         Le conseil municipal et la SPA de votre ville veulent organiser dans votre zoo une campagne de promotion « Entrée gratuite » pour les habitants de la ville. Ils espèrent faire passer le message qu'une attention et une alimentation appropriées sont essentielles à tous les animaux et que les animaux domestiques nécessitent la même qualité de soins que les animaux exotiques du zoo. Ils sont prêts à vous payer une avance de 2 500 dollars pour vous dédommager. Cette campagne durera un mois si vos animaux restent en bonne santé. À la fin de la campagne, si aucun animal n'est tombé malade, vous recevrez une prime supplémentaire de 2 500 dollars, ainsi qu'un dédommagement pour la baisse des recettes. Si un seul de vos animaux tombe malade, la campagne prendra immédiatement fin. Aucun dédommagement ne sera versé et l'animal sera retiré de votre établissement.                                   
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                         Difficulté : Facile                      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyShort">       Organisez une campagne de promotion « Entrée gratuite » pendant un mois.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccess">       La campagne de promotion a pris fin et les animaux de votre zoo ont été très bien traités. Le conseil municipal se réjouit de cette réussite et vous rembourse du manque à gagner dû à la gratuité des entrées.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccessShort">       La campagne a été couronnée de succès ! Vous avez reçu une prime supplémentaire de 2 500 dollars et vous êtes dédommagé pour la baisse des recettes !       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailure">Malheureusement, votre %s est malade. Le conseil municipal pense que la campagne ne produit pas les résultats escomptés et décide d'y mettre fin. Vos prix d'entrée vont revenir à la normale et vous ne recevrez aucun dédommagement supplémentaire pour votre manque à gagner. Enfin, l'animal malade a été confisqué et placé dans un autre établissement.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailureShort">Vous avez échoué à maintenir vos animaux en bonne santé. La campagne de promotion est terminée et votre %s a été placé(e) dans un autre établissement suite à sa maladie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Vous avez été contacté par un investisseur de capital risque convaincu qu'un zoo de qualité exceptionnelle était un investissement de premier ordre. Il est prêt à investir 10 000 dollars immédiatement. Vous devrez lui verser 40 % des recettes provenant des dons, jusqu'au moment où il aura réalisé un gain de 2 000 dollars au-dessus de son investissement initial.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Difficulté : Moyenne                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Short">Vous avez accepté un prêt que vous êtes en train de rembourser à partir des dons reçus. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Success">Votre établissement bénéficiaire a réussi à rembourser l'ensemble du prêt avancé par des investisseurs de capital risque. Vous pouvez désormais engranger vos bénéfices.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2SuccessShort">Vous avez remboursé votre prêt et votre établissement est dégagé de toute obligation !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConference">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Des spécialistes des ours du monde entier cherchent un endroit où accueillir une conférence afin d'échanger leurs dernières informations en matière de recherche et de gestion des ours. Ils sont prêts à choisir votre zoo et à vous payer 2 000 dollars si vous ajoutez une nouvelle espèce d'ursidé dans votre zoo. Selon les termes du contrat, vous devez avoir accueilli une nouvelle espèce dans les quatre prochains mois, faute de quoi vous devrez leur payer 3 000 dollars en frais d'annulation.                                  
         
       
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Difficulté : Moyenne                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConferenceShort">Dotez votre zoo de deux espèces d'ours pour vous porter candidat à l'accueil d'une conférence et recevoir 2 000 dollars.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccess">Excellent ! L'intégration récente d'une nouvelle espèce d'ours dans votre zoo remplit les critères de tenue de la conférence sur les ours. Votre compte est crédité de 2 000 dollars.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccessShort">Excellent ! Votre zoo possède deux espèces de la famille des ursidés.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailureShort">Votre zoo n'a pas pu faire l'acquisition de deux espèces de la famille des ursidés dans le délai imparti.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailure">Le délai imparti pour l'acquisition d'une nouvelle espèce d'ours dans votre zoo est écoulé et la conférence aura lieu ailleurs. Conformément aux terme du contrat, votre compte a été débité de 3 000 dollars.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTrade">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                              L'Association de Coopération Zoologique (ACZ) effectue une étude de faisabilité visant à déterminer si des zoos membres peuvent bénéficier d'un programme d'échange d'espèces entre établissements. En tant que membre, vous échangerez une de vos espèces contre une autre pour une période d'un mois. Il est essentiel que vous mainteniez l'espèce en bonne santé et récoltiez 500 dollars de dons pendant cette période, faute de quoi l'expérience constituera une perte financière. L'étude déterminera si un cycle de changement d'enclos produit un impact positif sur l'affluence des visiteurs et sur les recettes. Si l'expérience s'avère fructueuse, vous recevrez 2 500 dollars pour vos efforts et pourrez garder les nouveaux animaux.             
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Si vous relevez le défi, l'espèce prêtée vous sera livrée dans une caisse à l'entrée du zoo. À l'issue de la période d'essai, l'espèce que vous avez prêtée vous sera rendue.                       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Difficulté : Facile            
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeRevealed">Conformément au protocole d'étude, l'ACZ a retiré chaque %s de votre zoo. Votre nouvelle espèce, le/la %s, a été livrée dans une caisse à l'entrée du zoo. Vous disposez d'un mois pour récolter 500 dollars de dons pour cette espèce.   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstShort">Générez 500 dollars de dons pour l'espèce (%s) pendant son séjour d'un mois dans le cadre du prêt à votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccessShort">L'échange d'espèces entre établissements membres a remporté un grand succès, comme le montre le montant des dons. Votre participation a été un atout pour l'étude : vous avez reçu une subvention de 2 500 dollars et pouvez conserver les animaux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailureShort">Vous n'avez malheureusement pas réussi à récolter suffisamment d'argent pour prouver que l'échange d'espèces était une pratique viable. L'étude est annulée et les animaux prêtés vous sont retirés.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccess">L'ACZ a terminé son étude sur les avantages de l'échange d'espèces entre zoos membres. Vos résultats semblent très positifs et l'association envisage de multiplier les échanges de ce type entre zoos membres. Vous avez reçu une subvention en espèces d'un montant de 2 500 dollars et allez conserver les nouveaux animaux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailure">Malheureusement, cette expérience d'échange d'animaux s'est avérée financièrement peu rentable. Sans dons à hauteur de 500 dollars, le coût du transport de l'espèce dépasse les gains obtenus. L'ACZ a annulé l'étude et retiré les animaux en prêt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrike">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Le syndicat national des agents de voirie (NRCU) vient de voter la grève ! Pendant la négociation d'un nouvel accord, vos agents d'entretien ont cessé le travail. On estime que la grève pourrait durer un mois. Vous avez la possibilité de payer 4 000 dollars une équipe spéciale pour ramasser les ordures pendant la grève. Ou bien, vous pouvez choisir de ne pas payer cette somme et de ramasser vous-même les ordures afin de ne pas mécontenter vos visiteurs. Souhaitez-vous engager cette équipe spéciale ?                                    
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Difficulté : Facile                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeShort">Nettoyez votre zoo pendant un mois, jusqu'au retour de vos agents d'entretien.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePayShort">Vous avez engagé une équipe spéciale pour nettoyer votre zoo pendant un mois, jusqu'au retour de vos agents d'entretien.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccessShort">Formidable ! La grève est terminée et vos agents d'entretien ont repris le travail. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePaySuccessShort">L'équipe spéciale a bien pris le relais de vos employés pendant la grève. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccess">Vous avez bien géré l'arrêt de travail de vos agents d'entretien. Tout s'est bien terminé et vos employés sont contents de reprendre le travail.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStress">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Une agence nationale d'inspection des zoos a déposé une plainte contre votre établissement, au motif que des animaux auraient été soumis à un comportement stressant et à un inconfort inutile. Si vous faites appel, votre zoo sera fermé au public pendant un mois, le temps pour les inspecteurs de vérifier l'absence d'animaux malades ou malheureux. S'il s'avère que les animaux sont en mauvaise santé à l'issue de cette période, vous écoperez d'une amende de 2 500 dollars. Si vous ne contestez pas les charges retenues contre vous, le zoo restera ouvert mais vous devrez vous abstenir de toute nouvelle adoption pendant un mois. Souhaitez-vous faire appel ?
         
    
         
        
         
        
        
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Difficulté : Complexe                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressShort">Votre zoo a l'interdiction d'adopter de nouveaux animaux pendant un mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueShort">Votre zoo est fermé. L'état de vos animaux sera surveillé pendant un mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccessShort">L'interdiction d'adopter de nouveaux animaux est levée. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueSuccessShort">L'état de santé de vos animaux est excellent. Votre établissement a reçu des excuses, ainsi qu'un dédommagement de 5 000 dollars.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailureShort">L'état de santé de vos animaux ne s'est pas amélioré. Vous recevez une amende de 2 500 dollars.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressEnd">L'agence d'inspection a levé l'interdiction d'adopter des animaux. Que cette expérience vous serve de leçon pour l'avenir !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccess">L'agence d'inspection n'a trouvé aucune preuve de maltraitance des animaux et a annulé sa plainte à l'encontre de votre établissement. Ils vous accordent également une indemnité compensatrice de 5 000 dollars pour votre manque à gagner.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailure">L'agence d'inspection a à nouveau trouvé des preuves de maltraitance des animaux et élevé votre statut d'infraction à rouge. Vous devez vous acquitter d'une amende de 2 500 dollars.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Vous avez la possibilité d'accueillir un animal récupéré dans une ferme d'animaux illégale. L'espèce n'a pas été divulguée et il vous en coûtera %s pour transporter l'animal jusqu'à votre zoo. S'il est probable que l'animal appartient à la catégorie Peu menacé, il y a également de bonnes chances qu'il soit d'une espèce vulnérable ou en danger, auquel cas l'acquisition aura une grande valeur. Si vous acceptez la proposition, l'animal sera livré dans une caisse à l'entrée du zoo.                                  
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Difficulté : Facile                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceShort">Fournissez un environnement adapté à votre nouvel animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccessShort">Bien ! Votre nouvel animal est un apport de valeur à votre zoo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceGreatSuccess">Félicitations ! Vous avez pris une décision très avisée et obtenu un animal extraordinaire pour un excellent prix.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccess">S'il est vrai que vous auriez pu adopter un animal de cette espèce à un prix inférieur, celui-ci se portera infiniment mieux sous votre garde que dans la ferme des animaux, et vos visiteurs apprécieront le nouvel arrivant.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Un « bienfaiteur » privé souhaitant effectuer une transaction anonyme a contacté votre zoo. Il possède un animal dont il refuse d'indiquer l'espèce, suggérant toutefois qu'il pourrait s'agir d'une espèce rare. En revanche, vous avez la garantie que la transaction sera parfaitement légale. Si vous acceptez l'animal, moyennant un coût d'acquisition de %s, celui-ci vous sera livré dans une caisse à l'entrée du zoo.                                    
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Difficulté : Facile                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2SuccessShort">Bien ! Votre nouvel animal est un apport de valeur à votre zoo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccessShort">Vous avez eu beaucoup de chance de recevoir un animal extraordinaire. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccess">Félicitations ! Vous avez pris une décision très avisée et obtenu un animal extraordinaire pour un excellent prix.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2Success">Malheureusement, le « bienfaiteur » anonyme vous a trompé : vous avez acheté à un prix supérieur au marché un animal en parfaite santé, mais qui ne figure pas sur la liste des espèces rares comme il l'avait sous-entendu. Toutefois l'animal se portera infiniment mieux sous votre garde qu'en restant aux mains de ce « bienfaiteur » peu scrupuleux et vos visiteurs apprécieront le nouvel arrivant.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffle">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            L'association Santé et Élevage, organisation à but non lucratif, organise une tombola 50/50 et offre de vous vendre un paquet de 10 tickets pour %s. Leur part sera consacrée à la santé des animaux de ferme du pays. Souhaitez-vous participer à la tombola ?                                     
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Difficulté : Facile                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccessShort">Félicitations ! Vous avez gagné la tombola 50/50 !  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccess">Félicitations ! Vous avez gagné la tombola 50/50 ! Vous avez reçu %s et l'association Santé et Élevage est reconnaissante pour votre participation.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailureShort">Dommage ! Vous n'avez pas remporté la tombola... Mais au moins, le gagnant était un de vos visiteurs !  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailure">L'association Santé et Élevage a procédé au tirage de la tombola faisant gagner %s à l'un de vos visiteurs. Celui-ci est très heureux et l'association Santé et Élevage très reconnaissante pour votre participation.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSale">Vous avez été contacté par un autre zoo qui est intéressé par un de vos animaux. En échange de cet animal, ils offrent de faire un don généreux à votre établissement. Souhaitez-vous confier votre %s à ce zoo en échange de leur don de %s ? Difficulté : Facile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccessShort">Votre animal est en route vers sa nouvelle maison et vous recevez un don de %s !  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccess">Vous avez cédé votre %s à un autre établissement en échange d'un don de %s. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDay">Le conseil d'administration de l'Association Nationale des Animaux a transmis une demande à tous les zoos du pays. La journée spéciale %s est dans deux mois et ils aimeraient que tous les zoos membres aient au moins un animal de cette espèce à montrer au public à cette période. Leur campagne de promotion sera intensive et si vous disposez d'un de ces animaux dans les deux prochains mois, vous bénéficierez non seulement d'une affluence accrue mais également de la subvention en espèces de %s réservée à tous les membres participants. Difficulté : Variable</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayShort">Ayez au moins un(e) %s dans votre zoo pour la journée spéciale %s dans deux mois. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccessShort">La journée spéciale %s a été un grand succès ! Le zoo a connu un pic d'affluence, vous avez reçu la subvention en espèces. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccess">Votre participation a contribué au succès de la journée spéciale %s. L'affluence du zoo a été excellente et la subvention a été créditée sur votre compte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailureShort">La journée spéciale %s est passée. Dommage que vous n'ayez pu y participer ! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailure">La journée spéciale %s est passée. Quel dommage que vous ayez manqué la subvention en espèces ! Mais même si vous n'avez pas obtenu l'argent, votre zoo aura tout de même connu une petite hausse d'affluence, car la campagne a suscité de l'intérêt pour tous les zoos en général.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimals">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            La Société des Familles Résidentielles a lancé une campagne de sensibilisation aux avantages, pour les enfants pré-scolarisés, des exercices d'éveil et de stimulation et estime que les animaux en captivité pourraient eux-aussi en bénéficier. Aussi mettent-ils au défi les zoos de fournir à leurs animaux des objets de bien-être, en leur donnant un mois pour le faire.                                   
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Votre zoo se trouvant à proximité de leur siège, ils vous ont pris comme établissement test pour leur communication. Vous devez développer six nouveaux objets de bien-être et les utiliser dans vos enclos afin de démontrer votre engagement dans cette voie.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Si vous réussissez, vous profiterez d'une publicité gratuite et d'une augmentation de l'affluence des visiteurs. En revanche, si vous échouez, ils vous descendront en flamme et l'affluence des visiteurs en pâtira.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Difficulté : Moyenne                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsShort">D'ici un mois, étudiez six nouveaux objets de bien-être et utilisez-les dans vos enclos. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccessShort">L'affluence des visiteurs a augmenté grâce aux échos positifs dans la presse sur le nombre d'objets de bien-être dans votre zoo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccess">La Société des Familles Résidentielles se montre très impressionnée par votre capacité à fournir un tel assortiment d'objets de bien-être pour vos animaux. Leur témoignage de soutien en faveur de vos efforts a eu plus d'impact que toute publicité que vous auriez pu acheter. Votre zoo connaît une hausse d'affluence significative. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailureShort">Votre zoo a subi une baisse d'affluence suite aux articles de presse évoquant le manque d'objets de bien-être. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailure">La Société des Familles Résidentielles est déçue du manque d'objets de bien-être dans votre zoo. Vos animaux s'ennuient, manquent de stimulation et ne véhiculent pas le message que la SFR veut communiquer. Ils vous étrillent dans la presse et votre zoo subit une chute brutale d'affluence des visiteurs. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanions">Un groupe de préservation à financement international propose de vous envoyer un animal dans le cadre d'un programme de reproduction. Le coût du transfert de ce(tte) %s est de %s. Vous pouvez conserver l'animal pendant deux mois. Si vous réussissez une reproduction pendant cette période, le groupe de préservation vous rembourse votre mise de fonds initiale et vous conservez l'animal et son petit. Si votre tentative de reproduction échoue, vous perdez votre mise de fonds et vous devez rendre l'animal prêté. Enfin, si un malheur arrive à l'animal sous votre supervision, un malheur tel qu'il ne pourrait être rendu à son propriétaire, vous devrez vous acquitter d'une amende de %s. Difficulté : Moyenne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsShort">Réussissez la reproduction de l'animal qui vous est prêté pendant deux mois. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccessShort">Vous avez réussi à faire se reproduire l'animal prêté à votre zoo, vous pouvez conserver l'animal et son bébé. Votre mise de fonds vous a été remboursée.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccess">Félicitations ! Vous avez réussi la reproduction de l'animal prêté. Vous pouvez conserver l'animal et son petit. Votre mise de fonds initiale a été remboursée.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailureShort">Vous n'avez pas réussi à faire se reproduire l'animal prêté à votre zoo. Il a été rendu à son propriétaire.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailure">La période de prêt a expiré et l'animal a été rendu à son propriétaire. Peut-être aurez-vous plus de succès une prochaine fois. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailureShort">L'animal en prêt n'a pas pu être rendu à son propriétaire ! Vous avez dû payer une amende.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailure">L'animal en prêt semble avoir été victime d'un accident et ne peut être rendu à son propriétaire ! Conformément aux termes du contrat, la somme de %s a été déduite de votre compte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalRelease">Un groupe de préservation à financement international vous incite à relâcher dans la nature des animaux appartenant à des espèces menacées afin de favoriser le développement des populations anciennes et le renouvellement naturel des nouvelles populations. Leur projet de recherche actuel concerne le/la %s. On vous offre %s pour préparer votre %s à être relâché(e) dans son milieu naturel. %s seront payés d'avance et le reste, lorsque l'animal aura été récupéré afin d'être relâché. Difficulté : Complexe</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseShort">Relâchez un(e) %s dans la nature.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccessShort">Félicitations ! Vous avez réussi à relâcher votre %s dans la nature !  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccess">Félicitations ! Vous avez réussi à relâcher votre %s dans la nature, favorisant ainsi la croissance de la population mondiale de cette espèce menacée. Le reste des %s a été déposé sur votre compte. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailureShort">Vous ne pouvez plus participer au programme de libération du %s dans la nature. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailure">Votre zoo ne peut malheureusement plus participer au programme de préservation du %s. Le groupe de préservation qui finance le projet de recherche est déçu que vous ayez échoué à contribuer à l'effort de soutien à la croissance des populations naturelles de ces animaux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuest">Vous avez été averti que le PDG d'une société extrêmement renommée et florissante prévoit de visiter votre zoo dans les prochains mois. Vous savez que l'animal préféré de %s est le/la %s et la rumeur prétend que, si cet animal se trouve dans votre zoo lorsque %s viendra, vous recevrez vraisemblablement un don généreux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestShort">Dotez votre zoo d'un(e) %s avant l'arrivée de %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccessShort">Comme votre zoo possède un(e) %s, animal préféré de %s, vous avez reçu un don généreux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccess">Félicitations ! %s s'est montré impressionné par la présence d'un(e) %s dans votre zoo et a décidé de faire un généreux don de %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailureShort">%s est venu visiter votre zoo et s'est montré fort déçu de ne pas voir un(e) %s. La rumeur prétend que %s a fait un don à un autre établissement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailure">Il est dommage que vous n'ayez pas présenté un(e) %s pendant la visite de %s. La rumeur prétend qu'un don de %s a été fait à un autre établissement qui avait fait l'effort de se doter d'un(e) %s.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
