<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:welcome">Bienvenue dans Zoo Tycoon 2 : African Adventure ! Ce didacticiel va vous apprendre à placer des gares pour Jeep®, à construire des routes et à conduire des véhicules terrestres en mode première personne. Lorsque vous êtes prêt à commencer, cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstructionHeading">Panneau Construction</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction">Ce zoo possède un circuit en Jeep® qui est presque entièrement construit. Il vous suffit d'ajouter quelques touches pour le terminer. Êtes-vous prêt à apprendre comment ? Premièrement, cliquez sur le bouton Construction.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstructionCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTabHeading">Onglet Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab">Cliquez sur l'onglet Transport.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTabCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButtonHeading">Gare pour Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButton">Un circuit en Jeep® nécessite au moins une gare. Cliquez sur la gare pour Jeep®.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButtonCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStationHeading">Placer une gare pour Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStation">Placez la gare pour Jeep® entre les quatre parterres. Utilisez la touche &gt; pour faire pivoter l'entrée du bâtiment vers le chemin afin que les visiteurs puissent entrer et cliquez pour placer le bâtiment.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStationCompleted">Très bien ! Vous apprendrez ensuite à placer une route. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButtonHeading">Route</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButton">Cliquez sur la route pour la placer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButtonCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuitHeading">Terminer le circuit routier</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuit">Cliquez sur l'espace vide entre les deux suspensions florales à côté de la gare pour Jeep®, faites glisser le curseur vers la route dans l'enclos du messager sagittaire, puis cliquez pour relier les routes et terminer le circuit. Ne vous occupez pas de la clôture au milieu du chemin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuitCompleted">Parfait ! Vous avez terminé le circuit de route. Notez qu'une porte d'accès véhicules a été automatiquement construite dans la clôture. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationHeading">Sélectionner une gare</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStation">Vous avez terminé le circuit, et la gare pour Jeep® est opérationnelle. Cliquez sur la gare afin d'acheter des Jeep et que les visiteurs participent à votre visite. Vous devrez peut-être cliquer avec le bouton droit pour effacer l'icône de route de votre curseur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehiclesHeading">Acheter des Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehicles">Si vous voulez acheter cinq Jeep®, cliquez cinq fois sur le bouton Acheter le véhicule sélectionné.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehiclesCompleted">Lorsque vous achetez une Jeep®, elle apparaît au niveau de la gare routière, puis se déplace le long du trajet du circuit. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2Heading">Panneau Construction</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2">Notez que la route croise un chemin piétonnier. Les Jeep® ralentissent automatiquement pour laisser passer les piétons, ce qui peut créer des bouchons. Pour placer un passage à niveau, cliquez sur le bouton Construction.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2Completed">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2Heading">Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2">Cliquez sur l'onglet Transport.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2Completed">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButtonHeading">Sélectionner un passage à niveau</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButton">Cliquez sur le passage à niveau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButtonCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGateHeading">Placer un passage à niveau</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGate">Placez le passage à niveau à l'endroit où la route croise le chemin piétonnier.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGateCompleted">Bravo ! Le passage à niveau s'abaisse automatiquement à l'approche d'un véhicule, ainsi la circulation est plus fluide à ce croisement. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPersonHeading">À bord d'un véhicule</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPerson">Pour conduire une Jeep, cliquez sur le bouton pour passer en mode Visiteur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPersonCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicleHeading">Monter à bord d'une Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicle">Lorsque vous êtes en mode première personne, marchez à côté d'une Jeep® et appuyez sur la barre d'espace pour monter à bord.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicleCompleted">Bravo ! Prenez le temps de vous installer et de profiter du voyage ! Lorsque vous êtes prêt à continuer, cliquez sur le bouton de validation.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPositionHeading">Changer de place</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPosition">Pour changer de place lorsque vous êtes à bord d'une Jeep®, appuyez sur un numéro de place (par exemple, appuyez sur 2 pour vous asseoir à la place du passager).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPositionCompleted">Dans la Jeep® Wrangler, vous pouvez vous asseoir sur les places 1 à 4 ; dans la Jeep® Liberty, sur les places 1 à 5 et dans la Jeep Commander, sur les places 1 à 7. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoModeHeading">Mode Appareil photo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoMode">Pour prendre des photos du paysage qui défile tandis que vous êtes à bord d'une Jeep®, cliquez sur le bouton mode Safari-photo (ou appuyez sur C) pour passer en mode Appareil photo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoModeCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePictureHeading">Prendre une photo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePicture">Appuyez sur la barre d'espace pour prendre une photo !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePictureCompleted">Magnifique prise de vue ! Cliquez sur le bouton de navigation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadViewHeading">Mode Vue du ciel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadView">Cliquez sur le bouton mode Vue du ciel pour restaurer votre affichage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadViewCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostatsHeading">Récapitulatif du zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostats">Pour afficher les prix que votre zoo a reçus, cliquez sur le bouton Récapitulatif du zoo ou sur l'entrée principale du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostatsCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awardsHeading">Onglet Prix</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awards">Cliquez sur l'onglet Prix.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awardsCompleted">Le panneau des prix affiche les prix que vous avez reçus et ceux que vous pouvez encore gagner, les conditions préalables et votre progression vers l'acquisition de prix qui impliquent plusieurs critères, notamment 100 visiteurs de zoo. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwardsHeading">Prix permanents</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwards">Le panneau de prix affiche également des objets de récompense que vous pouvez gagner. Certains objets ne sont utilisables que dans le jeu en cours. Mais les prix permanents débloquent des objets de récompense que vous pouvez utiliser au cours de n'importe quelle partie que vous jouez ! Cliquez sur le bouton Prix permanents.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwardsCompleted">Récoltez toute sorte de prix et d'objets de récompense pour devenir le plus grand magnat du zoo ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:tutorial_complete">
         Félicitations ! Vous avez terminé le didacticiel de Zoo Tycoon 2 : African Adventure. À vous de jouer !
			<p/>
			Si vous souhaitez en savoir plus sur le jeu Zoo Tycoon 2, exécutez les autres didacticiels. Un didacticiel est indiqué par l'icône Livre.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
         
      Cliquez sur le bouton X pour revenir au Menu principal.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_campaignname">Didacticiel African Adventure</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1">Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1short">Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1overviewshort">Apprenez à installer des gares et des routes pour les Jeep®, ainsi qu'à les conduire en mode première personne !</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
