<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about" version="4"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about:entry" version="4">Aide/À propos de Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about:text" version="4">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
© &amp; (p) 2006 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
<p/>
Microsoft, le logo Microsoft Game Studios, Windows, le logo Windows et Zoo Tycoon sont soit des marques de Microsoft Corporation, soit des marques déposées de Microsoft Corporation aux États-Unis d'Amérique et/ou dans d'autres pays.
<p/>
Développé par Blue Fang Games pour Microsoft Corporation. 
<p/>Blue Fang Games et le logo Blue Fang sont des marques déposées de Blue Fang Games, LLC.
<p/>Ce produit est fourni sous licence. Pour afficher le numéro d'identification du produit, insérez le disque de Zoo Tycoon 2 dans le lecteur de CD-ROM. Le numéro apparaît sur le premier écran. Vous pouvez également trouver ce numéro en ouvrant Ajouter ou supprimer des programmes, dans le Panneau de configuration, en sélectionnant Zoo Tycoon 2 : Aventure Africaine dans la liste des programmes installés, puis en cliquant sur le lien « Cliquer ici pour obtenir des informations sur le support technique. ».         
                  <p/>
                  <img src="ui/zoopedia/MsGslogo_white.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/BF_Color_2004.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/bink.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
						<img src="ui/zoopedia/miles.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>                  
                  <img src="ui/zoopedia/gamebryologo.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                	<img src="ui/zoopedia/jeeplogo_64X128.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="64"/>               
                  <p/>
Des parties de ce logiciel sont fournis sous licence. © 1997-2006 Numerical Design, Ltd. Tous droits réservés. Gamebryo® est une marque déposée de Numerical Design, Ltd.
<p/>
Utilise le logiciel MSS (Miles Sound System), Copyright © 1991-2006 par RAD Game Tools, Inc. Miles 3D Realistic Sound Experience (RSX) Software Copyright © 1997-2006 par Intel Corporation et RAD Game Tools.
<p/>
Utilise Bink Video Copyright © 1997-2006 par RAD Game Tools, Inc.
<p/>
Jeep® est une marque déposée de DaimlerChrysler Corporation.
  <p/>
Avertissement : ce logiciel est protégé par la loi relative au droit d'auteur et par les conventions internationales. Toute reproduction ou distribution partielle ou totale du logiciel, par quelque moyen que ce soit, est strictement interdite. Toute personne ne respectant pas ces dispositions se rendra coupable du délit de contrefaçon et sera passible des sanctions pénales prévues par la loi.
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
