<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsPhotos">Migration Motors</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotors">          
			Migration Motors, un fabricant de voitures, a besoin d'une photo pour accompagner leur nouveau slogan publicitaire : Nos voitures courrent comme des gazelles ! Si vous pouvez leur fournir une photo d'une gazelle de Thomson en train de courir, Migration Motors vous paiera 1 500 dollars. Difficulté : Facile
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsShort">  
   			Prenez la photo suivante :  
			<p/>   
		*  Une gazelle de Thomson en train de courir.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsSuccess">Votre photo de la gazelle de Thomson était parfaite pour la nouvelle campagne publicitaire de Migration Motors ! Ils vous en ont donné 1 500 dollars.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsSuccessShort">Vous avez reçu 1 500 dollars pour votre photo de la gazelle de Thomson.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_MiracleMotorsGazellePhoto">Prenez une photo d'une gazelle de Thomson en train de courir.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlyPhotos">Magazine Animal Care</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly">          
			Le magazine Animal Care publie un article sur les soins et la nourriture apportés aux grands ongulés dans les zoos et souhaiterait y inclure une photo d'un visiteur regardant un buffle d'Afrique. Le magazine vous paiera 1 500 dollars si vous lui fournissez cette photo. Difficulté : Facile    
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlyShort">  
   			Prenez la photo suivante :  
			<p/>   
		*  Un visiteur regardant un buffle d'Afrique.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlySuccess">Beau travail ! Le magazine Animal Care a payé 1 500 dollars pour votre photo d'un visiteur regardant un buffle d'Afrique.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlySuccessShort">Vous avez reçu 1 500 dollars pour votre photo d'un visiteur regardant un buffle d'Afrique.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterlyBuffaloPhoto">Prenez une photo d'un visiteur regardant un buffle d'Afrique.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionPhotos">Exposition sur les broussailles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibition">          
			Votre zoo prépare une exposition spéciale sur les terres broussailleuses d'Afrique pour montrer la diversité de la faune sauvage de ce biome. Pour promouvoir cette exposition, vous devez photographier :     
			<br/>         
		*  Un suricate en observation.   
			<br/>     
		*  Un gerenuk de Somalie debout en train de brouter dans un arbre ou un support de brout. 
			<br/>
		*  Un oryctérope du Cap mangeant les insectes d'une termitière. 
			<br/>
			Si vous êtes capable de prendre ces photos, vous attirerez plus de visiteurs dans votre zoo.
			<br/>
   			Difficulté : Moyenne
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionShort">  
   			Prenez les photos suivantes :  
			<p/>   
		*  Un suricate en observation.   
			<br/>     
		*  Un gerenuk de Somalie debout en train de brouter dans un arbre ou un support de brout. 
			<br/>
		*  Un oryctérope du Cap mangeant les insectes d'une termitière. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionSuccess">Grâce à vos photos d'animaux vivant dans les broussailles, votre exposition est un franc succès ! Une horde de nouveaux visiteurs se presse à l'entrée de votre zoo pour voir l'exposition.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionSuccessShort">Les photos des animaux vivant dans les broussailles ont attiré plus de visiteurs dans votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ScrubExhibitionMeerkat">Prenez une photo d'un suricate en observation.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ScrubExhibitionGerenuk">Prenez une photo d'un gerenuk de Somalie debout en train de brouter dans un arbre ou un support de brout.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ScrubExhibitionAardvark">Prenez une photo d'un oryctérope du Cap mangeant des insectes d'une termitière.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2Photos">Pluie et désert</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2">          
			Le magazine Animal Care prévoit une édition spéciale sur les soins des animaux de différents climats. Pour leur article sur les animaux d'Afrique, le magazine veut opposer les espèces des zones pluvieuses à celles des zones arides. Il souhaiterait donc que vous preniez les photos suivantes :     
			<br/>         
		*  Un buffle d'Afrique dans l'eau.   
			<br/>     
		*  Une tortue sillonnée d'Afrique sous une lampe chauffante. 
			<br/>
		*  Un varan du Nil dans l'eau. 
			<br/>
			Le magazine vous paiera 6 000 dollars pour ces photos.
			<br/>
   			Difficulté : Moyenne
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2Short">  
   			Prenez les photos suivantes :  
			<p/>   
		*  Un buffle d'Afrique dans l'eau.    
			<br/> 
		*  Une tortue sillonnée d'Afrique sous une lampe chauffante.  
			<br/> 
		*  Un varan du Nil dans l'eau. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2Success">Vous avez fourni les photos au magazine Animal Care. Comme promis, ils vous en ont donné 6 000 dollars.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2SuccessShort">Vous avez reçu 6 000 dollars du magazine Animal Care pour vos photos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterly2BuffaloPhoto">Prenez une photo d'un buffle d'Afrique dans l'eau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterly2TortoisePhoto">Prenez une photo d'une tortue sillonnée d'Afrique sous une lampe chauffante.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterly2MonitorPhoto">Prenez une photo d'un varan du Nil dans l'eau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignPhotos">Campagne d'affichage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaign">          
			Votre service marketing souhaite créer une série d'affiches pour la promotion du zoo. Ils voudraient des photos de :     
			<br/>         
		*  Une hyène rayée avec un os. 
			<br/>     
		*  Un caracal en train de jouer avec un jouet grinçant. 
			<br/>
		*  Un mandrill en train de bailler.
			<br/>
			Si vous réussissez à prendre ces photos, le service marketing prévoit une croissance du nombre de visiteurs dans votre zoo.
			<br/>
   			Difficulté : Complexe
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignShort">  
   			Prenez les photos suivantes :  
			<p/>   
		*  Une hyène rayée avec un os.    
			<br/> 
		*  Un caracal en train de jouer avec un jouet grinçant. 
			<br/> 
		*  Un mandrill en train de bailler.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignSuccess">Les affiches faites à partir de vos photos font fureur. Attendez-vous à accueillir plus de visiteurs ! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignSuccessShort">Les affiches ont attiré plus de visiteurs dans votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BillboardCampaignHyenaPhoto">Prenez une photo d'une hyène rayée avec un os.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BillboardCampaignCaracalPhoto">Prenez une photo d'un caracal en train de jouer avec un jouet grinçant.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BillboardCampaignMandrillPhoto">Prenez une photo d'un mandrill en train de bailler.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
