<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnbound">Ongulés SA, un groupe de conservation animale, a accepté de donner une gazelle de Thomson à votre zoo si vous réussissez à acquérir trois buffles d'Afrique en un mois. Difficulté : Facile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundShort">Faites l'acquisition de trois buffles d'Afrique en un mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundSuccessShort">Vous avez fait l'acquisition de trois buffles d'Afrique et reçu une gazelle de Thomson en récompense.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundSuccess">Votre zoo compte désormais trois buffles d'Afrique. Pour vous récompenser de vos efforts au nom des mammifères herbivores à sabots, Ongulés SA a fait don d'une gazelle de Thomson à votre zoo. Elle vous attend dans une caisse à l'entrée de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundFailureShort">Vous n'avez pas réussi à acquérir trois buffles d'Afrique en un mois, vous n'avez donc pas reçu la gazelle de Thomson en récompense.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundFailure">Un mois est passé depuis que le groupe Ongulés SA vous a fait son offre de don et vous n'avez toujours pas acquis les trois buffles d'Afrique. L'offre a expiré, vous ne recevrez donc pas la gazelle de Thomson en récompense.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2">Votre zoo a été contacté par Acme Amusements Inc., une société de fabrication de souvenirs animaliers. Les responsables d'Acme envisagent de vous offrir un marchand de souvenirs, mais ils veulent d'abord avoir la preuve de la popularité de votre parc zoologique. Si vous accueillez plus de 20 visiteurs au cours de votre premier mois d'exploitation, Acme vous offrira un marchand de souvenirs. Difficulté : Facile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Short">Accueillez plus de 20 visiteurs le premier mois d'ouverture pour recevoir un marchand de souvenirs gratuit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2SuccessShort">Plus de 20 visiteurs ont parcouru les allées de votre zoo pendant son premier mois, vous avez donc reçu un marchand de souvenirs en cadeau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Success">Bravo ! Plus de 20 personnes ont visité votre parc en moins d'un mois ! Les dirigeants d'Acme Amusements Inc. sont si impressionnés par la popularité de votre zoo qu'ils vous ont offert un marchand de souvenirs. Il vous attend à l'entrée de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2FailureShort">Vous avez reçu moins de 20 visiteurs pendant le premier mois d'ouverture du zoo, vous n'avez donc pas obtenu le marchand de souvenirs en cadeau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Failure">Votre zoo est ouvert depuis plus d'un mois et vous n'avez toujours pas atteint les 20 visiteurs. Acme Amusements Inc. a donc donné son marchand de souvenirs à un parc plus populaire.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium">Le Consortium africain de conservation est dédié à la préservation de la faune sauvage africaine. Il vous a proposé une enveloppe de 20 000 dollars si vous réussissez à élever trois espèces différentes d'animaux africains en trois mois. Difficulté : Complexe</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumShort">Élevez trois espèces africaines différentes en trois mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumBredOne">Vous avez élevé une espèce africaine. Il vous en reste deux pour recevoir l'argent.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumBredTwo">Vous avez élevé deux espèces africaines. Il vous en reste une pour recevoir l'argent.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumSuccessShort">Vous avez élevé trois espèces africaines en trois mois et reçu la récompense.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumSuccess">Félicitations ! Vous avez réussi à élever trois espèces africaines différentes en trois mois. Le Consortium africain de conservation a été si impressionné par vos résultats qu'il vous a remis une récompense de 20 000 dollars.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumFailureShort">Vous n'avez pas été capable d'élever trois espèces africaines en trois mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumFailure">Malheureusement, vous n'avez pas été capable d'élever trois espèces africaines en trois mois. Vous avez donc perdu l'opportunité de recevoir une donation du Consortium africain de conservation.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2">Le Consortium africain de conservation est impressionné par votre zoo et a proposé une aide financière. Si vous collectez 8 000 dollars de dons en faveur des animaux africains le mois prochain, le Consortium vous offrira la somme équivalente. Difficulté : Variable</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Short">Collectez 8 000 dollars de dons en faveur des animaux africains en un mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2SuccessShort">Vous avez collecté 8 000 dollars de dons en faveur des animaux africains et reçu la somme équivalente en récompense.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Success">Vos animaux africains sont très populaires auprès de vos visiteurs ! Vous avez réussi à collecter 8 000 dollars de dons en leur faveur en moins d'un mois. Le Consortium africain de conservation vous a remis une enveloppe de 8 000 dollars. Et cerise sur le gâteau : la publicité faite autour de la récompense a encore accru la popularité de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2FailureShort">Vous n'avez pas réussi à collecter 8 000 dollars en faveur des animaux africains en un mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Failure">Voilà un mois que le Consortium africain de conservation a fait son offre. Malheureusement, la somme collectée en faveur des animaux africains n'atteint pas les 8 000 dollars demandés et vous ne recevrez donc pas la somme équivalente en récompense.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffe">Un riche homme d'affaires local veut vous aider à augmenter la population d'animaux africains de votre zoo. Si vous réussissez à donner naissance à girafon Masaï avant quatre mois, il a promis de vous donner un couple de rhinocéros blancs ! Difficulté : Moyenne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeShort">Donnez naissance à un girafon Masaï avant quatre mois pour recevoir un couple de rhinocéros blancs en cadeau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeSuccessShort">Vous avez réussi à donner naissance à un girafon Masaï en quatre mois et reçu un couple de rhinocéros blancs en récompense.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeSuccess">Formidable ! Vous avez donné naissance à un girafon Masaï. En plus du nouveau-né dont vous allez vous occuper, vous avez également reçu un couple de rhinocéros blancs en récompense. Ils vous attendent dans une caisse à l'entrée du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeFailureShort">Vous n'avez pas réussi à donner naissance à un girafon Masaï en quatre mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeFailure">Vous n'avez pas réussi à donner naissance à un girafon Masaï en quatre mois. Vous ne recevrez donc pas de couple de rhinocéros blancs en récompense.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
