<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsIntro">Une colonie de suricates</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsOverview">Votre zoo veut augmenter sa population d'animaux africains. Une réserve naturelle voisine a proposé de vous donner deux de ses suricates. Vous ne devez rien débourser mais vous avez promis de bien vous occuper de ses petits animaux très sociables.       
         <p/>
         Deux suricates vous attendent dans des caisses à l'entrée de votre zoo. Construisez un enclos pour les animaux et répondez à leurs besoins fondamentaux. Lorsque vous aurez montré que vous pouvez vous occuper de ces créatures, la réserve naturelle vous proposera peut-être d'autres suricates pour votre zoo.
         <p/>
         N'oubliez pas que les suricates sont d'excellents fouisseurs. Ils sont tellement bons, en fait, qu'ils peuvent creuser sous n'importe quel type de clôture ! Si vous ne disposez pas d'une clôture capable de les retenir, il vous faudra être ingénieux en concevant leur enclos ou les attraper à chaque fois qu'ils s'échapperont.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsOverviewShort">Votre zoo a de nouveaux arrivants : de malicieux petits suricates. Pouvez-vous vous occuper de ces petits animaux très sociables ? Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer les bâtiments et accessoires style désert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsPart1SuccessOverview">Vous vous êtes très bien débrouillé avec vos suricates ! Les responsables de la réserve naturelle sont si impressionnés par vos efforts qu'ils vont vous en donner d'autres. En fait, mieux que ça, ils vont vous donner une colonie entière de six suricates ! Ils vous attendent dans des caisses à l'entrée de votre zoo. Cela va augmenter votre charge de travail, mais ces petits animaux refusent d'être séparés les uns des autres.
      <p/>La réserve naturelle viendra vérifier le bien-être des suricates dans deux mois. Si vous êtes incapable de répondre à leurs besoins fondamentaux, ils seront retirés de votre zoo et donnés à un autre établissement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsResult">Vous avez réussi à intégrer les suricates à votre zoo !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsAdoptFirst">Construisez un enclos pour les suricates et répondez à leurs besoins en matière d'environnement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishAdoptFirst">Bien joué ! Vos suricates ont l'air très heureux dans leur nouvel enclos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetNeeds">Maintenant que l'enclos est construit, répondez aux besoins fondamentaux de vos suricates.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetNeeds">Vous avez répondu aux besoins fondamentaux de vos suricates !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsAdoptMore">Ajoutez les six suricates en caisse dans votre enclos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishAdoptMore">Super ! Tous les nouveaux suricates ont été relâchés dans votre enclos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetEnvironmentMore">Veillez à ce que votre enclos fournisse un environnement approprié à tous vos suricates.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetEnvironmentMore">Votre environnement est parfaitement adapté aux suricates.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetAllNeeds">Soignez vos suricates et répondez à leurs besoins fondamentaux et spécifiques. Leurs conditions de vie seront évaluées dans deux mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetAllNeeds">Vous avez fait un excellent travail avec vos suricates ! Vous pouvez les conserver.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFailedMeetNeedsOverview">Malheureusement, les responsables de la réserve naturelle ne sont pas satisfaits des soins que vous apportez aux suricates. Les animaux seront retirés de votre zoo et donnés à un autre établissement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFailedMeetNeeds">Les suricates ne se sentaient pas bien dans votre zoo. Ils ont été donnés à un autre établissement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetNeedsOverview">Les responsables de la réserve naturelle sont revenus pour vérifier l'état des suricates qu'ils ont donnés à votre zoo. Vous vous êtes très bien occupé d'eux et les responsables sont ravis ! Vous pouvez garder vos suricates.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonations">
Pour susciter plus d'intérêt pour les suricates, la réserve naturelle a fait une proposition supplémentaire. Si vous collectez 3 500 dollars de dons pour les suricates, elle fera don à votre zoo d'un objet de bien-être pour eux !      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonationsGoal">(Facultatif) Collectez 3 500 dollars de dons pour que vos suricates reçoivent gracieusement un objet de bien-être.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonationsGoalDone">Vous avez reçu un poste d'observation pour suricate gratuit après avoir collecté 3 500 dollars de dons en faveur de vos suricates.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPost">Les visiteurs sont tellement amusés par les cabrioles des malicieux suricates qu'ils ont offert plus de 3 500 dollars de dons. Comme promis, la réserve naturelle a offert un poste d'observation pour suricates à votre zoo. Il vous attend dans une caisse à l'entrée du zoo.
	  <p/>
	  La réserve naturelle a une dernière mission pour vous. Ils recherchent une jolie photo publicitaire pour leur site Internet. Si vous réussissez à prendre un suricate dans son poste d'observation en photo, la réserve fera un don de 10 000 dollars pour le zoo !
	  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostSuccess">Bravo ! Vous avez reçu 10 000 dollars pour votre photo d'un suricate dans un poste d'observation.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostGoal">(Facultatif) Prenez une photo d'un suricate dans un poste d'observation pour recevoir un don de 10 000 dollars.
	  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostGoalDone">Vous avez reçu 10 000 dollars pour votre photo d'un suricate dans son poste d'observation.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdIntro">Le messager sagittaire</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverviewShort">Pouvez-vous filmer les habitudes de ce prédateur à longues pattes ? Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer les bâtiments et accessoires style désert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverview">Le messager sagittaire est très répandu dans la savane et les prairies africaines. Bien qu'ils puissent voler, ces oiseaux préfèrent marcher à la recherche de lézards, d'insectes et de rongeurs.
      <p/>
      La société de protection des rapaces participe à la protection des oiseaux de proie dans le monde. Cette société a donné un messager sagittaire à votre zoo. Il vous attend dans une caisse à l'entrée. En échange, la société souhaite que vous preniez une série de photos de l'animal pour son calendrier annuel de collecte de fonds. 
      <p/>
      Les deux premières photos que la société souhaiterait sont :
      <br/>
			*  Une photo d'un messager sagittaire en train de se lisser les plumes. (Astuce : les messagers sagittaires se lissent les plumes lorsque leurs besoins en matière d'hygiène sont élevés.)
			<br/>
			*  Une photo du messager sagittaire en train de battre des ailes.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuests">La société de protection des rapaces souhaite augmenter l'intérêt des visiteurs pour l'enclos du messager sagittaire de votre zoo. Si vous réussissez à attirer un total de 75 visiteurs, la société vous fera un don de 20 000 dollars.			
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart1Goals">
      Prenez les photos suivantes :
      <br/>
			*  Une photo du messager sagittaire en train de se lisser les plumes.
			<br/>
			*  Une photo du messager sagittaire en train de battre des ailes.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart1GoalsDone">Vous avez pris la première série de photos sur le messager sagittaire. Pour vous remercier de ce joli travail, vous avez reçu un bonus de 10 000 dollars !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdBehaviors">La société de protection des rapaces est enchantée par vos premières photos. Elle souhaite maintenant que vous photographiez certains comportements plus spécifiques du messager sagittaire.
      <p/>
      Prenez les photos suivantes :
      <br/>
			*  Un messager sagittaire en train d'utiliser une balle de jeu. (Astuce : la balle de jeu est disponible avec une renommée de 2 étoiles.)
			<br/>
			*  Un messager sagittaire en train de chasser un lézard vivant. (Astuce : le lézard vivant est disponible avec une renommée de 1,5 étoile.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart2Goals">
      Prenez les photos suivantes :
      <br/>
			*  Un messager sagittaire en train d'utiliser une balle de jeu. (Astuce : la balle de jeu est disponible avec une renommée de 2 étoiles.)
			<br/>
			*  Un messager sagittaire en train de chasser un lézard vivant. (Astuce : le lézard vivant est disponible avec une renommée de 1,5 étoile.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart2GoalsDone">Vous avez terminé la deuxième série de photos sur le messager sagittaire !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdBreed">
      La société de protection des rapaces est toujours aussi ravie de vos photos. Elle voudrait maintenant une dernière photo supplémentaire pour son calendrier : un œuf de messager sagittaire !
      <p/>
      Bien entendu, avant de pouvoir prendre un œuf de messager sagittaire en photo, vous devez trouver un mâle et faire en sorte que le couple se reproduise. (Astuce : pour encourager la reproduction, veillez à ce que tous les besoins spécifiques des messagers sagittaires soient comblés.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdSuccessOverview">
Félicitations ! Grâce à vos photos, la société de protection des rapaces est assurée de récolter beaucoup de fonds pour protéger les oiseaux de proie.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverallGoal">Utilisez votre appareil photo pour photographier le messager sagittaire.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPreenGoal">Prenez une photo d'un messager sagittaire en train de se lisser les plumes.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPreenGoalDone">Vous avez pris une photo d'un messager sagittaire en train de se lisser les plumes !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdFlapGoal">Prenez une photo d'un messager sagittaire en train de battre des ailes.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdFlapGoalDone">Vous avez pris une photo d'un messager sagittaire en train de battre des ailes !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPursuitBallGoal">Prenez une photo d'un messager sagittaire en train d'utiliser une balle de jeu.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPursuitBallGoalDone">Vous avez pris une photo d'un messager sagittaire en train d'utiliser une balle de jeu !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdLizardGoal">Prenez une photo d'un messager sagittaire en train de chasser un lézard vivant.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdLizardGoalDone">Vous avez pris une photo d'un messager sagittaire en train de chasser un lézard vivant !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdEggGoal">Prenez une photo d'un œuf de messager sagittaire.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdEggGoalDone">Vous avez pris une photo d'un œuf de messager sagittaire !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuestsGoal">(Facultatif) Attirez plus de 75 visiteurs dans votre zoo pour recevoir un don de 20 000 dollars.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuestsGoalDone">Votre zoo a accueilli plus de 75 visiteurs !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityIntro">Zoo de la diversité africaine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverview">
Vous avez été embauché pour construire un nouveau zoo qui mettra l'accent sur la grande diversité de la faune sauvage africaine. Le conseil d'administration du zoo souhaite que votre zoo compte au moins 14 espèces différentes d'animaux africains. Vous pouvez aussi avoir des animaux d'autres régions mais ils ne seront pas comptabilisés pour atteindre votre objectif.
         <p/>
Puisque le but est de mettre en avant la diversité de la faune sauvage africaine, le conseil ne veut pas que vous attachiez une trop grande importance aux espèces traditionnelles de la savane, comme les zèbres et les lions. Vous ne pouvez donc inclure que quatre de ces espèces communes dans les 14 espèces africaines que comptera votre zoo !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverviewShort">Vous avez été embauché pour construire un zoo comptant 14 espèces africaines, mais seulement 4 doivent être des espèces d'animaux de la savane. Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer les bâtiments et accessoires style désert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversitySuccessOverview">Le conseil d'administration de votre zoo est comblé par vos efforts ! Vous avez construit un zoo comptant 14 espèces africaines différentes, dont quatre seulement sont de la savane. Félicitations pour votre travail qui illustre toute la diversité de la faune sauvage africaine !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityResult">animaux de la savane en exposition !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpecies">Le conseil d'administration vous a promis une enveloppe de 20 000 dollars lorsque vous aurez quatre espèces africaines différentes dans votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesSuccess">Maintenant que les quatre espèces africaines sont dans votre zoo, le conseil d'administration vous a remis 20 000 dollars ! Il vous a promis une enveloppe supplémentaire de 40 000 dollars lorsque vous aurez atteint un total de huit espèces africaines différentes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesSuccess">Beau travail ! Votre zoo compte désormais huit espèces d'animaux africains. Le conseil d'administration vous a remis 40 000 dollars en reconnaissance de vos efforts.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrub">
Par ailleurs, le conseil d'administration vous a promis une nouvelle enveloppe de 10 000 dollars si vous obtenez deux espèces africaines différentes provenant du biome Broussailles.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubSuccess">Vous possédez deux espèces africaines du biome Broussailles et le conseil d'administration vous a récompensé avec une enveloppe de 10 000 dollars ! Il vous a promis 20 000 dollars supplémentaires si vous obtenez deux espèces africaines provenant du biome Prairie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsSuccess">Votre zoo compte désormais deux espèces d'animaux africains du biome Prairie. Le conseil d'administration est ravi et vous a remis 20 000 dollars.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverallGoal">Adoptez 14 espèces africaines (mais seulement quatre de la savane).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverallGoalDone">Félicitations ! Vous avez réussi à construire un zoo africain avec seulement quatre espèces de la savane.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversitySavannahExcess">Votre zoo compte bien 14 espèces africaines mais plus de quatre proviennent de la savane.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesGoal">Obtenez quatre espèces différentes d'animaux africains pour recevoir de l'argent.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesGoalDone">Vous avez obtenu quatre espèces différentes d'animaux africains.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesGoal">Obtenez un total de huit espèces d'animaux africains pour recevoir de l'argent.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesGoalDone">Vous avez obtenu huit espèces différentes d'animaux africains.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubGoal">(Facultatif) Obtenez deux espèces d'animaux africains vivant dans les broussailles pour recevoir de l'argent.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubGoalDone">Vous avez obtenu deux espèces d'animaux africains vivant dans les broussailles.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsGoal">(Facultatif) Obtenez deux espèces d'animaux africains vivant dans les prairies pour recevoir de l'argent.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsGoalDone">Vous avez obtenu deux espèces d'animaux africains vivant dans les prairies.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:newitemdesert">
Félicitations ! Vous avez débloqué les bâtiments et accessoires style désert !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignshort">African Adventure</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS1">Une colonie de suricates</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS1short">Une colonie de suricates</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS2">Le messager sagittaire</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS2short">Le messager sagittaire</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS3">Le zoo de la diversité africaine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS3short">Le zoo de la diversité africaine</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
