<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="mapname:atlas">Montagnes de l'Atlas (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:capegoodhope">Cap de Bonne-Espérance (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:congo">Bassin du Congo (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:drakensberg">Parc du Drakensberg (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:kilimanjaro">Mont Kilimanjaro (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:okavango">Delta de l'Okavango (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:sahara">Désert du Sahara (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:serengeti">Plaines du Serengeti (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:atlasdescription">
   	Dans la mythologie grecque, ces montagnes du nord-ouest de l'Afrique étaient le lieu où le géant Atlas portait la voûte céleste.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:capegoodhopedescription">
   	Le cap de Bonne-Espérance, sur la pointe sud-ouest du continent Africain, est l'endroit où a élu domicile un biosystème particulier connu sous le nom de « fynbos ».
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:congodescription">
   	Le bassin du fleuve Congo est la deuxième plus grande forêt tropicale au monde et la terre d'accueil de milliers d'espèces animales.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:drakensbergdescription">
   	Au sud-est de l'Afrique, le haut plateau continental s'arrête brusquement, créant le panoramique Drakensberg, les « montagnes du dragon ». 
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:kilimanjarodescription">
   	Le Kilimanjaro, mont volcanique, est la plus haute montagne d'Afrique. Ses sommets sont réputés pour ses glaciers, même si le mont ne se trouve qu'à quelques degrés au sud de l'équateur.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:okavangodescription">
   		Pendant la saison des pluies, l'Okavango est entouré de marécages luxuriants. Et pourtant, le fleuve n'atteint jamais la mer car il s'évapore dans les sables arides du désert du Kalahari.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:saharadescription">
   		Le vaste désert du Sahara d'Afrique du Nord couvre un tiers du continent, une superficie à peu près égale à celle des États-Unis.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:serengetidescription">
   		Plus d'un million de gnous migrent à travers les plaines du Serengeti chaque année. C'est la plus grande migration de gros animaux au monde.
   	</LOC_STRING>

</ZT2Strings>
