<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:welcomeTutorialOne">
      Bienvenue dans Zoo Tycoon 2 : Animaux disparus ! Ce didacticiel va vous apprendre comment rechercher des fossiles, les assembler et créer des animaux disparus au laboratoire de recherche Animaux disparus ! Une nouvelle façon de soigner et guérir vos animaux.
      <p/>
      Cliquez sur le bouton de validation pour commencer votre aventure dans le monde des animaux disparus !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openConstructionPanelHeading">
      Panneau Construction
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openConstructionPanel">
      Vous savez déjà construire des enclos pour les animaux. Dans le cas contraire, consultez les didacticiels de Zoo Tycoon 2, accessibles depuis le menu principal. Pour commencer, nous allons placer un laboratoire de recherche Animaux disparus. Cliquez sur le bouton Construction.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openBuildingTabHeading">
      Bâtiments
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openBuildingTab">
      Cliquez sur l'onglet Bâtiments.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabIconHeading">
      Laboratoire de recherche Animaux disparus
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabIcon">
      Cliquez sur l'icône du laboratoire de recherche Animaux disparus pour le sélectionner.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLabHeading">
      Placez un laboratoire de recherche
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLab">
      Vous voyez l'espace vide entre les parterres de fleurs ? Cet endroit serait idéal pour placer votre laboratoire. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLabCompleted">
      Bon travail ! À présent, voyons quelles activités passionnantes vous attendent au laboratoire de recherche Animaux disparus. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabHeading">
      Sélectionnez un laboratoire de recherche 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLab">
      Cliquez sur le laboratoire de recherche Animaux disparus que vous venez de placer pour le sélectionner.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabCompleted">
      Bien. Voyons comment utiliser le laboratoire de recherche Animaux disparus. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingTabHeading">
      Sélectionnez l'onglet Recherche de fossiles
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingTab">
      Cliquez sur l'onglet Recherche de fossiles situé dans le panneau d'informations du laboratoire de recherche Animaux disparus.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingButtonHeading">
      Appuyez sur le bouton Recherche de fossiles 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingButton">
      Super ! Cliquez sur le bouton Recherche de fossiles pour commencer la recherche !  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingHeading">
      Recherche de fossiles 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstFind">
      Votre détecteur vous permet de repérer des fossiles enterrés dans votre zoo. La barre du milieu monte lorsque vous vous approchez d'un fossile. Une fois que vous en avez trouvé un, un indicateur signale l'endroit où creuser.
      <p/>
      Continuez et tentez de trouver un site de fossiles. Si vous suivez le chemin avec l'arche sur le thème des animaux disparus, vous découvrirez peut-être quelques fossiles !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstFindCompleted">
      Ouah ! Vous avez découvert votre premier site de fossiles ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstDig">
      Maintenant que vous avez trouvé un site de fossiles, placez-vous dessus et appuyez sur ESPACE pour commencer à creuser ! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilDigHeading">
      Fouilles de fossiles
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstDigCompleted">
      Vous avez trouvé votre premier morceau de fossile ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondFind">
      Vous avez vu comme c'est facile ? Continuez et cherchez-en d'autres !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondFindCompleted">
      Vous avez découvert un autre site de fossiles ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondDig">
      Déterrez le deuxième morceau de fossile en avançant jusqu'au site et en appuyant sur ESPACE. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondDigCompleted">
      Vous êtes sur le point de découvrir assez de morceaux pour former un fossile complet ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingDigRest">
      À présent, vous savez comment rechercher des fossiles ! De plus, si vous placez un paléontologue dans votre zoo, il vous pourra vous aider à identifier les sites de fouilles possibles. Pour faciliter ce didacticiel, nous avons marqué le reste des sites de fouilles pour vous. Déterrez les quatre derniers morceaux pour passer à l'étape suivante.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingDigRestCompleted">
      Bien ! Vous avez déterré assez de morceaux pour reconstituer un fossile complet. Allons-y !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabBuilding">
      Cliquez sur le laboratoire de recherche Animaux disparus pour le sélectionner.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingTabHeading">
      Sélectionner l'onglet Assemblage de fossiles
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingTab">
      Cliquez sur l'onglet Assemblage de fossiles situé dans le panneau d'informations du laboratoire de recherche Animaux disparus.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingDodoHeading">
      Sélectionnez un dodo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingDodo">
      Choisissez le dodo dans la liste de fossiles que vous pouvez assembler.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingButton">
      Ensuite, appuyez sur le bouton Assemblez un fossile.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:AssembleHeading">
      Assemblez un fossile
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterFossilBuildingHeading">
      Assemblage de fossiles
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterFossilBuilding">
      Pour assembler un fossile, faites glisser les morceaux jusqu'à leur emplacement approprié à l'intérieur du contour du squelette. Vous pouvez faire pivoter les morceaux à l'aide des touches &lt; et &gt;.  Lorsqu'un morceau est au bon endroit, il change de couleur. Si vous devez partir vous occuper de votre zoo, ne vous en faites pas, votre niveau de progression est enregistré. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodoHeading">
      Créez un dodo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodo">
      Déplacez cette fenêtre sur le côté et assemblez le squelette du dodo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodoCompleted">
      Génial ! Puisque vous avez terminé le squelette de dodo, vous pouvez créer des dodos gratuitement dans le laboratoire ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:opencreatingHeading">
      Création d'animal - Mini-jeu
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationTabHeading">
      Sélectionnez l'onglet Créez des animaux
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationTab">
      Cliquez sur l'onglet de création d'animaux disparus situé dans le panneau d'information du laboratoire de recherche Animaux disparus.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationDodoHeading">
      Sélectionnez un dodo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationDodo">
      Choisissez le dodo dans la liste d'animaux que vous pouvez créer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationButton">
      Ensuite, appuyez sur le bouton de création d'animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationButtonHeading">
      Créez un animal
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterAnimalCreation">
      Voici comment créer des animaux disparus. Une fois que vous avez démarré la ligne de balayage, utilisez le bouton de gauche de la souris ou les touches fléchées pour faire correspondre les icônes au fur et à mesure que la ligne traverse les modèles exposés. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterAnimalCreationHeading">
      Création d'animaux disparus
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:createDodo">
      Cliquez sur l'écran du laboratoire pour commencer le mini-jeu de création d'animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedHeading">
      Un nouveau dodo !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompleted">
      Félicitations ! Vous avez réussi à créer un dodo. Il se trouve dans une caisse, à l'extérieur de votre laboratoire de recherche Animaux disparus. Cliquez sur le bouton de validation pour quitter le laboratoire de recherche Animaux disparus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedSuper">
      Ouah ! Vous avez créé un super dodo !  Les super animaux sont semblables aux animaux que vous adoptez, mais ils ont plus de force, sont en meilleure santé et vivent plus longtemps. Votre dodo amélioré se trouve dans une caisse, à l'extérieur de votre laboratoire de recherche Animaux disparus. Cliquez sur le bouton de validation pour quitter le laboratoire de recherche Animaux disparus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoFailedHeading">
      Dommage !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedFailed">
      Zut ! Vous n'avez pas fait correspondre assez d'icônes pour créer un dodo. Vous obtenez un(e) %s à la place ! Cliquez sur le bouton de validation pour quitter le laboratoire de recherche Animaux disparus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoTryAgain">
      Si vous ne réussissez pas du premier coup, ressayez ! Cliquez sur le bouton de validation pour recommencer la dernière étape.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodoHeading">
      Placer un dodo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodo">
      Déplacez votre nouveau dodo et placez-le dans l'enclos de forêt tropicale situé à gauche du laboratoire de recherche Animaux disparus, puis sortez-le de sa caisse.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodoCompleted">
      Très bien ! Votre dodo s'habitue à son nouvel enclos. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseIntro">
      Vos animaux peuvent tomber malades. Dans ce cas, votre laboratoire de recherche Animaux disparus vous aidera à trouver un traitement. Cliquez sur le bouton de validation pour découvrir comment faire.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabBuildingDisease">
      Imaginons que votre dodo attrape une maladie appelée le « mal d'amour du didacticiel ». Cliquez sur le bouton Trouvez les animaux malades dans le coin supérieur droit de l'écran pour situer votre dodo malade.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseHeading">
      Guérison de maladie
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectDiseaseButton">
      Cliquez sur le bouton de guérison de maladie pour passer en mode Guérison.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressBigDiseaseButton">
      Supposons que votre dodo ait contracté une maladie imaginaire : le mal d'amour du didacticiel. Cliquez sur le bouton Trouvez des animaux malades dans le coin supérieur droit de votre écran pour repérer le dodo malade.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressBigDiseaseButtonHeading">
      Trouvez des animaux malades 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressTrackDiseasedAnimalButton">
      Le bouton Suivre l'animal situé dans le panneau d'informations de l'animal malade vous permettra de passer en mode Guérison de maladie. Cliquez maintenant sur l'image de l'animal malade pour essayer de trouver un traitement.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressTrackDiseasedAnimalButtonHeading">
      Guérison via le panneau d'informations
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseCureMode">
      Pour trouver un remède, vous devez parcourir votre zoo et réunir des échantillons de différents objets, arbres et plantes jusqu'à ce que vous trouviez les éléments adéquats pour le traitement. Pour prélever un échantillon, avancez jusqu'à l'élément voulu et appuyez sur ESPACE.
      <p/>
      Près de la fenêtre de guérison de maladie, une zone d'aide vous fournit de précieux renseignements sur l'avancée de votre équipe de recherche (raccourci : H) et vous guide pour trouver les bons ingrédients. Une fois que vous disposez de tous les ingrédients du remède, vous pouvez traiter votre animal malade. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialDiseaseHeading">
      Recherche sur la guérison de maladie
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialDisease">
      Bon, votre dodo a attrapé une maladie appelée « mal d'amour du didacticiel ». Que faire ? Vous noterez les conseils donnés dans la zone de texte de recherche. Ils peuvent vous aider à trouver les éléments requis pour le guérir. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialCureDisease">
      Commencez avec un échantillon du dodo puis continuez à chercher les autres éléments du traitement de la maladie du dodo. Appuyez sur H pour solliciter plus de conseils sur la recherche.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialCureDiseaseCompleted">
      Vous avez trouvé un remède à la maladie !  Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialApplyCureHeading">
      Guérir le dodo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialApplyCure">
      Maintenant que vous disposez du remède, avancez jusqu'à votre dodo et appuyez sur ESPACE pour lui donner le médicament dont il a besoin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialOneCompleted">
      Vous avez guéri le dodo ! Vous savez à présent guérir les maladies pouvant affecter les animaux de votre zoo. Bien, ce didacticiel touche déjà à sa fin ! Cliquez sur le bouton de validation pour accéder au didacticiel sur le traitement des dinosaures ou sur la croix X pour retourner au menu principal et commencer à construire votre propre zoo !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:welcomeTutorialTwo">
      Il peut s'avérer difficile de diriger un zoo contenant des dinosaures. Ce didacticiel va vous apprendre à les maîtriser et à les capturer en cas de problème. Dès que vous êtes prêt à commencer, cliquez sur le bouton de validation.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:BeforeRampage">
      Nous avons là un zoo avec un ankylosaure et un tyrannosaure rex. Ces deux animaux peuvent se mettre facilement en colère et lorsque cela arrive, ils sont capables de tout détruire sur leur passage. Votre zoo est fermé afin de vous entraîner. Êtes-vous prêt pour apprendre à gérer les ravages d'un dinosaure ? Si oui, cliquez sur le bouton de validation pour déclencher le carnage.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TriggerRampage">
      Votre T-rex devient violent ! D'abord, il va commencer par démolir son enclos, puis il va détruire le reste de votre zoo ! Il est temps d'agir ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectTrex">
      Le bouton de localisation des animaux violents dans le coin supérieur droit de votre écran indique qu'un animal est en train de saccager. Cliquez sur ce bouton pour vous rendre auprès du T-rex violent.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:clickTranquilize">
      Vous ne pouvez pas récupérer ni mettre en caisse le T-rex quand il est en furie. Le bouton Suivre l'animal du panneau d'information de l'animal a été remplacé par le bouton d'anesthésie. Cliquez vite sur ce bouton !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TranquilizeInstructions">
      Pour anesthésier le tyrannosaure violent, pointez votre fusil à tranquillisants sur lui. Une fois le T-rex en vue, maintenez-le jusqu'à ce que l'indicateur de puissance soit au maximum. Lorsque vous êtes prêt, appuyez sur ESPACE pour tenter de lui injecter les tranquillisants.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TranquilizeComplete">
      Ouah ! Vous avez réussi à arrêter le T-rex violent. Maintenant, tout est rentré dans l'ordre. Lorsque les dinosaures saccagent le zoo, ils laissent derrière eux des décombres qu'il faut retirer pour pouvoir reconstruire. Pour l'instant, mettons en caisse le T-rex. Sélectionnez-le et mettez-le en caisse.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:DRTMessage">
      Si vous trouvez que tranquilliser les dinosaures violents est trop dangereux, vous pouvez engager une équipe de capture de dinosaure. Nous allons voir comment faire. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openConstructionPanelHeading">
      Panneau Construction
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openConstructionPanel">
      La base d'opération de l'équipe de capture de dinosaure est son bunker. Ouvrez le panneau Construction.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openBuildingTabHeading">
      Bâtiments
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openBuildingTab">
      Cliquez maintenant sur l'onglet Bâtiments.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectDRTIconHeading">
      Bunker de l'équipe de capture de dinosaure
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectDRTIcon">
      Cliquez sur l'icône du bunker de l'équipe de capture de dinosaure pour le sélectionner.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRTHeading">
      Placez le bunker de l'équipe de capture de dinosaure
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRT">
      Vous voyez la zone sans chemin, située entre les enclos ? Placez-y votre bunker de l'équipe de capture de dinosaure. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRTCompleted">
      Bien ! À présent, laissons travailler l'équipe de capture de dinosaure. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:AnkyloRampage">
      À présent, c'est votre ankylosaure qui devient violent ! Dégagez le terrain et laissez l'équipe de capture de dinosaure s'en occuper ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:AnkyloRampageWait">
      Laissez l'équipe de capture de dinosaure se charger de votre dinosaure violent. Regardez-les faire, quel savoir-faire !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TutorialTwoCompleted">
      Votre équipe de capture de dinosaure a mis fin au carnage. Rappelez-vous, généralement, les dinosaures deviennent violents car ils ont faim, mais il se peut qu'ils se mettent à saccager juste parce qu'ils n'aiment pas être enfermés dans leurs enclos. Maintenant, vous savez ce qu'il faut faire si un dinosaure se met à saccager votre zoo. Cliquez sur le bouton de validation pour accéder au didacticiel suivant ou sur la croix X  pour retourner au menu principal et construire votre propre zoo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:welcomeTutorialThree">
      Êtes-vous prêt à découvrir les nouveaux bâtiments et les employés dont vous disposez pour amuser, surprendre et informer vos visiteurs. Dès que vous êtes prêt à commencer, cliquez sur le bouton de validation.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanelHeading">	
      Panneau Construction
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanel">
      Pour commencer, nous allons placer un Centre de formation sur l'extinction. Cliquez sur le bouton Construction.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openBuildingTabHeading">
      Bâtiments
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openBuildingTab">
      Cliquez maintenant sur l'onglet Bâtiments.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectExtinctEdCenterIconHeading">
      Centre de formation sur l'extinction
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectExtinctEdCenterIcon">
      Cliquez sur l'icône Centre de formation sur l'extinction pour le sélectionner.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctEdCenterHeading">
      Placez un Centre de formation sur l'extinction
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctResearchLab">
      Vous voyez la zone rectangulaire vide du chemin ? Cet endroit serait idéal pour y placer votre Centre de formation sur l'extinction. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctResearchLabCompleted">
      Bravo ! Un autre bâtiment et nous allons pouvoir nous amuser ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:GetDirtyHeading">
      Salissons-nous les mains !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:GetDirty">
      Vos plus jeunes visiteurs adorent toucher à tout. Ils veulent simplement creuser et se salir les mains. Fournissez-leur une zone de fouilles artificielle. Cliquez sur le bouton de validation.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanelHeading2">
      Panneau Construction
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanel2">
      Cliquez à nouveau sur le bouton Construction.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDigPitIconHeading">
      Zone de fouilles artificielle
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDigPitIcon">
      Cliquez sur l'icône Zone de fouilles artificielle pour la sélectionner.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPitHeading">
      Placez une zone de fouilles artificielle
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPit">
      Vous voulez certainement placer la zone de fouilles artificielle à un endroit facilement accessible à vos visiteurs. Vous voyez la zone vide en forme de losange sur le chemin ? Ça serait l'endroit idéal !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPitCompleted">
      Bien, vos jeunes visiteurs peuvent maintenant se salir les mains ! S'ils trouvent quelque chose d'intéressant, ils l'apporteront au Centre de formation sur l'extinction. Lorsque vous avez fini de les observer, cliquez sur le bouton de validation.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:EntertainerIntro">
      Le Centre de formation sur l'extinction et la zone de fouilles artificielle ne sont que deux moyens de distraire vos visiteurs. Si vous voulez quelque chose de plus stylé, découvrez vos deux nouveaux employés ! Dès que vous êtes prêt à faire leur connaissance, cliquez sur le bouton de validation.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:EntertainerIntroHeading">
      Nouveaux membres du personnel
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanelHeading">
      Panneau Personnel
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanel">
      Commençons par ouvrir le panneau Personnel :  cliquez sur le bouton Personnel.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerStageIconHeading">
      Estrade d'animateur
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerStageIcon">
      Cliquez sur l'icône de l'estrade d'animateur pour la sélectionner.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStageHeading">
      Placez une estrade d'animateur
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStage">
      Placez l'estrade d'animateur sur le chemin de sable, de préférence entre les deux toilettes de la zone cordée. Laissez assez de place pour permettre à une personne d'accéder à l'estrade.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStageCompleted">
      Bien ! Maintenant, cherchons un animateur pour nous distraire ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerIconHeading">
      Animateur
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerIcon">
      Cliquez sur l'icône de l'animateur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerHeading">
      Placez un animateur
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainer">
      Placez l'animateur sur le chemin près de l'estrade.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerCompleted">
      Ouah ! L'animateur présente des numéros et des spectacles pour divertir vos visiteurs. Il fournit un meilleur travail sur l'estrade, mais peut aussi se promener librement dans le zoo et distraire les visiteurs. Il perçoit un salaire de 200 $ à la fin de chaque mois, comme tout autre employé. Vous pouvez lui choisir un costume de dinosaure ou de tigre à dents de sabre ! Lorsque vous avez fini de regarder le spectacle, cliquez sur le bouton de validation.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:PaleoIntro">
      Il y a un autre nouvel arrivant dans votre zoo : le paléontologue. Cet employé instruit vos visiteurs au Centre de formation sur l'extinction. Entre deux exposés, il recherche les morceaux de fossile présents dans votre zoo et les ramène au laboratoire de recherche Animaux disparus.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:PaleoIntroHeading">
      Paléontologue
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanelHeading2">
      Panneau Personnel
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanel2">
      Cliquez sur le bouton Personnel pour ouvrir le panneau du même nom.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectPaleontologistIconHeading">
      Paléontologue
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectPaleontologistIcon">
      Cliquez sur l'icône du paléontologue.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologistHeading">
      Placez un paléontologue
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologist">
      Placez votre paléontologue près du Centre de formation sur l'extinction.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologistCompleted">
      Bien ! Votre paléontologue peut désormais enseigner à vos visiteurs tout ce qu'il y a à savoir sur les fossiles. Cela fait, il remplit son travail de recherche de fossiles. Les paléontologues sont très qualifiés et reçoivent un salaire de 500 $ à la fin de chaque mois. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodoHeading">
      Sélectionnez un dodo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodo">
      Allons voir comment vos animaux se portent. Cliquez sur l'un des dodos dans l'enclos de forêt tropicale, à droite des bâtiments que vous venez de placer. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodoCompleted">
      Il semble que votre nouveau dodo se porte bien, mais il semble que son environnement ne réponde pas exactement à ses besoins. Que pouvons-nous faire pour qu'il se sente comme chez lui ? Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendationsHeading">
      Objets d'acclimatation
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendations">
      Les animaux disparus sont plus sensibles à leur environnement que les autres animaux du zoo. Pour se sentir chez eux, ils aiment voir des objets adaptés à leur climat. Le dodo étant un animal de la forêt tropicale, il apprécierait la présence d'une source brumeuse dans son enclos. Cliquez sur le bouton Recommandations aux soigneurs situé dans le panneau d'informations du dodo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendationsComplete">
      Bien, cliquez à présent sur le bouton Objets de bien-être afin d'afficher les objets recommandés pour le dodo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfallHeading">
      Source brumeuse
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfall">
      Cliquez sur la source brumeuse et placez-la dans l'enclos du dodo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfallComplete">
      Parfait ! Votre dodo est désormais heureux dans son enclos. Vous disposez également d'un glacier pour vos animaux des pays froids et d'une fosse à goudron pour vos animaux des pays chauds ! Utilisez-les dans les biomes appropriés de vos animaux disparus. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenter">
      Allons voir votre Centre de formation sur l'extinction. Localisez-le sur la carte et cliquez dessus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenterHeading">
      Centre de formation sur l'extinction
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenterCompleted">
      Super ! Vos visiteurs rapportent déjà des ossements de la zone de fouilles. D'ici peu, ils assembleront de magnifiques squelettes d'animaux disparus !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:TutorialThreeComplete">
      Bien, ceci conclut le didacticiel. Revenez à tout moment pour vous rafraîchir la mémoire sur toutes les fonctions fabuleuses et amusantes de Zoo Tycoon 2 : Animaux disparus. Cliquez sur la croix X pour retourner au menu principal et commencer à construire un incroyable zoo d'animaux disparus !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_campaignname">Didacticiels Animaux disparus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1">Didacticiel Laboratoire de recherche</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1short">Didacticiel Laboratoire</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1overviewshort">Découvrez toutes les possibilités offertes par le nouveau laboratoire de recherche Animaux disparus !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2">Didacticiel Traitement des dinosaures</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2short">Didacticiel des dinosaures</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2overviewshort">Apprenez à faire face à un dinosaure violent, à le maîtriser et découvrez l'équipe de capture de dinosaure !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3">Éducation et divertissement</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3short">Éducation et divertissement</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3overviewshort">Découvrez le Centre de formation sur l'extinction, deux nouveaux employés et des objets spéciaux d'acclimatation !</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
