<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_agavecactus:entry">Plante, cactus agave</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_agavecactus:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/AgaveCactus/AgaveCactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
L'<i>agave</i> est un genre de plante originaire des régions désertiques de l'hémisphère occidental. L'espèce la plus connue est l'agave américain (qui n'est pas directement apparenté à l'<i>aloès</i> ou maguey) qui fleurit généralement une seule fois, au bout de 10 à 25 ans. Peu avant sa floraison, une longue tige pousse rapidement pour atteindre une hauteur de huit mètres environ. Les grandes fleurs de couleur verdâtre recouvrent de petites ramifications horizontales qui poussent sur la partie supérieure de la tige. Ses grandes feuilles charnues et persistantes peuvent stocker d'importantes quantités d'eau. Elles forment une touffe à la base de la plante, se terminent par des épines et peuvent atteindre jusqu'à deux mètres de longueur.
<p/>
De nombreuses espèces d'agave revêtent une importance économique considérable. Le sisal, originaire des Antilles mais aussi cultivé actuellement au Mexique et dans plusieurs régions tropicales d'Eurasie, fournit une fibre du même nom qui sert à la fabrication de cordage. Les racines de certaines espèces produisent, lorsqu'elles sont mouillées, une mousse utilisée comme du savon.

     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_aloevera:entry">Plante, aloe vera</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_aloevera:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/aloevera/aloevera_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     <i>L'aloès</i> est un genre de plantes comprenant plus de 150 espèces, la plupart originaires d'Afrique australe. Les feuilles charnues et lancéolées de cette plante forment généralement une rosette autour d'une courte hampe. Les fleurs tubulaires, rouges ou jaunes, de l'<i>aloès</i> sont regroupées de manière dense. Sa hauteur varie, selon les espèces, de quelques centimètres à plus de neuf mètres et de nombreuses variétés présentent un intérêt commercial important dans le secteur de la médecine.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_boxelder:entry">Arbre, érable négundo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_boxelder:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/boxelder/boxelder_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     L'érable négundo est un arbre de petite taille de la famille de l'érable. Ses feuilles composées ressemblent à celle du frêne. Aux États-Unis, l'érable négundo est très répandu à l'est des Montagnes Rocheuses, à l'exception de la partie orientale de la Nouvelle-Angleterre. Arbre à croissance rapide même dans des conditions défavorables, il reste fragile aux attaques du vent et des insectes. Généralement petit, il peut atteindre une hauteur de 18 m dans les vallées riches et bien arrosées. L'érable négundo fournit un bois lisse et clair, qui convient à la fabrication d'articles en bois et de pâte à bois. C'est un bon arbre d'ombrage qui a été employé massivement comme coupe-vent.
     <p/>
     L'érable négundo produit de minces fruits akènes (à une seule graine) appelés samares, plus connus sous le nom de « graines hélicoptères » en raison de leur façon de virevolter lorsqu'ils tombent au sol. 
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>  
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_daisy:entry">Plante, marguerite</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_daisy:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Daisy/Daisy_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Les marguerites comprennent plusieurs herbes à fleurs de la famille des composées. La petite marguerite, ou pâquerette, est une fleur au cœur jaune entouré de languettes blanches ou rosées ; l'astranthium présente des languettes violettes. Il existe également d'autres espèces comme la marguerite africaine. La marguerite jaune, est une fleur sauvage dotée d'un cœur marron foncé et de languettes jaunes.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dwarfazalea:entry">Plante, azalée naine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dwarfazalea:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/dwarfazalea/dwarfazalea_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Le rhododendron est un arbuste fleurissant, à feuilles caduques ou persistantes. Sa taille va de celle d'une plante à croissance très lente jusqu'à celle d'un petit arbre. Sa taille va de celle d'une plante à croissance très lente jusqu'à celle d'un petit arbre. Ses fleurs sont de couleur rose, violette, blanche, jaune ou orange, et parfois parfumées.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_edelweiss:entry">Plante, edelweiss</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_edelweiss:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/edelweiss/edelweiss_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Cette plante vivace couverte d'un duvet laineux se trouve dans les hautes montagnes d'Asie et d'Europe. Son inflorescence discrète, en capitules est entourée de folioles laineuses. L'edelweiss est cultivé sans difficulté dans les jardins d'Europe et des États-Unis, et apprécie particulièrement le terreau à base de sable grossier. C'est l'emblème floral de la Suisse.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_monkeypuzzletree:entry">Arbre, désespoir des singes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_monkeypuzzletree:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/monkeypuzzletree/monkeypuzzletree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     <i>L'araucaria</i> désigne un arbre à feuilles persistantes, originaire d'Amérique du Sud et d'Australasie. Appelé communément pin du Chili ou désespoir des singes, il présente un certain intérêt commercial grâce à la qualité de son bois de construction et se trouve dans les Andes chiliennes où il atteint une hauteur de 45 mètres. Son tronc droit, exempt de nœuds, fournit un bois dur, blanc jaunâtre aux très belles nervures ainsi qu'une résine abondante. À l'instar de nombreux pins, les jeunes arbres sont pourvus de branches dès la base, mais les plus vieux présentent un long tronc nu surmonté de branches en candélabre.
     <p/>
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_saguarocactus:entry">Arbre, cactus saguaro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_saguarocactus:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/saguarocactus/saguarocactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Le saguaro, l'une des espèces de cactus les plus spectaculaires, a la taille d'un grand arbre. Bien qu'il pousse assez lentement (il peut s'écouler jusqu'à 25 ans avant de voir apparaître sa première branche), il atteint une hauteur d'environ 15 mètres à maturité et peut vivre plus de 200 ans. Le saguaro est couvert d'épines coupantes. Ses fleurs blanches sont concentrées en haut des tiges et ses fruits sont comestibles. Le tronc et les branches du saguaro peuvent servir de refuge à de petits oiseaux (notamment les pics et les chouettes) et à d'autres animaux du désert.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_speargrass:entry">Plante, pâturin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_speargrass:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/speargrass/speargrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
      Le pâturin est une herbe des prés de la famille des graminées qui peut atteindre une hauteur d'environ 90 cm. Il est cultivé pour sa grappe de fleurs voyantes, la panicule. Cette fine panicule est dotée d'une soie au duvet délicat, atteignant souvent 30 cm et utilisée sèche à des fins de décoration.
      <p/>
      Le pâturin australien (austrostipa elegantissima) a été introduit en Amérique du Nord. Il est souvent cultivé pour ses panicules duveteuses et légères dont la floraison va du début du printemps jusqu'à l'automne. Les feuilles peuvent atteindre 90 cm. Il résiste à la sécheresse et pousse dans les sols sablonneux.
      <p/>
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tallgoldenrod:entry">Plante, verge d'or haute</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tallgoldenrod:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/tallgoldenrod/tallgoldenrod_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     La verge d'or désigne une plante herbacée de la famille des composées, également appelée solidages. Ces plantes typiques des États-Unis en automne poussent dans des endroits très variés, tels que les bois, les prairies, les collines et les sols rocailleux. La verge d'or est une herbe vivace dotée d'un pied en forme de baguette et de feuilles sans tige. Sa hauteur est généralement d'environ 1,2 m, mais elle peut varier en fonction des espèces et des conditions environnantes entre 30 cm et 2 m. Ses fleurs jaunes forment des grappes élégantes. Le genre des <i>solidages</i>comprend près de 100 espèces, la plupart poussant en Amérique du Nord. Le solidage du Canada, l'une des espèces les plus communes, est de taille moyenne et doté de grandes panicules de petites fleurs jaunes. Une espèce plus petite, appelée solidago odora, est pourvue de feuilles sentant l'anis qui sont utilisées pour faire des infusions. La verge d'or bleuâtre, ou solidago caesia, est une espèce à croissance lente poussant dans les endroits ombragés. Le solidage géant a la plus grande taille et présente de grandes panicules de fleurs velues. Seule la verge d'or européenne (solidago virgaurea) est originaire d'Europe.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
 
</ZT2Strings>
