<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:animal0">Prélevez un échantillon sur un animal malade.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cause0">Prélevez un échantillon d'un élément du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cause1">Le prélèvement d'un échantillon à proximité ou à l'intérieur de l'enclos pourrait vous donner des indices sur l'origine du problème.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cause2">Les recherches indiquent que %s peut être la cause.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cure0">Prélevez un échantillon d'un autre élément du zoo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cure1">Le prélèvement d'un échantillon à proximité ou à l'intérieur de l'enclos pourrait déterminer le traitement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cure2">Les recherches montrent que %s est efficace.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:analyzing">Analyse en cours...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:sampleCorrect">Les données montrent que vous êtes sur la bonne voie pour découvrir le traitement !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:sampleIncorrect">Les analyses montrent que cet élément n'apporte pas de traitement à la maladie. Prélevez un autre échantillon ou appuyez sur la touche H pour entreprendre une nouvelle recherche.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:diseaseGone">La maladie a disparu de votre zoo, même si aucun traitement n'a été trouvé.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:diseaseTimeout">La maladie a été éradiquée de votre zoo, mais vous n'avez pas trouvé le traitement. Elle risque donc de réapparaître plus tard. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:animal0">Un ou plusieurs de vos animaux souffre(nt) de troubles digestifs. Prélevez un échantillon sur l'un de ces animaux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cause0">Pour diagnostiquer la maladie, prélevez quelques échantillons supplémentaires dans votre zoo pour les analyser.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cause1">Il se peut que quelque chose ayant une forte odeur situé à proximité ou à l'intérieur de l'enclos de l'animal vous donne un indice.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cause2">Ahhh, la présence de trop d'excréments dans l'enclos pourrait être à l'origine du problème ! Prélevez un échantillon pour l'analyser. Beuuuurk !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cure0">Comment résoudre le problème ? Prélevez quelques échantillons dans le zoo pour les analyser.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cure1">Peut-être avons-nous besoin d'un endroit où mettre tous ces excréments ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cure2">Les recherches indiquent qu'un processus organique permettrait de transformer tous ces excréments en quelque chose d'utile.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cure3">Prélevez un échantillon d'un local à compost afin d'aider l'équipe de recherche à trouver un traitement pour cette maladie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:analyzing">Le laboratoire analyse votre échantillon...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:sampleCorrect">Les données montrent que vous êtes sur la bonne voie pour découvrir le traitement !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:sampleIncorrect">Les analyses montrent que cet élément n'apporte pas de traitement à la maladie. Prélevez un autre échantillon ou appuyez sur la touche H pour entreprendre une nouvelle recherche.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:animal0">Prélevez un échantillon sur un animal malade (il a des marques de germes au-dessus de la tête).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause0">Un élément à proximité ou à l'intérieur de l'enclos pourrait vous donner des indices sur l'origine du problème.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause1">La plupart des animaux disparus de votre zoo ne sont pas immunisés contre les maladies actuelles.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause2">Quelque chose provenant de vos visiteurs rend peut-être vos animaux malades. Prélevez un échantillon d'un élément laissé par l'un de vos visiteurs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause3">Les recherches indiquent que vos animaux souffrent d'une maladie appelée bactérie des déchets !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause4">Prélevez un échantillon sur un déchet ou dans une poubelle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cure0">La clé du traitement se trouverait-elle dans un arbre ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cure1">Prélevez des échantillons sur des arbres à l'intérieur des enclos de vos animaux disparus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cure2">Désert, prairie ou montagne ? Un de ces biomes contient l'arbre qui soigne cette maladie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cure3">Les recherches montrent qu'un échantillon de %s est nécessaire.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:analyzing">Le laboratoire analyse votre échantillon...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:sampleCorrect">L'échantillon nous a fourni beaucoup d'informations sur le traitement !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:sampleIncorrect">Les analyses indiquent que cet élément ne soigne pas la maladie. Prélevez un autre échantillon ou appuyez sur la touche H pour entreprendre une nouvelle recherche.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:animal0">Nous avons besoin d'un échantillon d'un animal ayant le syndrome du ralentissement. Recherchez un animal avec un Z au-dessus de lui.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cause0">Ouah ! Vos animaux se déplacent de plus en plus lentement. Savez-vous pourquoi ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cause1">Les données trouvées par l'équipe de recherche sur le syndrome de l'accélération peuvent peut-être vous aider. Les deux syndromes sont-ils liés ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cause2">L'équipe de recherche est en pause après avoir déjeuné des hot-dogs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cause3">Avez-vous prélevé un échantillon de hot-dog pour l'analyser ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cure0">Il est possible qu'une plante vous donne la clé du traitement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cure1">Désert, prairie, montagne ou toundra ? Un de ces biomes contient la plante qui soigne cette maladie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cure2">Les recherches montrent qu'un échantillon de %s est nécessaire.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:analyzing">Votre équipe de recherche analyse votre échantillon...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:sampleCorrect">Vous êtes sur la bonne voie pour trouver le traitement pour cette maladie !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:sampleIncorrect">Les analyses indiquent que cet élément ne soigne pas la maladie. Prélevez un autre échantillon ou appuyez sur la touche H pour entreprendre une nouvelle recherche.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:animal0">Nous avons besoin de prélever un échantillon sur un animal ayant le syndrome de l'accélération.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cause0">Vos animaux semblent être hyperactifs ! À quoi cela peut-il être dû ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cause1">Votre équipe de recherche est en pause café.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cause2">Mais oui ! Le café !? La caféine pourrait-elle être à l'origine du problème ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cause3">Prélevez un échantillon d'un stand de café de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cure0">Les plantes sont généralement utiles pour trouver des traitements.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cure1">Désert, prairie, montagne ou toundra ? Un de ces biomes contient la plante qui soigne cette maladie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cure2">Les recherches montrent qu'un échantillon de %s est nécessaire.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:analyzing">Votre équipe de recherche analyse votre échantillon...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:sampleCorrect">C'est exact ! Vous aurez bientôt fini le traitement !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:sampleIncorrect">Les analyses indiquent que cet élément ne soigne pas la maladie. Prélevez un autre échantillon ou appuyez sur la touche H pour entreprendre une nouvelle recherche.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:animal0">Miaou ! Vos félins semblent avoir attrapé la maladie des griffes du chat. Prélevez un échantillon sur un chat avec des marques de démangeaisons au-dessus de la tête.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cause0">Pourquoi ces chats se grattent-ils ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cause1">L'origine du problème se trouve-t-elle dans un élément en contact avec les chats ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cause2">Gratte, gratte, gratte...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cause3">Prélevez un échantillon sur un grattoir. S'il n'y en a aucun dans l'enclos, ajoutez-le.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure0">Les feuilles de certaines plantes ont souvent des vertus médicinales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure1">Y a-t-il une plante qui puisse calmer les démangeaisons ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure2">Un onguent hydratant pourrait apaiser les démangeaisons de vos chats.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure3">Essayez de prélever des échantillons sur des plantes du désert, peut-être d'Afrique du Sud.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure4">Votre équipe de recherche pense que l'Aloe Vera pourrait être la plante qu'il vous faut.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:analyzing">Votre équipe de recherche analyse votre échantillon...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:sampleCorrect">C'est exact ! Vous aurez bientôt fini le traitement !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:sampleIncorrect">Les analyses indiquent que cet élément ne soigne pas la maladie. Prélevez un autre échantillon ou appuyez sur la touche H pour entreprendre une nouvelle recherche.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:animal0">Des éléphants roses ! Incroyable ! L'équipe de recherche souhaiterait prélever un échantillon sur l'un d'entre eux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cause0">Qu'est-ce qui rend les éléphants roses ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cause1">L'origine du problème se trouve-t-elle dans un élément en contact avec eux ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cause2">Est-ce que vos éléphants jouent avec quelque chose de rose ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cause3">Prélevez un échantillon sur une balle de jeu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cure0">Votre équipe de recherche se demande si la clé du traitement se trouve dans quelque chose de rose, même si c'est à l'extérieur du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cure1">Regardez hors de l'enclos. Peut-être quelque chose que les visiteurs utilisent.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cure2">Eh ! Et ce nuage de sucre filé également appelé « barbe à papa » ? Il ne provient pas d'un stand de nourriture rose ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cure3">Vite ! Prélevez un échantillon d'un stand de barbe à papa !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:analyzing">Votre équipe de recherche analyse votre échantillon...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:sampleCorrect">Bien sûr ! Vous pourrez bientôt soigner les éléphants roses !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:sampleIncorrect">Les analyses indiquent que cet élément ne soigne pas la maladie. Prélevez un autre échantillon ou appuyez sur la touche H pour entreprendre une nouvelle recherche.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:animal0">Votre dodo a contracté la maladie de la passion des didacticiels ! Approchez-vous du dodo ayant des cœurs autour de la tête et appuyez sur ESPACE pour prélever un échantillon.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:animal1">Votre premier rapport du laboratoire ! Approchez-vous du dodo qui porte des cœurs au-dessus de la tête et appuyez sur ESPACE pour prélever un échantillon.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:animal2">Repérez le dodo qui porte des cœurs au-dessus de la tête. Approchez-vous de lui et appuyez sur ESPACE pour prélever un échantillon.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cause0">Vous devez prélever des échantillons sur des fruits pour les analyser.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cause1">Essayez des échantillons de bananes. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cause2">Dirigez-vous vers une mangeoire contenant des bananes et appuyez sur ESPACE pour prélever un échantillon.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cure0">Le traitement de la maladie est rose vif !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cure1">Essayez de prélever un échantillon sur une balle de jeu !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cure2">Dirigez-vous vers une balle de jeu et appuyez sur ESPACE pour prélever un échantillon.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:analyzing">Votre équipe de recherche analyse votre échantillon...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:sampleCorrect">Oui ! Vous avez trouvé un des éléments pour soigner la maladie ! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:sampleIncorrect">Les analyses indiquent que cet élément ne soigne pas la maladie. Prélevez un autre échantillon ou appuyez sur la touche H pour entreprendre une nouvelle recherche.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BoxElder_Grassland:hint0">Votre équipe de recherche n'est pas intéressée par un jeune arbre arrondi. Prélevez un échantillon de quelque chose de plus vieux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BoxElder_Grassland:hint1">Le laboratoire recherche des samares.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BoxElder_Grassland:hint2">Recherchez un arbre de prairie dont les graines tombent.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BoxElder_Grassland:hint3">Prélevez un échantillon sur un érable négundo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MonkeyPuzzleTree_Alpine:hint0">Votre équipe de recherche se casse la tête sur cette maladie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MonkeyPuzzleTree_Alpine:hint1">La plupart des singes n'aiment pas le climat froid !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MonkeyPuzzleTree_Alpine:hint2">Cet arbre alpin pousse dans les Andes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MonkeyPuzzleTree_Alpine:hint3">Prélevez un échantillon d'araucaria (arbre du désespoir du singe) pour soigner la maladie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SaguaroCactus_Desert:hint0">La recherche vous conduira peut-être à un arbre aux feuilles pointues et irritantes. Attention !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SaguaroCactus_Desert:hint1">De petits oiseaux et animaux vivent dans cet arbre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SaguaroCactus_Desert:hint2">Les recherches montrent que le traitement se trouve dans un grand arbre du désert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SaguaroCactus_Desert:hint3">Prélevez un échantillon d'un cactus saguaro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_CenturyPlant_Desert:hint0">La plante que vous recherchez a de grosses feuilles vertes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_CenturyPlant_Desert:hint1">Cette plante contient une grande quantité d'eau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_CenturyPlant_Desert:hint2">Cette plante du désert ne fleurit qu'une fois tous les 100 ans.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_CenturyPlant_Desert:hint3">Votre équipe de recherche a découvert que le cactus agave centenaire constitue le traitement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_Desert:hint0">La plante que vous recherchez a de grosses feuilles vertes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_Desert:hint1">Cette plante contient une grande quantité d'eau</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_Desert:hint2">La plante permettant de trouver le traitement se trouve dans le désert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_Desert:hint3">Votre équipe de recherche a découvert que le cactus agave constitue le traitement. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AloeVera_Desert:hint0">Cet élément est réputé pour ses vertus médicinales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AloeVera_Desert:hint1">Cette plante a des feuilles charnues et pointues. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AloeVera_Desert:hint2">Recherchez la plante dont vous avez besoin dans les biomes de désert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AloeVera_Desert:hint3">L'aloe vera soigne cette maladie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Daisies_Grassland:hint0">Un traitement à base de plantes pourrait-il soigner cette maladie ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Daisies_Grassland:hint1">Cette plante produit parfois de belles fleurs roses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Daisies_Grassland:hint2">Cette plante des prairies pousse dans le monde entier.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Daisies_Grassland:hint3">Votre équipe de recherche demande un échantillon de marguerites.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DwarfAzalea_Tundra:hint0">Cette maladie requiert un traitement à partir d'une plante coriace.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DwarfAzalea_Tundra:hint1">Cette plante appartient à la famille du rhododendron.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DwarfAzalea_Tundra:hint2">Le traitement se trouve dans cette plante robuste de la toundra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DwarfAzalea_Tundra:hint3">Prélevez un échantillon sur une azalée naine pour découvrir le traitement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Edelweiss_Alpine:hint0">Quelque chose de lumineux et de fleurissant pourrait peut-être soigner cette maladie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Edelweiss_Alpine:hint1">Cette plante est l'emblème floral de la Suisse.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Edelweiss_Alpine:hint2">Cette plante pousse sur les sommets des Alpes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Edelweiss_Alpine:hint3">Le traitement de cette maladie se trouve dans l'edelweiss.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="KingSagoPlant_Rainforest:hint0">Le cycade apparaît dans un rapport de votre équipe de recherche.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="KingSagoPlant_Rainforest:hint1">Le cycade dominait le paysage pendant la période Jurassique.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="KingSagoPlant_Rainforest:hint2">On le surnomme parfois le « roi » des arbres des forêts vierges.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="KingSagoPlant_Rainforest:hint3">Le palmier sagou soigne cette maladie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Speargrass_Alpine:hint0">Une plante duveteuse soigne cette maladie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Speargrass_Alpine:hint1">Cette plante, souvent appelée stipe penné, n'est peut-être pas encore dans votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Speargrass_Alpine:hint2">Vous pouvez trouver cette plante à feuilles persistantes en Nouvelle Zélande ou dans certains biomes alpins.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Speargrass_Alpine:hint3">Une feuille de pâturin est exactement ce que le médecin a demandé. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TallGoldenrod_Grassland:hint0">L'élément que vous cherchez pousse dans les prairies d'Amérique du Nord.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TallGoldenrod_Grassland:hint1">Bercée par les vents des prairies, cette plante a des reflets dorés.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TallGoldenrod_Grassland:hint2">Cette plante des prairies peut atteindre 2 mètres ! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TallGoldenrod_Grassland:hint3">La verge d'or haute est la clé du traitement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause0">Quels éléments situés à proximité ou à l'intérieur de l'enclos pourraient être à l'origine du problème ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause1">La plupart des animaux disparus de votre zoo ne sont pas immunisés contre les maladies actuelles.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause2">Vos visiteurs rendraient-ils vos animaux malades ? Prélevez un échantillon de quelque chose laissé par l'un de vos visiteurs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause3">Votre équipe de recherche connaît le nom de cette maladie. Ils l'appellent bactérie des déchets.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause4">Prélevez un échantillon sur un déchet ou dans une poubelle. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:poopingdiseasename">
    Problèmes de digestion
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:extinctfluname">
    Bactérie des déchets
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:slowingsyndromename">
    Syndrome du ralentissement
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:speedysyndromename">
    Syndrome de l'accélération
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:catscratchfevername">
    Maladie des griffes du chat
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:pinkelephantdiseasename">
    Des éléphants roses !
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:tutoriallovediseasename">
    Le mal d'amour du didacticiel
    </LOC_STRING>
  
  
</ZT2Strings>
