<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIntro">
      Île paléontologique
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOverview">
      Le Conseil de repeuplement de l'île paléontologique souhaite fournir un habitat agréable et sain aux espèces disparues nouvellement ramenées à la vie. Étant donné l'emplacement unique du zoo, dans le cratère paléontologique, le conseil souhaiterait que vous lui fournissiez les animaux pour ce projet. Si vous parvenez à prendre soin de ces magnifiques espèces disparues et à les préparer pour leur mise en liberté dans l'île vierge paléontologique, vous pourrez vous vanter de vos compétences en tant que soigneur de zoo !
      <p/>
      Le conseil souhaite que vous adoptiez un hippotrague bleu et que vous répondiez à ses besoins fondamentaux. Si vous y parvenez, le conseil vous donnera une subvention de 5 000 $ pour votre zoo.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOverviewShort">
      L'île paléontologique a besoin de votre aide ! Faites l'acquisition d'animaux disparus et préparez-les pour une remise en liberté dans la nature. Complétez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer les bâtiments et les accessoires sur le thème de l'extinction.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoAdoptFirst">
      Le Conseil de repeuplement de l'île paléontologique souhaite que vous adoptiez un hippotrague bleu et que vous assuriez ses besoins fondamentaux.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishAdoptFirst">
      Bon travail ! Votre hippotrague bleu semble bien se porter dans son nouvel enclos et le conseil vous a donné une subvention de 5 000 $ !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildXRL">
      Outre l'adoption d'animaux disparus, vous pouvez les créer dans le laboratoire de recherche Animaux disparus. Si vous achetez ce type de laboratoire, le conseil peut vous aider en finançant la moitié du coût du bâtiment.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildXRLShort">
      Achetez un laboratoire de recherche Animaux disparus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishBuildXRL">
      Votre laboratoire de recherche Animaux disparus est installé. Vous avez reçu 4 000 $ supplémentaires pour vous aider à le financer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFindFossils">
      Maintenant que votre laboratoire est installé, le moment est venu de vous mettre au travail ! Sélectionnez le laboratoire et trouvez quelques fossiles. Le Conseil de repeuplement de l'île paléontologique veut vérifier si vous êtes capable de découvrir suffisamment de fossiles pour reconstituer des espèces disparues par vous-même.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFindFossilsShort">
      Découvrez un ensemble complet de 6 morceaux de fossile de la même espèce.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishFindFossils">
  Bien !  Vous avez suffisamment de morceaux pour reconstituer un fossile ! Vous recevez une subvention de 10 000 $ pour poursuivre vos recherches.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildAnimal">
      Maintenant que vous avez tous les morceaux, reconstituez leur puzzle ! Rendez-vous au laboratoire de recherche Animaux disparus, assemblez les morceaux de fossiles et vous recevrez une autre subvention.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildAnimalShort">
      Reconstituez votre animal au laboratoire de recherche Animaux disparus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishBuildAnimal">
  Bon travail ! Vous pouvez désormais créer votre premier animal au laboratoire ! Vous avez reçu 10 000 $ supplémentaires pour votre recherche.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoCreateAnimal">
      Maintenant que vous avez trouvé quelques fossiles et que vous les avez assemblés, le moment est venu de voir ce que vous êtes capable de créer ! Le Conseil de repeuplement de l'île paléontologique aimerait vous voir créer un super animal disparu. Il vous promet de vous accorder 15 000 $ supplémentaires si vous y parvenez.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoCreateAnimalShort">
      Créez un super animal disparu au laboratoire de recherche Animaux disparus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishCreateAnimal">
  Félicitations ! Votre animal est d'une excellente qualité ! Le conseil récompense votre excellent travail en vous accordant une nouvelle subvention de 15 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoReleaseAnimals">
      Vous disposerez de tous les outils dont vous avez besoin pour atteindre l'objectif final du conseil. Il souhaite mettre en liberté cinq espèces disparues différentes et prévoit de vous donner 50 000 $. Vous pouvez mettre en liberté n'importe quel animal disparu, qu'il ait été adopté ou reconstitué.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoReleaseAnimalsShort">
      Relâchez cinq animaux disparus différents dans la nature. Vous pouvez mettre en liberté n'importe quel animal disparu, qu'il ait été adopté ou reconstitué.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishReleaseAnimals">
  Bon travail !  Le Conseil de repeuplement de l'île paléontologique vous remercie pour vos efforts en vue de développer la population d'animaux disparus sur l'île. Votre chèque de 50 000 $ est en route.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalBreed">
      (Facultatif) Le conseil souhaiterait voir si vous pouvez également obtenir d'autres animaux disparus. Vous n'y êtes pas obligé, mais si obtenez trois espèces disparues différentes, vous recevrez une subvention supplémentaire !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalBreedShort">
     (Facultatif) Obtenez trois espèces disparues différentes pour recevoir une subvention du conseil.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishOptionalBreed">
      Bien joué ! Le conseil vous accorde une subvention de 10 000 $ !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalCaveman">
      (Facultatif) Charlie Stoneberg, le célèbre acteur, s'est rendu dans votre zoo habillé en homme des cavernes. Il réalise un film sur l'île paléontologique et souhaite voir quelques animaux disparus. S'il voit trois espèces disparues différentes, la renommée de votre zoo augmentera et vous aurez plus de visiteurs ! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalCavemanShort">
      (Facultatif) Charlie Stoneberg, le célèbre acteur, souhaite voir trois espèces disparues différentes dans votre zoo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishOptionalCaveman">
      Charlie Stoneberg a vu trois espèces disparues différentes dans votre zoo et il va en parler à tous ses amis !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFailedOptionalCaveman">
      Charlie Stoneberg est reparti du zoo sans avoir vu trois espèces disparues différentes. Vous avez raté une occasion d'améliorer considérablement la renommée de votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIslandCavemanName">
      Charlie Stoneberg
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIslandCavemanViewEntered">
      Charlie Stoneberg est dans votre zoo !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseIntro">
      Journée complète de travail
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOverview">
      Maintenant que vous avez montré que vous êtes capable de construire des enclos pour animaux disparus et de vous occuper correctement de vos animaux, vous pouvez créer votre propre zoo à partir de rien. La construction d'un zoo avec des animaux disparus comporte de nombreux défis. Trouver les animaux disparus à adopter, utiliser le laboratoire de recherche Animaux disparus et maintenir le bien-être de tous vos animaux peut s'avérer difficile. Êtes-vous capable de relever tous ces défis ?
      <p/>
      Votre travail consiste à construire le parc du mieux que vous pouvez. Faites en sorte que vos animaux soient contents, bien nourris et en bonne santé et que vos visiteurs s'amusent, apprennent et dépensent de l'argent ! Pour commencer, vous devez adopter trois animaux disparus de différentes espèces et satisfaire leurs besoins fondamentaux. Une fois cela fait, vous recevrez une subvention pour continuer à construire votre parc.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOverviewShort">
      Assurer le fonctionnement d'un zoo où il y a des espèces disparues comporte un grand nombre de défis. Pensez-vous que vous pourrez tous les gérer ? Complétez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer les bâtiments et les accessoires sur le thème de l'extinction.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseAdoptFirstShort">
      Faites l'acquisition de trois animaux disparus d'espèces différentes et répondez à leurs besoins fondamentaux.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishAdoptFirst">
      Bon travail ! Votre parc d'animaux disparus avance bien. Vous avez reçu une subvention de 2 500 $ !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations1">
      Vous avez été contacté par une éleveuse de loups des Falkland des îles Malouines. Elle souhaiterait en exhiber un dans votre parc, mais elle veut s'assurer que vous pouvez prendre soin de lui. Si vous collectez 1 500 $ de dons pour vos espèces disparues, vous obtiendrez un loup des Falkland gratuit !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations1Short">
      Collectez 1 500 $ de dons pour vos espèces disparues pour obtenir un loup des Falkland gratuit !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations1">
      Vous avez collecté 1 500 $ de dons pour vos espèces disparues et vous recevrez bientôt votre nouveau loup des Falkland ! Regardez si vous voyez une caisse contenant votre loup des Falkland à l'entrée du zoo. Vous devez satisfaire les besoins fondamentaux et spécifiques de votre nouveau loup des Falkland et assurer son bon état de santé. L'éleveuse reviendra bientôt pour s'assurer de la bonne santé du loup des Falkland. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations1Short">
      Vous avez collecté 1 500 $ et vous avez reçu un nouveau loup des Falkland ! Vous devez le maintenir en bonne santé, l'éleveuse sera bientôt de retour.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFailGiftAnimal">
      Oups ! Votre éleveur de loups des Falkland est venu voir comment se porte votre nouvel animal et celui-ci a quitté le zoo ! Un bon soigneur présente ses nouveaux animaux avec fierté. Vous devriez retenter ce scénario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOutbreak">
     Oh non ! Votre nouveau loup des Falkland a attrapé une maladie qui semble se propager dans votre zoo ! Le responsable des soigneurs ne sait pas avec certitude quelle est la cause de la maladie de vos animaux. Vous allez avoir besoin d'une aide extérieure. Identifiez et prenez une photo d'un des animaux malades et le Conseil de recherche vétérinaire international pourra vous aider à trouver le traitement. Pendant ce temps, vous souhaiterez peut-être garder vos animaux malades à l'écart des animaux sains.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOutbreakShort">
      Fournissez des informations sur le foyer infectieux en photographiant un animal malade.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseasePhotoFail">
      Oups ! Vous n'avez pas pris la photo de l'animal ! Sans cette recherche, vous ne pouvez pas gagner ce scénario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishOutbreak">
      Après avoir envoyé vos photos au Conseil de recherche vétérinaire international, ce dernier a conclu que vos animaux ont contracté la bactérie des déchets ! La plupart des personnes et de vos animaux communs ont acquis une certaine immunité contre les bactéries actuelles, mais ce n'est pas le cas de vos animaux disparus. Ils peuvent courir un risque imminent de contracter la bactérie des déchets !  
      <p/> 
      Vous avez besoin de beaucoup de médicaments et d'un personnel formé pour endiguer le foyer. Commencez par maintenir vos animaux disparus éloignés de toute source possible de la maladie jusqu'à ce que le danger soit écarté. Vous pouvez passer momentanément en mode Visiteur (appuyez sur le touche G) pour soigner vos animaux ou assigner un soigneur pour qu'il les surveille. Le Conseil de recherche vétérinaire international vous a accordé 5 000 $ pour vous aider dans vos efforts.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishOutbreakShort">
      Vos animaux disparus ont contracté la bactérie des déchets. Vous avez reçu une subvention de 5 000 $ pour vous aider à les soigner.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseAnimalDeathFail">
      Oh non ! Un de vos animaux est mort ! Retentez ce scénario. Essayez de faire en sorte que vos animaux soient contents et en bonne santé.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFindCure">
      Pour garantir la salubrité du zoo, vous devez d'abord contenir la maladie. Une fois cette étape effectuée, vous pouvez rechercher un traitement.  
      <p/>
      Pour trouver un traitement, dirigez-vous vers le laboratoire de recherche Animaux disparus puis sélectionnez l'onglet Guérison de maladie. C'est à cet endroit que votre équipe de recherche peut vous aider à trouver un traitement.
      <p/>      
      Lorsque vous avez trouvé le remède, vous pouvez commencer à soigner les animaux malades. Ils auront probablement besoin de médicaments pour leurs symptômes en attendant le traitement. Les soigneurs peuvent vous aider, mais une implication personnelle est plus efficace. Passez en mode Visiteur pour vous rendre auprès d'un animal malade et tenter de soigner ses symptômes.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFindCureShort">
      Trouvez le traitement pour soigner la bactérie des déchets.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishFindCure">
      Vous avez trouvé le traitement contre la bactérie des déchets ! Vous pouvez maintenant soigner tous vos animaux malades.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseHealAll">
      Maintenant que vous avez le traitement contre la bactérie des déchets, vous pouvez soigner tous vos animaux malades. Dirigez-vous vers eux en mode Visiteur et appuyez sur ESPACE pour les soigner. Vos soigneurs ont également été dotés du traitement et peuvent vous aider. Vous savez que vos animaux sont guéris lorsqu'ils n'ont plus de germes au-dessus de la tête.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseHealAllShort">
      Soignez vos animaux malades en mode Visiteur ou assignez des soigneurs pour le faire.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishHealAll">
  Très bon travail ! Vous avez éradiqué la maladie de votre zoo ! À l'avenir, les animaux restants devraient être résistants à la maladie, mais surveillez-les afin d'éviter l'apparition de nouveaux foyers infectieux. Vous avez reçu une subvention de 2 000 $ pour payer vos dépenses médicales pendant l'épidémie de grippe.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishHealAllShort">
      Vos animaux sont guéris et vous avez reçu une nouvelle subvention de 2 000 $ pour payer vos dépenses médicales !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations2">
      Afin de démontrer que votre zoo est à nouveau sur pied, collectez 2 000 $ supplémentaires de dons pour vos espèces disparues et remportez ce scénario.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations2Short">
      Collectez 2 000 $ supplémentaires de dons pour vos espèces disparues et remportez ce scénario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations2">
      Vous avez une fois de plus démontré que votre zoo est plein de vie et salubre. Vous avez reçu un don anonyme de 20 000 $ pour vous aider à adopter d'autres d'animaux sains et heureux !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations2Short">
      Votre zoo est à nouveau sur pied. Félicitations !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal1">
      (Facultatif) Un zoo, c'est bien plus que des animaux dans des enclos ! Vos visiteurs doivent être contents, s'amuser et apprendre. Vous recevrez une subvention importante si vous arrivez à prendre les photos suivantes : un membre du personnel de divertissement racontant une blague, un jeune visiteur creusant dans la zone de fouilles artificielle et un squelette complet du Centre de formation sur l'extinction. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal1Short">
      (Facultatif) Prenez les photos suivantes : un membre du personnel de divertissement racontant une blague, un jeune visiteur creusant dans la zone de fouilles artificielle et un squelette complet du Centre de formation sur l'extinction. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal1">
  Félicitations ! Vous avez montré que même lorsque des animaux de votre zoo sont malades, le spectacle continue. Vos visiteurs aiment voir des animaux, mais ils aiment également les divertissements. Vos photos montrant des visiteurs heureux vous ont rapporté 20 000 $ !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal1Short">
      Les photos de vos divertissements vous ont rapporté 20 000 $ !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal2">
      (Facultatif) Le Conseil de recherche vétérinaire international souhaite une autre photo, cette fois-ci de deux animaux bien précis. Il vous offre 20 000 $ si vous lui montrez une photo d'un diprotodon avec un oiseau éléphant en bonne santé. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal2Short">
      (Facultatif) Prenez une photo d'un diprotodon avec un oiseau éléphant en bonne santé et vous recevrez 20 000 $ 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal2">
      Le Conseil de recherche vétérinaire international est très content de votre photo et heureux d'apprendre que vous gagnez du terrain sur la maladie qui a frappé dans votre zoo. Il vous accorde une subvention de 20 000 $ pour que vous puissiez maintenir vos animaux en bonne santé !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal2Short">
      Votre deuxième série de photos pour le Conseil de recherche vétérinaire international vous a valu une subvention de 20 000 $ !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseScenarioSuccessOverview">
  Incroyable ! Vous avez géré la crise et votre zoo déborde de vie et de santé !  
      <p/>
      Vous avez reçu une subvention de 20 000 $ pour vous aider à développer votre zoo si vous souhaitez continuer de jouer.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeIntro">
      Retour à l'Âge de glace
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOverview">
      Le maire souhaite rénover et agrandir le zoo de la ville afin d'attirer et éduquer les enfants. Pour y parvenir, il vous a demandé de conseiller le zoo en vue de concevoir et de construire un nouvel enclos consacré à la période glaciaire.  
      <p/>
      La ville a fait l'acquisition d'une parcelle de terre supplémentaire pour y construire un enclos, mais vous aurez le contrôle de tout le zoo. Si vous parvenez à transformer ce zoo à la rentabilité modeste en un parc de première catégorie, vous débloquerez les bâtiments et les accessoires sur le thème de l'extinction !
      <p/>
      La pierre angulaire d'un enclos sur la période glaciaire est le rhinocéros laineux. Vous devrez faire l'acquisition d'un rhinocéros laineux et répondre à ses besoins fondamentaux. (Astuce : l'adoption du rhinocéros laineux est débloquée lorsque votre zoo atteint une note de renommée de 3,5 étoiles, mais vous devriez bientôt pouvoir en obtenir un au laboratoire de recherche Animaux disparus !) 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOverviewShort">
      Le maire souhaite rénover et agrandir le zoo de la ville afin d'attirer et éduquer les enfants. Le zoo a besoin de votre aide pour construire un enclos sur la période glaciaire. Si vous parvenez à remporter ce scénario, vous débloquerez les bâtiments et les accessoires sur le thème de l'extinction !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeAdoptFirstShort">
      Faites l'acquisition d'un rhinocéros laineux et répondez à ses besoins fondamentaux.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishAdoptFirst">
      Vous avez répondu aux besoins fondamentaux du rhinocéros laineux. Vous êtes sur le bon chemin pour créer un magnifique enclos sur la période glaciaire !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeGlacier">
      Votre rhinocéros laineux est heureux dans son enclos de toundra, mais il le serait davantage s'il avait un glacier dans son enclos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeGlacierShort">
      Placez un glacier dans l'enclos de votre rhinocéros laineux.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishGlacier">
      Brrrr ! Le rhinocéros laineux est ravi dans son enclos de toundra glacial ! Le maire vous a fait un don de 5 000 $ pour récompenser vos efforts et en reconnaissance de vos résultats.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishGlacierShort">
      Votre rhinocéros se porte bien, si bien que vous avez reçu une subvention de 5 000 $.
       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimals">
      Maintenant que vous avez lancé votre zoo sur la période glaciaire, ajoutons deux autres animaux de l'Âge de glace. Faites l'acquisition d'un tigre à dents de sabre et d'un ours géant à face courte. Répondez à leurs besoins fondamentaux et le maire vous promet de vous accorder une subvention supplémentaire pour votre zoo. (Astuce : l'adoption du tigre à dents de sabre et de l'ours géant à face courte est débloquée lorsque vous obtenez 4 étoiles.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsShort">
      Vous devez faire l'acquisition d'un tigre à dents de sabre et d'un ours géant à face courte puis répondre à leurs besoins fondamentaux.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsSuccess">
      Ouah, votre zoo avance vraiment bien !  Vos nouveaux animaux s'adaptent parfaitement au thème de la période glaciaire. Vous avez reçu une subvention supplémentaire de 10 000 $ afin de poursuivre la construction.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsSuccessShort">
      Votre tigre à dents de sabre et votre ours géant à face courte constituent un excellent nouvel apport pour le zoo. Vous avez reçu une subvention supplémentaire de 10 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45Stars">
      Pour vous assurer d'avoir le statut du meilleur zoo sur la période glaciaire au monde, vous devez adopter un majestueux mastodonte américain. Avant d'y parvenir, vous devez obtenir une note de renommée de 4,5 étoiles.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45StarsShort">
      Débloquez le mastodonte américain en obtenant une renommée de 4,5 étoiles pour votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45starsSuccess">
      Votre zoo est devenu suffisamment connu pour qu'une revue nationale en fasse le portrait ! Vous avez débloqué l'adoption du mastodonte américain et 10 000 $ ont été ajoutés à la trésorerie de votre zoo !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45starsSuccessShort">
      Vous avez débloqué le mastodonte américain et 10 000 $ ont été ajoutés à la trésorerie de votre zoo !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeMastodon">
      Adoptez un mastodonte américain et tentez de satisfaire ses besoins fondamentaux pour remporter ce scénario !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeMastodonShort">
      Faites l'acquisition d'un mastodonte américain.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishMastodon">
      Votre mastodonte est le couronnement de votre enclos sur la période glaciaire ! Le maire apprécie vos efforts à tel point qu'il vous a nommé directeur permanent du zoo de la ville ! Par ailleurs, 20 000 $ ont été ajoutés à la trésorerie de votre zoo en vue d'un agrandissement futur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishMastodonShort">
      Votre mastodonte est le couronnement de votre enclos sur la période glaciaire ! 20 000 $ ont été ajoutés à la trésorerie de votre zoo en vue d'un agrandissement futur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalCloneWooly">
      (Facultatif) L'enclos de votre rhinocéros laineux est déjà très populaire, mais si vous créez un rhinocéros laineux extraordinaire au laboratoire de recherche Animaux disparus, vous verriez clairement décoller la renommée de votre zoo ce qui attirerait encore plus de visiteurs ! Astuce : vous devez trouver des fossiles de rhinocéros laineux avant de pouvoir en créer un au laboratoire de recherche Animaux disparus.
      <p/>
      Pour créer un super rhinocéros laineux, vous devez d'abord trouver les différents morceaux de son fossile. Prenez vos outils de recherche de fossiles et mettez-vous au travail ! Un club archéologique local promet de vous faire un don d'outils si vous réussissez à prouver que votre zoo contient des fossiles de rhinocéros laineux. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalCloneWoolyShort">
      (Facultatif) Créez un super rhinocéros laineux au laboratoire de recherche Animaux disparus pour attirer davantage de visiteurs ! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindWoolySubgoalShort">
      (Facultatif) Trouvez des preuves de l'existence de fossiles de rhinocéros laineux dans votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishFindWoolySubgoal">
      Tout le monde est ravi de votre découverte de fossiles de rhinocéros laineux ! Le club paléontologique vous a fait un don de 2 000 $ pour trouver le reste des fossiles du rhinocéros laineux.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindAllWoolySubgoal">
      (Facultatif) Vous avez bien commencé !  Vous devrez retrouver tous les morceaux avant de pouvoir le reconstituer, alors continuez de creuser ! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindAllWoolySubgoalShort">
      (Facultatif) Retrouvez tous les fossiles de rhinocéros laineux dans votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishFindAllWoolySubgoal">
      Vous êtes à deux doigts de créer votre super rhinocéros laineux ! Maintenant que vous avez tous les morceaux, vous avez reçu une subvention de 3 000 $ pour vous aider à poursuivre vos recherches.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalBuildWoolySubgoal">
      (Facultatif) Trouver les morceaux n'était que la première étape. Vous devez désormais les assembler dans le laboratoire de recherche Animaux disparus et vous pourrez enfin tenter de créer votre super rhinocéros laineux ! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalBuildWoolySubgoalShort">
      (Facultatif) Reconstituez le squelette du rhinocéros laineux au laboratoire de recherche Animaux disparus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishBuildWoolySubgoal">
      Le puzzle est terminé ! Il ne vous reste plus qu'à créer le super rhinocéros laineux ! Vous avez reçu une nouvelle subvention d'un montant de 5 000 $ pour vous aider à engager du personnel supplémentaire pour votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishCloneWooly">
      Ouah ! La nouvelle attire les foules à votre zoo.  Vous avez reçu une subvention de 15 000 $ et vous avez amélioré la renommée de votre zoo !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge35stars">
      Le maire est tellement ravi de constater que vous avez amélioré la renommée du zoo qu'il a ajouté 5 000 $ à la trésorerie de votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge4stars">
      Votre zoo a été désigné le meilleur zoo de la région ! Vous avez gagné 8 000 $ supplémentaires !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge5stars">
      Votre zoo a vraiment une envergure internationale ! Le maire vous a accordé 15 000 $ supplémentaires !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:UnlockExtinctTheme">
  Félicitations ! Vous avez débloqué l'achat de bâtiments et d'accessoires sur le thème de l'extinction dans votre zoo !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignshort">Animaux disparus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS1">Île paléontologique</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS1short">Île paléontologique</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS2">Journée complète de travail</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS2short">Journée complète de travail</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS3">Retour à l'Âge de glace</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS3short">Retour à l'Âge de glace</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
