<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloningcenter:entry">Laboratoire de recherche Animaux disparus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloningcenter:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Le laboratoire de recherche Animaux disparus est le bâtiment du zoo où vous commencerez à examiner d'anciens ossements fossilisés que vous pourrez rassembler pour recréer de formidables animaux disparus ! La première étape de votre périple consiste à trouver ces fossiles. Toutes les informations nécessaires sont disponibles dans la rubrique 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Recherche de fossiles </color>
               </u>
            </a>
de votre Zoopédie. 
<p/>
Une fois que vous avez trouvé suffisamment de morceaux, rendez-vous au laboratoire de recherche Animaux disparus et mettez-vous au travail ! Cette entrée de la  
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilbuilding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">bâtiment des fossiles </color>
               </u>
            </a>
peut vous aider tout au long du processus. 
<p/>            
Une fois que vous avez débloqué un animal en reconstituant son fossile, vous pouvez jouer au mini-jeu de 
	<a href="zoopedia:zoopedia_cloning:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">création d'animaux </color>
               </u>
            </a>disponible dans le laboratoire de recherche Animaux disparus. Pour commencer, sélectionnez l'onglet Créer des animaux dans le panneau d'informations du laboratoire. Ensuite, sélectionnez l'animal à créer dans la liste des fossiles que vous avez reconstitués. Vous serez ensuite conduit dans la salle de création d'animaux du laboratoire, où vous devrez faire correspondre les modèles d'événements qui s'affichent à l'écran de l'ordinateur au fur et à mesure que la ligne de balayage les parcourt. Si vous faites un excellent travail, vous obtiendrez une super version de l'animal que vous avez choisi. Ces animaux plus heureux, sains et forts sont les préférés des visiteurs. Si vous faites du bon travail, vous obtiendrez une version normale de l'animal disparu que vous avez choisi. Si vous échouez, vous risquez d'obtenir un animal que vous n'avez encore jamais vu !
<p/>
Vous savez maintenant comment trouver, assembler et créer d'incroyables animaux disparus pour votre zoo !
<p/>
Parfois, un de vos animaux peut tomber malade. Mais ne vous en faites pas ! Le laboratoire de recherche Animaux disparus peut aussi gérer cette éventualité ! Consultez la rubrique 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_diseaseresearch:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Guérison de maladie </color>
               </u>
            </a>
dans votre Zoopédie pour apprendre comment identifier, rechercher et soigner les maladies de votre zoo.
<p/>    
   </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cavepaintinghall:entry">Salle de peinture rupestre</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cavepaintinghall:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\CavePaintingHall\CavePaintingHall_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
La salle de peinture rupestre ressemble plus à une caverne qu'à un bâtiment. À l'intérieur, les parois sont recouvertes d'illustrations typiques des grottes préhistoriques. Les visiteurs s'amusent et se cultivent en regardant comment l'homme préhistorique représentait les animaux de la nature.
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_entertainerstage:entry">Estrade d'animateur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_entertainerstage:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\StageEntertainerExtinct\StageEntertainerExtinct_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
La scène est l'endroit où les 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_entertainer:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">animateurs</color>
               </u>
            </a> font leurs spectacles. La scène n'est pas obligatoire pour leurs représentations, mais elle permet de mettre en valeur leurs formidables numéros !
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossileducationcenter:entry">Centre de formation sur l'extinction</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossileducationcenter:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\FossilEducationCenter\FossilEducationCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Le Centre de formation sur l'extinction est l'endroit où les visiteurs peuvent se renseigner par eux-mêmes sur les animaux disparus.

	<p/>

	Dans ce Centre, les visiteurs reconstituent des squelettes grandeur nature d'animaux disparus. Ils commencent par trouver les ossements des animaux dans la 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossildigpit:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">zone de fouilles artificielle</color>
               </u>
            </a>
	. Puis, ils les ramènent au Centre de formation sur l'extinction, où ils peuvent voir le squelette de chaque animal prendre forme. Essayez de reconstituer un squelette en entier !
  
        <p/>
        Le Centre de formation sur l'extinction est également un endroit où les animateurs et les paléontologues du zoo informent les visiteurs sur les animaux disparus et leurs fossiles, comme avec la 
  	    <a href="zoopedia:zoopedia_educator_podium:entry">
                 <u>
                    <color r="255" g="231" b="135">tribune des animateurs. </color>
                 </u>
            </a>
  
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossildigpit:entry">Zone de fouilles artificielle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossildigpit:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\FossilDigPit\FossilDigPit_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Dans la zone de fouilles artificielle, les visiteurs se mettent à l'œuvre pour creuser et trouver des ossements d'animaux disparus. Mais ils ne trouvent pas toujours que des fossiles... Il peut leur arriver de découvrir une surprise ! Mais lorsqu'ils trouvent des ossements fossilisés, les visiteurs les ramènent au 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossileducationcenter:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Centre de formation</color>
               </u>
            </a>
	afin de reconstituer le squelette d'un animal disparu.	     
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_sizecomparisonmural:entry">Peinture murale de mesure</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_sizecomparisonmural:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\SizeMural\SizeMural_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
	<p/>
	La peinture murale de mesure permet aux visiteurs de comparer la taille monumentale de certains animaux disparus à celle des humains aujourd'hui. Cette œuvre unique assure une double fonction de formation et de divertissement des visiteurs.
	     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giftcart_xt:entry">Marchand de souvenirs sur l'extinction </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giftcart_xt:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <br/>
                  <img src="entities/objects/buildings/giftcart_xt/giftcart_xt_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <br/>
		Le marchand de souvenirs sur le thème de l'extinction permet aux visiteurs d'acheter des objets en souvenir de la fabuleuse journée passée avec vos animaux disparus.
		<p/>
		Placez la boutique dans une zone d'affluence de façon à ce que les visiteurs n'oublient pas d'acheter un souvenir avant de quitter le zoo !
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorecoverybuilding:entry">Bunker de l'équipe de capture de dinosaure</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorecoverybuilding:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\dinorecoverybuilding\DinoRecoveryBuilding_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
        Le bunker de l'équipe de capture de dinosaure est un bâtiment souterrain secret dans lequel votre 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_drt_gun:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">équipe de capture de dinosaure</color>
               </u>
            </a>
        travaille.      
	Si vous songez à accueillir des dinosaures dans votre zoo, mieux vaut installer un bunker pour votre équipe. Les dinosaures peuvent parfois devenir violents et faire des ravages dans votre zoo. Dans ce cas, faites appel à votre 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_drt_gun:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">équipe de capture de dinosaure</color>
               </u>
            </a>
	pour rétablir l'ordre.  
      <p/>
        Vos visiteurs ne s'apercevront pas de l'existence d'une équipe secrète de capture de dinosaure prête à intervenir en cas de besoin. Le bunker de l'équipe de capture de dinosaure est dissimulé sous une statue montrant deux dinosaures en train de s'amuser. Lorsqu'il est activé, le bunker émerge du sol et votre 
            <a href="zoopedia:zoopedia_drt_gun:entry">
	               <u>
	                  <color r="255" g="231" b="135">équipe de capture de dinosaure</color>
	               </u>
            </a>
        entre en action.    
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_brachiosaurusslide:entry">Toboggan brachiosaure</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_brachiosaurusslide:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <br/>
                  <img src="entities/objects/scenery/Playground_BrachiosaurusSlide/BrachiosaurusSlide_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <br/>
		Les enfants adorent monter en haut du toboggan brachiosaure pour profiter d'une vue aérienne de votre zoo avant de reprendre la direction du sol dans une délirante glissade en vrille !
		<p/>
		Le toboggan a la même hauteur qu'un vrai brachiosaure. Pouvez-vous imaginer qu'une de ces bêtes se promène dans votre zoo ? Vous ne pourriez même pas les enfermer dans un enclos !  
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilmarker:entry">Site de fossiles identifié</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilmarker:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <br/>
                  <img src="UI/minigames/fossilmarker_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <br/>
		Ces zones indiquent où vous devriez creuser pour trouver quelque chose d'intéressant sous terre. Elles sont automatiquement indiquées lorsque vous découvrez un site potentiel de fossiles dans le 
		<a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
	               <u>
	                  <color r="255" g="231" b="135">mini-jeu de recherche de fossiles</color>
	               </u>
                </a> (voir le <a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
	               <u>
	                  <color r="255" g="231" b="135">laboratoire de recherche Animaux disparus</color>
	               </u>
            </a> pour en savoir davantage).  
		<p/>
		Vos paléontologues parcourent également le zoo pour marquer ces sites de façon à ce que vous puissiez les fouiller quand vos tâches de soigneur vous en laissent le temps.
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>  
   
 
</ZT2Strings>
