<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloning:entry">Création d'animaux disparus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloning:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>    
		Le
			<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">laboratoire de recherche Animaux disparus </color>
			       </u> 
			</a>
           	est le lieu où vous pouvez créer des animaux disparus.
		<p/>
		Après avoir terminé la 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">recherche de fossiles </color>
               </u>
            </a>
		et l'
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilbuilding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">assemblage de fossiles, </color>
               </u>
            </a>
		vous débloquez l'animal et pouvez le créer gratuitement dans le laboratoire de recherche Animaux disparus ! Pour commencer, cliquez sur le laboratoire, puis sélectionnez l'onglet Créez des animaux disparus dans le panneau d'informations. Sélectionnez l'un des animaux dans la liste de ceux que vous avez déjà reconstitués. 
		<p/>
		Ensuite, apprenez la combinaison clavier/souris qui s'affiche sur l'écran plasma. L'objectif est de reproduire cette combinaison à l'aide de votre clavier et de votre souris. Vous devez répéter chacune des parties défilant devant la ligne verte de balayage. Tout est question de précision et de timing. 
		<p/>
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="UI\fx\traininggestures\cloningcenter_mystery.dds" sx="0" sy="0" sw="0" sh="0" width="64" height="64"/>
			</color>
		    </cell>
		Vous verrez parfois une icône « ? » remplacer celles de vos touches lorsque vous essayez de créer un animal évolué. Essayez de vous souvenir quelle touche était à cet endroit et appuyez dessus lorsque la ligne de balayage arrive ! Créer des animaux disparus n'a jamais été une tâche facile ! 
		<p/>
		Si vous faites de l'excellent travail, vous obtiendrez une super version de l'animal disparu que vous avez choisi. Ces sont des animaux plus heureux, sains et forts que les autres espèces disparues (et ils font généralement le bonheur des visiteurs). Si vous faites du bon travail, vous obtiendrez un animal disparu normal. Si vous échouez, vous risquez d'obtenir un animal que personne n'a encore jamais vu !
		<p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorampage:entry">Violence des dinosaures</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorampage:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		Il arrive parfois que les dinosaures en captivité deviennent violents. Personne ne sait vraiment ce qui provoque une telle furie chez ces grands animaux. Mais quand ils deviennent violents, ils sont capables de détruire des clôtures, de la végétation, voire des bâtiments du zoo (bref, tout ce qu'ils trouvent sur leur passage). Ils finissent ensuite par se fatiguer et se calmer (mais en attendant, leurs dégâts annoncent de gros frais). Le moins coûteux (et le plus sûr) est de les anesthésier. Si vous êtes occupé à des tâches de soigneur, cliquez sur le gros bouton Trouvez des animaux déchaînés	dans le coin supérieur droit de votre écran, puis cliquez sur le bouton des tranquillisants dans le panneau d'informations sur les dinosaures. Vous êtes prêt ? Oui ? Alors prenez votre fusil tranquillisant et jetez-vous dans l'action. Vous devez garder le dinosaure en joue jusqu'à ce que l'indicateur passe au vert. Ensuite, appuyez sur ESPACE pour anesthésier le dinosaure violent !
		<p/>
		Si vous êtes occupé à des tâches de soigneur, vous pouvez faire appel à votre 
			    <a href="zoopedia:zoopedia_dinorecoveryteam:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">équipe de capture de dinosaure</color>
			       </u>
			    </a>
		dans leur  
				<a href="zoopedia:zoopedia_dinorecoverybuilding:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">bunker. </color>
			       </u> 
				</a>
		Ses membres peuvent gérer les cas de dinosaures déchaînés à votre place, mais il leur faut d'abord s'équiper (ce qui prend du temps). Vous verrez qu'il est parfois plus rapide et moins coûteux de vous en charger vous-même.             	           	
		<p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_diseaseresearch:entry">Guérison de maladie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_diseaseresearch:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>		
		Il arrive parfois qu'un animal tombe malade. Heureusement, vous avez votre 
				<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">laboratoire de recherche Animaux disparus</color>, 
			       </u>  
				</a>
		où vous pouvez mener des recherches pour trouver un traitement. Lorsqu'un message du zoo s'affiche en vous indiquant qu'un de vos animaux est malade et qu'il a besoin de soins, sélectionnez le 
				<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">laboratoire de recherche Animaux disparus</color>, 
			       </u>  
				</a>
		puis sélectionnez l'onglet Guérison de maladie dans le panneau d'informations. Cliquez sur le bouton pour prélever des échantillons pouvant servir au remède. Vous pouvez également accéder à la guérison de maladie en cliquant sur le bouton Trouvez des animaux malades, puis en cliquant sur leur image dans le panneau d'informations correspondant.
		<p/>
		Vous avez d'abord besoin d'un petit échantillon prélevé sur l'un de vos animaux malades. Une fois que votre équipe de chercheurs a analysé l'échantillon, elle vous envoie des rapports vous indiquant les ingrédients nécessaires au traitement. En appuyant sur H, vous recevez un nouveau rapport qui vous rapproche davantage de la solution exacte. Chaque nouveau rapport que vous demandez au laboratoire diminue la récompense que vous toucherez en mettant au point le remède. Si vous parvenez à trouver vous-même tous les éléments nécessaires au traitement, vous gagnerez plus d'argent !
		<p/>
		Une fois le remède créé, passez en mode Visiteur et guérissez vos animaux de la même façon que vous les lavez et les soignez. Vous pouvez également distribuer le traitement à vos soigneurs pour qu'ils puissent vous aider à soigner vos animaux !
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilfinding:entry">Recherche de fossiles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilfinding:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">	
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>
		Avant de pouvoir créer des animaux disparus au 
		<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">laboratoire de recherche Animaux disparus</color> 
               </u>, </a>
               vous devrez trouver les morceaux de fossile enfouis dans votre zoo ! Pour ce faire, sélectionnez le 
		<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">laboratoire de recherche Animaux disparus</color> 
               </u>, </a>
		accédez à l'onglet Trouvez des fossiles dans le panneau d'informations, puis cliquez sur le bouton pour commencer les fouilles. 
		      <p/>
		      Dans ce mode de jeu, vous pouvez parcourir votre zoo avec votre outil spécial de détection de fossiles. La barre verticale située au centre de l'appareil vous signale la proximité d'un objet sous terre. Lorsque vous êtes assez près, un indicateur de site à creuser apparaît automatiquement. Appuyez sur ESPACE pour creuser à cet endroit ou continuez à chercher d'autres sites.   
		      <p/>
		      Tous les fossiles récupérés seront envoyés au 
			<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
		       <u>
			  <color r="255" g="231" b="135">laboratoire de recherche Animaux disparus</color> 
		       </u>. </a>		      
		      Lorsque vous avez suffisamment de morceaux pour recréer un fossile complet, rendez-vous au laboratoire, sélectionnez l'onglet Assemblez des fossiles et le bouton Assemblez un fossile, puis commencez le jeu de 

			    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilbuilding:entry">
		               <u>
		                  <color r="255" g="231" b="135">reconstitution de fossiles</color> 
		               </u> ! </a>
			<p/>
			Lorsque vous avez fini de rechercher des fossiles et de les assembler, vous pouvez passer à la dernière étape, la 
			    <a href="zoopedia:zoopedia_cloning:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Création d'animal</color>
			       </u>! </a>
           	
		</cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilbuilding:entry">Assemblage de fossiles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilbuilding:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>
		Après avoir trouvé un ensemble complet de fossiles à l'aide du jeu de 
			<a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
		       <u>
			  <color r="255" g="231" b="135">recherche de fossiles</color>
			  </u>, 
			</a>

		assemblez les morceaux de fossiles pour reconstituer le squelette entier d'un animal disparu. Pour ce faire, sélectionnez l'onglet Assemblez des fossiles dans le panneau d'informations, puis sélectionnez le fossile d'animal disparu que vous voulez reconstituer.
		<p/>
		Lorsque vous avez complètement assemblé votre squelette d'animal, vous pouvez essayer de 
			    <a href="zoopedia:zoopedia_cloning:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">le</color>
			       </u> recréer </a>
	       au 
				<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">laboratoire de recherche Animaux disparus</color>
			       </u>. </a>
		<p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING> 

   
</ZT2Strings>
