<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinction">
      Le mensuel Animaux d'autrefois souhaite réaliser un reportage sur des animaux ramenés à la vie après leur extinction. Si vous pouvez faire l'acquisition de quatre espèces disparues différentes dans les deux prochains mois, le nom de votre zoo fera la une ! Difficulté : Facile 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionShort">
      Faites l'acquisition de quatre espèces disparues en deux mois.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionSuccessShort">
      Vous avez réussi à faire l'acquisition de quatre espèces disparues ! Vous avez reçu 3 500 $ et vous avez amélioré la renommée de votre zoo !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionSuccess">
      Vous avez désormais quatre espèces disparues dans votre zoo. Le mensuel Animaux d'autrefois a publié un excellent article sur votre zoo et vous faites la une du numéro de ce mois-ci ! Vous avez amélioré la renommée de votre zoo et le magazine vous a en plus donné 3 500 $ !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionFailureShort">
      Comme vous n'avez pas réussi à obtenir quatre espèces disparues différentes en deux mois, le mensuel Animaux d'autrefois n'a pas pu écrire son article.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionFailure">
      Vous n'avez pas réussi à obtenir quatre espèces disparues différentes en deux mois. Un zoo rival a fait la couverture du mensuel Animaux d'autrefois ! Vous pourriez ressentir un ralentissement de la vente d'entrées de votre zoo pendant un certain temps.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonations">
      L'Association de récupération des aurochs recherche un bon endroit pour l'un de ses animaux. L'animal ne vous coûtera rien, mais ils veulent s'assurer que votre zoo leur conviendra. Si vous pouvez prouver que votre zoo est un lieu sûr et financièrement stable en collectant 1 500 $ de dons pour vos animaux disparus au cours des deux prochains mois, ils vous donneront leur aurochs.  Difficulté : Facile 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsShort">
      Collectez 1 500 $ de dons pour vos animaux disparus au cours des deux prochains mois pour recevoir un aurochs gratuit.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsSuccessShort">
      Vous avez collecté 1 500 $ de dons pour vos animaux disparus ! Votre nouvel aurochs arrivera bientôt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsSuccess">
      Après avoir collecté 1 500 $ de dons pour vos animaux disparus, l'Association de récupération des aurochs a le plaisir de vous envoyer leur précieux aurochs. Vous pouvez le trouver dans une caisse près de l'entrée de votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsFailureShort">
      Vous n'avez pas réussi à collecter 1 500 $ de dons pour vos animaux disparus au cours des deux derniers mois.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsFailure">
      L'Association de récupération des aurochs se demande si votre zoo sera capable de fournir un bon habitat à ses aurochs. Puisque vous n'avez pas réussi à collecter 1 500 $ de dons pour vos animaux disparus, l'Association de récupération des aurochs a décidé de ne pas vous donner son animal.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantine">
      Un zoo voisin a une femelle %s malade et il a besoin de votre aide pour la guérir. Leur animal a contracté une maladie. Si vous acceptez ce défi, ils déposeront l'animal malade devant la porte d'entrée de votre zoo. Vous pouvez freiner la maladie ou l'empêcher de se répandre en plaçant l'animal malade à l'écart de ceux qui sont en bonne santé. Si vous éradiquez la maladie dans les deux mois, vous obtiendrez un mâle de la même espèce et pendant cette période, vous recevrez des dons correspondants pour vos animaux disparus. Un animal infecté porte un nuage de germes au-dessus autour de la tête. Pour le soigner, rendez-vous au laboratoire de recherche Animaux disparus et sélectionnez l'onglet Guérison de maladie. Votre équipe de recherche devrait être en mesure de vous aider à trouver le remède. Un animal est guéri lorsqu'il n'y a plus aucun germe autour de lui.  

      Difficulté : Complexe
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineShort">
      Allez chercher le %s à la porte d'entrée, soignez-le et éradiquez tout germe autour des animaux disparus de votre zoo dans les deux mois à venir.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSeedDisease">
      Un autre animal de votre zoo a été touché ! Vous avez intérêt à trouver le traitement, et vite !  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSuccessShort">
      Vous avez soigné le %s malade et éradiqué la maladie !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSuccess">
      Vous avez éradiqué la maladie de votre zoo ! Vos animaux disparus ont désormais une certaine immunité face à la maladie. Vous devez toutefois assurer leur hygiène et leur bonne santé pour éviter l'apparition d'un nouveau foyer infectieux. Vous recevrez bientôt votre nouveau %s et un chèque des dons pour vos espèces disparues !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineDeathShort">
     Oh non ! Un de vos animaux est mort des suites de la maladie.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineTimeFailureShort">
      Vous n'avez pas réussi à éradiquer la maladie de votre zoo en deux mois.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineDeath">
      Malheureusement, vos animaux, et même vos visiteurs, ont rapidement répandu la maladie dans votre zoo. Un de vos animaux est mort. N'oubliez pas, vos animaux malades doivent être tenus à l'écart de vos visiteurs ou d'autres animaux afin de pouvoir les soigner sans courir le risque de propager le virus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineTimeFailure">
      Vous n'avez pas été capable de soigner le %s et d'éradiquer la maladie en deux mois. Vous pouvez continuer de vous occuper de l'animal, mais un autre zoo prendra soin de sa compagne. N'oubliez pas, vos animaux malades doivent être tenus à l'écart de vos visiteurs ou d'autres animaux afin de pouvoir les soigner sans courir le risque de propager le virus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemen">
     Oh non ! Votre glacier est en train de fondre et cinq hommes des cavernes préhistoriques sont perdus dans votre zoo ! Vous devez les attraper avant qu'ils ne s'échappent ! Astuce : Pour les capturer, passez en mode Visiteur. Difficulté : Facile 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenShort">
      Capturez les hommes des cavernes qui sillonnent votre zoo avant qu'ils ne s'évadent !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenSuccessShort">
      Vous avez capturé tous les hommes des cavernes !  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenSuccess"> 
      Comme vous avez retrouvé tous les hommes des cavernes, vous avez reçu une subvention de 3 000 $ du Fonds de sécurité préhistorique international ainsi qu'un autre glacier à placer où vous voudrez dans votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenFailureShort">
      Un des hommes des cavernes s'est évadé ! Vous devez payer une amende de 500 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenFailure">
      Un des hommes des cavernes s'est évadé dans un parc voisin. Un des gardes l'a capturé et l'a ramené dans votre zoo. Malheureusement, votre homme des cavernes a violé le règlement de la ville qui interdit le port de grosses massues et vous avez reçu une amende de 500 $ !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman1">
      Cogneur de pierres
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman2">
      Bloc de silex
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman3">
      Remplisseur de pierres
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman4">
      Meule d'ardoise
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman5">
      Habitant des cavernes 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloning">
      Les scientifiques du monde entier rivalisent pour remporter le nouveau prix des créations ingénieuses ! Votre laboratoire de recherche Animaux disparus ultra moderne a tout ce dont vous (et vos animaux) avez besoin pour avancer dans la bonne direction. Si vous créez trois animaux différents d'une qualité exceptionnelle (un score de 90 ou mieux), vous remporterez le prix et une récompense de 7 500 $ ! Difficulté : Facile 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningShort">
      Créez trois animaux exceptionnels de différentes espèces dans les deux mois à venir pour remporter le prix des créations ingénieuses !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningSuccessShort">
      Vous avez créé trois spécimens parfaits d'animaux disparus !  Vous avez remporté le prix des créations ingénieuses !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningSuccess"> 
      Vos compétences dans le laboratoire de recherche Animaux disparus ne sont pas passées inaperçues. Vous avez remporté le prix des créations ingénieuses ! En plus de conserver vos trois animaux parfaits, vous avez gagné 7 500 $ ! Vous devriez voir également augmenter le nombre de visiteurs de votre zoo ce mois-ci grâce à la publicité qui vante vos mérites ! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningFailureShort">
      Deux mois ont passé et vos animaux n'ont pas impressionné le jury. Vous n'avez pas remporté le prix des créations ingénieuses.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningFailure">
      Deux mois ont passé et vos animaux n'avaient pas le niveau suffisant pour remporter le prix des créations ingénieuses. Mais vous devez quand même les garder ! Vous aurez peut-être plus de chance l'année prochaine. Continuez de vous exercer !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguin">
      Une zoologiste a récemment trouvé un pingouin solitaire dans l'Arctique. Soucieuse de lui trouver un habitat adapté, elle voudrait donner le pingouin à votre zoo gratuitement. Voulez-vous un pingouin gratuit ? Cliquez sur la case de validation pour oui ou le X pour non.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguinSuccessShort">
      Vous avez reçu un pingouin gratuit !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguinSuccess"> 
      Il est clair que votre nouveau pingouin ne ressemble à aucun pingouin que vous connaissiez mais ce sera une nouveauté intéressante pour votre zoo. Vous le trouverez dans une caisse à l'entrée du zoo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFinding">
      Une association locale de paléontologues vous a contacté pour vous proposer un échange d'informations. Ils souhaiteraient savoir quels types de fossiles ont été extraits dans votre zoo. Si vous trouvez tous les morceaux d'un animal que vous n'avez pas encore découvert, ils sont prêts à partager certains de leurs fossiles avec vous ! Leur offre est limitée dans le temps. Si vous ne remplissez pas les conditions d'ici un mois, ils la proposeront à un autre zoo. Difficulté : Facile
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingShort">
      Retrouvez tous les morceaux d'un animal fossilisé que vous n'avez pas encore découvert.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingSuccessShort">
      Vous avez réussi à échanger des informations ! Vous pouvez désormais assembler le %s au laboratoire de recherche Animaux disparus !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingSuccess">
      Pour vous remercier de lui avoir permis d'étudier vos fossiles, l'association de paléontologues a décidé de donner une partie de sa collection à votre zoo ! Vous pouvez désormais assembler %s au laboratoire de recherche Animaux disparus, sans avoir à rechercher tous les morceaux vous-même !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingFailureShort">
      Vous n'avez pas trouvé les fossiles assez vite. L'association de paléontologues a décidé de contacter un autre zoo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingFailure">
      Vous n'avez pas trouvé les fossiles assez vite. L'association de paléontologues a décidé de contacter un autre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuilding">
      Les chercheurs du musée des sciences local sont récemment tombés sur une collection de fossiles dans leur entrepôt. Ils ont besoin de votre aide pour les assembler. Ils savent qu'il s'agit d'os fossilisés de %s. Si vous réussissez à assembler les morceaux en moins d'un mois, ils vous remettront les documents dont vous avez besoin pour recréer cet animal dans votre laboratoire de recherche Animaux disparus. Ils demandent un dépôt de garantie de 2000 $, au cas où vous ne parveniez pas à reconstituer leur fossile. Mais ne vous en faites pas : les 2 000 $ vous seront reversés si vous réussissez. Difficulté : Facile
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingShort">
      Assemblez le fossile de %s au laboratoire de recherche Animaux disparus.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingSuccessShort">
      Vous avez réussi à reconstituer le fossile de %s ! Vous pouvez désormais créer cet animal au laboratoire de recherche Animaux disparus. Le musée a également reversé les 2 000 $ sur votre compte.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingSuccess">
      Félicitations ! Vous avez une fois de plus prouvé que vous étiez un expert dans la reconstitution des fossiles. Le musée des sciences vous a envoyé tous les fichiers dont vous avez besoin pour créer votre %s dans le laboratoire de recherche Animaux disparus ! Il a également reversé les 2 000 $ sur votre compte.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingFailureShort">
      On dirait que ces fossiles vous ont donné du fil à retordre. Le musée vous a demandé de leur renvoyer leurs morceaux de fossile.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingFailure">
      Vous n'avez pas réussi à reconstituer les morceaux de fossile en moins d'un mois. Le musée vous a demandé de les leur renvoyer et a décidé de garder vos 2 000 $ de garantie.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreation">
      Votre zoo apparenté souhaite que vous participiez à une nouvelle étude expérimentale sur les animaux disparus. Il propose de vous envoyer toutes les informations nécessaires à la création de votre %s au laboratoire de recherche Animaux disparus (pour un coût de 5 000 $). Si vous parvenez à créer trois super spécimens de %s en deux mois, vous toucherez une subvention de 5 000 $ destinée à amortir vos dépenses et vous recevrez des informations sur l'animal. Difficulté : Moyenne
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationShort">
      Créez trois super versions de %s au laboratoire de recherche Animaux disparus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationSuccessShort">
      Ouah ! Vous avez réussi à produire toute une série de super espèces dans votre laboratoire de recherche Animaux disparus ! Vous avez reçu 5 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationSuccess">
      Une fois de plus, vous avez prouvé que vous étiez un expert pour créer une famille de super animaux ! Votre zoo apparenté est ravi du résultat. Il vous a offert 5 000 $ de récompense.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationFailureShort">
      Deux mois ont passé et vous n'avez pas créé les animaux demandés. Vous avez manqué une occasion de toucher 5 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationFailure">
      Deux mois ont passé et vous n'avez pas créé les animaux demandés. Votre zoo apparenté n'a pas pu terminer son expérience sur les animaux disparus et vous avez raté la subvention de 5 000 $.
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
