<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhotoTitle">
		Photo d'un dodo
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhoto">          
		Le mensuel Animaux d'autrefois recherche une couverture. Il leur faut une photo pour illustrer le retour des dodos. Photographiez un dodo avec un caillou et le magazine vous paiera 750 $.
		<p/>
		Difficulté : Facile
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhotoShort">
			Prenez la photo suivante : 
			<p/>
		* Un dodo avec un caillou.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhotoSuccess">
		Votre photo était parfaite pour la couverture du mensuel Animaux d'autrefois consacrée aux dodos ! Ils vous ont versé les 750 $.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhotoSuccessShort">
		Vous avez reçu 750 $ pour votre photo de dodo !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DodoPhoto">
		Photographiez un dodo avec un caillou.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhotoTitle">
		Photos d'un aurochs et d'un hippotrague bleu
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhoto">
		L'association historique locale souhaite que vous complétiez sa collection de photos d'animaux. Ils recherchent une photo d'un aurochs et celle d'un hippotrague bleu, qu'ils veulent également insérer dans un livre. Faites ces photos et votre zoo obtiendra un don !
		<p/>
		Difficulté : Facile
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhotoShort">
   			Prenez les photos suivantes : 
			<p/>   
		* Un aurochs.
			<p/>   
		* Un hippotrague bleu.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhotoSuccess">
		Vos photos de l'aurochs et de l'hippotrague bleu correspondaient exactement aux attentes de l'association historique. Ils sont heureux de faire un don de 2 500 $ à votre zoo !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhotoSuccessShort">
		Vos photos de l'aurochs et de l'hippotrague bleu ont rapporté un don de 2 500 $ à votre zoo !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AurochPhoto">
		Photographiez un aurochs.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BluebuckPhoto">
		Photographiez un hippotrague bleu.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotosTitle">
		Photos de famille
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotos">          
		Votre zoo a besoin d'une nouvelle campagne publicitaire. Les familles adorent visiter les zoos et vous voulez les attirer en plus grand nombre. Si vous présentez des familles d'animaux heureuses, les familles de visiteurs se rendant dans votre zoo seront plus nombreuses et vous feront des dons ! Si vous photographiez des familles de dodos, de sivatheriums et d'eucladoceros dicranios, votre équipe marketing pourra créer de superbes affiches pour attirer les familles dans votre zoo.
		<p/>
		Difficulté : Moyenne
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotosShort">
   			Prenez les photos suivantes : 
			<p/>   
		* Une famille de dodos (trois ou plus).
			<p/>   
		* Une famille de sivatheriums (trois ou plus).
			<p/>   
		* Une famille d'eucladoceros dicranios (trois ou plus).
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotosSuccess">
		Votre campagne publicitaire a un succès fantastique ! Le nombre d'entrées et la popularité de votre zoo ont augmenté. Cerise sur le gâteau, vos affiches ont gagné le prix de " publicité de l'année " et une récompense de 5 000 $ du magazine Le roi du marketing !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotosSuccessShort">
		Grâce à vos photos de familles d'animaux, le nombre de visiteurs de votre zoo a augmenté et vous avez remporté un prix de 5 000 $ !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DodoFamilyPhoto">
		Photographiez trois dodos.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_SivatheriumFamilyPhoto">
		Photographiez trois sivatheriums.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DeerFamilyPhoto">
		Photographiez trois eucladoceros dicranios.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessTitle">
		Folie marsupiale
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhoto">
		La bibliothèque locale organise le concours photo Folie marsupiale, dont le premier prix est doté de 6 000 $. Il s'agit d'une opportunité unique de présenter vos animaux disparus. Si vous photographiez un diprotodon près d'une source brumeuse ainsi qu'un thylacine en train de creuser, vous êtes sûr de gagner !
		<p/>
		Difficulté : Complexe
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoShort">
   			Prenez les photos suivantes : 
			<p/>   
		* Un diprotodon près d'une source brumeuse.
			<p/>   
		* Un thylacine en train de creuser.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoSuccess">
		Vos photos du diprotodon et du thylacine vous ont permis de remporter le concours Folie marsupiale. La bibliothèque vient de vous remettre un chèque de 6 000 $ !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoSuccessShort">
		Vous avez gagné 6 000 dollars au concours photo Folie marsupiale !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoFailure">
		Vous n'avez pas obtenu les photos dont vous aviez besoin pour le concours Folie marsupiale. Vous aurez plus de chance la prochaine fois.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoFailureShort">
		Vous avez refusé de participer au défi photo Folie marsupiale.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DiprotodonPhoto">
		Photographiez un diprotodon près d'une source brumeuse.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ThylacinePhoto">
		Photographiez un thylacine en train de creuser.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentTitle">
		Bien-être des animaux disparus
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhoto">
		La Société de réintégration des animaux disparus (SRAD) souhaite verser une subvention de 8 000 $ à votre zoo. Pour ce faire, ils doivent avoir la certitude que vous pouvez assurer le bien-être et le bonheur des animaux disparus. Pour obtenir la subvention, photographiez un rhinocéros laineux à côté d'un glacier, un phacochère géant près d'une fosse à goudron et un gigantopithecus en train de manger du bambou.
		<p/>
		Difficulté : Moyenne
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoShort">
   			Prenez les photos suivantes : 
			<p/>   
		* Un rhinocéros laineux à côté d'un glacier.
			<p/>   
		* Un phacochère géant près d'une fosse à goudron.
			<p/>
		* Un gigantopithecus en train de manger du bambou.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoSuccess">
		Vos photos correspondent exactement à ce que la Société de réintégration des animaux disparus voulait. Ils viennent d'accorder une subvention de 8 000 $ à votre zoo !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoSuccessShort">
		La SRAD a versé 8 000 $ à votre zoo pour vos photos.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoFailure">
		Vous avez abandonné le projet avec la Société de réintégration des animaux disparus ! Vous avez refusé de finir votre série de photos pour eux.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoFailureShort">
		Vous avez refusé le défi photo proposé par la Société de réintégration des animaux disparus.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WoolyGlacierPhoto">
		Photographiez un rhinocéros laineux à côté d'un glacier.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WarthogTarpitPhoto">
		Photographiez un phacochère géant près d'une fosse à goudron.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GigantopithecusPhoto">
		Photographiez un gigantopithecus mangeant du bambou.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DiseasedAnimalPhoto">
		Photographiez un animal malade.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EntertainerJoking">
		Photographiez un animateur racontant une blague.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestDigging">
		Photographiez un visiteur creusant dans une zone de fouilles artificielle.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CompletedSkeleton">
		Photographiez un squelette entier dans un Centre de formation sur l'extinction.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HealthyAnimalPhoto">
		Photographiez un diprotodon avec un oiseau éléphant.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHHardWayPhotoShort">
		(Facultatif) Prenez les photos suivantes : 
		<p/>
		* Une statue squelette de mammouth impérial.
		<p/>
		* Une statue squelette d'élan irlandais.
		<p/>
		* Une statue squelette de tyrannosaure rex.
		<p/>
		* Une statue squelette de ptéranodon.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHHardWayPhotoShortSuccess">
	        Le musée des sciences vous a versé 20 000 $ pour vos photos de squelettes !
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HardWayPhotoMammoth">
	        Photographiez une statue squelette de mammouth impérial.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HardWayPhotoElk">
	        Photographiez une statue squelette d'élan irlandais.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HardWayPhotoTRex">
	        Photographiez une statue squelette de tyrannosaure rex.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HardWayPhotoPteranodon">
	        Photographiez une statue squelette de ptéranodon.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTroublePhotoShort">
   			(Facultatif) Prenez les photos suivantes : 
			<p/>   
		* Un dinosaure en train de manger.
			<p/>   
		* Un dinosaure jouant avec une fausse proie.
			<p/>
		* Un dinosaure en train de dormir.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TroublePhotoEat">
	        Photographiez un dinosaure en train de manger.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TroublePhotoPreyDummy">
	        Photographiez un dinosaure jouant avec une fausse proie.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TroublePhotoSleep">
	        Photographiez un dinosaure en train de dormir.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFinishTroublePhotoShort">
		Superbes photos ! Le mensuel À la découverte des dinosaures vous a versé un cachet de 15 000 $. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureTitle">
		Photos de famille
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCapture">
		Le Conseil pour la protection contre les dinosaures recherche des photos afin d'illustrer ses brochures sur les dinosaures et la sécurité. Si vous photographiez votre équipe de capture de dinosaure en pleine action, un bâtiment ou un arbre détruit par un dinosaure violent et le bunker de votre équipe, il s'engage à vous verser 5 000 $.
		<p/>
		Difficulté : Complexe
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureShort">
   			Prenez les photos suivantes : 
			<p/>   
		* Trois membres de l'équipe de capture de dinosaure sur la même photo.
			<p/>   
		* Un bâtiment ou un arbre réduit en miettes par un dinosaure violent.
			<p/>   
		* Le bunker de votre équipe de capture de dinosaure.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureSuccess">
		Vos photos ont fait sensation dans les brochures du Conseil pour la protection contre les dinosaures et vous avez reçu la prime de 5 000 $ !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureSuccessShort">
		Vos photos ont fait sensation dans les brochures du Conseil pour la protection contre les dinosaures ! Vous avez également touché la prime de 5 000 $.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureFailure">
		Le Conseil pour la protection contre les dinosaures n'a pas reçu les photos que vous deviez lui fournir.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureFailureShort">
		Vous avez refusé le défi photo du Conseil pour la protection contre les dinosaures.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoTeam">
		Photographiez trois membres de l'équipe de capture de dinosaure en action.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Rubble">
		Photographiez un bâtiment ou un arbre détruit par un dinosaure violent.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoBuilding">
		Photographiez le bunker de votre équipe de capture de dinosaure.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementTitle">
		Passion pour les animaux disparus
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhoto">          
		Il est temps de lancer une nouvelle campagne publicitaire ! Vous avez plein de choses à promouvoir : vos fascinants animaux disparus, vos derniers aménagements pour les visiteurs et votre laboratoire de recherche Animaux disparus ! Si vous prenez quelques photos instantanées dans votre zoo, vous êtes sûr d'attirer de nouveaux visiteurs !
		<p/>
		Difficulté : Complexe
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoShort">  
   			Prenez les photos suivantes : 
			<p/>   
		* Un super animal disparu créé au laboratoire de recherche Animaux disparus.
			<p/>   
		* Un enfant glissant sur le toboggan brachiosaure.
			<p/>
		* Un animateur pendant son spectacle sur scène.
			<p/>
		* Un enfant portant au Centre de formation sur l'extinction un os fossilisé trouvé dans la zone de fouilles artificielle.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoSuccess">
		Superbes photos ! Votre dernière campagne de publicité est sûre d'attirer du monde. Attendez-vous à des records d'affluence dans votre zoo au cours des prochains jours !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoSuccessShort">
		Votre dernière campagne de publicité est sûre d'attirer du monde. Attendez-vous à des records d'affluence dans votre zoo au cours des prochains jours !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoFailure">
		Vous n'avez pas réussi à réunir les photos nécessaires à votre nouvelle campagne publicitaire. Vous avez perdu une occasion d'attirer plus de visiteurs !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoFailureShort">
		Vous avez refusé de participer au défi photo de la campagne publicitaire.  
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_SuperAnimalPhoto">
		Photographiez un super animal disparu créé au laboratoire de recherche Animaux disparus.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ChildSlidePhoto">
		Photographiez un enfant utilisant le toboggan brachiosaure.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ShowStagePhoto">
		Photographiez un animateur pendant son spectacle sur scène.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CarryBonePhoto">
		Photographiez un enfant portant au Centre de formation sur l'extinction un os fossilisé trouvé dans la zone de fouilles artificielle.
		</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
