<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyIntro">
      Cohabitation harmonieuse
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOverview">
      Ramener des animaux disparus à la vie représente un défi unique pour votre zoo. Pouvez-vous exploiter un zoo où des espèces disparues cohabitent avec vos animaux les plus répandus ? Votre défi consiste à construire un zoo avec 15 espèces différentes et au moins 8 espèces disparues. 
      <p/>
      Chaque projet commence au début. Adoptez ou faites l'acquisition de trois espèces d'animaux différentes et répondez à leurs besoins fondamentaux pour démarrer votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOverviewShort">
      Ramener des animaux disparus à la vie représente un défi unique pour votre zoo. Pouvez-vous exploiter un zoo où des espèces disparues cohabitent avec vos animaux actuels ? Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer le toboggan brachiosaure.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptThreeShort">
      Adoptez ou faites l'acquisition de trois espèces d'animaux différentes et répondez à leurs besoins fondamentaux.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptThree">
      Il y a trois espèces dans votre zoo. Vous êtes sur la bonne voie pour créer un zoo d'envergure internationale ! Vous avez reçu une subvention de 15 000 $ ! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptEight">
      Adoptez ou faites l'acquisition de six espèces d'animaux différentes et répondez à leurs besoins fondamentaux pour passer à l'étape suivante. Astuce : en plaçant plusieurs espèces dans un même enclos, vous gagnerez de l'espace et de l'argent !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptEightShort">
      Adoptez ou faites l'acquisition de six espèces différentes puis répondez à leurs besoins fondamentaux. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptEight">
      Il y a six espèces dans votre zoo. Vous aurez bientôt atteint la moitié de votre objectif de 15 espèces ! Vous avez reçu une subvention supplémentaire de 25 000 $ ! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptTenExtinct">
      Vous avez fait un bon début ! Le moment est venu d'ajouter de nouveaux animaux disparus à votre zoo. Adoptez ou faites l'acquisition de 8 espèces d'animaux différentes et répondez à leurs besoins fondamentaux pour recevoir plus de financements afin de terminer votre projet ! Votre objectif ne sera pas atteint si les besoins fondamentaux de certains animaux ne sont pas satisfaits.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptTenExtinctShort">
      Faites l'acquisition de 8 espèces disparues et assurez-vous qu'aucun animal n'ait un besoin fondamental insatisfait pour recevoir un financement supplémentaire.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptTenExtinct">
      Vous avez 8 espèces disparues dans votre zoo ! Vous avez reçu une subvention de 25 000 $ pour vous aider à atteindre votre objectif final.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinalGoal">
      Votre projet est pratiquement terminé ! La nouvelle de votre réussite dans la construction d'un zoo avec des animaux disparus se répand et vous devez désormais atteindre votre objectif final ! Présentez 15 espèces différentes dans votre zoo, avec au moins 8 espèces disparues et 5 non disparues pour remporter ce scénario ! Astuce : vous devez savoir gérer votre argent et votre espace pour y parvenir !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinalGoalShort">
      Présentez 15 espèces différentes dans votre zoo, avec au moins 8 espèces disparues et 5 non disparues pour remporter ce scénario. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishFinalGoal">
      Vous avez réussi ! Vous avez créé un zoo d'envergure internationale avec 15 espèces différentes cohabitant en harmonie. Vous avez reçu un don anonyme de 50 000 $. Si vous souhaitez poursuivre le jeu, cliquez sur le bouton de validation. Si vous voulez passer au scénario suivant, cliquez sur le bouton Suivant.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalFourBiomes">
      (Facultatif) Alors que la diversité d'espèces est importante, il est tout aussi important de représenter une variété de biomes dans votre zoo. Si vous parvenez à adopter ou à faire l'acquisition d'animaux de quatre biomes différents, vous obtiendrez une prime de 10 000 $. Pour atteindre cet objectif, vous devez installer les animaux dans leur biome habituel.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalFourBiomesShort">
      (Facultatif) Adoptez ou faites l'acquisition d'animaux de quatre biomes différents et exposez-les dans leur biome habituel pour obtenir une prime de 10 000 $. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishOptionalFourBiomes">
  Félicitations ! Vous avez reçu une prime de 10 000 $ pour avoir représenté quatre biomes différents dans votre zoo !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalEightBiomes">
     (Facultatif) Votre zoo continue de s'épanouir alors que vous ajoutez de nouvelles espèces animales. L'exhibition d'animaux de tous les différents biomes représente une partie importante du travail de création d'un zoo d'envergure internationale. Si vous parvenez à adopter ou à faire l'acquisition d'animaux de huit biomes différents, vous obtiendrez une prime supplémentaire de 25 000 $. Pour atteindre cet objectif, vous devez installer les animaux dans leur biome habituel.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalEightBiomesShort">
      (Facultatif) Adoptez ou faites l'acquisition d'animaux de huit biomes différents et exposez-les dans leur biome habituel pour obtenir une prime de 25 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishOptionalEightBiomes">
  Très bien joué !  Vous avez reçu une prime de 25 000 $ pour avoir représenté huit biomes différents dans votre zoo !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayIntro">
      Le chemin difficile
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayOverview">
      Il n'y a plus aucun animal disparu à adopter ! Mais vos visiteurs veulent voir des animaux disparus. Il n'y a qu'une seule façon de donner à vos visiteurs ce qu'ils veulent. Le moment est venu de vous mettre à l'œuvre ! Voyez si vous pouvez construire un zoo 4 étoiles avec au moins huit espèces différentes ! 
      <p/>
      Pour commencer, construisez un laboratoire de recherche Animaux disparus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayOverviewShort">
      Il n'y a plus aucun animal disparu à adopter ! Il n'y a qu'une seule façon de donner à vos visiteurs ce qu'ils veulent. Le moment est venu de vous mettre à l'œuvre ! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayLabShort">
      Construisez un laboratoire de recherche Animaux disparus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishLabShort">
      Félicitations ! Vous avez construit un laboratoire de recherche Animaux disparus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishLab">
  Génial ! Maintenant que vous avez construit un laboratoire de recherche Animaux disparus, vous pouvez commencer à travailler sur la reconstitution de quelques animaux disparus dans votre zoo. Comme vous ne pouvez pas les adopter, utilisez votre nouveau laboratoire pour les créer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCollectFirstFossil">
      La seule façon d'obtenir des animaux disparus est de découvrir leurs fossiles dans votre propre zoo. Dirigez-vous vers le laboratoire de recherche Animaux disparus et commencez à rechercher des fossiles. Rassemblez suffisamment de morceaux pour construire un fossile au laboratoire de recherche Animaux disparus. Vous avez besoin de six morceaux du même animal pour être en mesure de construire un fossile complet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCollectFirstFossilShort">
      Rassemblez 6 morceaux du fossile du même animal pour être en mesure de construire un fossile complet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishCollectFirstFossil">
      Vous avez rassemblé les 6 morceaux d'un fossile. Vous pouvez maintenant vous rendre au laboratoire de recherche Animaux disparus et reconstituer votre premier fossile ! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayBuildFirstFossil">
      Vous avez tous les morceaux pour reconstituer un des animaux. Maintenant, reconstituez le squelette complet ! Rassemblez les résultats de vos fouilles et débloquez votre premier animal !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayBuildFirstFossilShort">
      Reconstituez le squelette complet avec les morceaux que vous avez trouvés.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishBuildFirstFossil">
   Bien ! Vous pouvez désormais créer votre premier animal au laboratoire de recherche Animaux disparus !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCreateFirstFossil">
      Retournez au laboratoire de recherche Animaux disparus pour créer votre premier animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCreateFirstFossilShort">
      Créez un animal laboratoire de recherche Animaux disparus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishCreateFirstFossil">
  Félicitations ! Vous avez créé votre premier animal au laboratoire de recherche Animaux disparus !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourExtinct">
      Vos visiteurs sont contents que vous exhibiez un animal disparu et ils voudraient en voir d'autres. Découvrez d'autres fossiles, exposez au moins quatre espèces disparues différentes et répondez à leurs besoins fondamentaux pour obtenir une subvention de 20 000 $. Vous devez garantir la bonne santé de vos animaux : si l'un d'entre eux meurt pour cause de négligence, de maladie ou d'attaque, ce scénario se soldera par un échec.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourExtinctShort">
      Exhibez au moins quatre espèces disparues différentes dans votre zoo et tentez de satisfaire leurs besoins fondamentaux.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourExtinct">
      Les visiteurs accourent dans votre zoo pour voir vos animaux disparus ! Ces espèces uniques ne sont disponibles nulle part ailleurs et votre zoo est devenu la principale attraction de la ville !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayEightExtinct">
      Pour assurer à votre zoo une place sur la carte, continuez d'élever ces espèces disparues. Si vous parvenez à exhiber au moins huit espèces disparues différentes, à satisfaire leurs besoins fondamentaux et à obtenir 4 étoiles pour votre zoo, vous remporterez ce scénario !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayEightExtinctShort">
      Exhibez au moins huit espèces disparues différentes dans votre zoo et répondez à leurs besoins fondamentaux.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishEightExtinct">
      Ouah ! Vos animaux disparus attirent les foules ! Excellent travail !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayAnimalDeathFail">
      Oh non ! Un de vos animaux est mort ! Retentez ce scénario et essayez de faire en sorte qu'ils soient contents et en bonne santé.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWay3stars">
      Pour récompenser les 3 étoiles de renommée que vous avez obtenues, votre zoo a été désigné Zoo du mois ! Vous avez également reçu une récompense de 20 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourStars">
      Votre dernière tâche consiste à démontrer que vous pouvez poursuivre votre recherche tout en construisant un grand zoo. Augmentez la renommée de votre zoo à 4 étoiles et vous remporterez le scénario !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourStarsShort">
      Augmentez la renommée de votre zoo à 4 étoiles afin de remporter le scénario !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourStars">
  Bien joué ! Votre capacité à explorer et à mener à bien un travail de recherche sur les animaux disparus tout en assurant le fonctionnement de votre zoo montre que vous avez ce qu'il faut pour réussir malgré les difficultés ! En récompense, vous avez reçu une récompense de 50 000 $ ! Si vous souhaitez poursuivre le jeu, cliquez sur le bouton de validation. Si vous voulez passer au scénario suivant, cliquez sur le bouton Suivant.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourStarsShort">
      Ouah, vous avez réussi ! Félicitations ! Un zoo de 4 étoiles avec tous ces animaux disparus !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayPhoto">
      (Facultatif) Le musée des sciences local veut des photos de squelettes complets pour sa nouvelle exposition sur les animaux disparus. Si vous photographiez chaque squelette complet présent dans le Centre de formation sur l'extinction, il promet de faire un don de 15 000 $ à votre zoo ! Prenez les photos lorsque les squelettes auront été ramenés de la plate-forme du Centre de formation sur l'extinction et auront été placés dans votre zoo. Astuce : vous aurez besoin d'une zone de fouilles artificielle et d'un Centre de formation sur l'extinction pour accomplir cette tâche.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishPhoto">
      Le musée des sciences a inauguré son exposition sur les animaux disparus deux semaines plus tôt ! Ils ont été tellement impressionnés par votre rapidité qu'ils ont décidé de vous donner une prime de 20 000 $ pour avoir terminé si vite ! Vous recevrez bientôt le chèque !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleIntro">
      Problème avec le T-rex
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleOverview">
      Le conservateur d'un zoo apparenté vous appelle pour une demande urgente. Ils ont un T-rex en exposition, mais l'animal devient trop souvent incontrôlable et ils ont dû fermer leur zoo. Ils espèrent que vous pourrez les aider en leur fournissant un autre T-rex pour qu'il devienne le compagnon de leur dinosaure déchaîné. Vous n'avez pas encore commencé à exhiber des dinosaures dans votre zoo, mais si vous avez l'intention de les aider, vous devriez vous mettre à l'œuvre.
      <p/>
      Commencez par obtenir une renommée de 4 étoiles pour votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleOverviewShort">
      Le conservateur de votre zoo apparenté vous appelle pour une demande urgente. Ils ont un T-rex en exposition, mais l'animal devient trop souvent incontrôlable et ils ont dû fermer leur zoo. Ils espèrent que vous pourrez les aider en leur fournissant un T-rex pour l'accompagner. Complétez ce scénario pour débloquer le toboggan brachiosaure !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourStarsShort">
      Augmentez la renommée de votre zoo à 4 étoiles.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourStars">
   Bien ! Comme votre zoo a atteint une renommée de 4 étoiles, vous avez reçu une prime qui vous permettra d'ajouter quelques dinosaures.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleAdoptDino">
      Maintenant que votre zoo a une renommée de 4 étoiles, le moment est venu d'ajouter quelques dinosaures à votre zoo ! Faites l'acquisition d'un dinosaure et répondez à ses besoins fondamentaux.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleAdoptDinoShort">
     Faites l'acquisition d'un dinosaure et répondez à ses besoins fondamentaux.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishAdoptDino">
      Votre nouveau dinosaure semble bien s'adapter ! Vous êtes sur la bonne voie pour obtenir le T-rex dont vous avez besoin ! Vous avez reçu une subvention de 10 000 $ pour vous aider.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishAdoptDinoShort">
      Votre dinosaure se porte bien. Vous avez reçu une subvention d'un montant de 10 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleBuildDRT">
      La sécurité avant tout ! Avant que vous ne soyez confronté à un problème avec un de vos dinosaures, construisez un bunker de l'équipe de capture de dinosaure. Cette équipe est en mesure d'intervenir en cas de problème avec vos dinosaures.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleBuildDRTShort">
      Construisez un bunker de l'équipe de capture de dinosaure.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishBuildDRT">
      Votre équipe de capture de dinosaure garde vos dinosaures sous contrôle. 5 000 $ ont été ajoutés sur le compte du zoo. Ajoutez maintenant de nouveaux dinosaures à votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishBuildDRTShort">
      Votre équipe de capture de dinosaure garde vos dinosaures sous contrôle.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourDinos">
      Pour que votre zoo puisse obtenir un T-rex, vous devrez prouver que vous êtes capable de gérer votre population existante de dinosaures. Exhibez quatre espèces de dinosaures dans votre zoo et répondez à leurs besoins fondamentaux. Une fois ceci réalisé, vous recevrez une subvention pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourDinosShort">
      Faites l'acquisition de quatre espèces de dinosaures et répondez à leurs besoins fondamentaux pour recevoir une subvention.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourDinosShort">
      Regardez tous ces dinosaures ! Vous avez reçu une subvention de 20 000 $ qui vous permettra d'acquérir votre T-rex !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourDinos">
      Votre enclos de dinosaures attire les foules et améliore votre réputation auprès du reste de la communauté de zoos ! Vous avez reçu une subvention de 20 000 $ pour vous aider à obtenir un T-rex.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFiveStars">
      Pour débloquer l'adoption du tyrannosaure rex, votre zoo doit atteindre une renommée de 5 étoiles. Décrochez 5 étoiles pour obtenir le T-rex !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFiveStarsShort">
      Augmentez la renommée de votre zoo à 5 étoiles.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFiveStarsShort">
      Vous avez atteint 5 étoiles ! Vous pouvez désormais adopter le tyrannosaure rex et vous avez reçu une subvention de 75 000 $ !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFiveStars">
      Votre zoo est devenu un parc de renommée mondiale ! Vous avez débloqué l'adoption du tyrannosaure rex et vous avez reçu une subvention de 75 000 $ !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleStartRampageShort">
      Un dinosaure est devenu violent ! Dépêchez-vous de le neutraliser !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleStartRampage">
      Oh non ! Un de vos dinosaures est devenu violent ! L'équipe de capture de dinosaure devrait pouvoir s'en charger, mais si vous voulez leur donner un coup de main, vous pouvez passer en mode Anesthésie de dinosaures ! Cliquez sur le bouton de recherche de dinosaures violents, puis sur le bouton des tranquillisants dans le panneau d'informations sur les dinosaures !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleEndRampageShort">
      Ouf ! On l'a échappé belle ! Les dégâts s'arrêtent là et personne n'a été blessé.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleEndRampage">
      Vous avez réussi ! Les dégâts s'arrêtent là ! Vous pouvez reprendre la gestion de votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleGetTrex">
      Adoptez ou faites l'acquisition d'un T-rex pour votre zoo et répondez à ses besoins fondamentaux.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleGetTrexShort">
      Adoptez ou faites l'acquisition d'un T-rex pour votre zoo et répondez à ses besoins fondamentaux.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishGetTrex">
      Votre mission est pratiquement accomplie ! Il ne vous reste plus qu'une étape pour finir !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishGetTrexShort">
      Votre mission est quasiment terminée ! Il ne vous reste qu'une seule tâche à finir !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleReleaseTrex">
      Libérez le T-rex dans la nature et votre zoo apparenté aura enfin une compagne pour son T-rex déchaîné.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleReleaseTrexShort">
      Libérez votre T-rex dans la nature.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishReleaseTrex">
  Félicitations ! Grâce au tyrannosaure rex que vous avez donné à votre zoo apparenté, ce dernier est parvenu à contrôler son T-rex problématique et a pu rouvrir ! Ils ont donné 50 000 $ à votre zoo pour vos efforts !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroublePhoto">
      (Facultatif) Le mensuel À la découverte des dinosaures veut prendre quelques photos pour un numéro à venir sur les dinosaures vivant en captivité. Ils veulent trois photos pour leur article. Si vous photographiez un dinosaure mangeant, un dinosaure jouant avec une proie en chiffon et un dinosaure dormant, vous recevrez la somme de 15 000 $. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishPhoto">
      Vos photos correspondent exactement à ce que les éditeurs du mensuel À la découverte des dinosaures recherchaient. C'est avec plaisir qu'ils vous versent 15 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:UnlockQuagga">
  Félicitations ! Vous avez débloqué l'adoption du couagga !
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignshort">Exploration des animaux disparus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS1">Cohabitation harmonieuse</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS1short">Cohabitation harmonieuse</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS2">Le chemin difficile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS2short">Le chemin difficile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS3">Problème avec le T-rex</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS3short">Problème avec le T-rex</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
