<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackthorn:entry">Prunellier</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackthorn:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlackThornBush/BlackThornBush_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
            		Le prunellier est une espèce de prunier, originaire d'Asie, appelé aussi prunier épineux ou épine noire. Cet arbrisseau a des rameaux rigides, très épineux et dotés de nombreuses petites feuilles. Ses petites fleurs blanches font place à des drupes bleu noirâtre d'un diamètre d'environ 1,3 cm. Le prunellier peut atteindre une hauteur de 3 à 4 m.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
            	Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananaleaf:entry">Oiseau du paradis</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananaleaf:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BananaLeaf/BananaLeaf_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
            L'oiseau du paradis a de nombreuses caractéristiques communes avec le bananier, mais sa taille est considérablement plus petite.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gambagrass:entry">Andropogon gayanus</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gambagrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/GambaGrass/GambaGrass_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               L'andropogon gayanus est une graminée vivace tropicale de grande taille qui pousse en touffes vigoureuses, atteignant jusqu'à 70 cm de diamètre.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Originaire du continent africain, elle a été introduite en Australie (Territoire du Nord et État d'Australie-Occidentale) dans les années 1980 afin de favoriser le développement des plantes de pâturage pour les animaux.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Ses racines complexes lui permettent d'atteindre l'eau dans les parties profondes du sol et de se maintenir longtemps à l'état vert en saison sèche. Néanmoins, si sa croissance n'est pas contrôlée durant les longs étés chauds d'Afrique et d'Australie, elle peut rapidement représenter un risque important d'incendie.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_papyrus:entry">Papyrus</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_papyrus:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Papyrus/Papyrus_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le papyrus, ou souchet à papier, est une plante de la famille des
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_sedge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cypéracées </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               . Ce végétal mesure de 1 à 3 m et possède un rhizome ligneux, rampant et aromatique. Les feuilles sont longues et en forme de quille étroite. Les tiges florifères élancées sont nues, douces et triangulaires. La partie inférieure de la tige est de l'épaisseur d'un bras humain, tandis que son sommet se termine par une ombelle composée de nombreux épis retombants, avec un verticille de huit feuilles. Le papyrus pousse en Égypte, en Éthiopie, dans la vallée du Jourdain et en Sicile.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Diverses parties du papyrus étaient utilisées pendant l'Antiquité à des fins tant ornementales qu'utilitaires : pour fabriquer des couronnes, des sandales, des boîtes et des cordes. Ses racines séchées servaient de combustible. La moelle de sa tige était bouillie et consommée, mais avant tout utilisée pour fabriquer du papyrus, le premier support d'écriture de type papier.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le papyrus des Égyptiens était fait de fines bandes de moelle cellulaire tirées de la tige et disposées longitudinalement, puis entrecroisées d'autres bandes disposées transversalement. L'ensemble était ensuite imbibé d'eau, pressé et séché, puis lissé à l'aide d'un bloc d'ivoire ou d'un coquillage. Les feuilles de papyrus, dont la largeur variait entre 12 et 22 cm et la hauteur entre 22 et 37 cm, étaient assemblées en rouleaux, d'une longueur probable de 6 à 9 m. Les Égyptiens écrivaient sur les papyrus en colonnes régulières, qui, en prose, excédaient rarement 8 cm de large ; en poésie, les colonnes étaient souvent plus larges, afin de pouvoir s'adapter à la longueur des vers.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Il semble que le papyrus était connu des Grecs dès le V<super>e</super> siècle av. J.-C. Le papyrus le plus ancien qui nous soit parvenu est le poème Persae du poète Timothée, qui vivait vers la fin du V<super>e</super> siècle et le début du IV<super>e</super> siècle avant notre ère. Les Grecs et les Romains continuèrent à rédiger leurs œuvres littéraires sur papyrus jusqu'au IV<super>e</super> siècle de notre ère, époque à laquelle ce matériau fut supplanté par le parchemin. Le papyrus fut employé jusqu'au VIII<super>e</super> ou IX<super>e</super> siècle pour les documents officiels et privés.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cattails:entry">Quenouille</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cattails:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Cattails/Cattails_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               La quenouille, aussi appelée massette ou typha, est une grande plante vivace. Elle se caractérise par des racines rampantes, de longues feuilles aplaties, des fleurs terminées par des épis cylindriques denses et un fruit de forme ovoïde, duveteux et de couleur brune. La quenouille pousse dans les marais d'eau douce et près des cours d'eau tranquilles dans les régions tropicales et tempérées ; elle est parfois plantée au bord des étangs et dans les jardins aquatiques. C'est une plante à croissance rapide, notamment en sol humide. Les espèces les plus répandues restent la quenouille à larges feuilles, qui atteint 1 à 2 m de hauteur, la quenouille à feuilles étroites de l'hémisphère Nord (3 m) et les variétés venant de Californie, du Texas, du Mexique et d'Argentine (5 m), à l'inflorescence démesurée (1 m). Leurs feuilles sont souvent utilisées dans la fabrication des chaises, des nattes et des paniers.
         </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bluebush:entry">Fuchsia Blue Bush</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bluebush:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Bluebush/Bluebush_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le fuchsia Blue Bush est un arbuste originaire de la région Wheatbelt (ceinture de blé) dans l'État d'Australie-Occidentale. Sa taille est variable (jusqu'à 1 m de hauteur et 1,5 m de largeur) et il se plaît particulièrement dans les marais salants ainsi que dans les zones marécageuses.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Cette plante constitue une excellente source nutritive pour les animaux de pâturage.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sedge:entry">Cypéracées</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sedge:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Sedge/Sedge_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Les cypéracées sont une famille d'herbes à fleurs, voisines des graminées, mais à tige de section triangulaire. Cette famille est distribuée dans le monde entier, mais plus particulièrement dans les zones très humides et marécageuses des régions tempérées et subarctiques, où son rôle de stabilisation des sols est très important. Elle comprend 115 genres et 3 600 espèces.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Les membres de la famille des cypéracées présentent un rhizome caractéristique duquel sort une touffe de feuilles basales. La base des feuilles croît dans une gaine entourant complètement la tige. Cette dernière est généralement dépourvue de branches et de feuilles, mais comporte à son extrémité une grappe de fleurs discrètes. Chaque fleur est placée à l'aisselle d'une bractée unique et ne possède ni périanthe (à de rares exceptions chez lesquelles il est réduit à une série d'écailles ou de poils) ni pétales visibles. Les cypéracées se distinguent généralement des graminées par la section triangulaire de leurs tiges et par leurs feuilles enveloppées d'une gaine.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       L'importance de la famille est notable d'un point de vue économique. Les feuilles et les tiges de nombreux genres de cette famille (les scirpes, par exemple) sont utilisées pour la confection de tapis, de paniers et de chapeaux, ainsi que pour la fabrication du papier. Dans l'Égypte antique, le roseau papyrus fournissait le
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_papyrus:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">papyrus</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       . Le genre des carex (ou laîche) est le seul de la famille des cypéracées qui comprend des espèces servant au fourrage. La linaigrette ou lin des marais sert à rembourrer les oreillers.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_spinosa:entry">Buisson épineux</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_spinosa:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SpinosaBush/SpinosaBush_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Le buisson épineux est un arbuste nain originaire des régions arides et semi-arides du nord-est de l'Afrique, où il constitue une source de nourriture très importante pour certains herbivores, notamment le chameau. En raison de sa nature vigoureuse et de son adaptabilité, des écologistes l'ont utilisé dans le nord du Kenya comme une solution possible aux problèmes de sols salés.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flowerbed:entry">Parterres de fleurs</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flowerbed:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  <img src="entities\objects\foliage\RedFlowerbedSmall\RedFlowerbedSmall_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\WhiteFlowerbedSmall\WhiteFlowerbedSmall_Zoo_ icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\PurpleFlowerbedMedium\PurpleFlowerbedMedium_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\YellowFlowerbedMedium\YellowFlowerbedMedium_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\BlueFlowerbedLarge\BlueFlowerbedLarge_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\OrangeFlowerbedLarge\OrangeFlowerbedLarge_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <br/>Les parterres de fleurs de décoration permettent d'améliorer l'esthétique visuelle de votre zoo et de créer un environnement agréable pour les visiteurs.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desertgrass:entry">Cenchrus ciliaris</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desertgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/DesertGrass/DesertGrass_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Le cenchrus ciliaris est une herbe de type ornemental qui pousse souvent en touffes isolées. Il prospère sous les climats désertiques, secs et chauds.	
      </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantgrass:entry">Herbe à éléphant</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ElephantGrass/ElephantGrass_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">L'herbe à éléphant est une grande graminée grossière, originaire d'Afrique tropicale et d'Asie du Sud. Elle se présente sous la forme de bouquets d'arbres denses atteignant jusqu'à 3 m de haut et poussant la plupart du temps sur un sol humide, situé au bord d'un lac, d'une rivière ou d'un fleuve dans la savane africaine.
                  <p/>Les bords des feuilles de l'herbe à éléphant étant très coupants, ses bouquets sont presque impénétrables et fournissent un refuge très apprécié par de nombreuses espèces d'oiseaux.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_toadstools:entry">Champignons comestibles et vénéneux</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_toadstools:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Toadstools/Toadstools_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               La plupart des espèces de champignons ont une chair ligneuse, un goût âcre ou insipide. Seul un nombre restreint d’entre elles possède un réel intérêt gastronomique, alors que d’autres sont mortelles ou très toxiques. La distinction entre champignons comestibles et vénéneux résulte le plus souvent de l’expérience et ne correspond pas à la classification scientifique. Ainsi, une même famille peut comprendre des espèces comestibles ou vénéneuses, de même que deux espèces vénéneuses peuvent appartenir à deux familles différentes. Par exemple, si de nombreux champignons du genre bolet sont comestibles, et même recherchés (comme le bolet royal), d’autres sont immangeables, voire toxiques (comme le bolet de Satan). À l’inverse, le genre amanite réunit des espèces pour la plupart vénéneuses (amanite phalloïde, amanite tue-mouches, etc.), mais aussi quelques champignons à la saveur recherchée (telle l’amanite des Césars). La comestibilité des champignons fait l’objet de nombreux préjugés. Par exemple, prétendre que tous les champignons printaniers ou de fin d’automne sont comestibles, ou assurer que les champignons apparus sur des souches ou des arbres morts sont vénéneux, sont des erreurs. De même, un champignon comestible poussant à proximité d’un nid de vipères ne devient pas vénéneux pour autant. En revanche, un bon champignon peut devenir vénéneux en vieillissant. Si certaines espèces se reconnaissent aisément, d’autres peuvent prêter à confusion et leur consommation se révéler dangereuse. La règle doit donc être d’écarter de la cueillette tout champignon non formellement identifié. Tous les champignons commercialisés peuvent être consommés sans risque, s’ils sont frais. 
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_reindeerlichen:entry">Lichen des rennes</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_reindeerlichen:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ReindeerLichen/ReindeerLichen_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Le lichen des rennes est une espèce qui joue un rôle essentiel dans les écosystèmes arctiques. Il constitue la principale source de nourriture dont les rennes, les élans et les caribous disposent en hiver. Sa forme peut varier, mais il est généralement doté d'une talle tubulaire, érigée et rameuse, avec de petites perforations au niveau des aisselles. Il pousse très lentement et ne survit pas au surpâturage ni aux incendies. Le lichen des rennes connaît des poussées de croissance au printemps et à l'automne, lorsque les températures et le taux d'humidité sont les plus élevés. Les polluants et les substances radioactives qu'il absorbe facilement sont nocifs pour la plante, mais également pour les animaux qui la consomment.
</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterlily:entry">Nénuphar</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterlily:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WaterLily/WaterLily_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La famille des nénuphars, les nymphéacées, comprend 8 genres et environ 90 espèces de plantes à fleurs aquatiques. Leurs feuilles sont généralement peltées, c'est-à-dire que le pétiole foliaire est fixé au milieu du limbe plutôt qu'à son bord. Les feuilles flottent souvent à la surface de l'eau, s'y maintenant si l'eau monte grâce à la croissance continue de leur pétiole. Les nymphéacées sont des plantes d'eau stagnante recouvrant des sols profonds saturés et pauvres en oxygène. L'oxygène nécessaire à la croissance des racines est amené par des canaux aérifères passant par le pétiole des feuilles. De nombreux nénuphars sont cultivés comme plantes ornementales dans les bassins et divers hybrides ont été créés.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Deux espèces du même genre, parfois appelées lotus étaient représentées dans l'art de l'Égypte antique. Cette famille comprend également l'espèce des nénuphars géants (Victoria regia) qui sont typiques de l'Amazonie.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La famille est placée avec trois autres familles dans un ordre dont la répartition est cosmopolite mais dont l'habitat est limité aux eaux douces. Tous les membres de l'ordre sont des plantes herbacées à fleurs solitaires. Les parties florales sont généralement nombreuses et libres, comme chez tous les ordres qui ressemblent aux angiospermes primitives.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le genre des lotus vrais ne comporte que deux espèces : le lotus sacré, l'un des principaux symboles de l'hindouisme et du bouddhisme, et le lotus américain. Les graines et les rhizomes de ces lotus sont comestibles et leurs feuilles se dressent au-dessus de l'eau, portées par de longues tiges. Les deux espèces qui constituent la famille de la cornifle (cératophyllacées) sont souvent cultivées dans les aquariums d'appartement. Elles poussent entièrement submergées et produisent même parfois leurs fleurs et leurs fruits sous l'eau. Elles sont totalement dépourvues de racines. Les feuilles individuelles sont finement divisées en segments étroits et forment un verticille à chaque nœud, ce qui donne à la plante l'allure d'une queue de raton laveur. La famille des cabombacées contient huit espèces réparties en deux genres et parfois cultivées comme plantes d'aquarium.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Contribution de : Marshall R. Crosby
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junegrass:entry">Koelérie grêle</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junegrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/juneGrass/JuneGrass_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La koelérie grêle est une herbe bleu-vert présente en Europe et en Amérique du Nord, et utilisée comme fourrage ou gazon.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Les plantes herbacées sont la principale source de nourriture des animaux domestiques et sauvages, qu'ils les broutent dans les pâturages ou les reçoivent sous la forme de fourrage fauché ou ensilé. La surface totale occupée par ce type de culture est supérieure à celle employée par toutes les autres cultures réunies.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_dandelions:entry">Pissenlit</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_dandelions:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Dandelions/Dandelions_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le pissenlit, également appelé dent-de-lion, est une plante herbacée vivace ou bisannuelle de la famille des composées. Il se caractérise par ses longues racines, ses feuilles lancéolées, profondément ciselées, disposées en rosette et sa tige florale terminée par un capitule de fleurs jaune vif aplaties. La racine du pissenlit renferme une substance laxative ; la racine de la chicorée, une autre plante de la famille des composées, est torréfiée et moulue pour être mélangée au café. Les feuilles sont consommées en salade et les fleurs sont parfois utilisées pour faire du vin. Le pissenlit fait l'objet de cultures, mais on le trouve principalement dans les prairies des régions tempérées. Le pissenlit à graines rouges ne diffère du pissenlit ordinaire que par sa petite taille, ses graines de couleur rougeâtre et son duvet plus foncé. Les espèces russes sont recherchées pour leur latex.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_arcticmoss:entry">Mousse arctique</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_arcticmoss:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ArcticMoss/ArcticMoss_Tundra_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La mousse arctique recouvre les steppes et les régions côtières de l'Arctique et forme, avec des arbustes, des graminées, des herbacées et d'autres plantes à croissance lente, la toundra.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Les mousses sont des plantes de l'embranchement des bryophytes, répandues dans toutes les parties du monde. Elles poussent sur la terre, les roches et l'écorce des arbres, ainsi que dans les marais et les eaux peu profondes. Les mousses sont constituées de fines petites tiges et de feuilles, ce qui en fait des cormophytes, mais elles ne possèdent pas de tissus vasculaires. Elles sont dépourvues de véritables racines, les fonctions d'enracinement et de conduction étant remplies par des structures filamenteuses appelées « rhizoïdes ». Le gamétophyte, tige feuillée toujours verte, porte les organes de reproduction sexuelle. L'organe mâle, ou anthéridie, contient les anthérozoïdes et l'organe femelle, ou archégone, renferme l'oosphère. Après la fécondation, qui n'est possible que lorsque la plante est humide, l'oosphère se développe en un sporophyte. Celui-ci est formé d'un pied (ou base) fixé dans les tissus du gamétophyte, d'une tige généralement longue et fine comme un cheveu, et d'une capsule terminale (ou urne). Cette capsule est fermée par un capuchon dentelé, chez la plupart des espèces, et contient de nombreuses spores. Les spores sont libérées de différentes manières, en fonction du mode de déhiscence de la capsule. Dans de bonnes conditions, elles germent et produisent de minces filaments souterrains, les protonémas. Les petits bourgeons produits par le protonéma donnent naissance à de nouveaux gamétophytes. Les mousses engendrent également des gamétophytes (à partir d'organes végétaux spécialisés, tels que la bulbille, produits par les rhizoïdes), des bourgeons sur les feuilles ou les tiges, ainsi qu'un protonéma secondaire issu des rhizoïdes ou des parties blessées de la pousse feuillue. L'embranchement des bryophytes est habituellement subdivisé en trois classes : les anthocérotes (survivantes de plantes disparues), les mousses (14 500 espèces) et les hépatiques (8 500 espèces).
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De nombreuses plantes sont appelées communément mousses, alors qu'elles ne font pas partie de cette classe. Par exemple, la mousse d'Irlande, ou carragheen, est en réalité une algue rouge. La mousse d'Islande porte elle aussi un nom trompeur,  puisqu'il s'agit en réalité d'un lichen . Enfin, la mousse espagnole, également appelée cheveux du roi ou fille de l'air, est une plante à fleurs épiphyte qui pousse sur les branches ou les troncs d'arbres dans le sud des États-Unis et aux Antilles.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_whitelillies:entry">Lis blanc</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_whitelillies:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WhiteLillies/WhiteLillies_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Le lis blanc est une plante vivace à bulbe écailleux, aux feuilles en épée et à grande fleur unique parfois en forme de trompette. Les fleurs ont souvent des pétales tachetés et des étamines protubérantes bien visibles. Le lis blanc était utilisé comme plante médicinale jusqu'au 17<super>e</super> siècle, pour traiter des maux aussi divers que piqûre de scorpion, morsure de serpent, courbatures ou problèmes de procréation.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_larkspur:entry">Pied-d'alouette</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_larkspur:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Larkspur/Larkspur_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Le pied-d'alouette est une plante annuelle à fleur du genre Consolida, appartenant à la famille des renonculacées. Ce genre comprend environ 40 espèces, originaires des régions tempérées de l'hémisphère Nord. Leurs fleurs, en grappes, sont habituellement d'un bleu profond, mais quelquefois bleu pâle, roses ou blanches et leurs feuilles ont un aspect duveteux. Le pied-d'alouette est parfois appelé delphinium, et vice-versa, mais il s'agit en réalité de plantes appartenant à deux genres distincts (Consolida et Delphinium).
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africandaisy:entry">Marguerites africaines</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africandaisy:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AfricanDaisy/AfricanDaisy_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">La marguerite africaine est l'espèce la plus répandue du genre Arctotis qui comprend des plantes annuelles, originaires de l'Afrique australe. Aux États-Unis, elles sont cultivées dans les jardins ensoleillés au sol riche et leur floraison dure du début de l'été à la fin de l'automne. La marguerite africaine peut dépasser 60 cm de hauteur et le diamètre de ses fleurs composées, de couleur blanche en périphérie et bleu au centre, peut atteindre 7 cm. Ces fleurs se ferment chaque soir pour se rouvrir le lendemain matin. Il existe également des formes naines qui sont dotées de fleurs oranges.
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
            	Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africanviolet:entry">Violette africaine</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africanviolet:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AfricanViolets/AfricanViolets_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="128" height="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La violette africaine est une plante à fleurs vivace, herbacée, duveteuse, à feuilles ovales, charnues, pourvues d'un long pétiole, également appelée violette d'Usambara ou saintpaulia. Elle et cultivée essentiellement à l'intérieur ou en serre. Ses fleurs ont la même forme de pétale que les violettes classiques, et souvent la même couleur, mais elle n'a aucun lien de parenté avec ces dernières et fait partie d'un genre de la famille qui comprend les gloxinias. Ce genre compte une vingtaine d'espèces, toutes originaires des montagnes de Tanzanie et du Kenya. La plupart sont cultivées et leur amélioration génétique a conduit à l'obtention de variétés à fleurs doubles et multicolores.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglelillies:entry">Lis oriental</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglelillies:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/JungleLillies/JungleLillies_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="128" height="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Le lis oriental est une plante à grandes fleurs odorantes, en forme d'étoiles et qui font actuellement partie des fleurs coupées les plus recherchées (et lucratives) chez les fleuristes du monde entier. Ce lis est particulièrement apprécié lors des mariages pour ses couleurs magnifiques et son parfum spectaculaire.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lilyofvalley:entry">Muguet</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lilyofvalley:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/LilyOfTheValley/LilyOfTheValley_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le muguet est une plante herbacée pérenne de la famille des liliacées à petites fleurs odorantes apparaissant en mai. L'espèce cultivée est originaire des régions tempérées d'Eurasie où elle pousse dans les sous-bois. Le muguet est depuis longtemps très répandu dans les zones ombragées des jardins. Ses feuilles en forme de langue aux nervures parallèles se forment au niveau du sol et ses fruits sont des baies rouges. Ses petites fleurs en clochettes, blanches le plus souvent, sont suspendues à une tige florale simple érigée pouvant atteindre 30 cm de haut. Elles sont beaucoup utilisées en parfumerie en raison de leur odeur agréable. En culture, le muguet est habituellement propagé à l'aide des bourgeons du rhizome souterrain et s'avère généralement très persistant.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fringedpolygala:entry">Polygala paucifolié</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fringedpolygala:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FringedPolygala/FringedPolygala_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Malgré sa ressemblance avec l'orchidée, le polygala paucifolié fait partie de la famille des polygalacées, qui comprend principalement des plantes grimpantes et des arbres tropicaux. Cette plante à fleurs et à croissance lente aime les forêts humides.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_proteawildflowers:entry">Protéacées</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_proteawildflowers:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ProteaWildflowers/ProteaWildflowers_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
         Les protéacées sont des arbustes à feuilles persistantes, dotés de nombreuses fleurs. Originaires d'Afrique du Nord, ils sont cultivés pour leurs bractées très colorées et leurs capitules denses.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_baobab:entry">Baobab</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_baobab:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Baobob/Baobob_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le baobab est un grand arbre africain, se trouvant principalement dans les régions semi-arides et très précieux aux yeux de nombreux Africains.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le baobab ne peut pas dépasser la hauteur d'un grand 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_maple:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">érable </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       (environ 15 m), mais le diamètre de son tronc peut atteindre 9 m. C'est l'un des arbres les plus larges du monde, derrière le séquoia et l'eucalyptus. Ses branches, souvent aussi grosses que le tronc d'autres arbres, représentent un feuillage avoisinant fréquemment 45 m de diamètre. La largeur de son tronc et de ses branches inférieures lui permet de stocker de grandes quantités d'eau. Durant la saison sèche, le baobab perd ses feuilles afin de limiter sa transpiration et d'économiser de l'eau.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Pour de nombreux animaux, le baobab représente une source de nourriture et un refuge. Son fruit, appelé le pain de singe, est presque de la taille d'un pamplemousse et comestible. La pulpe sert notamment à la préparation de boissons rafraîchissantes ; l'écorce permet de fabriquer des cordages résistants. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le baobab revêt une signification spirituelle pour plusieurs populations vivant dans la savane soudanaise de l'Afrique occidentale, telles que les Sérères, les Ouolofs et les Mandingues. Son tronc servait traditionnellement de sépulture à leurs griots (membres de la caste de poètes musiciens, dépositaires de la culture orale) car un enterrement au cimetière, dans la terre, était jugé inconcevable pour des personnes si sacrées. Au Sénégal, l'ethnie Jola vénère le baobab censé abriter des esprits. Selon cette ethnie, le baobab permet également de prédire l'arrivée de l'eau, car il produit des feuilles à l'approche de la pluie. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_umbrellaacacia:entry">Acacia parasol</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_umbrellaacacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/UmbrellaAcacia/UmbrellaAcacia_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               L'acacia parasol est l'arbre le plus reconnaissable de la savane africaine. Les acacias sont un genre d'arbres et d'arbustes important de la famille des légumineuses. La plupart des 1 200 espèces du genre sont originaires d'Afrique tropicale ou d'Australie. Les feuilles sont normalement bipennées mais souvent aussi modifiées, en particulier chez les espèces qui ont dû s'adapter à la chaleur et à la sécheresse intenses de l'Australie. Les espèces australiennes ont des feuilles modifiées verticales appelées phyllodes. Le genre des acacias revêt une importance économique importante et variée, fournissant notamment des graines comestibles, du bois et des gommes de valeur.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_acaciacaffra:entry">Acacia caffra</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_acaciacaffra:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AcaciaCaffra/AcaciaCaffra_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               L'acacia caffra fait parti d'un genre d'arbres et d'arbustes important de la famille des légumineuses. La plupart des 1 200 espèces du genre sont originaires d'Afrique tropicale ou d'Australie. Les feuilles sont normalement bipennées mais souvent aussi modifiées, en particulier chez les espèces qui ont dû s'adapter à la chaleur et à la sécheresse intenses de l'Australie. Les espèces australiennes ont des feuilles modifiées verticales appelées phyllodes. Le genre des acacias revêt une importance économique importante et variée, fournissant notamment des graines comestibles, du bois et des gommes de valeur.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_orchid:entry">Arbre orchidée</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_orchid:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Orchid/Orchid_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Orchidée est le nom usuel d'environ 250 espèces de buissons, de plantes ligneuses et d'arbres tropicaux appartenant à la famille des légumineuses. De nombreuses espèces d'arbres orchidées ont des fleurs très voyantes, d'une couleur située entre lavande et violet, et qui fleurissent généralement à la fin de l'hiver. L'arbre de Saint Thomas, un buisson pouvant atteindre 5 m de haut, compte parmi les espèces d'arbres orchidées. Il est cultivé sous des climats chauds pour ses qualités ornementales.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantear:entry">Guanacaste</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantear:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ElephantEar/ElephantEar_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   Le guanacaste est un arbre appartenant à la famille des aracées, originaire d'Amérique du Sud. Les feuilles peuvent mesurer jusqu'à 1 m de long, ce qui a valu à certaines espèces le surnom d'oreille d'éléphant. Plusieurs espèces de cette famille sont cultivées dans les jardins ou comme plantes d'intérieur, notamment l'espèce culcasia dont les feuilles en forme de bouclier sont dotées de nervures de couleur pourpre. Le taro, présent dans les îles du Pacifique, possède de grands tubercules souterrains comestibles. À l'instar d'autres membres de la famille des aracées, le guanacaste contient de l'oxalate de calcium qui, en cas d'ingestion des feuilles, génère une sensation de brûlure au niveau de la bouche et de la gorge, et parfois un œdème.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kily:entry">Tamarinier</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kily:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Kily/Kily_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le tamarinier est un arbre tropical à feuillage persistant de la famille des légumineuses césalpiniacées, originaire des régions fertiles d'Afrique tropicale et d'Asie du Sud. Il peut mesurer près de 25 m de haut et son bois extrêmement dur est utilisé en ébénisterie.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le tamarinier est largement cultivé dans les régions tropicales des deux hémisphères pour ses qualités ornementales et pour ses fruits acides, dont raffole également le maki mococo. Ses fleurs jaune pâle, disposées en racèmes terminaux pendants, possèdent un calice en quatre parties, cinq pétales, trois étamines fertiles et un pistil unique. Son fruit est une gousse fuselée contenant de nombreuses graines, indéhiscente (qui reste fermée à maturité). Le jus de tamarinier, mélangé à de l'eau sucrée, constitue une boisson populaire en Amérique latine.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananatree:entry">Bananier</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananatree:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BananaTree/BananaTree_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le bananier est une plante herbacée géante, de la famille des musacées.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Il est cultivé pour son fruit (la banane), ses fibres ou son feuillage. Les bananiers sont originaires du sud-est de l’Asie, mais ils sont aujourd’hui produits dans les régions tropicales du monde entier. Les fruits ne contiennent pas de graines, car la reproduction de la plante se fait par multiplication végétative (en l’occurrence par propagation à partir de la tige souterraine, ou rhizome). Le pseudo-tronc qui a porté un régime de bananes meurt après la maturation des fruits pour être remplacé par des rejets, dont seulement deux ou trois sont conservés pour la récolte suivante. La seule partie pérenne du bananier est le rhizome, qui produit de nouveaux plants chaque année à partir de bourgeons foliaires. La croissance est si rapide que les fruits sont généralement mûrs dans les dix mois qui suivent la plantation. Le « tronc » du bananier est en fait formé par les gaines de feuilles imbriquées les unes dans les autres. À maturité, ce pseudo-tronc atteint une hauteur de 3 à 12 m. Il est surmonté d’une couronne de grandes feuilles à épaisse nervure centrale ; celles-ci peuvent atteindre 3 m de long. Les fleurs sont groupées autour de la tige florale, qui prend naissance au centre de la couronne de feuilles. Les fleurs femelles se trouvent à la base de la tige florale, les fleurs mâles au sommet. La longueur des fruits varie de 10 à 30 cm selon les espèces. Le poids moyen d'un régime est d'environ 10 kg, mais certains peuvent peser jusqu'à 20 kg. Le pseudo-tronc qui a porté un régime de bananes meurt après la maturation des fruits pour être remplacé par des rejets, dont seulement deux ou trois sont conservés pour la récolte suivante.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Les bananes à cuire provenant des bananiers plantains sont plus grosses, mais également moins fines et moins sucrées que les autres. La partie comestible de la banane contient en moyenne 75 % d'eau, 21 % de glucides et environ 1 % de graisses, de protéines et de fibres. Les autres parties de la plante sont riches en fibres et utilisées pour fabriquer du papier et des cordages ; l'abaca, ou chanvre de Manille, est tiré des feuilles de l'espèce Musa textilis.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La moitié de la récolte mondiale de bananes est produite en Afrique, où une grande partie est consommée localement. Les principales régions exportatrices de bananes sont l'Amérique centrale et le nord de l'Amérique du Sud.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kapok:entry">Kapokier</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kapok:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Kapok/Kapok_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le kapokier est un grand arbre de la famille des bombacacées qui peut dépasser 40 m de haut. Il est doté de feuilles palmées et de grandes fleurs en forme de cloche. Leurs grandes capsules à graines contiennent une fibre appelée kapok qui ressemble au coton.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le kapokier, ou fromager, est exploité dans toutes les régions tropicales pour la production de kapok. Cette fibre est trop courte, élastique et cassante pour pouvoir être filée comme du coton, mais elle est employée pour le capitonnage et le bourrage. En raison de sa légèreté et de ses propriétés hydrofuges, le kapok est produit en grande quantité et utilisé pour les gilets de sauvetage, comme rembourrage et comme isolant. L'île de Java est la principale productrice de kapok. Les graines de l'arbre donnent également de l'huile de kapok qui entre dans la composition du savon. Le bois tendre et spongieux du kapokier africain est utilisé pour faire des pirogues. Les graines rondes de la taille d'un pois du kapokier sont consommées dans l'île indonésienne des Célèbes.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redcedar:entry">Cèdre rouge</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redcedar:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/RedCedar/RedCedar_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le cèdre rouge, ou thuya géant, est originaire d'Amérique du Nord, à l'ouest des montagnes Rocheuses, du nord de la Californie à l'Alaska. Il peut culminer à 60 m de haut dans des conditions favorables, et son tronc peut dépasser 15 m de diamètre. Au XVII<super>e</super> siècle, ce type d'arbre à feuillage persistant de la famille du 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_cypress:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cyprès </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       était surnommé « arbre de vie » en raison de la valeur médicinale attribuée à sa résine balsamique. L'extrait de cette résine augmente la tension artérielle et fait baisser la fièvre. Le feuillage a un parfum balsamique. Le bois est rougeâtre, léger et résistant. Les plus grandes espèces produisent un excellent bois de construction ; les espèces plus petites sont cultivées dans les jardins et comme haies coupe-vent.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_foxtailpalm:entry">Palmier queue-de-renard</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_foxtailpalm:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FoxtailPalm/FoxtailPalm_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le palmier queue-de-renard est un arbre exotique originaire du sud-est de l'Asie. Il aime les climats subtropicaux et tropicaux. Au cours des dix dernières années, cet arbre faisait partie des espèces en voie d'extinction en Australie, mais il commence à réapparaître.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Ce palmier se caractérise par des feuilles vertes et arquées qui ressemblent à des rince-bouteilles ou à des queues de renard.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_treefern:entry">Fougère arborescente</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_treefern:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/TreeFern/TreeFern_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La fougère arborescente est une grande fougère qui ressemble à un arbre et pousse dans les régions chaudes du monde entier. Elle a tronc ligneux, qui est haut et fin chez certaines espèces, et plutôt robuste chez d'autres. Celui-ci se termine par une rosette de grandes feuilles fines et élégantes, dont la longueur peut atteindre 3 m. De nombreuses fougères arborescentes mesurent entre 4 et 9 m de haut ; le genre Cyathea peut dépasser 15 m. Les fougères arborescentes constituent une magnifique représentation de la végétation tropicale, et plusieurs sont exposées dans des serres. 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_birch:entry">Bouleau</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_birch:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Birch/Birch_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le bouleau est un arbre ou arbuste produisant de nombreuses petites fleurs unisexuées, groupées en chatons pendants chez les mâles et dressés chez les femelles. La famille du bouleau (bétulacées) est très répandue dans les zones tempérées et arctiques de l'hémisphère Nord. Elle comprend deux genres : celui du bouleau qui comporte une quarantaine d'espèces et celui de l'aulne qui en comporte une trentaine.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Les bouleaux produisent un bois de texture uniforme, utilisé pour la fabrication de meubles, de planchers, de contreplaqués et de placages. Dans tout le nord de l'Eurasie et de l'Amérique, le bouleau a tenu pendant des millénaires une place très importante due à ses multiples usages. Le bois était utilisé pour la construction et le chauffage. L'écorce servait à fabriquer des sandales, des pirogues, des cordes et même à couvrir les cabanes. Plusieurs boissons et remèdes étaient tirés de sa sève. Le vin de bouleau, autrefois populaire en Amérique du Nord sous le nom de « bière de bouleau », est apprécié depuis des siècles en Russie et dans tout le nord de l'Europe. La sève, ainsi que les jeunes feuilles, écorces et tiges, sont utilisées à des fins médicinales. Les extraits de bouleau stimulent la diurèse, favorisent l'élimination des chlorures, de l'acide urique, de l'urée et abaissent le taux de cholestérol sanguin.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Plusieurs espèces sont employées à titre ornemental, notamment le bouleau blanc qui comporte de nombreuses variétés horticoles. Le bouleau à papier (Betula papyrifera), originaire d'Amérique du Nord et planté dans les parcs et jardins, est un arbre très décoratif dont l'écorce était utilisée comme papier par les Indiens d'Amérique (d'où son nom).
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Les bouleaux sont entièrement adaptés à la pollinisation anémophile (entraînement du pollen par le vent). Les fleurs sont portées en chatons de deux types. Les chatons mâles sont préformés avant l’hiver sous forme de structures allongées et sont portés en groupes de deux à quatre étalés vers l’extérieur, aux extrémités des pousses longues. Au printemps, lorsque les nouvelles feuilles commencent à croître, les chatons mâles s’allongent et pendent mollement. Les fleurs ainsi déployées libèrent leur pollen dans l’atmosphère, puis les chatons mâles tombent de l’arbre. Les chatons femelles sont également préformés mais demeurent tout petits durant l’hiver, à l’intérieur des bourgeons terminaux des pousses courtes. Ils ne sont donc pas visibles jusqu’à ce qu’ils émergent au printemps. Leur élongation se produit au-delà des deux feuilles en croissance sur les pousses courtes. Les chatons femelles sont plutôt lâches durant la période de pollinisation. Après cette période, ils s’allongent et s’épaississent tandis que leurs bractées croissent et que leurs fruits se développent (généralement trois fruits par bractée). Les chatons au stade de la fructification passent du vert au brun lorsqu’ils mûrissent à l’automne. Les bractées et les fruits tombent ensuite des axes de suspension des chatons.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_maple:entry">Érable</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_maple:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Maple/Maple_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               L'érable est répandu dans les régions tempérées de l'hémisphère Nord, planté comme arbre ornemental. La famille de l'érable (acéracées) compte deux genres et 113 espèces à feuilles opposées et à petites fleurs disposées en bouquets tombants. Ces dernières sont souvent dépourvues de pétale. L'ovaire consiste en deux carpelles fusionnés qui mûrissent sous la forme de deux fruits ailés. Les érables sont des arbres d'ornement très appréciés pour leur feuillage aux couleurs d'automne. Les espèces les plus plantées sont des arbres de taille moyenne à élevée, à feuilles caduques, lobées typiques comme celle qui orne le drapeau canadien.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Les espèces les plus courantes en France sont l'érable sycomore ou faux platane, l'érable plane, l'érable de Montpellier et l'érable champêtre. L'érable rouge, l'érable à sucre, l'érable noir et l'érable Negundo sont des espèces américaines. De nombreuses espèces asiatiques diffèrent sensiblement des espèces européennes ou américaines. Certaines sont de petits arbres ou même des buissons, d'autres ont des feuilles persistantes et d'autres encore présentent des feuilles entières. Les érables fournissent un bois d'œuvre de bonne qualité, surtout l'érable sycomore ; la sève riche en sucre de l'érable du Canada est bouillie et brassée pour obtenir le fameux sirop d'érable. Le deuxième genre de cette famille comprend deux espèces chinoises.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Contribution de : Marshall R. Crosby
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fountainbamboo:entry">Bambou fontaine</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fountainbamboo:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FountainBamboo/FountainBamboo_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
		Le bambou est une plante ligneuse de la famille des graminées, à l'aspect d'arbre ou d'arbuste. Il en existe 520 espèces classées en 42 genres différents et essentiellement réparties dans les régions tropicales et subtropicales, quoique certaines résistent bien au froid (jusqu’à -25 °C). C'est en Asie du Sud-Est que les bambous sont le plus abondants ; quelques espèces se trouvent en Amérique et en Afrique, mais aucune en Australie. La taille de ces plantes varie d'environ 1 m à 40 m de haut et 50 cm de diamètre à la base. La plupart des bambous sont dressés, mais certains ressemblent à des plantes grimpantes et forment des taillis impénétrables en certains endroits.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterbamboo:entry">Bambou parapluie</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterbamboo:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WaterBamboo/WaterBamboo_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le bambou parapluie est une plante aquatique qui n'est pas véritablement un bambou, mais y ressemble beaucoup, une plante à l'aspect d'arbuste.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Il s'agit de la plante d'intérieur la plus populaire en Chine, en particulier auprès des praticiens du Feng Shui.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanbirch:entry">Bouleau de l'Himalaya</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanbirch:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/HimalayanBirch/HimalayanBirch_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Avec son écorce d'un blanc éclatant qui s'exfolie facilement, le bouleau de l'Himalaya est l'un des arbres les plus rares et appréciés de Zoo Tycoon 2. Originaire de l'Ouest de l'Himalaya et de la Chine, il peut atteindre une hauteur de 10 à 20 m.
		</cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackspruce:entry">Épinette noire</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackspruce:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlackSpruce/BlackSpruce_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               L'épinette noire, ou épicéa noir américain, fait partie d'un genre qui compte une quarantaine d'espèces de conifères, indigènes de l'hémisphère Nord, dont près de la moitié sont originaires d'Amérique du Nord.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Ce genre, de la famille des pinacées, était autrefois associé à celui du sapin, dont il diffère par ses cônes pendants, la base ligneuse et les quatre faces de ses feuilles, éparpillées et pointant dans toutes les directions. L'épicéa est plus septentrional que la plupart des arbres. Il forme des forêts qui partent du cercle polaire et s'étendent vers le sud, surtout dans les régions montagneuses, jusqu'aux Pyrénées pour l'Europe, jusque dans l'Himalaya pour l'Asie et jusqu'en Caroline du Nord et en Arizona pour l'Amérique. De grandes régions du Canada sont presque exclusivement peuplées d'épinettes noires et blanches. L'épicéa est un arbre voisin du sapin, beaucoup plus commun, au tronc roux, aux aiguilles vertes, aux cônes pendants, exploité pour sa résine et son bois et fréquemment utilisé comme arbre de Noël, sous la désignation impropre de sapin de Noël.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       L'épinette blanche et l'épinette noire sont les espèces dominant la majeure partie de l'Amérique du Nord ; elles sont rarement différenciées au moment du débitage du bois. La première se trouve de New York à la Colombie britannique et, vers le nord, jusqu'à la province de Terre-Neuve et Labrador, la baie d'Hudson et l'Alaska. Son bois blanc est léger, tendre, compact et presque inodore, avec un aubier à peine perceptible. Il est principalement exploité dans le domaine de la construction ; la sève est également recueillie pour la fabrication de la gomme d'épinette.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La répartition géographique de l'épinette noire est assez similaire à celle de l'espèce blanche, mais elle s'étend plus au sud, jusqu'en Virginie. L'épinette noire est un peu plus petite que la blanche. Elle forme d'immenses forêts, notamment dans les États du Maine et de New York ainsi qu'au Canada, et sert principalement à la production de la pâte à papier et du papier. Il existe également une troisième espèce, l'épinette rouge, que l'on trouve essentiellement en Nouvelle-Angleterre et qui est l'arbre emblématique de la Nouvelle-Écosse.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_balsamfir:entry">Sapin baumier</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_balsamfir:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BalsamFir/BalsamFir_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le sapin baumier est un arbre résineux de la famille des pinacées, originaire de l'Amérique du Nord. Il peuple principalement les régions allant de la Virginie à l'île de Terre-Neuve et, vers le nord, jusqu'au Yukon et au Labrador. Le sapin baumier est de petite taille (12 à 18 m) et ses feuilles sont très odorantes et résineuses. Son bois est utilisé dans la fabrication de la pâte à papier et fournit l'oléorésine connue sous le nom de baume du Canada. Le sapin noble, que l'on trouve en Californie, atteint généralement de 30 à 60 m et son tronc mesure jusqu'à 2,50 m de circonférence. Le sapin pectiné, appelé aussi sapin des Vosges ou sapin de Normandie, est l'arbre forestier par excellence des moyennes montagnes françaises. Il peut atteindre 50 m de haut et ses branches sont recourbées vers le ciel. Le sapin de Vancouver, aux longues écailles et aux bourgeons noyés de résine, provient de la côte ouest de l'Amérique du Nord où il atteint 80 m de hauteur. Les sapins ne possèdent pas les canaux résinifères qui caractérisent les pins et les épicéas.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Les sapins ont généralement un tronc droit à croissance pyramidale, autour duquel les branches poussent en verticilles. Les cônes, qui sont dressés à maturité, sont composés de fines écailles serrées. Chaque écaille protège deux graines ailées. Les feuilles persistantes (ou aiguilles) sont plates, échancrées et présentent deux bandes blanchâtres distinctes sur la face inférieure, ce qui les différencie de celles de l'épicéa.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tamarack:entry">Mélèze laricin</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tamarack:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Tamarack/Tamarack_Borealforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le mélèze laricin, ou tamarac, s'étend de la province de Terre-Neuve et Labrador jusqu'en Alaska. Son bois durable et solide est utilisé dans la construction pour le gros œuvre et comme pilier, poteau et traverse de voies ferrées. Le mélèze d'Occident s'épanouit dans le nord-ouest des États-Unis et le sud-est du Canada. Son bois durable à grain serré sert à fabriquer des planchers. Le mélèze du Japon a été beaucoup utilisé en Europe pour le reboisement à cause de sa croissance rapide et de son peu d'exigences quant au sol. Il est en outre largement utilisé dans l'industrie papetière. Le mélèze commun représente un arbre d'importance pour le bois de construction en Europe où il a été planté massivement.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le mélèze est un arbre de la famille des pinacées, peuplant les régions froides de l'hémisphère Nord. Cet arbre présente une caractéristique inhabituelle chez les conifères puisqu'il perd son feuillage : ses feuilles souples en aiguilles, réunies en bouquets denses, tombent à l'automne et il faut attendre le printemps suivant pour en voir apparaître de nouvelles. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanpine:entry">Pin pleureur de l'Himalaya</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanpine:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/HimalayanPine/HimalayanPine_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le pin pleureur de l'Himalaya est l'un des deux conifères qui dominent dans le nord-ouest de l'Himalaya, où des forêts denses subsistent dans les régions ne présentant aucun intérêt agricole ni arboricole.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le pin est un arbre à feuilles persistantes de la famille des pinacées, largement répandu dans les zones tempérées de l'hémisphère Nord. La famille des pinacées comprend environ 210 espèces classées en 10 genres et revêt une importance économique considérable, notamment en tant que source de bois d'œuvre et de bois à pâte à papier. Les membres de cette famille possèdent des feuilles en forme d'aiguilles caractéristiques. Chez plusieurs genres, tels que le pin, le cèdre et le mélèze, les aiguilles sont organisées en courts rameaux sur lesquels elles sont disposées en hélice.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Les pinacées ont des cônes femelles et mâles séparés mais présents sur le même arbre. Les premiers produisent les graines et deviennent ligneux à maturité ; les seconds produisent le pollen. Les graines sont ailées. Chacune des écailles aplaties sur lesquelles se trouvent les graines est soutenue par une bractée distincte et stérile (feuille réduite), généralement plus courte que l'écaille. Les cônes à graines tombent chez tous les membres de la famille, sauf chez le sapin et chez un petit genre limité au sud de la Chine et à l'Asie du Sud-Est. Toutes les pinacées possèdent des feuilles persistantes, à l'exception du mélèze.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le genre Pinus est le plus important de la famille des pinacées, comptant à lui seul 110 espèces. Ces dernières poussent dans des habitats très variés, entre le niveau de la mer et des altitudes pouvant atteindre 4 000 m, et se distinguent des autres membres de la même famille par leurs feuilles (aiguilles) disposées en faisceaux. Chaque faisceau comprend un nombre de feuilles particulier qui permet de diviser les espèces en deux groupes : les espèces dont les feuilles sont réunies par deux ou, plus rarement, par trois (groupe au bois dur) et les espèces dont les aiguilles sont réunies par cinq (groupe au bois tendre).
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Les espèces aux feuilles réunies par deux ou trois présentent généralement un bois dur, à grain serré. Il s'agit notamment du pin maritime (espèce à ramure pyramidale et à écorce épaisse, répandue sur les bords de la Méditerranée et sur les rivages européens de l'Atlantique), du pin d'Alep (espèce au tronc tordu et à la ramure clairsemée, fréquente sur tout le pourtour méditerranéen), du pin sylvestre (espèce à écorce gris-brun, fissurée en plaques irrégulières et à cônes pédonculés, présente dans toute l'Eurasie) et du pin noir d'Autriche (espèce au tronc très droit, à écorce gris noirâtre et à longévité importante, pouvant atteindre 40 m de haut). Les espèces aux aiguilles groupées par cinq ont un bois plus tendre, homogène, à grain fin. L'unique représentant européen de ce groupe est le pin cembro, à croissance lente mais à longévité remarquable. Dans de bonnes conditions, il pousse droit, mais il peut prendre des allures tourmentées dans des lieux qui ne lui conviennent guère. Le pin de Weymouth (américain) et le pin pleureur de l'Himalaya (asiatique) sont deux autres représentants de ce groupe. Parmi les autres membres de la famille des pinacées, on peut citer le sapin, le sapin de Douglas, le cèdre et l'épicéa.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowcedar:entry">Cèdre jaune</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowcedar:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/YellowCedar/YellowCedar_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le cèdre jaune, ou cyprès jaune, et le cyprès de Lawson sont deux arbres de l'ouest des États-Unis désignés à tort par le nom 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_cypress:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cyprès. </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Ces deux arbres appartiennent à un autre genre et sont donc des faux cyprès.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_datepalm:entry">Palmier dattier</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_datepalm:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/DatePalm/DatePalm_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le palmier dattier est l'arbre le plus caractéristique du paysage végétal des régions tropicales. Originaire de l'Afrique du Nord, du sud-est asiatique et de l'Inde, il est aujourd'hui cultivé dans le monde entier, dans les régions au climat chaud et sec. Le palmier dattier se distingue par son tronc droit et élancé de 10 à 20 m de haut et par la touffe de feuilles pennées qui le couronnent. Ses grandes feuilles d'un beau vert sont fixées sur une nervure centrale et s'ouvrent en éventail sur près de 3 m de long. Les éperons des plants femelles portent chacun entre 200 et 1 000 dattes, réunies en grappes pesant de quelques grammes à 12 kg. Un seul arbre peut produire chaque année jusqu'à 270 kg de fruits Il commence à donner dans sa huitième année, atteint sa maturité vers 30 ans et ne décline qu'au bout d'une centaine d'années. L'inflorescence en épi ou en panicule des fleurs mâles est traditionnellement coupée peu avant que les étamines n'arrivent à maturité et suspendue parmi les fleurs du plant femelle de manière à aider la pollinisation.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le palmier dattier reste la providence des populations d'Afrique du Nord, d'Iran et d'Arabie car son fruit constitue une nourriture d'appoint non négligeable. Les dattes sont en effet des drupes très sucrées d'une grande valeur nutritive (58 % de sucre, 2 % de lipides, de protéines et de sels minéraux). Les tiges des feuilles entrent dans la confection de paniers et le travail artisanal de l'osier ; les feuilles tissées, dans la fabrication des nattes et des paniers ; les fibres des tiges et des feuilles, dans celle des cordages.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le dattier à sucre est cultivé en Inde pour sa sève sucrée donnant, une fois bouillie, un sucre brut et, non bouillie, une boisson fraîche ou encore les vins de palme qui, une fois distillés, fournissent une liqueur semblable au rhum.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Les palmiers dattiers sont également souvent cultivés comme plantes d'ornement dans les régions trop froides pour permettre aux fruits de mûrir. Le dattier bleu se caractérise par son feuillage bleu argenté en forme de touffe ; le dattier nain est une espèce naine très appréciée comme plante de serre ou d'intérieur.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camelthornacacia:entry">Acacia eriobola</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camelthornacacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/CamelThornAcacia/CamelThornAcacia_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               L'acacia eriobola est un grand arbre en forme de parasol, doté d'un feuillage doux et se trouvant communément en Afrique et en Australie. Ses feuilles sont très appréciées des 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_elephant:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">éléphants</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               , 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_giraffe:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">des girafes</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               et des élans, et ses graines étaient autrefois utilisées comme ersatz de café.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_mangrove:entry">Palétuvier</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_mangrove:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Mangrove/Mangrove_Wetland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Le palétuvier est une plante à fleurs tropicale, vivant dans la vase des mangroves, dont une partie importante des racines est aérienne. Selon son espèce, il peut appartenir à la famille des rhizophoracées, des combrétacées ou des verbénacées. Les palétuviers sont des arbres ou des arbustes, qui croissent dans les eaux salées et peu profondes ou saumâtres, généralement le long des estuaires ou du littoral. Ils présentent des amas enchevêtrés de racines en arceaux, découvertes à marée basse et poussant partiellement au-dessus de l'eau. Dans certains cas (chez les palétuviers noirs, par exemple), ces racines sont appelées des pneumatophores, car ce sont en réalité des organes respiratoires. L'espèce la plus courante et la plus importante, le palétuvier rose, doit son nom à son bois rougeâtre. Il a été exploité pour produire du charbon de bois et des tanins, utilisés dans la préparation des cuirs. Ses graines germent alors qu'elles se trouvent encore sur l'arbre, donnant naissance à de jeunes plants de 30 cm de long. En tombant, ces derniers ont tendance à se replanter dans la vase, en dessous de l'arbre parent. Le palétuvier rose pousse dans le sud de la Floride et appartient à la famille des rhizophoracées ; le palétuvier noir fait partie de la famille des verbénacées.
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cypress:entry">Cyprès</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cypress:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Cypress/Cypress_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le cyprès est un conifère de la famille des cupressacées. Le cyprès d'Italie, originaire de la région méditerranéenne, est un arbre symétrique à feuilles persistantes qui peut atteindre 30 m de haut et vivre deux mille ans. Son bois rougeâtre ou jaune à grain serré est si résineux qu'il résiste au pourrissement, même après un séjour prolongé dans l'eau. Le cyprès de Monterey est un arbre encore plus grand que l'on trouve sur la côte pacifique en Californie. Il peut atteindre 50 m de haut, avec un tronc dont la circonférence à la base est de 3 m. Sa forme est habituellement symétrique, mais il est fréquemment déformé par les vents et prend alors des allures tourmentées. Le cyprès du Mexique est souvent planté pour l'effet décoratif de ses branches étalées.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Il existe deux arbres de l'ouest des États-Unis appelés cyprès, mais qui appartiennent en réalité à un autre genre : le cyprès de Lawson et le cyprès jaune, ou 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_yellowcedar:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cèdre jaune</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       .   Le cyprès chauve appartient à une autre famille. Il pousse dans les zones marécageuses au Mexique et dans le sud des États-Unis, et ses racines aux formes courbes sont émergées. Il porte des feuilles caduques et peut mesurer 50 m de haut. Le cyprès chauve fournit un excellent bois de construction et ses racines sont utilisées dans la fabrication de bateaux.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_weepingmyall:entry">Mimosa pleureur</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_weepingmyall:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WeepingMyall/WeepingMyall_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le mimosa pleureur est un arbre à feuillage persistant et à croissance lente originaire d'Australie. Avec son port retombant, le mimosa pleureur a un aspect très similaire à celui du saule pleureur, mais survit mieux sous les climats désertiques, car il requiert beaucoup moins d'eau. Les feuilles gris acier du mimosa pleureur sont appréciées des girafes.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowfeveracacia:entry">Arbre à fièvre</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowfeveracacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/YellowFeverAcacia/YellowFeverAcacia_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La forme en parapluie de cet arbre, comptant parmi les plus hauts poussant dans les plaines d'Afrique, lui vaut de servir d'abri et d'ombrage à de nombreux visiteurs de la savane, humains ou animaux. L'écorce de l'arbre à fièvre est traditionnellement utilisée pour traiter la fièvre jaune, une maladie infectieuse non contagieuse souvent provoquée par un virus transmis par la piqûre d'un moustique infecté.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tremblingaspen:entry">Peuplier faux-tremble</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tremblingaspen:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/TremblingAspen/TremblingAspen_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le peuplier faux-tremble appartient au genre Populus de la famille des salicacées.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le tremble est une espèce de peuplier, dont les feuilles au long pétiole oscillent latéralement au moindre souffle de vent, étant dans l'impossibilité de se mouvoir vers le haut ou vers le bas. Le tremble d'Europe est commun dans les forêts d'Europe, d'Asie orientale et d'Afrique du Nord, le tremble d'Amérique pousse spécifiquement en Amérique du Nord et le tremble à grandes feuilles dentées aux États-Unis et dans l'est du Canada.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetlandlog:entry">Tronc pour marécages</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetlandlog:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/LogMedium/LogMedium_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/> <img src="entities/objects/foliage/LogSmall/LogSmall_Wetlands_ icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  Un tronc pour marécages, qu'il soit petit ou grand, peut servir de confortable lieu de repos aux animaux des zones marécageuses, comme le castor et le crocodile.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Avec le concours de la
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING></ZT2Strings>
