<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:entry">Biome, définition</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
         Un biome, ou macro-écosystème, est un ensemble d'organismes vivants, animaux et végétaux, et de leur milieu de vie dans une vaste zone géographique. Un biome se caractérise par sa végétation, elle-même déterminée par les conditions climatiques, la latitude et la longitude de la zone géographique. Par exemple, les forêts boréales forment une ceinture subarctique en Amérique du Nord et en Asie, mais plus au nord, les conditions climatiques sont trop rudes et l'été trop court pour permettre la pousse des arbres. Par conséquent, les arbres cèdent la place à une végétation rase : la toundra. Le même phénomène se constate en altitude : en haute montagne, un tapis végétal se substitue à la forêt.
        
                  
                  
                  
                  
                  <br/> <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
         Un biome se compose de plusieurs écosystèmes : ensembles de végétaux et animaux et leur habitat (milieu physique qui les affecte). Alors que les limites d'un biome sont déterminées par le climat, les limites d'un écosystème dépendent de facteurs géographiques, tels qu'une crête ou la rive d'un fleuve, qui séparent un ensemble d'un autre. Les écosystèmes d'un biome donné ont généralement une flore de forme similaire et une faune à l'alimentation analogue.
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
         Parmi les principaux biomes terrestres, on distingue la montagne, 
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_tropicalrainforest:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">la forêt tropicale</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
         , la forêt boréale, la forêt tempérée, la toundra, le désert, la prairie,
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_savannah:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">la savane</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
          et les broussailles. Bien que rarement associé au milieu marin, le terme de biome est parfois utilisé par des écologistes pour désigner des écosystèmes océaniques tels que la zone de faible profondeur du littoral, la zone pélagique en haute mer et la zone benthique du fond des océans.
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                     
					Avec le concours de la
					
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
         
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:entry">Objets de bien-être des animaux, définition</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
  		Les soigneurs et les dompteurs travaillant dans les meilleurs zoos à travers le monde passent une grande partie de leur temps à établir des programmes d'amélioration du bien-être des animaux pour les encourager à rester actifs et à s'intéresser à leur environnement.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
Ces programmes visent entre autres à trouver des méthodes originales pour que les animaux puissent s'alimenter de la même manière que dans leur environnement naturel et en conservant leur instinct de chasseur. Par exemple, des fruits cachés dans un carton rempli de petits bouts de bois et de morceaux de papier déchirés peuvent constituer un en-cas nourrissant et un jeu excitant pour un chimpanzé au naturel curieux.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
Si vous servez une carcasse d'antilope à un lion pour son déjeuner, il mangera avec beaucoup plus d'appétit que si vous posez quelques kilos de viande hachée devant lui.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
Pour améliorer le bien-être des animaux, il est également important de leur fournir du matériau naturel pour construire un nid. Dans Zoo Tycoon 2, vous disposez même d'un rocher chauffant plat pour permettre aux animaux de la savane, qui sont habitués à se reposer sur des rochers chauffés par le soleil, de se sentir chez eux.
         
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:entry">À propos d'Encarta</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
  		Collection Encarta 2004 
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		Toutes les références dont vous avez besoin en un seul produit !
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                    		
		La Collection Microsoft Encarta est une encyclopédie riche et complète répondant aux besoins de tous. Pour avoir sous la main le meilleur des données à jour, des outils d'apprentissage et du contenu multimédia !
		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		Pour plus d'informations, rendez-vous sur le site :
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                     http://www.microsoft.com/france/chezvous/logiciels/encarta/default.asp
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING></ZT2Strings>
