<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy" version="9"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:order" version="9">Assurez-vous que vos visiteurs soient satisfaits !!!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:entry" version="9">Assurez-vous que vos visiteurs soient satisfaits</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:text" version="9">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  

         Tous les visiteurs qui se présentent aux portes du zoo ont une préférence pour certains types d'animaux, d'aliments et d'attractions, sans parler 
         de leurs différents degrés de soif, de faim et de fatigue.
		
               
 
                  <p/>

               
               
               
		Il existe deux moyens simples et rapides de vous renseigner sur les visiteurs de votre zoo pour voir comment ils vont :
		
               

                  
                  <p/>
                  

               
               
		Tout d'abord, cliquez sur un visiteur du zoo pour afficher le panneau Infos visiteur dans le coin inférieur droit de la 
		fenêtre principale du jeu. Ce panneau vous indique en détail ce que pense ou ressent 
		ce visiteur particulier.
		
               

                  <p/>
                  

		Cliquez ensuite sur le bouton d'affichage du Récapitulatif, situé dans le panneau principal du jeu, pour afficher la liste complète des visiteurs actuellement 
		dans le zoo. Dans l'écran Récapitulatif, vous pouvez trier la liste des visiteurs en fonction de leurs animaux favoris, de leur degré de bien-être, 
		de leur besoin d'aller aux toilettes, etc.
		
               
               

                  <p/>
                  
   
               
		Consultez les astuces ci-dessous pour obtenir des conseils sur la façon de veiller au bien-être et à la satisfaction de vos visiteurs.
		
 
                  <p/>

                  <i>Dix astuces pour attirer des visiteurs dans votre zoo</i>

                  <p/>
  
                  1. Donnez-leur plus d'espace. Construisez des chemins qui leur éviteront des coups de coude. De grandes zones d'observation près des enclos les plus fréquentés 
		sont également appréciées du public. 
		
               
 
                  
                  <p/>
                  

                  
                  
                  2. Veillez à la salubrité. L'installation de bornes de recyclage et de poubelles contribue à la propreté de votre zoo. 
		
    
                  
                  <p/>
                  

                  
                  3. Exhibez les animaux les plus populaires et accueillez autant d'espèces différentes que possible (vous augmenterez ainsi considérablement la renommée de votre zoo !). 
		
               

                  
                  <p/>
                  

                  
                  
                  4. Prévoyez des structures d'accueil où vos visiteurs pourront se restaurer, trouver à boire et se reposer. Vous ferez ainsi des heureux. À vrai dire, ils ne sont pas si différents des animaux 
		qui peuplent votre zoo. 
		

                  
                  <p/>
                  

                  
                  5. Encouragez la reproduction des animaux. Les visiteurs aiment les bébés animaux. 


                  <p/>
                  

                  
                  6. Essayez de changer le prix d'entrée du zoo et celui des concessions jusqu'à ce que vous trouviez l'équilibre parfait entre la satisfaction 
		de vos visiteurs (pour les inciter à dépenser !) et l'optimisation de vos profits. 
		
               
               

                  <p/>
 
                  
                  7. Les visiteurs aiment se divertir quand ils sont au zoo. Outre la possibilité d'observer les animaux, ils aiment contempler des statues, des fontaines 
		et d'autres espaces à thème. Les plus jeunes aiment jouer avec les installations des aires de jeu. 
		
                                
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  8. Prêtez attention à l'esthétisme de votre zoo. Des fleurs et des fontaines peuvent avoir une réelle influence sur le degré de satisfaction de vos visiteurs. 
		
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  9. Les visiteurs sont plus satisfaits quand ils voient des animaux heureux et en bonne santé évoluer dans des enclos bien conçus. 
		
               
                  <p/>
                  
                  
                  10. Les visiteurs recherchent aussi le côté éducatif. L'observation des animaux dans des enclos qui reproduisent leurs biomes naturels peut inciter les visiteurs à faire plus de dons 
		à votre zoo.
               
                                           
                  <p/>
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
