<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasintro">Le mystérieux panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandaname">Li Ming</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasoverview">
         
         
	Animal parmi les plus reconnaissables du monde, le panda géant est également l'un des plus menacés d'extinction.
	Seuls les zoos de réputation exceptionnelle peuvent se porter candidats à l'adoption de ces animaux menacés. 
	
         
         <p/>
         
         
	En raison d'un faible taux de reproduction, la plupart des tentatives d'accouplement des pandas
	géants en captivité se soldent souvent par des échecs. Les centres qui soutiennent les efforts de préservation
	des pandas géants jouissent d'une grande estime et dépendent souvent de dons et de prêts.
	
         
         <p/>
         
         
	Créez un zoo et faites-en un établissement cinq étoiles. Si vous réussissez à obtenir un panda géant mâle pour votre zoo, vous recevrez ensuite une femelle de la même espèce ainsi qu'une assistance
	internationale pour la mise en place d'un environnement propice à la reproduction des animaux.
	Utilisez vos atouts pour réussir l'accouplement et la reproduction de deux pandas géants et votre zoo entrera dans l'histoire comme l'un des rares à avoir réussi cette performance en captivité.
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasoverviewshort">
        Animal parmi les plus reconnaissables du monde, le panda géant est également l'un des plus menacés d'extinction. Seuls les zoos de réputation exceptionnelle peuvent se porter candidats à l'adoption de ces animaux menacés. Le vôtre en fera-t-il partie ? Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer la statue de panda dorée.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasSuccessPart1overview">
	La réputation de votre remarquable enclos pour panda géant est parvenue jusqu'à un zoo
	de premier ordre en Asie. Ils souhaitent vous confier %s, leur panda géant femelle afin
de tenter un accouplement. Ajoutez %s à votre enclos et veillez à ses besoins spécifiques dans l'espoir
	qu'elle donne naissance à un bébé panda. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasSuccessPart2overview">
	Vous avez réussi à accoupler vos pandas géants ! Vous pouvez conserver %s. Pour votre réussite et en témoignage supplémentaire de leur reconnaissance
	pour votre travail, vous recevez une statue de panda dorée.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasresult">Un bébé panda est né !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasAdoptPanda">
      	Faites de votre zoo un établissement cinq étoiles et adoptez un panda géant mâle.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasAdoptPandaOK">
      	Vous avez adopté un panda géant !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasBreeding">
      	Répondez aux besoins spécifiques de votre couple de pandas géants pour qu'ils se reproduisent.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasBreedingOK">
      	Félicitations ! Votre zoo est l'un des rares à avoir accompli l'exploit de réussir la reproduction du panda géant en captivité.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:Pandasshort">Le mystérieux panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:PandasS1">Le mystérieux panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:PandasS1short">Le mystérieux panda</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
