<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_safarifence" version="2"/> <LOC_STRING _locID="zoopedia_safarifence:entry" version="2">Clôture sur le thème Safari</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_safarifence:text" version="2">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255"><img src="entities/objects/fences/bamboo_st/bamboo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <p/>Un type de clôture sur le thème Safari est parfait pour construire des enclos destinés aux animaux de la savane, notamment les zèbres, les girafes et les lions. Vous pouvez également utiliser des clôtures style safari pour créer des espaces publics à thème à proximité des enclos sur le thème Savane. Le public aime découvrir des espaces à thème lors des visites guidées.
						<p/>Pour débloquer le thème Safari, vous devez remporter cinq défis en mode Défi.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglefence" version="2"/> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglefence:entry" version="2">Clôture sur le thème Jungle</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglefence:text" version="2">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255"><img src="entities/objects/fences/junglefence_jt/junglefence_jt_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <p/>Un type de clôture sur le thème Jungle est parfait pour construire des enclos destinés aux animaux de la jungle et de la forêt tropicale, notamment les tigres, les gorilles et les chimpanzés. Vous pouvez également utiliser des clôtures style jungle pour créer des espaces publics à thème à proximité des enclos de type Forêt tropicale. Le public aime découvrir des espaces à thème lors des visites guidées.
						<p/>Pour débloquer le thème Jungle, vous devez remporter cinq défis photo en mode Défi.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fencegate" version="2"/> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fencegate:entry" version="2">Porte d'accès du personnel</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fencegate:text" version="2">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255"><img src="entities/objects/fences/staffgate_df/staffgate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <p/>Chaque enclos que vous construisez a besoin d'une porte d'accès du personnel pour donner aux employés du zoo un accès direct aux animaux. Les portes d'accès du personnel sont également utiles lorsque vous les placez sur des chemins pour interdire aux visiteurs l'accès à certaines zones de votre zoo. Seuls les membres du personnel, c'est-à-dire les soigneurs, les animateurs et les agents d'entretien, peuvent emprunter ces portes.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_brick" version="2"/> <LOC_STRING _locID="zoopedia_brick:entry" version="2">Mur en briques</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_brick:text" version="2">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255"><img src="entities/objects/fences/brickwall_df/brickwall_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities/objects/fences/lowbrickwall_df/lowbrickwall_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <p/>Qu'il soit classique ou bas, le mur en briques offre un moyen efficace d'empêcher les animaux de sortir de leurs enclos et peut également servir de bordure de chemin tout à fait charmante.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>

</ZT2Strings>