<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores" version="2"/> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:order" version="2">!!!Calcul de la renommée du zoo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:entry" version="2">Calcul de la renommée du zoo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:text" version="2">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
À chaque zoo que vous créez dans Zoo Tycoon 2 est attribuée une cote de renommée sur une échelle de une à cinq étoiles. La renommée de votre zoo est affichée en permanence dans le coin supérieur gauche de la fenêtre principale du jeu.
                  <p/>
La renommée de votre zoo est déterminée par la combinaison de différents facteurs :
                  <p/>
                  <i>Nombre d'animaux</i> <br/> Plus votre zoo comptera d'animaux, plus il sera célèbre. Procurez-vous des animaux pour étendre la renommée de votre zoo.
                  <p/>
                  <i>Nombre d'espèces</i> <br/> Votre zoo sera d'autant plus célèbre qu'il comptera une grande variété d'espèces. Veillez à adopter des animaux d'espèces différentes pour étendre autant que possible la renommée de votre zoo !
                  <p/>
                  <i>Bien-être des animaux</i> <br/> Même si vous possédez de nombreux animaux de toutes espèces, la renommée de votre zoo s'en ressentira s'ils ne sont pas heureux. Veillez à leur bien-être en répondant à leurs besoins.
                  <p/>
                  <i>Habitats éducatifs</i> <br/> Ce sont les zoos de type éducatif qui sont les plus célèbres : les visiteurs s'instruisent en observant les animaux dans leurs habitats naturels (avec les rochers et la végétation qui les composent). Il peut être utile d'engager des animateurs. Regrouper des biomes compatibles peut aussi aider : il est plus instructif de placer un enclos de type broussailles à côté d'un enclos de type savane plutôt que de type toundra.  
                  <p/>
                  <i>Divertissement des animaux</i> <br/> Les visiteurs aiment voir des animaux actifs, heureux et en bonne santé. Ils apprécient aussi les animaux rares et exotiques. Pour satisfaire vos visiteurs, assurez-vous que vos animaux sont heureux, qu'ils ont de quoi s'occuper, et que les visiteurs peuvent les voir de très près.
                  <p/>
                  <i>Bien-être des visiteurs</i> <br/> Même si votre zoo remplit sa fonction éducative et si vos animaux s'amusent bien, si les visiteurs ne sont pas satisfaits, la renommée de votre zoo en pâtira. Veillez au bien-être des visiteurs en répondant à leurs attentes.
                  <p/>
                  <i>Buts</i> <br/> Votre zoo sera encore plus célèbre si vous relevez des défis et remportez des récompenses. Cette renommée sera durable. Elle n'est pas comptabilisée dans les scénarios.
                  <p/>
                  <i>Relâcher dans la nature</i> <br/> La réintroduction d'animaux dans la nature contribue à étendre la renommée de votre zoo. Vous ne perdrez pas au change.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING></ZT2Strings>
