<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext" version="6"/>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeRevealed" version="6">Conformément au protocole d'étude, l'ACZ a retiré chaque %1s de votre zoo. Votre nouvelle espèce, le/la %2s, a été livrée dans une caisse à l'entrée du zoo. Vous disposez d'un mois pour récolter 500 dollars de dons pour cette espèce.   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSale" version="6">Vous avez été contacté par un autre zoo qui est intéressé par un de vos animaux. En échange de cet animal, ils offrent de faire un don généreux à votre établissement. Souhaitez-vous confier votre %1s à ce zoo en échange de leur don de %2s ? Difficulté : Facile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccess" version="6">Vous avez cédé votre %1s à un autre établissement en échange d'un don de %2s. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDay" version="6">Le conseil d'administration de l'Association Nationale des Animaux a transmis une demande à tous les zoos du pays. La journée spéciale %1s est dans deux mois et il aimerait que tous les zoos membres aient au moins un animal de cette espèce à montrer au public durant cette période. Leur campagne de promotion sera intensive et si vous disposez d'un de ces animaux dans les deux prochains mois, vous bénéficierez non seulement d'une affluence accrue mais également de la subvention en espèces de %2s réservée à tous les membres participants. Difficulté : Variable</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayShort" version="6">Ayez au moins un(e) %1s dans votre zoo pour la journée spéciale %2s dans deux mois. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanions" version="6">Un groupe de préservation à financement international propose de vous envoyer un animal dans le cadre d'un programme de reproduction. Le coût du transfert de ce(tte) %1s est de %2s. Vous pouvez conserver l'animal pendant deux mois. Si vous réussissez une reproduction pendant cette période, le groupe de préservation vous rembourse votre mise de fonds initiale et vous conservez l'animal et son petit. Si votre tentative de reproduction échoue, vous perdez votre mise de fonds et vous devez rendre l'animal prêté. Enfin, si un malheur arrive à l'animal alors qu'il est sous votre surveillance, un malheur tel qu'il ne pourrait être rendu à son propriétaire, vous devrez vous acquitter d'une amende de %3s. Difficulté : Moyenne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalRelease" version="6">Un groupe de préservation à financement international vous incite à relâcher dans la nature des animaux appartenant à des espèces menacées afin de favoriser le développement des populations anciennes et le renouvellement naturel des populations. Leur projet de recherche actuel concerne le/la %1s. On vous offre %2s pour préparer votre %3s à être relâché(e) dans son milieu naturel. %4s seront payés d'avance et le reste, lorsque l'animal aura été récupéré afin d'être relâché. Difficulté : Complexe</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccess" version="6">Félicitations ! Vous avez réussi à relâcher votre %1s dans la nature, favorisant ainsi la croissance de la population mondiale de cette espèce menacée. Le reste des %2s a été déposé sur votre compte. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuest" version="6">Vous avez été averti que le PDG d'une société extrêmement renommée et florissante prévoit de visiter votre zoo dans les prochains mois. Vous savez que l'animal préféré de %1s est le/la %2s et la rumeur prétend que, si cet animal se trouve dans votre zoo lorsque %3s viendra, vous recevrez vraisemblablement un don généreux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestShort" version="6">Dotez votre zoo d'un(e) %1s avant l'arrivée de %2s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccessShort" version="6">Comme votre zoo possède un(e) %2s, animal préféré de %1s, vous avez reçu un don généreux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccess" version="6">Félicitations ! %1s a eu l'heureuse surprise de voir un(e) %2s dans votre zoo et a décidé de faire un don généreux de %3s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailureShort" version="6">%1s a payé pour visiter votre zoo sans avoir pu admirer un(e) %2s, ce qui lui a fortement déplu. La rumeur prétend que %3s a fait un don à un autre établissement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailure" version="6">Il est dommage que vous n'ayez pas présenté un(e) %1s pendant la visite de %2s. La rumeur prétend qu'un don de %3s a été fait à un autre établissement qui avait fait l'effort de se doter d'un(e) %4s.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
