<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooIntro">Le zoo des dinosaures</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverviewShort">Procurez-vous un puissant tyrannosaure rex pour sauver votre zoo en difficulté.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame1Overview">Lorsque des scientifiques ont découvert comment faire revivre des dinosaures à l'aide des techniques destinées aux animaux disparus, votre zoo a été l'un des premiers à proposer un enclos de styracosaurus. L'affluence a grimpé en flèche pendant un moment, mais à présent les visiteurs se sont lassés de votre attraction et la fréquentation du zoo est en diminution.
      <p/>
		Le conseil d'administration de votre zoo désire que vous présentiez un tyrannosaure rex dans votre zoo, mais seuls les zoos de première catégorie peuvent adopter ce magnifique prédateur. Avant de pouvoir adopter un T-rex, vous devez améliorer la renommée de votre zoo et attirer davantage de visiteurs.
      <p/>Le conseil d'administration a accepté de financer une campagne dynamique pour développer votre zoo. Si votre zoo parvient à atteindre un niveau de renommée de 3 étoiles, le conseil d'administration vous donnera une subvention.       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest1Overview">Le conseil d'administration de votre zoo est satisfait de votre progression jusqu'ici, mais il souhaite que vous attiriez davantage de visiteurs. Pour vous encourager, il a proposé de vous donner un carnotaure si vous parvenez à attirer 100 visiteurs dans votre zoo.      
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest1Success">Plus de 100 visiteurs se sont rendus dans votre zoo ! Encouragé par la nouvelle popularité du zoo, votre conseil d'administration a adopté gratuitement un carnotaure. Vous trouverez votre carnotaure dans une caisse posée à l'entrée du zoo.
      <p/>Le conseil d'administration est tellement content de votre succès qu'il a donné son accord pour adopter un tricératops si vous réussissez à attirer 150 visiteurs dans votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest2Success">Plus de 150 visiteurs se sont rendus dans votre zoo ! Pour vous remercier de la popularité de votre zoo en constante amélioration, le conseil d'administration a adopté gratuitement un tricératops. Vous trouverez votre tricératops dans une caisse posée à l'entrée du zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame1Success">Les progrès accomplis dans le développement de votre zoo ont tellement impressionné le conseil d'administration que celui-ci vous a accordé une subvention !
      <p/>
      Le conseil d'administration a promis une subvention encore plus importante si vous réussissez à décrocher 4 étoiles pour votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame2Success">Votre zoo est plus célèbre que jamais ! En récompense de vos efforts, le conseil d'administration vous a accordé une subvention.
      <p/>
      Le conseil d'administration a promis une subvention encore plus importante si vous réussissez à décrocher 5 étoiles pour votre zoo.      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame3Success">Vous avez décroché 5 étoiles : le summum de la renommée pour un zoo ! Le conseil d'administration vous a accordé une subvention pour votre réussite.
      <p/>
      Pour terminer ce scénario, vous devez adopter un tyrannosaure rex et satisfaire ses besoins fondamentaux.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooSuccessOverview">
      Votre nouveau tyrannosaure rex remporte un immense succès ! Vos visiteurs sont enchantés par le nouvel animal et le conseil d'administration est impressionné par le succès de votre zoo sur les dinosaures. Félicitations pour votre excellent travail !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverallGoal">Construisez un zoo 5 étoiles, faites l'acquisition un tyrannosaure rex puis veillez à satisfaire ses besoins fondamentaux.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverallGoalDone">Vous avez acquis un tyrannosaure rex et satisfait ses besoins fondamentaux !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal1">Attirez 100 visiteurs dans votre zoo pour recevoir gracieusement un carnotaure.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal1Done">Vous avez reçu gracieusement un carnotaure après avoir accueilli 100 visiteurs dans votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal2">Attirez 150 visiteurs dans votre zoo pour recevoir gracieusement un tricératops.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal2Done">Vous avez reçu gracieusement un tricératops après avoir accueilli 150 visiteurs dans votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal1">Atteignez un niveau de renommée 3 étoiles pour recevoir une subvention.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal1Done">Vous avez reçu une subvention pour avoir atteint un niveau de renommée de 3 étoiles !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal2">Atteignez un niveau de renommée 4 étoiles pour recevoir une subvention.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal2Done">Vous avez reçu une subvention pour avoir atteint un niveau de renommée de 4 étoiles !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal3">Atteignez un niveau de renommée 5 étoiles pour recevoir une subvention.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal3Done">Vous avez reçu une subvention pour avoir atteint un niveau de renommée de 5 étoiles !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignshort">Le zoo des dinosaures</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignS1">Le zoo des dinosaures</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignS1short">Le zoo des dinosaures</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
