<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kingsagotree:entry">Cycas revoluta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kingsagotree:text">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <cell pady="0" width="1000"/>
      <p/>
      <cell width="260"/>
      <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
       <cell width="150">
        <img src="entities/objects/foliage/KingSagoPlant_Rainforest/KingSagoPlant_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
       </cell>
       <cell pady="15" width="400">
        Le Cycas revoluta est une cycadale, nom commun d'un phylum de plantes de type palmier à pousse lente et de son genre représentatif. De nos jours, seuls 11 genres et 150 espèces de cycadales sont encore présents, mais à l'époque des dinosaures, l'ère jurassique (il y a quelques 200 millions d'années), il s'agissait des végétaux dominants. Les Cycadales sont des gymnospermes primitives (plantes à " graines nues ") avec des spermatozoïdes motiles, produisant des graines exposées dans des grappes coniques au sommet des plantes. On les rencontre dans les zones tropicales, subtropicales et chaudes tempérées. La plupart sont des plantes de bonne taille présentant des tiges dépourvues de branches et des feuilles pennées et regroupées au sommet. La seule espèce rencontrée aux États-Unis se trouve dans les forêts sablonneuses de Floride. On fabrique du pain et d'autres mets à partir du sagou dont cette espèce et d'autres constituent une source. Les Cycadales sont des sempervirents au feuillage attrayant. Elles sont souvent cultivées pour leur valeur horticole. Une espèce, le Sagoutier, est un sujet de bonsaï très prisé. La plupart des Cycadales sont menacées d'extinction à cause de collectionneurs manquant de discernement.
         </cell>
         </cell>
			<p/>        
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
      </cell>
     </color>
    </LOC_STRING>
 
</ZT2Strings>
