<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexPhotos">Tyrannosaure rex : le Prédateur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRex">
      Des scientifiques de l'association Paléontologie opérationnelle souhaitent que vous les aidiez à calmer le débat sur les habitudes alimentaires du T-rex. Ils sont persuadés que, si le tyrannosaure rex se procurait peut-être sa nourriture sur des charognes, il devait également être un prédateur tout à fait capable. Ils souhaitent que vous preniez deux photos pour prouver leur théorie. Si vous réussissez, la publicité liée à ces photos attirera des visiteurs supplémentaires dans votre zoo !
         <br/>
         Difficulté : Complexe	
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexShort">
      Prenez une série de deux photos montrant :
         <p/>
   		*  Un tyrannosaure rex chassant sa proie.   		
         <br/>
   		*  Un tyrannosaure rex attrapant sa proie.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexSuccess">Vos photos ont grandement impressionné les scientifiques de l'association Paléontologie opérationnelle ! Vous avez montré que le T-rex était un véritable prédateur.
	   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexSuccessShort">Vos photos du T-rex agissant en prédateur ont attiré des visiteurs supplémentaires dans votre zoo.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TRexStalking">Photographiez un tyrannosaure rex chassant sa proie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TRexCatching">Photographiez un tyrannosaure rex attrapant sa proie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitPhotos">Visite de scientifique</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisit">Le paléontologue mondialement connu Alvin Einheim vient visiter votre zoo ! Si vous parvenez à prendre une photo du professeur Einheim observant l'un de vos dinosaures, la publicité qui en résultera augmentera légèrement le niveau de renommée de votre zoo. Prenez la photo suivante :
					<br/>         
		*  Une photo d'Alvin Einheim observant un dinosaure.  
					<br/>
		Difficulté : Moyenne			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitShort">Photographiez Alvin Einheim observant un dinosaure.   	
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitSuccess">La publicité générée par votre photo d'Alvin Einheim a rendu votre zoo plus célèbre ! Qui plus est, tous les visiteurs actuellement dans votre zoo sont légèrement plus heureux. Tout le monde est enthousiasmé à l'idée de visiter le zoo préféré d'un homme aussi brillant !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitSuccessShort">La publicité liée à votre photo d'Alvin Einheim a rendu vos visiteurs légèrement plus heureux et votre zoo plus célèbre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitFailure">Alvin Einheim a quitté le zoo ! Malheureusement, il est parti avant que vous ne puissiez prendre la photo dont vous aviez besoin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitFailureShort">Alvin Einheim a quitté le zoo avant que vous ne puissiez prendre la photo dont vous aviez besoin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitScientistName">Alvin Einheim</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoScientistVisitDinosaur">Photographiez Alvin Einheim observant un dinosaure.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoScientistVisitArrival">Le célèbre scientifique Alvin Einheim est dans votre zoo !</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
