<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:cstt_genericgotphoto">Cette photo remplit un critère du défi photographique.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPromotionalPhotos">Photos promotionnelles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochure">
         
         
         
		Le département marketing prépare une nouvelle brochure et a besoin des photos suivantes : 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Un visiteur tenant un soda glacé à la main.		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Un visiteur assis sur un banc. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Ces photos amélioreront la renommée de votre zoo à mesure que des prospectus de promotion
		du parc commenceront à circuler dans la région.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		Difficulté : Facile
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureShort">
   		Photographiez un visiteur buvant un soda glacé et un visiteur assis sur un banc.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureSuccess">
   		Le département Marketing a reçu les photos que vous avez prises d'un visiteur buvant son soda glacé
   		et d'un autre visiteur assis sur un banc. La nouvelle brochure sur papier glacé a été distribuée et on se
   		met à beaucoup parler de votre zoo !
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureSuccessShort">
   		Superbes photos ! La brochure fera beaucoup pour la renommée de votre zoo.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_guestsonbench">Prenez une photo d'un visiteur assis sur un banc.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_guestswithsoda">Prenez une photo d'un visiteur tenant un soda à la main.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulatePhotos">Journal scientifique</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulate">
         
         
         
		Vous avez été contacté par un journal scientifique qui rédige un article éducatif sur 
		les ongulés fissipèdes (artiodactyles). Le journal a demandé trois photos particulières pour leur 
		article et a proposé 750 dollars par photo. Si vous parvenez à réunir les photos d'un 
		dromadaire, d'un oryx gemsbok et d'une gazelle de Thomson, vous serez rémunéré à hauteur de 2 250 dollars. La 
		publicité liée à la parution de cet article devrait aussi accroître la renommée de votre zoo.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		Difficulté : Facile
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateShort">
   		Photographiez un dromadaire, un oryx gemsbok et une gazelle de Thomson.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCamelShort">
   		Photographiez un dromadaire.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGemsbokShort">
   		Photographiez un oryx gemsbok.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHThomsonsGazelleShort">
   		Photographiez une gazelle de Thomson.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateSuccess">
   		Le journal a adoré vos photos ! Vous avez reçu 2 250 dollars pour les photos et êtes assuré
   		de voir votre cote de popularité grimper à la suite de cet article.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateSuccessShort">
   		Vos photos apporteront un vrai plus au reportage sur les ongulés artiodactyles.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Camel">Photographiez un dromadaire.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Gemsbok">Photographiez un oryx gemsbok.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Gazelle">Photographiez une gazelle de Thomson.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsPhotos">Mensuel Info Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNews">
         
         
         
		Le mensuel Info Zoo souhaite rédiger un article sur votre zoo mais aura besoin de photos 
		pour l'illustrer. Dès que vous les leur fournirez, ils publieront un article qui aura un impact
		positif sur l'affluence des visiteurs dans votre zoo pendant les trois mois
		suivant sa publication. Ils attendent les photos suivantes :
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Un jaguar nageant dans l'eau. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Un bouquetin se reposant dans une étable.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un élan frottant ses bois contre un arbre.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficulté : Moyenne
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsShort">
         
         
         
   		Vous devez fournir les photographies suivantes :
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un jaguar nageant dans l'eau. 
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un bouquetin se reposant dans une étable.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un élan frottant ses bois contre un arbre.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsSuccess">
		L'article sur le zoo et les photos étaient si impressionnants que votre
		zoo a bénéficié d'une mention sur la couverture ! L'affluence des visiteurs augmentera
		significativement tant que le magazine sera disponible dans les kiosques.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsSuccessShort">
   		Vos photos étaient fantastiques. Votre zoo est mentionné sur la couverture du mensuel Info Zoo !
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_JaguarSwimming">Photographiez un jaguar nageant dans l'eau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_IbexRestStable">Photographiez un bouquetin se reposant dans une étable.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_MooseRubAntlers">Photographiez un élan frottant ses bois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainPhotos">Présentation à une classe de lycée</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChain">
         
         
         
		Une classe du lycée local étudie actuellement la chaîne alimentaire. Souhaitant 
		présenter le concept aux élèves de la classe, ils vous demandent de 
		leur fournir une série de photographies illustrant le fonctionnement 
		de la chaîne alimentaire. Soyez assuré qu'ils feront savoir aux autres écoles 
		toute l'aide que vous leur avez apportée et que vos chiffres d'affluence pourront le mesurer. Vous allez devoir mettre en place 
		un enclos où un carnivore peut chasser sa proie.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficulté : Complexe	
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainShort">
         
         
         
   		Prenez une série de deux photos montrant un prédateur :
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Chassant sa proie.   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  attrapant sa proie.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainSuccess">
		Grâce à vos photographies, les élèves ont vraiment pu saisir le principe de la chaîne
		alimentaire et ont été totalement captivés par le sujet. 
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainSuccessShort">
   		Vos photographies ont vraiment aidé les élèves à appréhender le principe de la chaîne alimentaire.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:stt_CarnivoreStalking">Photographiez un carnivore chassant sa proie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:stt_CarnivoreCatching">Photographiez un carnivore attrapant sa proie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignPhotos">Architecture des bâtiments</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesign">
         
         
         

		Archi Zoo réalise un article sur l'intérêt des aménagements destinés aux visiteurs
		et est particulièrement intéressé par les services de votre zoo. Celui-ci
		sera mentionné dans leur article et verra sa renommée augmenter si vous
		leur fournissez des photos de certains de vos bâtiments. Vous devrez photographier les aménagements suivants :
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Marchand de souvenirs  
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Kangourou à ressort
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Toilettes petit modèle
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  N'importe quel stand de restauration
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficulté : Facile
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignShort">
         
         
         
   		Archi Zoo aimerait des photos des aménagements suivants :
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Marchand de souvenirs  
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Kangourou à ressort
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Toilettes petit modèle
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  N'importe quel stand de restauration
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignSuccess">
		Archi Zoo s'est servi de vos photographies comme exemple réussi 
		d'aménagements destinés aux visiteurs et vous a attribué tout le mérite du concept créatif. Nul doute que les visiteurs seront 
		impressionnés par les félicitations reçues par votre zoo dans cet article spécialisé et votre 
		renommée va s'en trouver accrue.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignSuccessShort">
   		Les photographies ont montré la qualité des aménagements destinés aux visiteurs et votre zoo a vu sa renommée augmenter.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_SmallRestroom">Photographiez des toilettes petit modèle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_GiftCart">Photographiez un marchand de souvenirs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_KangarooRide">Photographiez un kangourou à ressort.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_AnyFoodStand">Photographiez n'importe quel stand de restauration.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietyPhotos">Présentation pour le Cercle de jardinage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSociety">
         
         
         
		Le Cercle de jardinage est intéressé par la flore de votre zoo et vous demande d'effectuer
		une présentation de la végétation de votre parc. Ils vous paieront 3 000 dollars pour
		ce travail. Pour illustrer votre présentation, vous devez photographier quatre
		exemples de vie végétale de quatre régions du monde, où chaque image montrera
		la végétation dans son biome d'origine. La présentation aura un impact positif sur la
		renommée de votre zoo puisqu'elle intéressera un public qui ignore encore que votre zoo ne se limite pas à ses animaux. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Vous aurez besoin de végétation provenant des biomes Savane, Forêt tropicale, Forêt boréale et 
		Montagne. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficulté : Facile
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietyShort">
         
         
         
   		Vous devez prendre les photographies suivantes :
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Baobab : Savane, Afrique  
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Kapokier : Forêt tropicale, Amérique du Sud
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Mélèze laricin : Forêt boréale, Amérique du Nord
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Pin pleureur de l'Himalaya : Montagne, Chine
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietySuccess">
		Votre exposé sur la végétation a rencontré un grand succès. En raison de la limite des
		places disponibles, une deuxième séance a été nécessaire et votre tarif a été doublé, atteignant 4 000 dollars !
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietySuccessShort">
   		Votre exposé sur la végétation a connu un grand succès et vous a permis de gagner 4 000 dollars !
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Baobob">Photographiez un baobab.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Kapok">Photographiez un kapokier.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Tamarack">Photographiez un mélèze laricin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_HimalayanPine">Photographiez un pin pleureur de l'Himalaya.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationPhotos">Concours de l'Association Nationale des Zoos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociation">
         
         
         
		L'Association Nationale des Zoos organise un concours entre ses membres à l'issue duquel
		le vainqueur recevra la somme de 5 000 dollars. Vous devez prendre deux photographies d'événements 
		rares en captivité. Ils recherchent plus précisément la photo d'un bébé avec sa mère, ainsi qu'une scène 
		montrant un animal qui se sert d'un objet de bien-être. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficulté : Moyenne
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationShort">
         
         
         
   		Photographiez des scènes spécifiques telles que : 
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un nouveau-né avec sa mère.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un animal utilisant un objet de bien-être.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationSuccess">
		Vos photographies d'événements difficiles à observer en captivité (un petit et sa mère ou un animal utilisant un objet de bien-être) vous ont valu la récompense de 5 000 dollars !
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationSuccessShort">
   		Vos photos d'événements difficiles à observer en captivité vous ont permis de gagner 5 000 dollars !
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnyBabyAnimal">Photographiez un bébé animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnyBabyAnimalwithMother">Photographiez un bébé animal avec sa mère.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_TwoZebrasGrooming">Photographiez deux zèbres communs se toilettant l'un l'autre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnimalUsingEnrichment">Photographiez un animal se servant d'un objet de bien-être.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationPhotos">Concours du Centre de Préservation des Animaux</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservation">
         
         
         

		Le Centre de Préservation des Animaux a lancé un concours visant à récolter des images
		d'animaux menacés. Les gagnants recevront le Trophée photographique de la préservation
		animale ainsi que la somme de 15 000 dollars. Les animaux devant être photographiés sont le
		tigre du Bengale, la panthère des neiges, le gorille de montagne et le grizzly.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficulté : Moyenne
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationShort">
         
         
         
   		Prenez une photo de chacun des animaux suivants pour remporter le prix.  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Tigre du Bengale
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Panthère des neiges
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Gorille de montagne
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Grizzly
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationSuccess">
		Vos superbes photographies de ces animaux menacés vous ont permis de remporter le concours. Vous gagnez 15 000 dollars et le Trophée photographique de la préservation animale !
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationSuccessShort">
   		Vos photos d'animaux menacés vous ont permis de gagner 15 000 dollars et le Trophée photographique de la préservation animale !
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_BengalTiger">Prenez une photo de tigre du Bengale.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_SnowLeopard">Prenez une photo de léopard des neiges.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_MountainGorilla">Prenez une photo de gorille de montagne.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_GrizzlyBear">Prenez une photo de grizzly.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Photos">Deuxième article du journal scientifique</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2">
         
         
         
		Vous avez été contacté par le journal scientifique pour réaliser une deuxième série de photographies
		sur le dromadaire, l'oryx gemsbok et la gazelle de Thomson. Ils vous paieront 1 500 dollars par
		photo qui saisira les animaux dans les situations suivantes.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficulté : Moyenne
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Short">
         
         
         
   		Photographiez les animaux dans les situations suivantes :  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un dromadaire toilettant un autre dromadaire.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un oryx gemsbok se reposant à l'ombre.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Une gazelle de Thomson accueillant joyeusement une autre gazelle.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Success">
		Le journal a apprécié votre série de photographies et vous a payé 4 500 dollars.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2SuccessShort">
   		Votre deuxième série de photos d'ongulés artiodactyles vous a permis de gagner 4 500 dollars.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Failure">
		Le délai imposé par le journal scientifique pour le deuxième lot de photographies d'ongulés
		artiodactyles a expiré. Ils vont malheureusement devoir se passer de vos photos.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2FailureShort">
   		Le délai défini pour le deuxième lot de photos d'ongulés artiodactyles a expiré.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_CamelsGrooming">Photographiez un dromadaire toilettant un autre dromadaire.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_GemsbokSleepingShade">Photographiez un oryx gemsbok se reposant à l'ombre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_GazelleGreeting">Photographiez une gazelle de Thomson accueillant une autre gazelle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazinePhotos">El Bistro Magazine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazine">
         
         
         
		El Bistro Magazine réalise un reportage totalement inédit et recherche des photographies 
		d'animaux se servant de mangeoires originales. Ils demandent des photos
		d'un guépard, d'une girafe réticulée et d'un maki mococo mangeant dans 
		des conteneurs de nourriture particuliers et sont prêts à verser 2 000 dollars par photo. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficulté : Moyenne
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineShort">
         
         
         
   		Vous devez fournir les photographies suivantes :  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un guépard se nourrissant d'une carcasse artificielle.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Une girafe réticulée mangeant des branches dans un support de brout.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un maki mococo mangeant dans une mangeoire surélevée.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineSuccess">
		El Bistro Magazine est enthousiasmé par vos photos. Le guépard mangeant dans la carcasse artificielle
		a fourni l'illustration rêvée pour un barbecue de côtes de porc ! Idem pour
		le support de brout en illustration du plat de salade. 
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineSuccessShort">
   		Vos photographies d'animaux mangeant dans des mangeoires originales vous ont rapporté 6 000 dollars !
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_CheetahEatMeatCarcass">Prenez une photo d'un guépard mangeant dans une carcasse artificielle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder">Photographiez une girafe réticulée mangeant des branches dans un support de brout.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_LemurEatElevatedDish">Photographiez un maki mococo mangeant dans une mangeoire surélevée.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferencePhotos">Amélioration du bien-être des animaux</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConference">
         
         
         

		Une conférence nationale a prévu une session sur le thème de la stimulation
		psychologique des animaux en captivité. On vous a offert de participer via le panneau
		interactif et demandé de fournir deux photographies pour illustrer la discussion. Vous recevrez
		20 000 dollars si vous participez et fournissez les photos des animaux voulus en train d'utiliser
		des objets de bien-être spécifiques. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Vous aurez besoin d'un ours polaire, d'un éléphant d'Afrique d'un tigre du Bengale et d'un rhinocéros noir.  
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficulté : Complexe
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceShort">
         
         
         
   		Prenez des photographies des animaux suivants :  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un ours polaire jouant avec un pneu de voiture.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un éléphant d'Afrique se servant du chevalet.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un tigre du Bengale allongé sur un rocher chauffant.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un rhinocéros jouant avec une balle.   		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceSuccess">
		Votre participation à la conférence sur le thème de la stimulation
		psychologique des animaux en captivité a été suivie avec beaucoup d'intérêt. Les photos
		spectaculaires des activités de vos animaux ont permis de prouver
		combien il pouvait être intéressant de confier des objets inhabituels aux animaux pour les maintenir en état d'éveil et de curiosité. Vous avez reçu 20 000 dollars pour votre participation.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceSuccessShort">
   		Vos photos d'animaux utilisant un objet intéressant ont constitué un plus remarqué à votre exposé !
		Vous recevez 20 000 dollars pour ce travail.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_BearPolarUseCarTire">Prenez une photo d'un ours polaire jouant avec un pneu de voiture.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_ElephantUseEasel">Prenez une photo d'éléphant d'Afrique se servant du chevalet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_TigerBengalUseHeatedRock">Prenez une photo d'un tigre du Bengale allongé sur un rocher chauffant.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_RhinoUsePursuitBall">Prenez une photo de rhinocéros noir jouant avec une balle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsPhotos">Instincts animaux</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstincts">
         
         
         
		Un groupe d'éthologues va venir dans votre zoo pour approfondir
		son étude des comportements instinctifs des animaux. Pour optimiser
		leur temps de séjour, ils vous demandent de prendre des photos illustrant certains
		comportements. Si vous parvenez à satisfaire leur demande, ils partageront leurs connaissances du comportement animal avec vos visiteurs, ce qui devrait accroître la renommée de votre zoo. Vous devrez prendre des photographies 
		de makis mococo, d'une troupe de lions, d'autruches et de girafes réticulées.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficulté : Complexe
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsShort">
         
         
         
   		Prenez des photos des comportements animaux suivants :  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Toilettage entre makis mococos, satisfaisant des instincts sociaux et hygiéniques.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Une troupe de lions composée d'un mâle adulte, de trois femelles et d'un jeune.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Une autruche effectuant une danse de séduction.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Une jeune girafe appelant sa mère.   		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsSuccess">
		Les éthologues ont été époustouflés par la gamme de comportements manifestés par
		vos animaux et ont bien volontiers partagé leurs connaissances avec vos visiteurs. Ils ont trouvé
		leur séjour si productif qu'ils sont restés deux fois plus longtemps que prévu. Les visiteurs du zoo ont
		énormément apprécié leurs interventions sur les instincts animaux et la renommée de votre zoo en a largement profité.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsSuccessShort">
   		Le séjour des éthologues a été un grand succès et vos visiteurs ont vraiment apprécié d'en apprendre plus sur les animaux à leur contact.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_LemursGrooming">Prenez une photo d'un maki mococo toilettant un autre maki mococo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_LionsSleepinShade">Photographiez une troupe de lions.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_OstrichMatingDance">Prenez une photo d'une autruche effectuant une danse de séduction.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_YoungGiraffeCalling">Prenez une photo d'une jeune girafe appelant sa mère.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolPhotos">Leçon de photographie de la vie sauvage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchool">
         
         
         
		L'École de Photographie Alfred Windsor souhaite que vous leur fournissiez une photo pour
		illustrer la section Photographie de la vie sauvage de leur enseignement. Ils n'ont
		besoin que d'une seule photographie, mais celle-ci devra contenir au moins deux animaux
		pour impressionner les étudiants. En échange de cette photo, ils vous
		attribueront le Prix du mérite photographique Alfred Windsor que vous pourrez exposer
		en témoignage de votre contribution à la communauté. 
		Vous recevrez également 2 000 dollars pour l'utilisation de la photo.
		
        
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficulté : Facile
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolShort">
         
         
         
   		Prenez la photographie suivante :  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Prenez une photographie représentant deux animaux.
 		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolSuccess">
		Votre photo des deux animaux contenait une somme de détails exceptionnelle. Ce fut
		une réussite brillante en matière de photographie de la vie sauvage. L'École de Photographie Alfred Windsor a acquis
		une licence d'utilisation de votre photo pour 2 000 dollars et vous a remis le Prix du mérite photographique Alfred Windsor.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolSuccessShort">
   		L'École de Photographie Alfred Windsor a acquis une licence d'utilisation de votre
		photo pour 2 000 dollars et vous a remis le Prix du mérite photographique Alfred Windsor.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:stt_TwoAnimalsUpClose">Prenez une photo en gros plan de deux animaux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesPhotos">Photographies de primates pour Beckenspot</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePictures">
         
         
         
		Un groupe scolaire va effectuer une sortie sponsorisée par la Fondation Beckenspot
		au cours de laquelle ils observeront les primates de votre zoo. La Fondation aimerait
		pouvoir donner une photo souvenir de cette visite à chaque étudiant. Ils vous demandent
		de prendre des photos de gorilles de montagne et de chimpanzés. 
		En échange de vos efforts, ils vous remettront le
		Prix du portfolio photographique de la Fondation Beckenspot au cours d'une cérémonie
		solennelle réservée aux bienfaiteurs de la Fondation. La publicité que vous
		fera cet événement aura des retombées très positives en matière d'affluence des visiteurs.            
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficulté : Complexe
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesShort">
         
         
         
   		Photographiez les animaux suivants :  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un gorille de montagne ricanant.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un gorille de montagne appelant les membres de sa troupe.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un chimpanzé se balançant dans la cage à poule.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un chimpanzé escaladant un arbre.	
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesSuccess">
		La Fondation Beckenspot est reconnaissante pour les photographies que vous leur avez fournies.
		La visite a été un succès et vous avez réellement profité des retombées médiatiques
		de la soirée organisée en votre honneur. Il est exceptionnel de se voir décerner le Prix du portfolio photographique 
		de la Fondation Beckenspot. Les bienfaiteurs de la Fondation ont fait savoir qu'ils effectueraient
		une visite spéciale dans votre établissement. Les profits en matière d'affluence et de dons
		des visiteurs seront significatifs.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesSuccessShort">
   		La Fondation Beckenspot vous a remis le Prix du portfolio photographique de la Fondation Beckenspot.
   		La publicité dont vous avez bénéficié parmi les bienfaiteurs de la Fondation
   		aura des effets positifs sur l'affluence et les dons des visiteurs.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_GorillaChuckling">Prenez une photo d'un gorille ricanant.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_GorillaCalling">Photographiez un gorille mâle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_ChimpUseMonkeyBars">Prenez une photo d'un chimpanzé dans la cage à poule.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_ChimpClimbTree">Photographiez un chimpanzé grimpant à un arbre.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
