<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext" version="2"/>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:BistroMagazinetext" version="2">
      <PHBistroMagazinePhotos>El Bistro Magazine</PHBistroMagazinePhotos>
      <PHBistroMagazine>
         
         
         
		El Bistro Magazine réalise un reportage totalement inédit et recherche des photographies 
		d'animaux se servant de mangeoires originales. Ils demandent des photos 
		d'un guépard, d'une girafe réticulée et d'un maki mococo mangeant dans 
		des conteneurs de nourritures particuliers et sont prêts à verser 2 000 $ par photo. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficulté : Moyenne
   	
      
      
      </PHBistroMagazine>
      <PHBistroMagazineShort>
         
         
         
   		Vous devez fournir les photographies suivantes :  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un guépard se nourrissant d'une carcasse artificielle.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Une girafe réticulée mangeant des branches dans un support de brout.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un maki mococo mangeant dans une mangeoire surélevée.
   	
      
      
      </PHBistroMagazineShort>
      <PHBistroMagazineSuccess>
		El Bistro Magazine est enthousiasmé par vos photos. Le guépard mangeant dans la carcasse artificielle
		a fourni l'illustration rêvée pour un barbecue de côtes de porc ! Idem pour le support
		de brout en illustration du plat de salade. 
	</PHBistroMagazineSuccess>
      <PHBistroMagazineSuccessShort>
   		Vos photographies d'animaux mangeant dans des mangeoires originales vous ont rapporté 6 000 $ !
   	</PHBistroMagazineSuccessShort>
      <stt_CheetahEatMeatCarcass>Photographiez un guépard mangeant dans une carcasse artificielle.</stt_CheetahEatMeatCarcass>
      <stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder>Photographiez une girafe réticulée mangeant des branches dans un support de brout.</stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder>
      <stt_LemurEatElevatedDish>Photographiez un maki mococo mangeant dans une mangeoire surélevée.</stt_LemurEatElevatedDish>
   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:AnimalInstinctstext" version="2">
      <PHAnimalInstinctsPhotos>Instincts animaux</PHAnimalInstinctsPhotos>
      <PHAnimalInstincts>
         
         
         
		Un groupe d'éthologues va venir dans votre zoo pour approfondir son étude des comportements 
		instinctifs des animaux. Pour optimiser leur temps de séjour, ils vous 
		demandent de prendre des photos illustrant certains comportements. Si vous parvenez à satisfaire leur demande, ils 
		partageront leurs connaissances du comportement animal avec vos visiteurs, ce qui devrait accroître la renommée de votre zoo. Vous devrez prendre des 
		photographies de makis mococo, d'une troupe de lions, d'autruches et de girafes réticulées.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficulté : Complexe
   	
      
      
      </PHAnimalInstincts>
      <PHAnimalInstinctsShort>
         
         
         
   		Prenez des photos des comportements animaux suivants :  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Toilettage entre makis mococo, satisfaisant des instincts sociaux et hygiéniques.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Une troupe de lions composée d'un mâle adulte, de trois femelles et d'un jeune.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Une autruche effectuant une danse de séduction.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Une jeune girafe appelant sa mère.   		
   	
      
      
      </PHAnimalInstinctsShort>
      <PHAnimalInstinctsSuccess>
		Les éthologues ont été époustouflés par les comportements manifestés par vos animaux et ont 
		bien volontiers partagé leurs connaissances avec vos visiteurs. Ils ont trouvé leur séjour si productif 
		qu'ils sont restés deux fois plus longtemps que prévu. Les visiteurs du zoo ont énormément apprécié leurs 
		interventions sur les instincts animaux et la renommée de votre zoo en a largement profité.
	</PHAnimalInstinctsSuccess>
      <PHAnimalInstinctsSuccessShort>
   		Le séjour des éthologues a été un grand succès et vos visiteurs ont vraiment apprécié d'en apprendre plus sur les animaux.
   	</PHAnimalInstinctsSuccessShort>
      <stt_LemursGrooming>Photographiez un maki mococo toilettant un autre maki mococo.</stt_LemursGrooming>
      <stt_LionsSleepinShade>Photographiez une troupe de lions.</stt_LionsSleepinShade>
      <stt_OstrichMatingDance>Photographiez une autruche effectuant une danse de séduction.</stt_OstrichMatingDance>
      <stt_YoungGiraffeCalling>Photographiez une jeune girafe appelant sa mère.</stt_YoungGiraffeCalling>
   </LOC_STRING> 
 
</ZT2Strings>
