<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsintro">Programme d'adoption d'espèces vulnérables</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsoverview">
         
         
         
         
             La reproduction en captivité est un parfait indicateur de l'effort constant d'un zoo en faveur de la préservation de la faune sauvage. Les principaux donateurs de votre zoo attachent une telle importance au programme de préservation qu'ils ont restreint vos possibilités d'adopter des animaux provenant d'autres établissements. Ils insistent pour que vous développiez un programme actif et prospère de reproduction et d'adoption pour pouvoir offrir des animaux à d'autres zoos.           
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Répondez aux besoins spécifiques de vos animaux afin d'encourager la reproduction. Ne laissez pas vos animaux devenir trop nombreux dans leurs enclos. Proposez les animaux en surnombre à l'adoption par d'autres établissements, mais veillez à garder une réserve suffisante d'individus pour pouvoir continuer à gérer une communauté animale prospère et en pleine croissance.           
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Vous recevrez une prime d'adoption pour chaque animal adopté par un autre établissement. Vous pourrez alors utiliser les fonds collectés grâce au programme d'adoption pour mieux répondre aux besoins de vos animaux : régimes spéciaux, jouets et abris confortables.            
      
      
      
      
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsoverviewshort">        La reproduction en captivité est un parfait indicateur de l'engagement d'un zoo en matière de préservation de la faune sauvage. Développez un programme actif et prospère de reproduction et d'adoption pour pouvoir offrir des animaux aux autres établissements. Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer la campagne Le mystérieux panda !      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsSuccessoverview">Votre programme de reproduction a permis d'accroître la population des espèces vulnérables. Vous avez enregistré suffisamment de naissances pour pouvoir proposer vos animaux à l'adoption par d'autres établissements. Vous avez, de ce fait, contribué à la préservation de ces espèces.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsFailureoverview">Oh non ! Vous n'avez qu'un(e) %s ! Vous n'avez pas conservé suffisamment d'animaux des deux sexes pour pouvoir mener à bien un programme de reproduction. Malheureusement, vous n'avez aucun moyen de reproduire vos animaux pour soutenir une campagne d'adoption. Contrairement aux souhaits de vos principaux donateurs, vous n'aurez d'autre choix que d'adopter des animaux.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsresult">Le programme d'adoption d'animaux est un véritable succès !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreeding"> Reproduisez vos animaux et proposez à l'adoption les individus en surnombre. Vous devez faire adopter au moins un animal de ces quatre espèces, mais veillez à conserver au moins un mâle et une femelle de chaque espèce dans votre zoo.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingone"> Vous avez proposé un animal à l'adoption !      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingtwo"> Vous avez proposé deux animaux à l'adoption !      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingthree">       Vous avez proposé trois animaux à l'adoption !      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingfour">       Vous avez proposé quatre animaux à l'adoption !      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingBonusAnimal"> Un zoo participant au programme d'adoption vous a donné un nouvel animal ! Celui-ci a été livré dans une caisse et se trouve à l'entrée du zoo.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingOK"> Votre programme de reproduction exceptionnel a permis de proposer six animaux à l'adoption ! Vos donateurs sont satisfaits de l'impact positif que vous avez eu sur la préservation de la faune en fournissant des animaux aux autres établissements via ce programme d'adoption.       </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingFailed"> Oh non ! Vous n'avez plus suffisamment d'animaux en réserve pour poursuivre votre programme de reproduction. Vos donateurs sont vraiment déçus.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsintro">Survie des espèces animales menacées d'extinction</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsoverview">
         
         
         
         
             La naissance d'un petit animal est toujours un événement capital, mais la reproduction en captivité d'une espèce menacée d'extinction constitue un moyen proactif essentiel pour assurer la survie de l'espèce.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Les visiteurs apprécient tout particulièrement de voir des bébés animaux. C'est encore plus vrai lorsqu'il s'agit d'espèces en voie d'extinction, et les visiteurs sont encore davantage enclins à faire des dons importants s'ils peuvent admirer ces bébés un peu particuliers.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
    Répondez aux besoins spécifiques de vos gorilles de montagne, petits pandas et panthères des neiges afin d'encourager leur reproduction. Collectez 7 500 euros de dons pour chacune de ces espèces menacées et veillez à ce que chacune d'elles se reproduise.
      
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsoverviewshort">        La naissance d'un petit animal est toujours un événement capital, mais la reproduction en captivité d'une espèce menacée d'extinction constitue un moyen proactif essentiel pour assurer la survie de l'espèce. Faites tout votre possible pour encourager la reproduction de plusieurs espèces menacées. Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer la campagne Le mystérieux panda !      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSuccessPart1overview">Votre programme de reproduction a largement contribué à la survie de différentes espèces en voie d'extinction. Les visiteurs apprécient particulièrement de voir des bébés animaux, particulièrement lorsqu'il s'agit d'espèces menacées. Cela va probablement augmenter le montant des recettes provenant de dons.       </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSuccessPart2overview">Vous avez obtenu d'excellents résultats avec l'apport supplémentaire des dons. Grâce à ces recettes, votre zoo pourra plus facilement subventionner de nouveaux enclos, améliorer l'habitat des animaux ou encore étendre la gamme des services offerts aux visiteurs.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsresult">Des espèces animales menacées d'extinction pleines de vie !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedGorilla">Élevez vos gorilles de montagne.            </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedRedPanda"> Élevez vos petits pandas.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedSnowLeopard"> Élevez vos panthères des neiges.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedGorillaOK"> Bien ! Vos gorilles de montagne se sont reproduits !      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedRedPandaOK"> Bien ! Vos petits pandas se sont reproduits !      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedSnowLeopardOK"> Bien ! Vos panthères des neiges se sont reproduites !      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedingFailed">        Oh non ! Vous n'avez plus suffisamment d'animaux en réserve pour poursuivre votre programme de reproduction.       </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsFailureoverview"> Oh non ! Vous n'avez qu'un(e) %s ! Vous n'avez pas conservé suffisamment d'animaux des deux sexes pour pouvoir mener à bien un programme de reproduction. Malheureusement, vous n'avez aucun moyen de reproduire vos animaux pour soutenir un programme de préservation des espèces en voie d'extinction.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsFailureAllGone">Qu'est-il arrivé à votre famille de %s ? En l'absence d'animaux, il vous est impossible de rassembler les dons requis.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsGorillaDonations">Collectez 7 500 euros de dons pour vos gorilles de montagne.  </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsRedPandaDonations">Collectez 7 500 euros de dons pour vos petits pandas.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSnowLeopardDonations">Collectez 7 500 euros de dons pour vos panthères des neiges.    </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsGorillaDonationsOK">Félicitations ! Vous avez collecté plus de 7 500 euros de dons auprès des visiteurs pour vos gorilles de montagne.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsRedPandaDonationsOK">Félicitations ! Vous avez collecté plus de 7 500 euros de dons auprès des visiteurs pour vos petits pandas. </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSnowLeopardDonationsOK">Félicitations ! Vous avez collecté plus de 7 500 euros de dons auprès des visiteurs pour vos panthères des neiges. </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedingBonusAnimal"> Vos efforts pour promouvoir la préservation des espèces en danger ont eu des répercussions. Votre zoo a reçu un don anonyme, et un nouvel animal attend dans une caisse à l'entrée du zoo.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationintro">Animaux de deuxième génération</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationoverview">La reproduction d'animaux en captivité est une aventure complexe que de nombreux zoos s'efforcent d'ajouter à leur liste de réalisations.  La reproduction d'animaux de deuxième génération est encore plus périlleuse. Mettez en place un programme de reproduction prospère dans lequel n'importe laquelle des espèces de votre zoo mettra au monde une deuxième génération d'animaux.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationoverviewshort">        La reproduction d'animaux en captivité est une aventure complexe que de nombreux zoos s'efforcent d'ajouter à leur liste de réalisations. La reproduction d'animaux de deuxième génération est encore plus périlleuse. Votre zoo est-il capable de faire partie des rares établissements à réussir ce tour de force ? Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer la campagne Le mystérieux panda !      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationSuccessoverview">Peu d'établissements peuvent s'enorgueillir d'avoir fait naître des animaux de deuxième génération. Vous faites désormais partie des rares élus. Votre notoriété dans le monde des zoos va certainement s'accroître, et les naissances de vos protégés ont déjà fait les gros titres de la presse internationale. En récompense de vos efforts, vous pouvez débloquer la campagne Le mystérieux panda !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationFailureoverview"> Oh non ! Vous n'avez qu'un(e) %s ! Vous n'avez pas conservé suffisamment d'animaux des deux sexes pour pouvoir mener à bien un programme de reproduction. Vous ne pourrez plus atteindre la position enviée d'établissement capable de reproduire plusieurs générations d'animaux.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationresult">Une communauté animale pleine de vie !</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreeding"> Menez à bien la reproduction de n'importe lequel de vos animaux afin que la progéniture des animaux qui se sont reproduits dans votre zoo parvienne également à se reproduire.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingZebraOne"> Vos zèbres communs ont eu leurs premiers petits !      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingZebraTwo"> La progéniture de vos zèbres communs a donné naissance à une deuxième génération de zèbres !      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingLemurOne"> Vos lémuriens ont eu leurs premiers petits !      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingLemurTwo"> La progéniture de vos lémuriens a donné naissance à une deuxième génération de lémuriens !      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingChimpOne"> Vos chimpanzés ont eu leurs premiers petits !      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingChimpTwo">La progéniture de vos chimpanzés a donné naissance à une deuxième génération de chimpanzés !      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingOK">Félicitations ! Très peu d'établissements réussissent à faire naître des animaux de deuxième génération. Vous faites désormais partie de ces rares élus.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingFailed"> Oh non ! Vous n'avez plus suffisamment d'animaux en réserve pour poursuivre votre programme de reproduction.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingBonusAnimal"> La nouvelle de votre programme de reproduction s'est vite répandue. Un groupe de préservation a donné un animal à votre zoo ! Votre nouvel animal attend dans une caisse à l'entrée du zoo.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SpeciesSurvivalshort">Programmes de préservation</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:VulnerableAnimalsS1">Programme d'adoption d'animaux</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:VulnerableAnimalsS1short">Adoptions d'animaux</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:EndangeredAnimalsS2">Préservation d'espèces</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:EndangeredAnimalsS2short">Préservation d'espèces</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SecondGenerationS3">Animaux de deuxième génération</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SecondGenerationS3short">Deuxième génération</LOC_STRING></ZT2Strings>
