<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial1_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Voici les didacticiels de Zoo Tycoon 2. Dans un premier temps, vous allez apprendre les techniques de base pour maîtriser l'appareil photo. Ensuite, vous passerez aux méthodes de construction et enfin aux différents moyens d'accéder à l'ensemble des informations disponibles sur votre zoo. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Alors lançons-nous : cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpanelheading">Ouverture du panneau But</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanel">Ouvrez le panneau But en cliquant sur le bouton Afficher les buts et défis dans le panneau principal des boutons du jeu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanelcompleted">Bien ! Revenez au panneau But chaque fois que vous souhaitez consulter les buts d'un scénario lors d'une partie Campagne ou Défi. À présent, nous allons 
      	apprendre à déplacer l'appareil photo dans l'environnement du jeu. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanelheading">Fermeture du panneau But</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanel">Fermez le panneau But en cliquant sur le bouton X du panneau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpaneldisplay">
	Les buts de vos scénarios et défis s'affichent ici lorsque vous jouez une partie Campagne ou Défi. Normalement, 
	ce panneau est mis à jour chaque fois que vous réussissez, ou échouez, à atteindre un but. 
	Pour les besoins du didacticiel, cependant, voici le seul but qui s'affichera ici pour l'instant !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolscrollheading">Appareil photo : défilement</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscroll">À présent, vous devez vous entraîner à déplacer l'appareil photo. Faites défiler la carte à l'aide des flèches, des touches Z, Q, S et D de votre 
      	clavier ou en déplaçant le curseur de la souris en direction de l'un des bords de la carte.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscrollcompleted">
      	Le défilement de la carte vous permet d'afficher et de surveiller les différentes zones de votre zoo. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour 
      	continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolzoomheading">Appareil photo : zoom avant ou arrière</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoom">
      	Effectuez un zoom avant ou arrière à l'aide des boutons Zoom situés dans le panneau principal des boutons du jeu, ou bien utilisez la roulette de la souris si 
      	cette dernière en est équipée.
      	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoomcompleted">
      	Le zoom avant vous offre un gros plan sur n'importe quel point du zoo. Le zoom arrière vous donne une meilleure 
      	perspective d'ensemble de la structure. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolrotateheading">Appareil photo : rotation</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotate">
      	Faites pivoter la carte à l'aide des boutons Rotation situés dans le panneau principal des boutons du jeu. Vous pouvez aussi maintenir la touche CTRL enfoncée ou cliquer et maintenir le bouton gauche de la souris enfoncé tout en déplaçant
      	la souris pour faire pivoter l'appareil photo. Allez-y, faites pivoter la vue maintenant.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotatecompleted">
      	La rotation vous permet de voir les bâtiments, les animaux et les visiteurs sous différents angles. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodeheading">Mode Visiteur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmode">Lancez le mode Visiteur en cliquant sur le bouton Mode Visiteur situé à gauche du panneau principal des boutons du jeu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodecompleted">
      	En mode Visiteur, vous pouvez déambuler dans votre zoo en appuyant sur le bouton gauche de la souris. Normalement, quand vous passez en mode Visiteur, le curseur de la souris est masqué pour vous offrir une vue dégagée. Pour activer/désactiver le curseur de la souris ou passer en mode Safari-photo, il vous suffit de cliquer avec le bouton droit de la souris. Mais pour l'heure, cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffheading">Mode Personnel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaff">
      	Vous pouvez également exécuter les tâches d'un agent d'entretien : balayer les ordures et vider les poubelles. Lorsque vous 
      	êtes à proximité d'un objet avec lequel vous pouvez interagir, celui-ci est automatiquement sélectionné. Il vous suffit alors d'appuyer sur ESPACE 
      	pour effectuer l'action. Maintenant, c'est à vous de le faire ! Appuyez sur le bouton gauche de la souris ou utilisez les touches de déplacement pour 
      	marcher jusqu'à un détritus et le balayer ou jusqu'à une poubelle et la vider.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffcompleted">
      	Bien ! Vous pouvez aussi effectuer les tâches d'un soigneur de la même manière. Vous pouvez donner de la nourriture et de l'eau 
      	aux animaux, les toiletter, les soigner et... naturellement enlever leurs excréments. ASTUCE : Effectuer ces tâches vous-même veut aussi dire que vous 
      	n'aurez pas besoin de payer du personnel pour le faire : c'est très utile pour un zoo en difficulté financière ! Cliquez sur 
      	le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafariheading">Safari-photo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafari">
      	Il est temps de voir à quoi ressemble le mode Safari-photo. Cliquez sur le bouton Mode Safari-photo pour afficher l'appareil photo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafaricompleted">
      	En mode Safari-photo, vous pouvez utiliser votre appareil photo pour prendre tous les clichés du zoo que vous souhaitez. Il vous suffit d'appuyer sur ESPACE 
      	pour prendre une photo. Comme précédemment, cliquer avec le bouton droit active/désactive le curseur de la souris. Mais 
      	pour l'heure, cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:openpeanutcompleted">
      	À partir de ce panneau, vous pouvez modifier la vue pour passer en mode Visiteur, Safari-photo ou Vue du ciel. Cliquez sur le bouton de validation de ce 
      	panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmapheading">Vue du ciel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmap">
      	Revenons en mode Vue du ciel. Cliquez sur le bouton Vue du ciel.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapheading">Vue d'ensemble</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmap">Affichez la Vue d'ensemble en cliquant sur le bouton Vue d'ensemble situé à gauche du panneau principal des boutons du jeu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcompleted">
      	La Vue d'ensemble vous donne un large aperçu de votre zoo. Vous pouvez rapidement sauter d'un endroit 
      	à un autre en cliquant à l'emplacement de votre choix sur la Vue d'ensemble. Cliquez sur le bouton de validation de ce 
      	panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcloseheading">Vue d'ensemble</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapclose">
      	La légende de la carte vous permet d'activer ou de désactiver différents objets. Pour fermer la Vue d'ensemble et 
      	revenir au jeu, cliquez sur le bouton X situé dans le coin inférieur droit de l'écran. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaheading">Zoopédie et Aide</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopedia">Appuyez sur F1 pour ouvrir la Zoopédie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediacloseheading">Zoopédie et Aide</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclose">La Zoopédie fournit des informations sur les commandes du jeu, les animaux et les objets de Zoo Tycoon 2. Appuyez sur la touche F1 pour ouvrir la Zoopédie. Sur certains panneaux, vous pouvez cliquer sur le bouton représentant un petit livre violet pour accéder directement à la rubrique zoopédique concernant l'objet. Pour quitter, cliquez sur le bouton de fermeture dans le coin supérieur droit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclosecompleted">
      	Excellent travail ! Ceci conclut le didacticiel sur les commandes. Le didacticiel suivant va vous enseigner quelques trucs sur les méthodes de construction. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial_1_complete">Le didacticiel sur les commandes est à présent terminé. Le didacticiel suivant va vous enseigner  
      	quelques trucs sur les méthodes de construction. Pour continuer avec le prochain didacticiel, cliquez sur le bouton de validation, situé en bas à
      	droite. Si vous souhaitez revenir au menu principal, cliquez sur le bouton X.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial2_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Dans ce didacticiel, vous allez apprendre les bases des méthodes de construction : à savoir, 
         comment réaliser un enclos de base, modifier le terrain, ajouter des animaux et construire des chemins et des bâtiments pour les visiteurs. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Alors lançons-nous : cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttonheading">Recycler</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebutton">Sélectionnez le bouton Recycler les objets et les bâtiments.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttoncompleted">
      	Parfait ! Vous pouvez utiliser l'outil de recyclage pour supprimer de votre zoo les objets dont vous ne voulez pas. Cliquez sur le bouton de validation de 
      	ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreeheading">Recycler</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletree">
      	Recherchez l'arbre solitaire qui se trouve dans la zone 
      	rectangulaire entourée d'un chemin (un « X » est tracé dans la terre). Le baobab est situé juste au centre de la zone. Placez 
      	le curseur sur ce dernier et cliquez dessus pour le recycler maintenant.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreecompleted">
      	Excellent travail ! Vous allez toucher une prime de recyclage pour cet objet... Mais cela ne couvrira qu'une partie 
      	de son prix d'achat. Notez que vous ne pouvez pas recycler les animaux : ça ne se fait pas ! Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundoheading">Annuler</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundo">Oups ! En fait nous voulions vraiment cet arbre. Il est encore temps de le récupérer. Cliquez sur le bouton Annuler pour annuler le recyclage que vous venez de lancer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundocompleted">
      	Excellent ! Vous pouvez annuler la dernière opération effectuée -- une option 
      	bien utile si vous avez commis une erreur ou si vous n'aimez pas ce que vous voyez. Notez que vous pouvez uniquement 
      	annuler la DERNIÈRE action, mais que cela concerne tout type d'opération, y compris le placement d'un animal ou la modification du terrain. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelheading">Panneau Construction</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Il est temps de commencer à construire ! 
         
          
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Ouvrez le panneau Construction en cliquant sur le bouton Construction.
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelcompleted">
      	C'est au panneau Construction que vous devez accéder pour pouvoir placer dans votre zoo des clôtures, des chemins, des bâtiments, des objets d'aménagement 
      	ou toutes sortes d'autres objets « artificiels ». Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolheading">Outil Clôture rectangulaire</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletool">
      	Les clôtures offrent le moyen le plus courant d'empêcher vos animaux de sortir de leurs enclos... Et vos visiteurs d'y entrer ! Cliquez sur 
      	le bouton Clôture rectangulaire du panneau Achat de clôtures.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolcompleted">
      	L'outil Mode rectangulaire vous permet de facilement créer une zone d'habitat fermée. Cliquez sur le bouton 
      	de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencesheading">Achat d'une clôture</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefences">Cherchez la zone rectangulaire entourée d'un chemin (à l'endroit même où vous venez de replacer le baobab). À présent, créons une zone clôturée. Sélectionnez tout d'abord la clôture basse grillagée, puis cliquez une fois sur le sol pour « ancrer » le coin de la clôture. Déplacez la souris pour obtenir un aperçu de la zone ainsi créée, puis recliquez pour 
placer la clôture. Créez une zone clôturée aussi grande que la zone rectangulaire.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencescompleted">
      	Bravo ! Vous disposez à présent d'un enclos de base. Vous pourrez essayer plus tard le Mode Clôture octogonale pour créer une 
      	clôture de forme octogonale ou le Mode élastique pour placer des sections uniques. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegateheading">Porte d'accès du personnel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegate">
      	Il est temps, maintenant, de placer une porte. Sélectionnez la porte d'accès du personnel et positionnez-la sur la zone fermée que vous venez de créer. L'aperçu 
      	de la porte se place instantanément lorsque votre curseur se trouve sur la clôture. Il vous suffit alors de cliquer pour insérer la porte à cet emplacement.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegatecompleted">
      	Vous devrez vous assurer que les enclos créés disposent de portes permettant au personnel d'y entrer et
      	de soigner les animaux. Jusqu'à présent, nous avons uniquement utilisé la clôture grillagée, mais il existe toutes sortes de 
      	clôtures différentes. La porte d'accès du personnel fonctionne automatiquement, quel que soit le type de clôture. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabheading">Onglet Aménagement</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytab">
      	Cliquez sur l'onglet Aménagement pour ouvrir le panneau Achat d'objets d'aménagement. Vous trouverez ici 
      	des objets utiles et décoratifs à placer dans votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabcompleted">
      	En temps normal, vous verriez de nombreux objets dans ce panneau, mais pour l'heure, nous l'avons 
      	limité à un seul : la boîte à dons. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxheading">Boîte à dons</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationbox">
Une boîte à dons est sélectionnée. Déplacez la souris jusqu'à l'espace de jeu pour obtenir un aperçu. Lorsqu'un élément se trouve sur le curseur, vous pouvez le faire pivoter en appuyant sur MAJ+, (virgule) ou sur , (virgule). Notez la flèche verte qui pointe sur l'objet : elle indique de quel côté les visiteurs vont s'approcher. Assurez-vous que cet accès reste totalement dégagé. Cliquez pour placer la boîte à dons à côté de la zone clôturée créée précédemment.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxcompleted">
   Vous devez placer une boîte à dons à côté de chaque enclos... Si les visiteurs ne trouvent pas de boîte à dons, leur argent restera dans leurs poches au lieu d'aller dans les vôtres. Il est toujours bon de placer plusieurs boîtes à dons, afin que les visiteurs ne soient pas gênés de quelque façon que ce soit. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabheading">Onglet Chemins</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtab">Cliquez sur l'onglet Chemins pour ouvrir le panneau Achat de chemins.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabcompleted">
      	Vous verrez que vous avez le choix entre toutes sortes de chemins différents. Les visiteurs ne se soucient pas vraiment du 
      	type de chemin utilisé dans votre zoo, mais ils tiennent à ce qu'il y en ait un ! Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathheading">Placement d'un chemin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepath">Les chemins fonctionnent de façon similaire aux clôtures. Cliquez sur le sol pour « ancrer » le chemin, puis déplacez la souris pour obtenir un aperçu de l'endroit où il va aboutir. Recliquez pour positionner le chemin. Notez 
sur le plan l'étroitesse du chemin autour de la zone de l'enclos. Placez un nouveau tronçon afin de l'élargir pour les visiteurs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathcompleted">
      	Vous devrez vous assurer que les chemins mènent bien aux enclos : lorsqu'ils observent les animaux, les visiteurs se trouvent sur les chemins
      	et si ces derniers sont trop éloignés, les visiteurs ne pourront pas voir les enclos. Ils manqueront vos animaux et vous 
      	ne récolterez aucun don. (Et oui, il faut que ces chemins mènent également à vos 
      	boîtes à dons !) Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabheading">Onglet Bâtiments</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab">
      	Cliquez sur l'onglet Bâtiments pour accéder au panneau Achat de bâtiments... Vous avez vu juste : c'est là que vous trouverez les bâtiments à 
      	placer dans votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabcompleted">
      	Vous allez trouver toutes sortes de bâtiments dans ce panneau, depuis les stands de nourriture et de boissons jusqu'aux toilettes, et 
      	bien plus encore. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingsheading">Achat de bâtiments</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildings">À présent, achetez un stand de hot-dogs, un stand de bretzels et un stand de sodas. Le stand de hot-dogs est déjà sélectionné. Déplacez la souris jusqu'au zoo pour avoir un aperçu de l'objet. Pour sélectionner d'autres bâtiments, cliquez dessus. Notez les flèches d'accès qui signalent par où les visiteurs vont s'approcher. Allez-y, placez un exemplaire de chaque bâtiment maintenant.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingscompleted">
      	Les visiteurs ont faim, soif et besoin d'utiliser les toilettes lorsqu'ils parcourent votre zoo. Si vous ne leur fournissez pas 
      	les services nécessaires pour satisfaire ces besoins, ils risquent de repartir plus tôt et de garder leur argent dans leurs poches. Comme pour les enclos et les boîtes à dons, veillez à placer des chemins permettant d'accéder à tous vos 
      	services ! Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartheading">Sélection d'objets</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcart">
      	Cliquez sur le stand de bretzels que vous venez de placer dans le zoo pour le sélectionner. Si un autre objet se trouve déjà sur 
      	votre curseur, vous pouvez cliquer avec le bouton droit pour l'enlever.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartcompleted">
      	Bien, vous avez sélectionné le stand de bretzels ! Notez qu'un panneau d'information s'affiche et indique l'élément 
      	que vous venez de sélectionner. Ne vous occupez pas de celui-ci pour le moment, nous y reviendrons 
      	plus tard. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentityheading">Déplacement d'objets</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentity">
      	De nombreux objets peuvent être déplacés (même si ce n'est pas le cas pour tous). Une fois que vous avez sélectionné un objet, le bouton Récupérer 
      	le bâtiment vous permet de le prendre. Vous pouvez également vous contenter de recliquer sur l'objet une fois qu'il est sélectionné. 
      	À présent, plaçons le stand de bretzels à un autre endroit.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentitycompleted">
      	N'oubliez pas : lorsqu'un élément se trouve sur votre curseur, vous pouvez le faire pivoter à l'aide des touches &lt; &gt; ou en cliquant ET en maintenant le 
      	bouton gauche de la souris enfoncé tout en déplaçant le curseur sur l'écran. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelheading">Adoption des animaux</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanel">
      	Cliquez sur le bouton Animaux pour ouvrir le panneau Adoption des animaux. Vous pourrez ici acquérir des animaux pour 
      	votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelcompleted">Bravo ! À présent, adoptons un animal. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalheading">Adoption d'un animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimal">
      	Vous allez constater que l'éléphant d'Afrique est déjà sélectionné dans le panneau d'adoption. Placez le curseur de la souris sur la zone clôturée 
      	créée précédemment et cliquez pour placer l'éléphant d'Afrique dans cet enclos de base.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalcompleted">
      	Excellent ! Vous possédez désormais un nouvel animal. Les visiteurs viennent pour voir des animaux, alors si vous n'en avez aucun, vous n'aurez pas 
      	non plus de visiteur ! Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabheading">Onglet Nourriture</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtab">Sélectionnez l'onglet Nourriture pour ouvrir le panneau Achat de nourriture pour animaux. Si vous voulez que vos animaux s'épanouissent, 
      	vous devez veiller à ce qu'ils ne manquent ni de nourriture ni d'eau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabcompleted">
      	Tous les animaux ont besoin de manger et de boire, mais ils n'avalent pas n'importe quoi (vous non plus, exact ?). Nous verrons plus tard 
      	comment déterminer ce qu'un animal mange, mais pour le moment, cliquez sur le bouton de validation de ce 
      	panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodheading">Achat de nourriture et d'eau</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfood">Placez une auge avec du foin et une autre avec de l'eau à côté de l'éléphant d'Afrique en cliquant d'abord sur l'auge, puis à l'intérieur de l'enclos pour la positionner.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodcompleted">
      	Bravo ! Vous allez ainsi permettre à vos animaux de calmer leur faim et d'étancher 
      	leur soif. N'oubliez pas : un animal affamé ou assoiffé est un animal malheureux ! Cliquez sur le bouton de validation de 
      	ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabheading">Onglet Abris animaux</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertab">Sélectionnez l'onglet Abris animaux pour ouvrir l'onglet Achat d'abris pour animaux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabcompeted">Même si un animal épuisé est capable de s'endormir n'importe où, la plupart des animaux ont besoin d'un abri pour se sentir chez eux. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectheading">Recherche</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobject">
      	Certains objets plus spécifiques doivent être soigneusement étudiés avant de pouvoir y accéder. Pour ce faire,  
      	vous effectuez une recherche sur l'objet. Les objets à étudier sont signalés par un petit gobelet 
      	au-dessus de leurs icônes. Appuyez sur le bouton Recherche du panneau Infos relatif à l'objet 
      	pour lancer la recherche.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectcompleted">
      	L'étude d'un objet nécessite du temps et de l'argent. Une fois qu'elle est terminée, l'objet est disponible à 
      	l'achat. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelterheading">Achat d'un abri</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelter">Attendez que la recherche sur le pavillon des éléphants soit terminée. Vous pouvez 
faire d'autres choses pendant ce temps. (Ce serait le moment idéal pour faire le tour du zoo !) Une fois la recherche terminée, sélectionnez le pavillon des éléphants, puis placez le curseur dans le zoo pour obtenir un aperçu du bâtiment. Cliquez pour placer l'abri dans l'enclos de l'éléphant d'Afrique.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placesheltercompleted">Bravo ! Votre animal dispose désormais d'un endroit où se sentir chez lui. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelheading">Onglet Objets de bien-être</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanel">
      	Sélectionnez l'onglet Objets de bien-être pour ouvrir le panneau Achat d'objets de bien-être.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelcompleted">
      	Les objets de bien-être permettent d'améliorer les enclos de nombreuses espèces en gardant les animaux 
      	actifs et en les distrayant dans leur environnement. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballheading">Balle de jeu</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitball">
      	De nombreux objets de bien-être sont disponibles dans Zoo Tycoon 2, mais pour le moment nous avons limité la sélection à 
      	un seul d'entre eux. Vous allez constater qu'une balle de jeu est déjà sélectionnée. Cliquez dans l'enclos de l'éléphant d'Afrique pour y placer l'objet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballcompleted">
      	Selon l'espèce, les animaux seront plus ou moins intéressés par les objets de bien-être destinés à les 
      	stimuler. Nous verront plus tard comment déterminer les articles qui 
      	stimulent tel ou tel animal. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelheading">Aménagement du paysage </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanel">
      	Ouvrez le panneau Aménagement du paysage en cliquant sur le bouton du même nom. Ce panneau vous permet de modifier 
      	les éléments « organiques » de votre zoo en changeant de terrain et en plaçant des arbres et autre végétation, ou encore des rochers.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelcompleted">
      	C'est également dans ce panneau que vous trouverez tous les outils nécessaires à la création d'un habitat adapté (également appelé biome) pour 
      	vos animaux. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahheading">Pinceau Biome savane</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannah">
      	Parcourez les différents biomes en cliquant sur les flèches jusqu'à ce que vous ayez trouvé celui de la 
      	savane. Lorsque c'est fait, placez le curseur dans l'enclos de l'éléphant d'Afrique, puis cliquez et faites glisser pour 
      	commencer à peindre un paysage adapté au biome de la savane.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahcompleted">
      	Excellent travail ! Les animaux préfèrent vivre dans des enclos représentatifs de leurs habitats naturels. Utilisez ces pinceaux Biome 
      	pour couvrir le terrain d'une façon adaptée à leurs environnements naturels. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegameheading">Partie suspendue</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegame">Vous pouvez suspendre la partie chaque fois que nécessaire. Cliquez sur le bouton Pause, dans le coin supérieur gauche, ou utilisez la touche P pour suspendre la partie maintenant.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegamecompleted">
      	Bien ! Si la « vraie vie » se rappelle à vous, vous pouvez suspendre la partie : vous êtes certain de ne manquer aucune action. N'oubliez pas, cependant, que
 vous pouvez également construire pendant que la partie est suspendue. Cette option peut s'avérer fort utile si des visiteurs ou des animaux 
      	accèdent à une zone où vous souhaitez construire : il vous suffit alors de suspendre la partie et de les ôter de votre chemin. 
      	Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelheading">Panneau Personnel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanel">Ouvrez le panneau Engager du personnel en cliquant sur le bouton Personnel.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelcompleted">
      	Vous trouverez ici les employés nécessaires pour assurer l'entretien général du zoo, les soins aux animaux et les formations 
      	des visiteurs. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeperheading">Engagement de personnel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeper">
      	Les membres du personnel au poste de soigneur sont spécialisés dans les soins aux animaux et veillent à ce que ceux-ci reçoivent nourriture 
      	et eau dès que nécessaire. Ils s'occupent également de traiter les maladies et de toiletter les animaux. Sélectionnez un soigneur et placez le 
      	curseur à l'intérieur du zoo. Cliquez pour placer votre nouveau soigneur dans l'environnement du jeu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeepercompleted">Excellent ! Votre soigneur peut à présent s'occuper de votre éléphant d'Afrique. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorheading">Animateur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducator">L'animateur améliore l'expérience éducative de vos visiteurs. Sélectionnez un animateur et placez le 
      	curseur dans le zoo. Cliquez pour placer votre nouvel animateur dans l'environnement du jeu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorcompleteted">
      	Bien ! Vous disposez à présent d'un animateur. Les animateurs ont besoin d'une tribune pour s'adresser à leur public, ou bien les visiteurs 
      	ne pourront pas les entendre. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2heading">Retour au panneau Construction</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2">Il est temps d'acheter une tribune d'animateur. Ouvrez le panneau Construction.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2completed">Bravo ! Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2heading">Onglet Bâtiments</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2">Cliquez sur l'onglet Bâtiments pour accéder au panneau d'achat des bâtiments... Vous avez vu juste : c'est là 
      	que vous allez trouver une tribune d'animateur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2completed">Beau travail ! Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumheading">Tribune d'animateur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodium">
      	À présent, achetons une tribune d'animateur. Cliquez sur la tribune, puis déplacez la souris jusqu'au zoo 
      	pour obtenir un aperçu de l'objet. N'oubliez pas la flèche de direction verte. Dans le cas présent, elle indique l'emplacement auquel l'animateur 
      	se tiendra pour s'adresser aux visiteurs. Cliquez pour placer une tribune d'animateur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumcompleted">Excellent ! Maintenant que votre animateur est équipé, il va pouvoir commencer à 
      	former vos visiteurs. Grâce à ses services, vous pourrez augmenter le montant des recettes 
      	liées aux dons éducatifs. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial_2_complete">
      	Excellent travail ! Ceci conclut le didacticiel Construction. Le prochain
      	didacticiel va vous montrer quelques astuces pour accéder aux informations sur votre zoo. Pour passer au didacticiel suivant, cliquez sur le bouton de validation, situé en bas à droite. Si vous souhaitez revenir au menu principal, cliquez sur le bouton Précédent. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial3_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
          Dans ce didacticiel, vous allez apprendre à obtenir des informations sur les animaux, le personnel, les visiteurs, les bâtiments et l'état de votre zoo.
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Mais commençons : cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalheading">Sélection d'un animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimal">Commençons par apprendre comment obtenir davantage d'informations sur les animaux. Cliquez sur l'un des animaux de votre zoo pour ouvrir le panneau d'information qui le concerne. N'oubliez pas que vous pouvez faire défiler la carte si aucun
      	animal n'est en vue pour le moment.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalcompleted">Bravo ! Lorsque vous ouvrez le panneau Infos animal pour la première fois, vous pouvez voir différentes icônes qui correspondent à l'état des besoins de l'animal. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalheading">Suivi activé</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimal">Cliquez sur l'image de l'animal dans le panneau Infos animal. Vous activez ainsi la fonction de suivi et votre appareil photo va commencer à suivre l'animal sélectionné dans ses déplacements.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalcompleted">Bravo ! Vous pouvez faire de même avec des visiteurs ou des membres du personnel. Un moyen bien pratique de voir ce qu'un animal ou une personne va faire. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalheading">Zoom avant</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimal">À présent, effectuez un zoom avant sur l'animal sélectionné pour avoir une meilleure vue.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalcompleted">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
      	Bravo ! Un gros plan vous permet de voir les « émoticônes » des animaux. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         « Euh, émoti... quoi ? C'est un genre de maladie ? » 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Vous n'y êtes pas. 
      	Les émoticônes sont les moyens utilisés par les animaux pour vous indiquer ce dont ils ont besoin... Nous vous en dirons plus sur ces besoins dans quelques instants. Lorsque vous avez fini de contempler votre animal, cliquez sur 
      	le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalheading">Suivi désactivé</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimal">Une fois encore, cliquez sur l'image de l'animal dans le panneau Infos animal. Vous désactivez ainsi la fonction de suivi et votre appareil photo cesse de suivre l'animal sélectionné dans ses déplacements.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalcompleted">Bravo ! Il est temps de passer à la découverte des besoins de l'animal. Cliquez sur 
      	le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedsheading">Affichage de l'état de l'animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneeds">
      	L'onglet suivant vous permet d'accéder au panneau État de l'animal. Cliquez sur l'onglet État de l'animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedscompleted">
      	Bravo ! Ce panneau vous montre l'activité actuelle de l'animal, ainsi que tout
      	autre élément que vous souhaitez pouvoir contrôler. C'est ici que vous pourrez voir si un animal
      	est malade ou s'il attend un heureux événement ! Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1heading">Un besoin satisfait</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1">Vérifiez le besoin 1</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1completed">Les icônes figurant dans le panneau Infos animal représentent les besoins de l'animal. 
      	L'icône sur ce panneau du didacticiel indique le besoin d'exercice d'un animal. Lorsqu'elle est représentée 
      	sur un fond vert, cela signifie que le besoin est satisfait et que tout va bien. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2heading">Un besoin pressant</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2">Vérifiez le besoin 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2completed">
      	L'icône sur ce panneau du didacticiel indique le besoin d'eau d'un animal. Lorsqu'elle est représentée sur un fond jaune, 
      	cela signifie que le besoin est pressant. En d'autres termes, l'animal devra bientôt satisfaire ce besoin. 
      	Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3heading">Un besoin critique</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3completed">L'icône représentée ici indique le besoin de nourriture d'un animal. Quand elle est représentée sur un fond rouge, 
cela signifie que ce besoin est critique et que l'animal n'a pas pu le satisfaire. C'est le moment d'inspecter votre enclos pour vous assurer que les objets appropriés, dans le cas présent, le bon type de nourriture, sont à disposition. 
Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralheading">Informations générales sur un animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneral">
      	Le dernier onglet de ce panneau vous permet d'accéder aux informations générales concernant l'animal. Cliquez sur l'onglet 
      	Informations générales. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralcompleted">
      	Excellent ! C'est là que vous trouverez des indications sur le sexe de l'animal, son biome préféré, ainsi que 
      	la partie du monde dont il est originaire. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationsheading">Recommandations aux soigneurs</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendations">
      	Le panneau Recommandations aux soigneurs vous propose un grand nombre d'informations utiles sur les préférences d'un 
      	animal. Pour l'ouvrir, cliquez sur le bouton Recommandations aux soigneurs.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationscompleted">
      	Excellent ! Tous les objets que vous voyez dans ce panneau ont été triés de façon à inclure uniquement 
      	ceux utiles à l'animal sélectionné. Vous pouvez choisir des objets 
      	de ce panneau et les placer dans votre zoo comme vous l'avez fait précédemment. Le panneau d'achat est présenté dans le deuxième didacticiel. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closerecommendations">
Vous pouvez utiliser les mini-onglets du panneau Recommandations aux soigneurs pour connaître les préférences de l'animal en matière de nourriture, d'abri, de plantes, d'arbres et d'objets de bien-être. Lorsque vous avez terminé de consulter ces informations, cliquez sur le bouton de fermeture, dans le 
      	coin supérieur droit du panneau Recommandations aux soigneurs.
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeperheading">Sélection d'un soigneur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeper">Localisez un soigneur de votre zoo. S'ils ne sont pas en train d'effectuer une tâche spécifique, vous trouverez peut-être vos soigneurs
      	assis sur un banc... Après tout, ils ne sont pas si différents des personnes réelles ! Sinon, ils déambulent autour de vos enclos. 
      	Cliquez sur un soigneur pour ouvrir le panneau Infos correspondant.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeepercompleted">
      	Parfait ! Le panneau État de l'employé vous permet de connaître la fonction actuelle de votre soigneur. En d'autres termes, ce qu'il est en train 
      	de faire. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentsheading">Affectations du soigneur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignments">Cliquez sur l'onglet Affectations pour afficher les animaux assignés au soigneur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentscompleted">
      	Vous pouvez affecter des soigneurs à des zones spécifiques. De cette façon, ils se concentrent sur les enclos que 
	vous avez sélectionnés. Si un soigneur n'a pas d'affectation, il se dirige vers un enclos qui a besoin d'attention. 
	Selon la topographie de votre zoo, cela peut parfois signifier beaucoup de marche ! Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassignheading">Ajout d'une nouvelle affectation</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassign">Cliquez sur le bouton Assigner un nouvel animal maintenant.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassigncompleted">Lorsque vous cliquez sur Assigner un nouvel animal, le curseur prend la forme d'un drapeau. Placez ce drapeau dans le zoo pour affecter un soigneur à un enclos. Quand vous avez fini, cliquez avec le bouton droit de la souris pour l'effacer du curseur. Si vous affectez un soigneur à plusieurs enclos, il risque d'être moins efficace. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.

     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtsheading">Sél. Réflexions du personnel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughts">Cliquez sur le bouton Réflexions du personnel pour afficher les réflexions du personnel.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtscompleted">
      	Le panneau Réflexions du personnel vous permet de voir ce que vos employés pensent. Vous pourrez ainsi avoir une idée de ce qui risque de 
      	les empêcher de s'occuper correctement des animaux. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalaryheading">Sélection du salaire de l'employé</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalary">Cliquez sur le bouton Salaire de l'employé.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalarycompleted">
      	C'est là que vous pouvez voir le salaire de vos employés et savoir depuis combien de temps ils travaillent pour vous. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestheading">Sélection d'un visiteur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguest">À présent, occupons-nous des visiteurs. Cliquez sur n'importe quel visiteur pour le sélectionner.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestcompleted">
      	Le panneau Activités et besoins des visiteurs vous montre ce que le visiteur fait actuellement et affiche des icônes 
     	indiquant ses différents besoins. Tout comme pour les animaux, si un besoin apparaît en vert, il est satisfait, s'il est en jaune, il est pressant et s'il est en rouge, il est critique. 
     	Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatusheading">Sélection de l'état du visiteur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatus">
      	Cliquez sur l'onglet État du visiteur pour ouvrir le panneau Infos correspondant. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatuscompleted">
	Dans ce panneau, vous pouvez voir la somme d'argent dont le visiteur dispose et s'il a acheté des souvenirs 
	dans votre zoo. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritesheading">Sélection des favoris des visiteurs</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavorites">
      	Cliquez sur l'onglet Favoris des visiteurs.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritescompleted">
      	Ici, vous pouvez voir quel est l'animal préféré du visiteur. Les visiteurs feront probablement des dons plus importants s'ils voient leurs 
      	animaux favoris. Si vous respectez les préférences de vos visiteurs, vous serez récompensé par un afflux d'argent 
      	provenant de dons. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtsheading">Sélection des réflexions du visiteur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughts">
      	Cliquez sur l'onglet Réflexions du visiteur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtscompleted">
      	 Vous y apprendrez ce que le visiteur pense de votre zoo. (N'avez-vous 
      	jamais souhaité pouvoir lire les pensées d'autrui ?) Cela vous donnera peut-être des idées sur la manière 
      	d'améliorer l'expérience de vos visiteurs. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandheading">Sélection d'un stand de restauration</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstand">
      	Les bâtiments, eux aussi, possèdent des panneaux d'information. Cliquez sur un stand de restauration de votre zoo pour ouvrir le panneau Infos bâtiment 
      	correspondant. Et n'oubliez pas : il vous faudra peut-être faire défiler la carte pour localiser l'un ou l'autre de ces stands.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandcompleted">
      	Le panneau d'état du bâtiment vous montre la liste et les tarifs en vigueur des articles vendus dans ce 
      	bâtiment. Certains bâtiments peuvent afficher des informations légèrement différentes. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinanceheading">Sélection de l'onglet Finances</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinance">
      	Cliquez sur l'onglet Finances.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinancecompleted">
      	Vous pourrez ici consulter un mini « bilan » du bâtiment sélectionné : depuis combien de temps il est en activité, mais surtout, 
      	s'il dégage des bénéfices. Les informations de l'onglet Finances vous aident à déterminer si un bâtiment est ou non rentable pour votre zoo. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatusheading">Sélection de l'état du zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatus">
      	Vous pouvez obtenir une vue exhaustive de l'état de votre zoo à partir du panneau État du zoo. Cliquez sur le bouton Afficher les 
      	finances du zoo pour ouvrir le panneau État du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatuscompleted">
      	Ce premier panneau d'information fournit un récapitulatif du zoo. Vous pouvez y indiquer si votre 
      	zoo est Ouvert ou Fermé et modifier le prix des billets d'entrée. Lorsque vous fermez le zoo, tous vos visiteurs 
      	commencent à partir. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofameheading">Renommée du zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofame">Cliquez sur l'onglet Renommée du zoo pour ouvrir le panneau du même nom.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofamecompleted">Le panneau Renommée du zoo montre l'état des divers éléments entrant en compte dans le calcul de la renommée de votre zoo, notamment le nombre d'animaux, les différentes espèces et l'adaptabilité de leurs habitats. Pour afficher des informations supplémentaires sur chacun de ces éléments, placez la souris sur les différentes barres. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancesheading">Onglet Recettes/Dépenses</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinances">
	À présent, cliquez sur l'onglet Bilan Recettes &amp; Dépenses pour ouvrir le bilan de votre zoo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancescompleted">
      	Bravo ! Le bilan des recettes et des dépenses vous donnera un compte des rentrées et des sorties mensuelles. Si 
      	vous voyez beaucoup de rouge, votre zoo dépense probablement plus d'argent qu'il n'en récolte. N'oubliez pas : c'est le vert qui est bon.
 Cet endroit est le dernier où il faut souhaiter voir la vie en rose ! Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatusheading">Fermeture de l'état du zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatus">
      	Notez qu'il existe plusieurs autres onglets permettant d'afficher des graphiques, la liste des récompenses et prix décernés à votre zoo, 
      	un récapitulatif des dons, etc. Cliquez sur le bouton Fermer quand vous avez fini de consulter les informations sur le zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatuscompleted"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatsheading">Ouverture du récapitulatif</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstats">
      	Le panneau Récapitulatif fournit la liste de tous les corps dégageant de la chaleur dans votre zoo, 
      	animaux, visiteurs et personnel inclus. (Ne vous inquiétez pas, nous n'avons pas oublié les animaux à sang froid !)  Cliquez sur le bouton Récapitulatif pour ouvrir le panneau du même nom.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatscompleted">
      	Bravo ! Le premier panneau fournit la liste de tous les animaux de votre zoo. Vous y verrez des icônes représentant les besoins fondamentaux 
      	de vos animaux, ainsi que toute situation particulière à laquelle ils peuvent être confrontés... comme la maladie. Ces indications peuvent s'avérer particulièrement utiles 
      	car vous disposez ainsi d'une vue d'ensemble des choses qui pourraient réclamer votre attention. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistheading">Affichage des visiteurs</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlist">
	Cliquez sur l'onglet Infos visiteur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistcompleted">
      	Lorsque vous consultez l'une des listes, vous pouvez cliquer sur un animal ou une personne qui y figure pour le/la sélectionner. L'appareil photo va alors « sauter » à l'emplacement 
      	correspondant et commencer à suivre les mouvements de l'animal ou de la personne sélectionnée (hmmm, peut-être encore 
      	une autre de ces choses dont vous avez toujours rêvé...). Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistheading">Affichage du personnel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflist">
      	À présent, cliquez sur l'onglet Infos personnel. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistcompleted">
      	Vous pouvez facilement savoir où se trouvent les membres du personnel de votre zoo en les sélectionnant dans la liste du personnel. L'appareil photo va alors « sauter » à 
      	l'emplacement où ils se trouvent et ouvrir le panneau Infos personnel correspondant pour indiquer ce qu'ils sont en train de faire. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatsheading">Fermeture du récapitulatif</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstats">Lorsque vous avez fini de consulter les informations relatives aux personnes et aux animaux de votre zoo, fermez le panneau Récapitulatif.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatscompleted">
      	Bravo ! Il est à présent temps de passer à la découverte du Safari-photo. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafariheading">Sélection du mode de l'appareil photo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafari">
      	Cliquez sur le bouton Safari-photo pour passer au mode de l'appareil photo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafaricompleted">
      	Le mode Safari-photo vous permet de prendre en photo tout ce qui se trouve dans votre zoo. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:PHTutorial3">Didacticiel 3 : Défi photo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengeheading">Affichage des défis photo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge">Lorsqu'un défi photo est disponible, vous pouvez cliquer dessus avec le bouton droit pour afficher le défi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengecompleted">Ce défi consiste à prendre une photo d'un dromadaire. Êtes-vous prêt à relever le défi ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengeheading">Photographie d'un dromadaire</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallenge">
      	Vous pouvez déambuler dans le zoo à l'aide du bouton gauche de la souris ou des touches de déplacement. Repérez l'endroit où se trouve le dromadaire 
      	dans le zoo. Vous pouvez régler le zoom de votre appareil photo à l'aide de la roulette de la souris. Lorsque le dromadaire est en vue, appuyez sur la barre d'espace pour le prendre en photo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengecompleted">Excellente photo ! Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2heading">Affichage des défis photo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2">Cliquez avec le bouton droit pour revenir aux défis photo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2completed">De cette façon, vous pouvez jeter un œil aux photos que vous avez prises pour le défi photo. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumheading">Ouverture de l'album photos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbum">
      	Vous pouvez consulter les photographies que vous avez prises en ouvrant votre album photos. Cliquez sur le bouton Album 
      	photos pour ouvrir celui-ci.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumcompleted">
      	Les photos que vous venez de prendre se trouvent sur la pellicule, en haut de l'écran. Vous pouvez cliquer dessus et les faire glisser 
      	dans des emplacements vides de votre album photos. Cliquez sur le bouton de validation de ce panneau pour continuer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumheading">Fermeture de l'album photos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbum">
      	Lorsque vous avez fini de consulter vos photos, cliquez sur le bouton Revenir à la partie pour fermer l'album 
      	photos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumcompleted"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial_3_complete">
      	Excellent travail ! Ceci conclut les didacticiels de Zoo Tycoon 2. Nous n'avons fait qu'aborder 
      	quelques-unes des fonctionnalités disponibles pour créer le zoo de vos rêves. Un monde de découverte s'offre à vous avec 
      	30 animaux, 10 biomes différents, des centaines d'objets, et bien plus encore. Pensez à consulter le manuel de Zoo Tycoon 2 pour obtenir des informations plus approfondies.
			<p/>
			Si vous souhaitez en apprendre davantage sur la façon de jouer à Zoo Tycoon 2, essayez les autres didacticiels. Ils sont signalés par une icône de livre.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
Cliquez sur le bouton X pour revenir au menu principal.	
      	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:textformat">
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="128">
            <color r="255" g="255" b="255" a="255">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:labelformat">
         <font name="arial" size="12">
            <color r="255" g="248" b="178" a="255">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:campaignname">Didacticiels de Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1">Didacticiel 1 : Commandes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1short">Techniques de commande</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1overviewshort">Découvrez les commandes de base de l'appareil photo dans Zoo Tycoon 2 grâce à ce didacticiel. Passez ensuite aux méthode de construction et bien plus encore !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2">Didacticiel 2 : Construction </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2short">Méthodes de construction</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2overviewshort">Découvrez les bases de la construction dans Zoo Tycoon 2 grâce à ce didacticiel. Passez ensuite aux techniques générales d'information et bien plus encore ! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3">Didacticiel 3 : Obtention d'informations</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3short">Obtention d'informations</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3overviewshort">Découvrez les éléments de base permettant d'obtenir des informations sur votre zoo grâce à ce didacticiel. Vous serez ainsi prêt à créer votre propre zoo et à jouer en mode Partie libre, Défi 
      	ou Campagne.
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
