<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagPhotos">Vie Sauvage Magazine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMag">
         
         La revue Vie Sauvage Magazine organise un concours photo et offre 2 000 $ pour chaque photo publiée. Le concours prend fin dans deux mois, et Vie Sauvage Magazine paiera chaque cliché réussi au cours de cette période. Les photos demandées sont les suivantes :
         
<br/>
         
         *  Une photo représentant trois zèbres communs.
         
<br/>
         
         *  Une photo représentant deux flamants roses et un hippopotame.
         
         <br/>
         
         *  Une photo d'un crocodile du Nil dans l'eau.
         
         <br/>
         
         *  Une photo d'un kangourou roux frappant de la queue.
         
         <br/>
         
         Difficulté : Moyenne
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagShort">
         
         Prenez les photographies suivantes :
         
         <p/>
         
         *  Une photo représentant trois zèbres communs.
         
<br/>
         
         *  Une photo représentant deux flamants roses et un hippopotame.
         
         <br/>
         
         *  Une photo d'un crocodile du Nil dans l'eau.
         
         <br/>
         
         *  Une photo d'un kangourou roux frappant de la queue.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFailure">Le concours photo a pris fin. Malheureusement, vous n'avez pris aucun des clichés demandés par la revue Vie Sauvage Magazine. Vous aurez plus de chance la prochaine fois !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFailureShort">Malheureusement, vous n'avez pris aucune des photos demandées par la revue Vie Sauvage Magazine.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagPartialSuccess">Le concours photo a pris fin. Vie Sauvage Magazine vous a payé pour les photos que vous avez pu prendre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFullSuccess">Vie Sauvage Magazine adore vos photos ! Ils savent également que prendre autant de clichés uniques en si peu de temps constitue un véritable exploit. Ils vous ont donc décerné le Prix du photographe amateur Vie Sauvage Magazine. Félicitations pour votre performance !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagSuccessShort">Vos photos ont obtenu un véritable succès auprès de Vie Sauvage Magazine.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_ThreeZebras">Prenez une seule photo de trois zèbres communs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_TwoFlamingoesandHippo">Prenez une photo représentant deux flamants roses et un hippopotame.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_CrocinWater">Photographiez un crocodile du Nil dans l'eau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_KangarooTailThump">Photographiez un kangourou roux frappant de la queue.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
