<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsintro">Animaux d'Amérique du Nord</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverview">
         
         
         
           Un zoo de premier ordre souhaite ouvrir un établissement similaire afin d'exposer trois espèces différentes d'animaux d'Amérique du Nord. Cependant, en raison des restrictions gouvernementales liées aux espèces étrangères, ces animaux doivent représenter moins de 30 % des espèces du zoo.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Pour inclure trois espèces d'Amérique du Nord dans votre zoo et respecter la réglementation en vigueur, vous devez posséder au moins huit espèces différentes provenant d'autres régions du monde.      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverviewshort">  Un zoo de premier ordre souhaite ouvrir un établissement similaire sur le thème des espèces d'Amérique du Nord. Cependant, en raison de la réglementation en vigueur, ces espèces doivent représenter moins de 30 % des animaux du zoo. Créez un zoo afin de pouvoir exposer les espèces requises tout en restant dans la légalité. Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer le Globe terrestre !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsSuccessoverview">Votre zoo a eu un grand succès et le nouvel enclos d'Amérique du Nord bat tous les records ! L'équilibre entre le nombre d'espèces provenant d'Amérique du Nord et celui des autres parties du monde vous garantit le respect de la réglementation.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsresult">Présentation d'animaux originaires d'Amérique du Nord !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoal">Adoptez trois espèces d'Amérique du Nord. Attention : pour avoir l'autorisation de présenter ces animaux, vous devez posséder au moins huit autres espèces ne provenant pas de cette partie du monde.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoalOK">Félicitations ! Vous avez réussi à trouver l'équilibre entre la présentation d'animaux d'Amérique du Nord et des autres espèces.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsintro">Développement de la section Asie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverview">
         
         
         
           Le Conseil d'administration du zoo a exigé que vous vous procuriez quatre espèces originaires d'Asie d'ici un an. Malheureusement, les animaux d'Asie sont une denrée rare ! Les zoos qui en possèdent ont eu du mal à obtenir ces espèces rarissimes en voie d'extinction et ils n'accepteront de les céder qu'à des zoos à la réputation irréprochable. 
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Vous disposez d'un an pour acquérir ces animaux. Compte tenu de leur rareté, la renommée de votre zoo devra atteindre quatre étoiles pour que vous puissiez seulement espérer obtenir un nombre suffisant de ces créatures rarissimes.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverviewshort">  Le Conseil d'administration du zoo a exigé que vous vous procuriez quatre espèces originaires d'Asie d'ici un an. Malheureusement, les animaux d'Asie sont une denrée rare ! Faites le nécessaire pour améliorer la réputation de votre zoo et pouvoir acquérir ces créatures si rares. Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer le Globe terrestre !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsSuccessoverview">L'ajout de ces espèces rares originaires d'Asie a eu l'impact escompté sur la fréquentation de votre zoo. Celui-ci prospère et le Conseil d'administration est particulièrement satisfait de vos résultats. En reconnaissance de vos accomplissements, vous avez reçu le Globe terrestre, que vous pourrez utiliser dans vos entreprises futures.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsFailureoverview">Malheureusement, le délai imparti par votre Conseil d'administration a expiré. Le conseil a dû se séparer de la direction du zoo.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsresult">Présentation d'animaux originaires d'Asie !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoal">Vous disposez d'un an pour ajouter à votre zoo quatre espèces originaires d'Asie.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalOK">Félicitations ! Vous avez réussi à obtenir quatre espèces originaires d'Asie dans le temps qui vous était imparti.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalfailed">Vous n'avez pas réussi à obtenir quatre espèces originaires d'Asie dans le temps qui vous était imparti.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsintro">Empire animaux d'Afrique</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverview">
         
         
         
           Un riche propriétaire terrestre d'Europe du Nord souhaite tenter l'impossible : il dispose d'un terrain vacant et voudrait créer un parc animalier présentant exclusivement des animaux originaires d'Afrique. Il dispose de fonds suffisants pour débuter et s'engage à effectuer d'autres versements chaque fois qu'une nouvelle espèce africaine sera ajoutée. Le parc complet doit posséder 12 espèces différentes, toutes originaires d'Afrique.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Dans l'intérêt de la création du parc, il accepte d'envisager la nécessité d'inclure des animaux provenant d'autres parties du monde. Néanmoins, dans sa forme définitive, le parc doit accueillir uniquement des animaux originaires d'Afrique. Tous les animaux provenant d'autres régions doivent être relâchés dans la nature pour que le parc soit considéré comme terminé.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverviewshort">Un riche propriétaire terrestre souhaite créer un parc animalier présentant des animaux exclusivement originaires d'Afrique. Ce parc doit être composé d'au moins 12 espèces différentes. Vous pouvez utiliser les animaux de votre choix pour démarrer le zoo, mais les espèces provenant d'autres régions devront être relâchées dans la nature pour que le parc soit considéré comme terminé. Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer le Globe terrestre !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsSuccessoverview">Félicitations ! Vous avez réussi à créer un parc animalier dédié aux animaux d'Afrique. Le nouvel « Empire des animaux d'Afrique » fait désormais partie des destinations touristiques de choix et attire des visiteurs du monde entier.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsresult">Empire des animaux d'Afrique terminé !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoal">Construisez un parc animalier présentant 12 espèces animales originaires d'Afrique. Relâchez dans la nature les animaux provenant d'autres parties du monde et que vous avez utilisés pour mettre en place le parc.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoalOK">Félicitations ! Vous avez réussi à créer un parc animalier dédié aux animaux d'Afrique.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave1">La première espèce originaire d'Afrique est arrivée dans votre parc !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave2">Votre parc compte désormais deux espèces originaires d'Afrique !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave3">Votre parc compte désormais trois espèces originaires d'Afrique !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave4">Votre parc compte désormais quatre espèces originaires d'Afrique !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave5">Votre parc compte désormais cinq espèces originaires d'Afrique !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave6">Votre parc compte désormais six espèces originaires d'Afrique !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave7">Votre parc compte désormais sept espèces originaires d'Afrique !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave8">Votre parc compte désormais huit espèces originaires d'Afrique !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave9">Votre parc compte désormais neuf espèces originaires d'Afrique !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave10">Votre parc compte désormais dix espèces originaires d'Afrique !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave11">Votre parc compte désormais onze espèces originaires d'Afrique !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave12">Votre parc compte désormais douze espèces originaires d'Afrique !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsgetridofothers">Vous possédez le nombre requis d'espèces africaines, mais vous devez relâcher dans la nature les espèces provenant d'autres régions du monde.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeintro">Écosystème complet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverview">
         
         
         
           Les visiteurs apprécient particulièrement les enclos représentant l'habitat naturel des animaux qu'ils abritent. Ils sont encore plus impressionnés lorsque ce type d'enclos peut être modelé en fonction d'un écosystème complet. Créez un enclos Savane qui contienne à la fois des herbivores et des carnivores. Assurez-vous que leurs besoins environnementaux sont respectés. Tant que les soigneurs satisferont les besoins en nourriture de vos carnivores, vos herbivores seront en sécurité. Pour réussir, vous avez besoin d'au moins six herbivores et quatre carnivores dans le même enclos. 
         
      
         
         <p/>
         
         
         
           Conservez cet enclos pendant quatre mois. Tant que la présentation durera, vous recevrez une subvention mensuelle supplémentaire de 2 000 dollars pour vous aider à payer les frais de personnel liés à une gestion appropriée de ce type d'enclos.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverviewshort">  Créez un enclos Savane contenant à la fois des herbivores et des carnivores. Attention : n'oubliez pas de nourrir suffisamment les carnivores pour parer à tout incident malheureux !       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeSuccessoverview">Votre écosystème a connu un véritable succès durant les quatre mois d'essai. Les visiteurs ont énormément apprécié l'enclos en dépit de la pression mise sur le personnel du zoo pour que les carnivores soient rassasiés !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureoverview">Votre enclos d'écosystème a échoué car vous n'avez pas pu empêcher vos carnivores d'attaquer vos herbivores. Vous avez perdu toute subvention pour ce programme.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureWitnessedoverview">Votre zoo a souffert d'une large désaffection du public lorsqu'un de vos visiteurs a vu l'un des animaux devenir la proie d'un autre. Votre biome est considéré comme un échec et les parents sont choqués que leurs enfants aient été exposés à la brutalité d'une telle scène. Malheureusement, votre zoo a dû mettre en dépôt une somme conséquente afin de payer les frais de justice prévus suite aux poursuites engagées pour le compte de la Coalition des parents en colère.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeresult">Voilà une démonstration réussie d'un écosystème !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoal">Créez un enclos Savane regroupant quatre carnivores et six herbivores. Faites fonctionner cet enclos pendant quatre mois et veillez à ce qu'aucun herbivore ne soit blessé.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalOK">Félicitations ! Vous avez réussi à présenter un écosystème complet sans qu'aucun animal ne soit blessé.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalfailed">Votre présentation d'un écosystème a malheureusement tourné à la tragédie. Les carnivores ont besoin d'être bien nourris !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesintro">Biomes du monde entier</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverview">
         
         
         
           Un biome se caractérise par la flore, la faune et le climat d'une région spécifique. La Terre est composée de nombreux environnements qui se différencient par la température, le degré d'humidité, la luminosité et la vie engendrée par ces diverses conditions.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Le département de géographie d'une grande université a subventionné un vaste projet de biome visant à créer un établissement où les principaux biomes de la planète seront représentés et pourront être utilisés pour l'étude, la recherche ou l'enseignement. La création d'un tel environnement et son ouverture au public devraient permettre de partager la connaissance tout en remboursant une partie des frais du projet avec les entrées payantes.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Créez un zoo unique qui présentera chacun des biomes suivants et assurez-vous que chaque enclos comporte au moins un animal.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Montagne, Forêt boréale, Désert, Savane, Broussailles, Forêt tempérée, Forêt tropicale, Toundra et Marécage.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverviewshort">  Le département de géographie d'une grande université a subventionné un vaste projet de biome visant à créer un établissement où les principaux biomes de la planète seront représentés. C'est à vous qu'incombe la tâche de créer cet environnement. Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer le Globe terrestre !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSuccessoverview">Cet établissement s'est révélé être un fabuleux atout éducatif pour la communauté. Découvrir les nuances des différents biomes et les formes de vie qu'ils engendrent constitue la première étape dans la compréhension des moyens de protéger la faune et la flore via les programmes de préservation des espèces.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesresult">L'établissement dédié aux biomes est un succès !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpine">Créez un biome Montagne et adoptez un animal auquel cet enclos conviendra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpineOK">Bravo ! Vous disposez d'un biome Montagne et d'un animal adapté à cet enclos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForest">Créez un biome Forêt boréale et adoptez un animal auquel cet enclos conviendra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForestOK">Bravo ! Vous disposez d'un biome Forêt boréale et d'un animal adapté à cet enclos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesert">Créez un biome Désert et adoptez un animal auquel cet enclos conviendra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesertOK">Bravo ! Vous disposez d'un biome Désert et d'un animal adapté à cet enclos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannah">Créez un biome Savane et adoptez un animal auquel cet enclos conviendra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannahOK">Bravo ! Vous disposez d'un biome Savane et d'un animal adapté à cet enclos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrub">Créez un biome Broussailles et adoptez un animal auquel cet enclos conviendra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrubOK">Bravo ! Vous disposez d'un biome Broussailles et d'un animal adapté à cet enclos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForest">Créez un biome Forêt tempérée et adoptez un animal auquel cet enclos conviendra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForestOK">Bravo ! Vous disposez d'un biome Forêt tempérée et d'un animal adapté à cet enclos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforest">Créez un biome Forêt tropicale et adoptez un animal auquel cet enclos conviendra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforestOK">Bravo ! Vous disposez d'un biome Forêt tropicale et d'un animal adapté à cet enclos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundra">Créez un biome Toundra et adoptez un animal auquel cet enclos conviendra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundraOK">Bravo ! Vous disposez d'un biome Toundra et d'un animal adapté à cet enclos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlands">Créez un biome Marécage et adoptez un animal auquel cet enclos conviendra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlandsOK">Bravo ! Vous disposez d'un biome Marécage et d'un animal adapté à cet enclos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignshort">La Terre</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1">Espèces étrangères en Amérique du Nord</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1short">Espèces étrangères</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2">Animaux rares d'Asie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2short">Animaux rares d'Asie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3">Empire animaux d'Afrique</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3short">Empire animaux d'Afrique</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4">Écosystème complet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4short">Écosystème complet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5">Biomes du monde entier</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5short">Biomes du monde entier</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
