<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:welcome">Dans ce didacticiel, vous allez découvrir les passerelles, les espèces en danger et les zones de préservation. Lorsque vous êtes prêt à exécuter le didacticiel, cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStatsHeading">Panneau Récapitulatif</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStats">Les espèces menacées sont les vedettes de Zoo Tycoon 2 : Espèces en danger. Pour connaître ces espèces, cliquez sur le bouton Récapitulatif du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStatsCompleted">Bien ! Le panneau Récapitulatif est utile pour connaître les animaux présents dans le zoo. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBearHeading">Sélectionner Petit panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBear">Cliquez sur l'un des petits pandas de la liste pour consulter son état de préservation.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBearCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStatsHeading">Fermer le panneau</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStats">Bien ! Avant de fermer le panneau Récapitulatif, notez que vous pouvez le déplacer sur l'écran afin de pouvoir le laisser ouvert pendant  que vous faites autre chose, telle que déplacer des animaux. Cliquez sur le bouton X pour fermer le panneau Récapitulatif.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStatsCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfoHeading">Onglet Informations générales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfo">Cliquez sur l'onglet Informations générales pour le petit panda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfoCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoTextHeading">État de préservation </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoText">N/A</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoTextCompleted">Le panneau Informations générales affiche l'état de préservation d'un animal : Peu menacé, Vulnérable, En danger ou Très en danger. Le petit panda est en danger ce qui signifie qu'il court un haut risque d'extinction en pleine nature à moins d'être protégé. Les zoos peuvent jouer un rôle important dans la préservation des espèces en danger. Cliquez sur le bouton de vérification pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoTextHeading">Centre de reproduction</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoText">N/A</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoTextCompleted">Les espèces en danger ou en voie d'extinction sont plus sensibles à l'environnement et leur reproduction est plus difficile. Le Centre de reproduction facilite la reproduction de ces espèces. Vous pouvez débloquer ce bâtiment en terminant la campagne Espèces en danger. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationAreaHeading">Zones de préservation</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationArea">Les zones de préservation sont des zones délimitées et protégées par une clôture. Faites défiler l'écran jusqu'à la zone de préservation située au milieu de la carte. Une fois que vous l'avez trouvée, « Zone de préservation » s'affiche à l'écran.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationAreaCompleted">Bien ! Pour protéger l'environnement fragile d'une zone de préservation, vous ne devez pas changer le paysage ni construire des clôtures, des chemins, des bâtiments ou des aménagements. Cependant, vous pouvez placer des mangeoires, des articles de bien-être, des poteaux pour tramway aérien et des passerelles. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroductionHeading">Passerelles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroduction">N/A</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroductionCompleted">Les passerelles permettent aux visiteurs de mieux observer les animaux et sont une solution efficace pour contourner les obstacles tels que les rivières, les gouffres ou les zones de préservation. Êtes-vous prêt à apprendre à construire une passerelle ? Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanelHeading">Panneau Construction</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanel">Pour construire une passerelle, cliquez sur le bouton Construction.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanelCompleted">Bravo ! Notez le nouvel onglet Passerelles. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanelHeading">Onglet Passerelles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanel">Cliquez sur l'onglet Passerelles.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanelCompleted">Les trois boutons en haut à gauche vous permettent de construire une passerelle plate, une rampe de montée ou de descente. Les deux boutons en haut à droite vous permettent d'augmenter ou de réduire la hauteur des passerelles non placées. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpToolHeading">Bouton Rampe de montée</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpTool">Cliquez sur le bouton Rampe de montée.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpToolCompleted">Bien ! Ensuite, placez la rampe au bon endroit pour la relier à la passerelle existante. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPathHeading">Construire une rampe de montée</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPath">Sélectionnez le bouton Rampe de descente,  puis placez le curseur sur un espace vide, entre le stand de hot-dogs et celui de hamburgers. cliquez pour placer le point de départ de la rampe, puis faites glisser le curseur jusqu'à l'espace vide entre les deux géants séquoias. Lorsque la rampe apparaît à l'endroit voulu, cliquez à nouveau pour la construire.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPathCompleted">Bravo ! Vous apprendrez ensuite à connecter une passerelle à niveau à une rampe. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathToolHeading">Bouton Passerelle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathTool">Cliquez sur le bouton Passerelle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathToolCompleted">La construction d'une passerelle est similaire à celle d'une rampe. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPathHeading">Construire une passerelle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPath">Sélectionnez le bouton Passerelle, puis placez le curseur sur la rampe que vous venez de construire. Lorsque le curseur est vert, cliquez pour ancrer la passerelle à la rampe, puis faites glisser le curseur vers la passerelle à connecter. Lorsque la passerelle apparaît à l'endroit désiré, cliquez à nouveau pour la construire.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPathCompleted">Bravo ! Vous pouvez utiliser des passerelles pour connecter des passerelles existantes ou construire des plates-formes d'observation sur les enclos. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1Heading">Remplacement d'une rambarde</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1">Pour changer la rambarde de vos passerelles, cliquez sur la rambarde en bois pour passerelle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1Completed">Le remplacement de rambarde est similaire au remplacement de clôtures. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2Heading">Remplacer une rambarde en bois</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2">Cliquez sur la rambarde existante, faites glisser le curseur sur la section à remplacer, puis cliquez à nouveau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2Completed">Bravo ! Vous apprendrez ensuite à placer des objets sur une passerelle. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanelHeading">Panneau Aménagement</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanel">Cliquez sur l'onglet Objets d'aménagement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanelCompleted">Il y a beaucoup d'objets d'aménagement ! Vous apprendrez ensuite à les trier pour trouver ce que vous cherchez. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanelHeading">Filtre Construction</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanel">Cliquez sur le bouton Filtre Construction.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanelCompleted">La recherche d'objets est rapide et aisée si vous triez ceux-ci par type, produit ou thème. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilterHeading">Filtre Statues</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilter">Faites défiler la liste pour localiser les statues, puis cliquez dessus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilterCompleted">À présent, uniquement des statues apparaissent dans la liste. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatueHeading">Statue de rhinocéros</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatue">Sélectionnez la statue de rhinocéros, puis placez-la sur votre passerelle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatueCompleted">Bravo ! Vous pouvez placer pratiquement n'importe quoi sur une passerelle, excepté des éléments d'aménagement de paysage tels que des plantes. Vous pouvez également placer des éléments en dessous des passerelles, s'il y a suffisamment de place. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanelHeading">Panneau Filtres d'objets</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanel">Pour connaître plus de nouvelles fonctionnalités, cliquez sur le bouton Filtres d'objets.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanelCompleted">Les filtres d'objets vous permettent d'afficher ou de masquer des plantes et des bâtiments. Ils comportent également deux nouvelles fonctionnalités. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterHeading">Poste d'observation visiteur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilter">Cliquez sur le bouton Poste d'observation visiteur pour afficher les zones de l'enclos qu'un visiteur peut voir.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterCompleted">Lorsque l'option Poste d'observation visiteur est activée, un curseur œil apparaît et affiche ce que les visiteurs peuvent observer d'un point donné. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestViewHeading">Curseur Œil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestView">Pour utiliser le curseur œil, déplacez-le vers la passerelle en face de l'enclos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestViewCompleted">L'espace en surbrillance affiche ce qu'un visiteur peut observer du point d'observation choisi. L'option Poste d'observation visiteur est un outil utile pour construire le parfait enclos. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOffHeading">Désactiver le filtre</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOff">Cliquez sur le bouton pour désactiver le filtre Poste d'observation visiteur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOffCompleted">L'autre nouvelle fonctionnalité du panneau Filtres d'objets vous permet de voir ce qui se trouve sous les passerelles. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilterHeading">Curseur Passerelle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilter">Pour rendre vos passerelles transparentes, cliquez sur le curseur et faites-le glisser vers le bas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilterCompleted">Notez que la passerelle est transparente. Si vous voulez la rendre visible, faites glisser le curseur vers le haut. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:tutorial_complete">
         
         Félicitations, vous avez terminé le didacticiel des passerelles. 
      
         
<p/>
         
         
      Pour exécuter le didacticiel suivant et vous informer sur les tramways aériens, cliquez sur le bouton de validation. 
      
         
<p/>
         
         
      Pour revenir au menu Principal, cliquez sur le bouton X.
      
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:welcome">Dans ce didacticiel, vous allez apprendre à créer des circuits en tramway aérien et à placer des objets de visite. Lorsque vous êtes prêt à commencer, cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoTextHeading">Tramways aériens</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoText">N/A</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoTextCompleted">Les tramways aériens offrent une visite panoramique du zoo. Êtes-vous prêt à apprendre à construire un tramway aérien ? Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstructionheading">Panneau Construction</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstruction">Cliquez sur le bouton Construction.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstructioncompleted">Notez l'onglet Transport. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanelHeading">Onglet Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanel">Cliquez sur l'onglet Transport.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanelCompleted">L'onglet Transport inclut tout ce dont vous avez besoin pour construire un circuit de tramway aérien. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStationHeading">Gare de tramway aérien</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStation">Un circuit de tramway aérien nécessite au moins une gare de tramway aérien. Cliquez sur la gare de tramway aérien, puis placez-la entre les quatre parterres sur la carte. Utilisez la touche &gt; pour faire pivoter l'entrée vers le chemin afin que les visiteurs puissent entrer et cliquez pour placer la gare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStationCompleted">Bravo ! La gare de tramway aérien permet aux visiteurs se joindre ou de quitter la visite en tramway. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStationHeading">Connecter le câble d'un tramway aérien</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStation">Pour connecter un câble à votre gare de tramway aérien, cliquez sur le poteau pour tramway aérien, puis cliquez sur la gare de tramway aérien.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStationCompleted">Bravo ! Vous avez connecté un câble à votre gare de tramway aérien. Maintenant, vous devez placer des poteaux autour du zoo. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPoleHeading">Connecter un poteau pour tramway aérien</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPole">Cliquez sur le curseur du poteau du premier tas de neige accessible en faisant le tour du zoo dans le sens inverse des aiguilles d'une montre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPoleCompleted">Bien ! Ensuite, placez un autre poteau sur le tas de neige suivant.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuitHeading">Terminer le circuit</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuit">Bravo ! Placez un poteau pour tramway aérien sur chaque tas de neige du zoo. Après avoir placé le dernier poteau, cliquez sur la gare de tramway aérien pour connecter le câble et terminer le circuit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuitCompleted">Félicitations ! Vous avez réalisé un circuit de tramway aérien. Votre gare est opérationnelle et vous pouvez maintenant acheter des wagons de tramway aérien pour transporter vos visiteurs. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStationHeading">Sélectionner une gare de tramway aérien</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStation">Pour acheter des wagons de tramway aérien, cliquez sur la gare de tramway aérien. Vous devrez peut-être cliquer tout d'abord avec le bouton droit pour effacer l'icône poteau de votre curseur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStationCompleted">Notez que la gare est devenue opérationnelle lorsque vous avez terminé le circuit. Si vous détruisez le circuit en ôtant des poteaux, la gare cessera de fonctionner. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1SeaterHeading">Wagon à une place</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1Seater">Pour acheter un wagon pour la visite en tramway aérien, cliquez sur le wagon à une place.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1SeaterCompleted">Bravo ! Le wagon à une place transporte un visiteur. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1SeaterHeading">Acheter deux wagons à une place</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1Seater">Si vous voulez acheter deux wagons de tramway aérien à une place, cliquez sur le bouton Acheter véhicule sélectionné deux fois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1SeaterCompleted">Après avoir acheté un wagon, il apparaît à la gare, puis se déplace le long de la route de la visite. Les visiteurs viendront participer à la visite et monteront dans les wagons. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfoHeading">État Bâtiment</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfo">Pour savoir combien de visiteurs sont dans votre tramway aérien, cliquez sur le bouton État du bâtiment.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfoCompleted">Le panneau État du bâtiment affiche le nombre de wagons dont vous disposez, le nombre de visiteurs qu'ils contiennent et le niveau d'appréciation de la visite en tramway aérien. Les visiteurs aiment particulièrement observer des animaux, des arbres, des statues et des enclos à thème depuis un tramway aérien. Plus les visiteurs voient de choses, plus le niveau d'appréciation de votre visite sera élevé, ainsi que les dons faits. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoTextHeading">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoText">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoTextCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfoHeading">Dons</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfo">Certains visiteurs font des dons après avoir pris un tramway aérien. Plus le niveau d'appréciation de votre visite est élevé, plus vous recevrez de dons. Pour afficher la quantité de dons reçus, cliquez sur le bouton Afficher les dons.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfoCompleted">Les visiteurs n'ont pas encore fait beaucoup de dons ! Peut-être devriez-vous ajouter des objets de visite pour rendre votre visite plus intéressante. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTourHeading">Panneau Aménagement</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTour">Vous pouvez placer des objets de visite pour améliorer le niveau d'appréciation de votre visite et les dons. Pour placer des objets de visite, cliquez sur l'onglet Objets d'aménagement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTourCompleted">Il existe de nombreux objets de visite intéressants susceptibles d'impressionner vos visiteurs lorsqu'ils visitent votre zoo à bord d'un tramway aérien ou d'un véhicule terrestre. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_TourHeading">Filtres d'objets</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_Tour">Pour trier les objets de visite, cliquez sur le filtre d'objets.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_TourCompleted">Le filtre d'objets permet de rechercher rapidement et aisément des objets. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_TourHeading">Filtre d'objets de visite</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_Tour">Faites défiler la liste pour localiser les objets de visite, puis cliquez dessus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_TourCompleted">Uniquement les objets de visite s'affichent. Plus votre zoo est coté, plus le choix d'objets de visite est vaste. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCaveHeading">Caverne aux chauves-souris</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCave">Sélectionnez, puis placez la caverne aux chauves-souris près de la trajectoire de votre tramway aérien.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCaveCompleted">Bravo ! La caverne aux chauves-souris est remplie de chauves-souris virevoltantes et bruyantes que vos visiteurs apprécieront de pouvoir observer depuis leur tramway aérien. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:tutorial_complete">
         
         Félicitations ! Vous avez terminé le didacticiel du tramway aérien ! 
      
         
<p/>
         
         
Pour exécuter le didacticiel suivant et apprendre à créer des circuits en Jeep®, cliquez sur le bouton de validation. 
      
         
         <p/>
         
         
      Pour revenir au menu Principal, cliquez sur le bouton X.
      
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:welcome">Dans ce didacticiel, vous allez apprendre à  installer des gares et des routes pour Jeep®, ainsi qu'à conduire des véhicules terrestres en mode première personne. Lorsque vous êtes prêt à commencer, cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstructionHeading">Panneau Construction</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction">Ce zoo possède un circuit en Jeep® qui est presque entièrement construit. Il vous suffit d'ajouter quelques touches pour le terminer. Êtes-vous prêt à apprendre comment ? Premièrement, cliquez sur le bouton Construction.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstructionCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTabHeading">Onglet Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab">Cliquez sur l'onglet Transport.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTabCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButtonHeading">Gare pour Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButton">Un circuit en Jeep® nécessite au moins une gare. Cliquez sur la gare pour Jeep®.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButtonCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStationHeading">Placer une gare pour Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStation">Placez la gare pour Jeep® entre les quatre parterres. Utilisez la touche &gt; pour faire pivoter l'entrée du bâtiment vers le chemin afin que les visiteurs puissent entrer et cliquez pour placer le bâtiment.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStationCompleted">Très bien ! Vous apprendrez ensuite à placer une route. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButtonHeading">Route</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButton">Cliquez sur la route pour la placer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButtonCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuitHeading">Terminer le circuit routier</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuit">Cliquez sur l'espace vide entre les deux parterres près de la gare Jeep®, faites glisser le curseur vers la route dans l'enclos de dromadaire, puis cliquez pour connecter les routes et terminer le circuit. Ne vous préoccupez pas de la clôture qui se trouve au milieu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuitCompleted">Parfait ! Vous avez terminé le circuit de route. Notez qu'une porte d'accès véhicules a été automatiquement construite dans la clôture. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationHeading">Sélectionner une gare</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStation">Vous avez terminé le circuit, et la gare pour Jeep® est opérationnelle. Cliquez sur la gare afin d'acheter des Jeep et que les visiteurs participent à votre visite. Vous devrez peut-être cliquer avec le bouton droit pour effacer l'icône de route de votre curseur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehiclesHeading">Acheter des Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehicles">Si vous voulez acheter cinq Jeep®, cliquez sur le bouton Acheter le véhicule sélectionné cinq fois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehiclesCompleted">Lorsque vous achetez une Jeep®, elle apparaît au niveau de la gare routière, puis se déplace le long du trajet du circuit. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2Heading">Panneau Construction</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2">Notez que la route croise un chemin piétonnier. Les Jeep® ralentissent automatiquement pour laisser passer les piétons, ce qui peut créer des bouchons. Pour placer un passage à niveau, cliquez sur le bouton Construction.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2Completed">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2Heading">Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2">Cliquez sur l'onglet Transport.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2Completed">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButtonHeading">Sélectionner un passage à niveau</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButton">Cliquez sur le passage à niveau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButtonCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGateHeading">Placer un passage à niveau</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGate">Placez le passage à niveau à l'endroit où la route croise le chemin piétonnier.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGateCompleted">Bravo ! Le passage à niveau s'abaisse automatiquement à l'approche d'un véhicule, ainsi la circulation est plus fluide à ce croisement. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPersonHeading">À bord d'un véhicule</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPerson">Vous pouvez monter à bord de tramways aériens et de Jeep®. Pour monter dans un véhicule, cliquez sur le bouton pour passer en mode Visiteur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPersonCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicleHeading">Monter à bord d'une Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicle">Lorsque vous êtes en mode première personne, marchez à côté d'une Jeep® et appuyez sur ESPACE pour monter à bord.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicleCompleted">Bravo ! Prenez le temps de vous installer et de profiter du voyage ! Lorsque vous êtes prêt à continuer, cliquez sur le bouton de validation.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPositionHeading">Changer de place</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPosition">Pour changer de place lorsque vous êtes à bord d'une Jeep®, appuyez sur un numéro de place (par exemple, appuyez sur 2 pour vous asseoir à la place du passager).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPositionCompleted">Lorsque vous êtes à bord d'une Jeep® Wrangler, vous pouvez vous asseoir aux places 1 à 4. Dans une Jeep Commander, les places sont numérotées de 1 à 7. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoModeHeading">Mode Appareil photo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoMode">Pour prendre des photos du paysage qui défile tandis que vous êtes à bord d'une Jeep®, cliquez sur le bouton mode Safari-photo (ou appuyez sur C) pour passer en mode Appareil photo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoModeCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePictureHeading">Prendre une photo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePicture">Appuyez sur ESPACE pour prendre une photo !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePictureCompleted">Très jolie photo ! Vous pouvez également photographier pendant que vous êtes à bord de tramways aériens. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadViewHeading">Mode Vue du ciel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadView">Cliquez sur le bouton mode Vue du ciel pour restaurer votre affichage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadViewCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostatsHeading">Récapitulatif du zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostats">Pour afficher les prix que votre zoo a reçus, cliquez sur le bouton Récapitulatif du zoo ou sur l'entrée principale du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostatsCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awardsHeading">Onglet Prix</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awards">Cliquez sur l'onglet Prix.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awardsCompleted">Le panneau des prix affiche les prix que vous avez reçus et ceux que vous pouvez encore gagner, les conditions préalables et votre progression vers l'acquisition de prix qui implique plusieurs critères, notamment 100 visiteurs de zoo. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwardsHeading">Prix permanents</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwards">Le panneau de prix affiche également des objets de récompense que vous pouvez gagner. Certains objets ne sont utilisables que dans le jeu en cours. Mais les prix permanents débloquent des objets de récompense que vous pouvez utiliser au cours de n'importe quelle partie que vous jouez ! Cliquez sur le bouton Prix permanents.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwardsCompleted">Récoltez toute sorte de prix et d'objets de récompense pour devenir le plus grand magnat du zoo ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:tutorial_complete">
         Félicitations ! Vous avez terminé les didacticiels de Zoo Tycoon 2 : Espèces en danger. Vous êtes prêt à utiliser tout ce que vous venez d'apprendre pour explorer le jeu. Outre les  nouvelles fonctionnalités présentées dans les didacticiels, il existe également 20 nouveaux animaux, 20 nouveaux défis, 3 nouvelles campagnes et des dizaines de nouveaux objets à découvrir. Bonne chance ! 
			<p/>
			Si vous souhaitez en savoir plus sur le jeu Zoo Tycoon 2, exécutez les autres didacticiels. Un didacticiel est indiqué par l'icône Livre.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
         
      Cliquez sur le bouton X pour revenir au menu Principal.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_campaignname">Didacticiels Espèces en danger</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1">Didacticiel 1 : Passerelles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1short">Passerelles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1overviewshort">Informations sur les passerelles, les espèces en danger et les zones de préservation de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2">Didacticiel 2 : Tramways aériens</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2short">Tramways aériens</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2overviewshort">Informations sur la création de visites en tramway aérien et le placement d'objets de visite.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3">Didacticiel 3 : Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3short">Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3overviewshort">Apprenez à installer des gares et des routes pour les Jeep®, ainsi qu'à les conduire en mode première personne !</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
