<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoPhotos">Mensuel Info Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhoto">          
			Le mensuel Info Zoo souhaite écrire un article sur votre zoo et a besoin de photos pour agrémenter l'histoire. Une fois que vous lui aurez fourni ces photos et que l'article aura été publié, la fréquentation de votre zoo augmentera durant les trois prochains mois, tandis que le magazine sera disponible dans les kiosques. Ce magazine aimerait avoir les photos suivantes :     
			<br/>         
		*  Un jaguar nageant dans l'eau.   
			<br/>     
		*  Un bouquetin se reposant dans une étable. 
			<br/>
		*  Un élan se frottant les bois contre un arbre. 
			<br/>
   			Difficulté : Moyenne
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoShort">  
   			Prenez les photos suivantes :  
			<p/>   
		*  Un jaguar nageant dans l'eau.    
			<br/> 
		*  Un bouquetin se reposant dans une étable. 
			<br/> 
		*  Un élan se frottant les bois contre un arbre.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoSuccess">L'article d'Info Zoo est excellent et les photos si impressionnantes que votre zoo a été mentionné sur la couverture du magazine ! La fréquentation du zoo va augmenter sans aucun doute, durant tout le temps que le magazine sera dans les kiosques.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoSuccessShort">Vos photos étaient vraiment réussies. Votre zoo a été mentionné sur la couverture du mensuel Info Zoo !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture1">Prenez une photo d'un jaguar nageant dans l'eau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture2">Prenez une photo d'un bouquetin se reposant dans une étable.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture3">Prenez une photo d'un  élan se frottant les bois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerPhotos">Cartographe international</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographer">
Le magazine Cartographe international recherche des photos d'animaux pouvant survivre dans des environnements difficiles. Si vous pouvez fournir une photo d'un caribou dans le biome Toundra et une photo d'un dromadaire dans le biome Désert, le  magazine vous paiera 2 000 $.  
			<br/>
   			Difficulté : Facile
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerShort">  
   			Prenez les photos suivantes :  
			<br/>   
		*  Un caribou dans le biome Toundra.    
			<br/> 
		*  Un dromadaire dans le biome Désert.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerSuccess">Vos photos du caribou et du dromadaire ont eu beaucoup de succès auprès du magazine Cartographe international qui vous a payé 2 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerSuccessShort">Le magazine Cartographe international a beaucoup aimé vos photos et vous a payé 2 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CaribouInTundra">Prenez une photo d'un caribou dans le biome Toundra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DromedaryCamelInDesert">Prenez une photo d'un dromadaire dans le biome Désert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifePhotos">Une journée au zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLife">Un magazine de renom souhaite publier un reportage photo intitulé « Une journée au zoo ». Il est prêt à payer 1 000 $ pour des photos des activités quotidiennes dans votre zoo. Il recherche particulièrement les photos suivantes :
			<br/>*  Des visiteurs passant l'entrée du zoo.
			<br/>*  Un agent d'entretien vidant une poubelle.
			<br/>*  Un soigneur remplissant une mangeoire.
			<p/>
   			Difficulté : Facile
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeShort">Prenez les photos suivantes :  
			<br/>*  Des visiteurs passant l'entrée du zoo.    
			<br/>*  Un agent d'entretien vidant une poubelle. 
			<br/>*  Un soigneur remplissant une mangeoire.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeSuccess">Le magazine vous a payé 1 000 $ pour les photos. L'article, « Un jour au %s » fut un grand succès, et votre zoo est maintenant plus connu !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeSuccessShort">Le magazine vous a payé 1 000 $ pour les photos et l'article a rendu votre zoo plus célèbre !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestsAndZooGate">Prenez une photo d'un visiteur près de l'entrée du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EmptyingGarbage">Prenez une photo d'un agent d'entretien vidant une poubelle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_FillingFoodDish">Prenez une photo d'un soigneur remplissant une mangeoire.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignPhotos">Campagne publicitaire</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaign">          
Votre service de relations publiques envisage d'améliorer votre zoo et d'attirer plus de clients à l'aide d'une série d'affiches publicitaires montrant des visiteurs du zoo en train de se divertir. Cela devrait attirer plus de personnes au zoo et faire sourire les visiteurs déjà dedans. Ils veulent prendre trois photos différentes pour faire les affiches :       
			<br/>         
		*  Un visiteur dansant près d'un rocher musical.   
			<br/>     
		*  Un visiteur parlant à une marionnette. 
			<br/>
		*  Un visiteur imitant l'un des animaux. 
			<br/>
   			Difficulté : Moyenne
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignShort">  
   			Prenez les photos suivantes :  
			<br/>   
		*  Un visiteur dansant près d'un rocher musical.    
			<br/> 
		*  Un visiteur parlant à une marionnette. 
			<br/> 
		*  Un visiteur imitant l'un des animaux.
   			<p/>
Conseil : les jeunes visiteurs aiment imiter les félins, l'élan, les flamants, les kangourous, les chimpanzés et les gorilles.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignSuccess">Vos photos de publicité furent un grand succès ! Les affiches ont attiré plus de visiteurs dans votre zoo et ont rendu plus heureux les visiteurs déjà sur place.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignSuccessShort">Vos photos d'affiche étaient formidables ! Votre zoo compte plus de visiteurs et tous ceux qui sont dans le zoo sont un peu plus heureux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestDance">Prenez une photo d'un visiteur dansant près d'un rocher musical.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestTalkPuppet">Prenez une photo d'un visiteur parlant à une marionnette.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestMimic">Prenez une photo d'un jeune visiteur imitant un animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitecturePhotos">Zoo Architecture Magazine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitecture">Le magazine Zoo Architecture prépare un reportage photo sur l'utilisation des zoos par les piétons. Si vous pouvez lui fournir une photo d'au moins quatre visiteurs sur une passerelle, il vous paiera 1 500 $.    
			<br/>
   			Difficulté : Facile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureShort">Prenez une photo d'au moins quatre visiteurs sur une passerelle pour gagner 1 500 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureSuccess">Le magazine Zoo Architecture s'est extasié devant votre photo de passerelle ! Il vous a payé 1 500 $ pour cette photo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureSuccessShort">Votre photo de quatre visiteurs sur une passerelle vous a rapporté 1 500 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ElevatedPathWithGuests">Prenez une photo d'au moins quatre visiteurs sur une passerelle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationPhotos">Fédération des transports touristiques</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportation">Les consultants de la Fédération des transports touristiques vous ont informé que si vous organisiez une visite du zoo en Jeep®, votre zoo serait plus apprécié. Si vous acceptez de prendre certaines photos, la fédération organisera une campagne publicitaire pour attirer plus de visiteurs dans votre zoo. Voici les photos que vous devez prendre :
			<br/>
		*  Une photo de trois visiteurs ou plus à bord d'une Jeep.   
			<br/>     
		*  Prenez une photo d'une espèce d'animal tandis que vous êtes à bord d'une Jeep.
		<br/>
		*  Prenez une photo d'une deuxième espèce d'animal tandis que vous êtes à bord d'une Jeep.
		<p/>   
			Difficulté : Moyenne		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationShort">Prenez les photos suivantes :
			<br/>
		*  Une photo de trois visiteurs ou plus à bord d'une Jeep®.   
			<br/>     
		*  Prenez une photo d'une espèce d'animal tandis que vous êtes à bord d'une Jeep.
		<br/>
		*  Prenez une photo d'une deuxième espèce d'animal tandis que vous êtes à bord d'une Jeep.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationSuccess">La campagne publicitaire basée sur les photos prises depuis vos Jeep® fut un succès ! La publicité a attiré de nouveaux visiteurs dans votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationSuccessShort">La campagne publicitaire mettant en scène des photos prises en Jeep® a permis d'augmenter la fréquentation de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithGuests">Prenez une photo de trois visiteurs ou plus à bord d'une Jeep®.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithAnimals">Prenez une photo d'une espèce d'animal tandis que vous êtes à bord d'une Jeep.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithAnimals2">Prenez une photo d'une deuxième espèce d'animal tandis que vous êtes à bord d'une Jeep.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Photos">Alliance pour les animaux en danger - Séance photo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1">(Défi Espèces en danger) L'Alliance pour les animaux en danger offre à votre zoo une espèce en danger qu'il ne possède pas. Cependant, l'alliance veut des preuves que votre zoo est engagé dans la défense des espèces en danger. Fournissez-lui des photos représentant trois espèces en danger différentes dans votre zoo. L'alliance vous remettra alors votre animal gratuit. Les animaux doivent paraître heureux pour que vos photos soient acceptées !
		<br/>
   			Difficulté : Moyenne			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Short">Prenez des photos de trois espèces en danger différentes pour recevoir un animal gratuit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Success">Vos photos ont convaincu l'Alliance pour les animaux en danger que votre zoo était engagé dans la préservation d'espèces en danger. L'alliance vous a livré un animal en guise de récompense. Vous trouverez votre %s près de l'entrée de votre zoo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1SuccessShort">Pour vous récompensé d'avoir pris des photos d'espèces en danger, votre %s vous est offert(e).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1ThemePromo">Remportez deux défis Espèces en danger pour débloquer les objets du thème Espèces en danger !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1FirstEndangeredAnimal">Prenez une photo d'une espèce en danger heureuse.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1SecondEndangeredAnimal">Prenez une photo d'une deuxième espèce en danger heureuse.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1ThirdEndangeredAnimal">Prenez une photo d'une troisième espèce en danger heureuse.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Photos">Alliance pour les animaux en danger - Bien-être des animaux</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2">(Défi Espèces en danger] L'Alliance pour les animaux en danger aimerait quelques photos d'espèces en danger utilisant des objets de bien-être, afin de les publier sur son site Web. Si vous pouvez lui fournir les photos adéquates, cette société offrira un pneu balançoire à votre zoo. L'alliance souhaite recevoir les photos suivantes :
			<br/>         
		*  Un hippotrague noir géant utilisant une pierre à lécher.  
			<br/>     
		*  Un jeune dragon de Komodo en poste de guet. 
			<br/>
		*  Un loup gris mangeant un jarret de bœuf.
			<p/>
   			Difficulté : Facile.				
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Short">Prenez les photos suivantes :
			<br/>         
		*  Un hippotrague noir géant utilisant une pierre à lécher.  
			<br/>     
		*  Un jeune dragon de Komodo en poste de guet. 
			<br/>
		*  Un loup gris mangeant un jarret de bœuf.
			<br/>			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Success">Félicitations ! L'Alliance pour les animaux en dangera adoré vos photos d'espèces en danger utilisant des objets de bien-être et elle offre à votre zoo un pneu balançoire gratuit que vous trouverez dans une caisse près de l'entrée de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2SuccessShort">Vos photos d'espèces en danger utilisant des objets de bien-être vous ont rapporté un pneu balançoire gratuit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2ThemePromo">Remportez deux défis Espèces en danger pour débloquer les objets du thème Espèces en danger !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2GiantSableAntelope">Prenez une photo d'un hippotrague noir géant utilisant une pierre à lécher.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2KomodoDragon">Prenez une photo d'un jeune dragon de Komodo en poste de guet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2GrayWolf">Prenez une photo d'un loup gris mangeant un jarret de bœuf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Photos">Alliance pour les animaux en danger - Comportements d'animaux</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3">(Défi Espèces en danger) L'Alliance pour les animaux en danger sollicite votre aide pour obtenir des photos pour sa prochaine campagne de financement. Si vous pouvez lui fournir des photos de certaines espèces en danger dans des attitudes spécifiques, l'alliance vous offrira un animal très rare : la panthère de Floride, en voie d'extinction. Prenez les photos suivantes :
					<br/>         
		*  Un glouton mangeant dans une mangeoire.  
					<br/>     
		*  Deux gibbons noirs qui s'épouillent. 
					<br/>
		*  Un ours à lunettes mangeant une puya.
					<br/>
   			Difficulté : Moyenne.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Short">Prenez les photos suivantes :
					<br/>         
		*  Un glouton mangeant dans une mangeoire.  
					<br/>     
		*  Deux gibbons noirs qui s'épouillent. 
					<br/>
		*  Un ours à lunettes mangeant une puya		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Success">Bravo ! L'Alliance pour les animaux en danger déclare que vos splendides photos d'espèces en danger vont permettre de récolter des fonds au cours de la prochaine campagne de financement. Pour vous remercier de votre aide pour sauver les espèces en danger, l'alliance vous offre une panthère de Floride, animal rare. Vous la trouverez dans une caisse près de l'entrée de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3SuccessShort">Vos photos d'espèces en danger dans une attitude spécifique vous ont valu une panthère de Floride rare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3ThemePromo">Remportez deux défis Espèces en danger pour débloquer les objets du thème Espèces en danger !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3Wolverine">Prenez une photo d'un glouton mangeant dans une mangeoire.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3CrestedGibbon">Prenez une photo de deux gibbons qui s'épouillent.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3ThirdEndangeredAnimal">Prenez une photo d'un ours à lunettes mangeant une puya.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitPhotos">Visite de diva</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisit">Vous venez d'entendre une bonne nouvelle : la célèbre chanteuse Dallas Samson, la star du théâtre, du cinéma et de la télévision réalité, est sur le point de visiter votre zoo ! Si les visiteurs apprenaient que des célébrités telles que Dallas Samson viennent visiter votre zoo, celui-ci aurait plus de succès. Lorsque Dallas Samson visite votre zoo, prenez les photos suivantes en guise de preuve de son passage :
					<br/>         
		* Une photo de Dallas Samson mangeant ou buvant.  
					<br/>     
		* Une photo de Dallas Samson observant un animal. 
					<br/>
		*  Une photo de Dallas Samson à bord d'un tramway aérien.
					<br/>
   			Difficulté : Moyenne.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitShort">Prenez les photos suivantes :
					<br/>         
		* Une photo de Dallas Samson mangeant ou buvant.  
					<br/>     
		* Une photo de Dallas Samson observant un animal. 
					<br/>
		*  Une photo de Dallas Samson à bord d'un tramway aérien.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitSuccess">Vous avez apporté vos photos de la célèbre chanteuse Dallas Samson au journal de la ville. La publicité qui en a découlé a rendu votre zoo plus célèbre. En outre, tous les visiteurs présents dans le zoo sont maintenant plus heureux car chacun est ravi de visiter le zoo préféré de la star !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitSuccessShort">La publicité gérée par vos photos de célébrités a rendu vos visiteurs un peu plus heureux et votre zoo plus célèbre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitFailure">Dallas Samson a quitté le zoo ! Malheureusement, elle est partie avant que vous ne puissiez prendre toutes les photos dont vous aviez besoin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitFailureShort">Dallas Samson a quitté le zoo avant que vous ne puissiez prendre les photos dont vous aviez besoin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitDivaName">Dallas Samson</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitEatDrink">Prenez une photo de Dallas Samson mangeant ou buvant.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitViewingAnimal">Prenez une photo de Dallas Samson observant un animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitSkyTram">Prenez une photo de Dallas Samson à bord d'un tramway aérien.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitArrival">La célèbre chanteuse Dallas Samson est entrée dans votre zoo !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifePhotos">Fondation pour la vie sauvage aux antipodes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlife">La Fondation pour la vie sauvage aux antipodes souhaite acquérir quelques photos d'animaux de l'hémisphère Sud pour sa documentation commerciale. Si vous pouvez prendre ces photos, la fondation vous offrira une récompense spéciale : un koala d'Australie ! Elle recherche les photos suivantes :
			<br/>         
		* Une photo d'un œuf de tortue géante des îles Galápagos.    
			<br/>     
		*  Une photo de deux dragons du Komodo se touchant de la langue. 
			<br/>
		*  Une photo de deux lycaons dormant sur un tas.
			<p/>
   			Difficulté : Difficile		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeShort">Prenez les photos suivantes :
			<br/>         
		* Une photo d'un œuf de tortue géante des îles Galápagos.    
			<br/>     
		*  Une photo de deux dragons du Komodo se touchant de la langue. 
			<br/>
		*  Une photo de deux lycaons dormant sur un tas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeSuccess">Excellent travail ! La Fondation pour la vie sauvage aux antipodes est contente de vos photos d'animaux de l'hémisphère Sud et vous a donné un koala pour vous remercier. Vous trouverez celui-ci  dans une caisse près de l'entrée du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeSuccessShort">Vos photos d'animaux de l'hémisphère Sud vous ont rapporté un koala gratuit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeGalapagosTortoise">Prenez une photo d'un œuf de tortue géante des îles Galápagos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeAfricanWildDog">Prenez une photo de deux lycaons dormant sur un tas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeKomodoDragon">Prenez une photo de deux dragons de Komodo se touchant de la langue.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
