<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahIntro">La grande savane</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverviewShort">
Utilisez des passerelles et des tramways aériens pour faire découvrir la faune de la savane au public ! Construisez un zoo florissant sans troubler la quiétude d'une zone de préservation protégée. Vous devez terminer tous les scénarios de cette campagne pour débloquer la porte d'accès au circuit décorée.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverview">
Des décennies de braconnage ont considérablement réduit les populations d'animaux sauvages de la savane de la région. Pour mettre fin à ce problème, les autorités ont déclaré une grande partie de la savane zone de préservation protégée. 
      <p/>
Votre mission consiste à construire un parc zoologique florissant autour de la zone de préservation protégée. Toute construction est formellement interdite au sein de la zone même, mais des passerelles et des tramways aériens peuvent la survoler. Vous pouvez également y introduire des animaux. En adoptant des animaux de la savane et en les plaçant dans la zone de préservation, vous contribuez au renouvellement des populations animales tout en sensibilisant le public à la fragilité de l'écosystème de la savane.
      <p/>
Les autorités locales ont à cœur de faire du nouveau parc zoologique un établissement de tout premier ordre. Elles souhaitent que vous installiez une ligne de tramway aérien avec au moins deux gares. Elles vous offrent une subvention de 8 000 $. (Astuce : commencez par décrocher 2 étoiles pour votre zoo.)    
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFame">
Excellent travail ! Votre parc est maintenant doté d'un tramway aérien fonctionnel. Vous avez perçu une subvention de 8 000 $ pour faire face aux coûts d'installation.
      <p/>
Les autorités locales souhaitent vivement que le parc soit connu dans le monde entier. Si vous réussissez à étendre la renommée de votre zoo pour décrocher 4 étoiles, vous prouverez qu'il est possible de créer un zoo populaire à proximité d'une zone de préservation. Vous devez étendre la renommée de votre zoo afin d'atteindre le niveau 4 étoiles pour terminer ce scénario !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelope">
Une étude menée auprès des visiteurs indique qu'ils souhaiteraient vivement observer l'hippotrague noir géant (espèce en voie d'extinction) dans son habitat naturel. Si vous réussissez à obtenir deux hippotragues noirs géants et à répondre à leurs besoins fondamentaux au cours du prochain mois, les visiteurs afflueront ! (Remarque : Il s'agit d'un but facultatif. Si vous ne l'atteignez pas, vous pourrez tout de même poursuivre ce scénario.) 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeSuccess">
Vous avez obtenu deux hippotragues noirs géants et avez répondu à leurs besoins fondamentaux. Les visiteurs sont impatients de voir ces animaux fascinants dans leur environnement naturel. Ces animaux rares ont attiré une nouvelle vague de visiteurs ! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeFailureNoAntelope">
Un mois s'est écoulé et vous n'avez toujours pas obtenu un couple d'hippotragues noirs géants. L'intérêt des visiteurs pour les animaux est retombé. Vous avez raté une occasion d'attirer de nouveaux visiteurs.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeFailureNeed">
Vous avez obtenu deux hippotragues noirs géants mais vous n'avez pas réussi à répondre à leurs besoins fondamentaux. Les visiteurs n'aiment pas voir des animaux malheureux ou mal soignés. Vous avez raté une occasion d'attirer de nouveaux visiteurs.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSuccessOverview">
Vous avez atteint le niveau 4 étoiles ! Vous avez prouvé qu'il est possible de créer un zoo populaire à proximité d'une zone de préservation sans troubler la tranquillité de la faune locale. Félicitations ! C'est une réussite !     
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahResult">Construisez un zoo à proximité d'une zone de préservation !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverallGoal">Créez un zoo florissant autour de la zone de préservation protégée.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverallGoalSuccess">Félicitations ! Vous avez atteint le niveau 4 étoiles sans troubler la tranquillité de la zone de préservation protégée.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSkyTramGoal">Créez un tramway aérien doté d'au moins deux gares.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFameGoal">Étendez la renommée de votre zoo pour décrocher quatre étoiles.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFameGoalDone">La renommée de votre zoo a atteint le niveau 4 étoiles !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeGoal">(Facultatif) Procurez-vous deux hippotragues noirs géants au cours du prochain mois et répondez à leurs besoins fondamentaux.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSkyTramGoalDone">Vous avez mis en place un tramway aérien opérationnel.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeGoalDone">Vous avez obtenu deux hippotragues noirs géants et avez répondu à leurs besoins fondamentaux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapIntro">Le gouffre</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverviewShort">Serez-vous capable de construire un zoo contenant 16 espèces d'animaux différentes ? Un seul souci : il y a un gouffre sur votre route ! Vous devez terminer tous les scénarios de cette campagne pour débloquer la porte d'accès au circuit décorée.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverview">Les propriétaires du zoo local ont des projets ambitieux pour étendre leur modeste établissement. Le seul problème, c'est que le zoo est construit non loin d'un gouffre profond et que les lois de protection de l'environnement interdisent toute construction susceptible de perturber ce fragile écosystème. 
<p/>
      Vous avez été engagé(e) pour résoudre le problème d'expansion du zoo à l'aide de moyens de transport modernes. Votre premier objectif consiste à vous procurer des animaux de sorte que le zoo compte au moins huit espèces différentes. Lorsque vous aurez atteint ce but, les propriétaires vous attribueront une prime de 4 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelve">
      Les propriétaires sont très contents de voir huit espèces différentes dans leur zoo. Pour vous récompenser, ils vous ont versé une prime de 4 000 $. Ils veulent poursuivre l'expansion du zoo. Si vous parvenez à doter le zoo de 12 espèces au total, les propriétaires vous attribueront une prime de 10 000 $ !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteen">
      Les propriétaires sont impressionnés de voir que vous avez réussi à réunir 12 espèces différentes dans leur zoo. Pour saluer vos efforts, ils vous ont versé une prime de 10 000 $. Ils pensent malgré tout qu'une expansion supplémentaire permettrait à leur zoo de se classer au rang des principaux établissements mondiaux. Vous devez porter le nombre d'espèces différentes à 16 pour terminer ce scénario !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSuccessOverview">
      Félicitations ! Vous avez surmonté les obstacles géologiques et avez transformé un petit établissement en un zoo comprenant 16 espèces différentes. Les propriétaires sont ravis !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverallGoal">Développez votre zoo et franchissez le gouffre.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapEightGoal">Dotez le zoo de huit espèces différentes ou plus.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapEightGoalDone">Le zoo compte maintenant au moins huit espèces différentes !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelveGoal">Dotez le zoo de 12 espèces différentes ou plus.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelveGoalDone">Le zoo compte maintenant au moins 12 espèces différentes !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteenGoal">Dotez le zoo de 16 espèces différentes ou plus.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteenGoalDone">Le zoo compte maintenant au moins 16 espèces différentes !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsIntro">Un zoo 5 étoiles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverviewShort">Un zoo établi de longue date rencontre des difficultés pour maintenir sa popularité. Utilisez tout votre savoir-faire en matière de transport pour en faire un zoo 5 étoiles sensationnel ! Vous devez terminer tous les scénarios de cette campagne pour débloquer la porte d'accès au circuit décorée.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverview">Le zoo municipal existe depuis une centaine d'années. Depuis quelque temps, le zoo ne parvient plus à attirer des visiteurs, bien qu'il soit situé dans un très beau parc historique du centre-ville.
<p/>
		Le conseil d'administration du zoo vous a engagé pour renverser la vapeur. Même si vous disposez d'un budget restreint, le conseil compte sur vos connaissances en matière de transport et de conception pour adapter le zoo au 21e siècle.
		<p/>
		Le conseil a fixé deux objectifs à réaliser sur une période d'un an : vous devez, dans un premier temps, créer un circuit 4 étoiles, en Jeep® ou en tramway aérien. Votre zoo doit ensuite étendre sa renommée et décrocher 5 étoiles. Vous avez jusqu'au 1er janvier de l'année 2 pour atteindre ces deux objectifs et terminer ce scénario !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFailure">Une année entière s'est écoulée, mais vous n'avez pas atteint les deux objectifs fixés par le conseil d'administration, à savoir créer un circuit 4 étoiles et atteindre un niveau de renommée 5 étoiles. Le conseil a tranché et vous démet de vos fonctions : vous n'êtes apparemment pas la personne qui convient à ce poste. Vous aurez plus de chance la prochaine fois ! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsSuccessOverview">
      Vous avez réussi à créer un circuit 4 étoiles et un zoo 5 étoiles en l'espace d'une année seulement. Le zoo municipal est désormais un 5 étoiles ! Le conseil d'administration a fait votre éloge et toute la ville vous adule. Félicitations !
      <p/>
      En menant à bien cette campagne, vous avez débloqué la porte d'accès au circuit décorée. Cet objet sera désormais disponible dans toutes vos parties Zoo Tycoon 2 : Espèces en danger.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsGrant">Le conseil d'administration est si content des améliorations apportées à votre zoo qu'une subvention en espèces vous a été accordée !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverallGoal">Obtenez 4 étoiles pour un circuit et 5 étoiles de renommée avant le 1er janvier de l'année 2. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverallGoalDone">Vous avez décroché 4 étoiles pour un circuit et atteint le niveau de renommée 5 étoiles !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsTourGoal">Créez un circuit 4 étoiles, en Jeep® ou en tramway aérien, avant le 1er janvier de l'année 2. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsTourGoalDone">Vous avez créé un circuit 4 étoiles !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFameGoal">Obtenez un niveau de renommée 5 étoiles avant le 1er janvier de l'année 2. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFameGoalDone">Vous avez obtenu un niveau de renommée 5 étoiles !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignshort">Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS1">La grande savane</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS1short">La grande savane</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS2">Le gouffre</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS2short">Le gouffre</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS3">Un zoo 5 étoiles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS3short">Un zoo 5 étoiles</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
