<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsIntro">Les VIP</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverviewShort">
Testez vos talents de photographe et immortalisez des visiteurs anonymes et des invités prestigieux. Vous devez terminer tous les scénarios de cette campagne pour débloquer l'arbre à félin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverview">
Prendre soin des animaux est votre priorité numéro un, mais en votre qualité de responsable du zoo, vous devez également trouver des moyens d'attirer des visiteurs. Plus il y a de visiteurs, plus vous gagnez d'argent... et plus vous gagnez d'argent, mieux vous pouvez prendre soin des animaux !
        <p/>
Vous avez mis en place une campagne publicitaire pour attirer davantage de visiteurs. Les publicités paraissant dans les journaux et magazines, mais aussi sur Internet, mettent l'accent sur le caractère divertissant et inoubliable de la visite de votre zoo.
        <p/>
Vous devez prendre des photographies sur ce thème, qui seront incluses dans les publicités. Si vous réussissez à prendre les clichés suivants, vous observerez une augmentation de la fréquentation du zoo :
			<br/>
		*  Un visiteur en train d'imiter un animal. (Astuce : les jeunes visiteurs aiment imiter les félins, les élans, les flamants roses, les kangourous, les chimpanzés et les gorilles.)  
			<br/>
		*  Un enfant en train de jouer sur les barres d'escalade gorille.  (Astuce : les barres d'escalade gorille sont disponibles lorsque la renommée du zoo atteint 2 étoiles.)
			<br/>
		*  Un visiteur en train d'utiliser des jumelles.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:GuestsPhotosGoal">
      Prenez les photos suivantes :
			<br/>
		*  Un visiteur en train d'imiter un animal. (Astuce : les jeunes visiteurs aiment imiter les félins, les élans, les flamants roses, les kangourous, les chimpanzés et les gorilles.)  
			<br/>
		*  Un enfant en train de jouer sur les barres d'escalade gorille.  (Astuce : les barres d'escalade gorille sont disponibles lorsque la renommée du zoo atteint 2 étoiles.)
			<br/>
   		*  Un visiteur en train d'utiliser des jumelles.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:GuestsPhotosGoalDone">Félicitations ! Vous avez photographié des visiteurs qui s'amusent !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFame">
Grâce à vos photos, la campagne publicitaire a remporté un vif succès ! De nouveaux visiteurs affluent au zoo.
<p/>
L'agence de publicité du zoo affirme que votre campagne publicitaire aurait encore plus de succès si vous parveniez à photographier des célébrités ou des VIP visitant votre établissement. Vous devez commencer par atteindre le niveau de renommée 3 étoiles pour attirer des VIP dans votre zoo.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsSpecialGuests">
On parle beaucoup de votre zoo ! Maintenant que vous avez étendu la renommée de votre zoo et que vous avez obtenu trois étoiles, le bouche à oreille commence à fonctionner. La rumeur prétend que deux VIP sont sur le point de visiter votre zoo : l'homme d'affaires milliardaire Billy Siles et le scientifique de renom Alvin Einheim.
      <p/>
Si vous réussissez à photographier ces deux célébrités dans votre zoo, vous attirerez encore plus de visiteurs !
      <p/>
Prenez les photos suivantes :
      <br/>
		*  L'homme d'affaires milliardaire Billy Siles en train de déguster un repas ou une boisson.
			<br/>
		*  Le scientifique de renom Alvin Einheim en train d'observer un animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsPhotosGoal">
      Prenez les photos suivantes :
			<br/>
		*  L'homme d'affaires milliardaire Billy Siles en train de déguster un repas ou une boisson.
			<br/>
		*  Le scientifique de renom Alvin Einheim en train d'observer un animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPPhotosGoalDone">
		Félicitations ! Vous avez réussi à photographier les VIP !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDiva">
Vos photos de célébrités ont attiré une foule de nouveaux visiteurs !
<p/>
Vous recevez des nouvelles de plus en plus enthousiasmantes. Dallas Samson, diva mondialement connue, est sur le point de visiter votre zoo. Chanteuse et actrice comptant des millions de fans, Dallas Samson est également connue pour ses extravagances capillaires. Sa venue étendrait encore davantage la popularité de votre zoo.
<p/>
Il est évident qu'une personnalité aussi célèbre que Dallas Samson s'attend à être divertie au cours de sa visite. Si vous réussissez à la photographier en train de danser près d'un rocher musical, ce sera un plus pour votre zoo. Dans le cas contraire, votre zoo ne se classera pas parmi les établissements à la mode.
<p/>
Photographiez Dallas Samson en train de danser près d'un rocher musical pour terminer ce scénario !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaGoal">Photographiez Dallas Samson en train de danser près d'un rocher musical pour terminer ce scénario !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaGoalDone">Félicitations ! Vous avez réussi à photographier Dallas Samson en train de danser !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsSuccessOverview">
Dallas Samson a adoré sa visite et vous autorise à utiliser sa photo dans le cadre de votre campagne publicitaire. Votre parc étant devenu le « zoo des stars », une vague continue de visiteurs va sans doute affluer. Félicitations ! C'est une réussite !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanEntered">
Le milliardaire Billy Siles est dans votre zoo ! Photographiez-le en train de déguster un repas ou une boisson.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistEntered">
Le célèbre scientifique Alvin Einheim est dans votre zoo ! Photographiez-le en train d'observer un animal.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaEntered">
La superstar Dallas Samson est dans votre zoo ! Photographiez-la en train de danser près d'un rocher musical.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureBusinessman">
Billy Siles a quitté le zoo avant que vous ne puissiez le prendre en photo. Malheureusement, vos projets de campagne publicitaire tombent à l'eau. Vous aurez plus de chance la prochaine fois !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureScientist">
Alvin Einheimn a quitté le zoo avant que vous ne puissiez le prendre en photo. Malheureusement, cela anéantit vos projets de campagne publicitaire. Vous aurez plus de chance la prochaine fois !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureDiva">
Dallas Samson a quitté le zoo avant que vous ne puissiez la prendre en photo. Vous n'êtes pas parvenu à obtenir son accord pour apparaître dans votre campagne publicitaire. Vous aurez plus de chance la prochaine fois !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsresult">Photographiez des visiteurs et des VIP !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverallGoal">Photographiez des visiteurs et des VIP pour attirer davantage de monde dans votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverallGoalSuccess">Excellent travail ! La diva mondialement connue Dallas Samson fait la publicité de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsMimicGoal">Photographiez un visiteur en train d'imiter un animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsMimicGoalDone">Vous avez photographié un visiteur en train d'imiter un animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsClimbingBarsGoal">Photographiez un visiteur en train d'utiliser les barres d'escalade gorille.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsClimbingBarsGoalDone">Vous avez photographié un visiteur en train d'utiliser les barres d'escalade gorille.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBinocularsGoal">Photographiez un visiteur en train d'utiliser des jumelles.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBinocularsGoalDone">Vous avez photographié un visiteur en train d'utiliser des jumelles.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanGoal">Photographiez le milliardaire Billy Siles en train de déguster un repas ou une boisson.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanGoalDone">Vous avez photographié le milliardaire Billy Siles en train de déguster un repas ou une boisson.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistGoal">Photographiez le scientifique de renom Alvin Einheim en train d'observer un animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistGoalDone">Vous avez photographié le scientifique de renom Alvin Einheim en train d'observer un animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFameGoal">Atteignez le niveau de renommée 3 étoiles.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFameGoalDone">La renommée de votre zoo a atteint trois étoiles !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanName">Billy Siles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistName">Alvin Einheim</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaName">Dallas Samson</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoIntro">Le rhinocéros de Java</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverviewShort">Utilisez votre appareil photo pour réaliser un reportage sur le mystérieux rhinocéros de Java, classé parmi les espèces en voie d'extinction. Un seul petit souci : il ne faut pas s'en approcher de trop près ! Vous devez terminer tous les scénarios de cette campagne pour débloquer l'arbre à félin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverview">Le rhinocéros de Java fait partie des espèces les plus menacées d'extinction du monde. Comme tous les rhinocéros, le rhinocéros de Java a longtemps été chassé par les braconniers pour sa corne. Selon les experts, il reste moins d'une centaine de ces créatures magnifiques dans la nature.
<p/>
      La préservation du rhinocéros de Java est un véritable défi et ce, pour deux raisons. Tout d'abord, les soigneurs ont jusqu'à présent rencontré d'énormes difficultés pour que les rhinocéros de Java s'épanouissent dans les zoos ; aucun rhinocéros de Java n'est encore né en captivité. Ensuite, les scientifiques savent très peu de choses sur le comportement du rhinocéros de Java. Cet animal est extrêmement craintif et évite les contacts avec les êtres humains.
      <p/>
      Votre zoo a obtenu un de ces animaux extrêmement rares, et vous devez réaliser un reportage photo sur les activités du rhinocéros de Java. Faites preuve de prudence car les rhinocéros ont tendance à percevoir toute personne à faible distance comme une menace. Pour éviter de stresser l'animal, prenez vos photos à partir d'un tramway aérien ou d'une passerelle.
      <p/>
      Prenez les photos suivantes d'une passerelle ou d'un tramway aérien :
<br/>
			*  Un rhinocéros de Java en train de se nourrir ou de boire.
			<br/>
			*  Un rhinocéros de Java endormi.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart1Goals">
      Prenez les photos suivantes d'une passerelle ou d'un tramway aérien :
<br/>
			*  Un rhinocéros de Java en train de se nourrir ou de boire.
			<br/>
			*  Un rhinocéros de Java endormi.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart1GoalsDone">Vous avez réussi le premier reportage photo sur le rhinocéros de Java !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBehaviors">Les photos illustrant les comportements de base du rhinocéros de Java (se nourrir et dormir) ont été très précieuses aux biologistes qui étudient cet animal. On vous a demandé de prendre d'autres photos du rhinocéros illustrant ses comportements spécifiques. Comme précédemment, il vous faut photographier l'animal à partir d'un tramway aérien ou d'une passerelle pour lui épargner tout stress.
<p/>
      Prenez les photos suivantes d'une passerelle ou d'un tramway aérien :
<br/>
			*  Un rhinocéros de Java en train d'utiliser une pierre à lécher. (Astuce : la pierre à lécher est disponible lorsque la renommée du zoo atteint 1 étoile.)
			<br/>
			*  Un rhinocéros de Java en train d'utiliser une balle de jeu. (Astuce : la balle de jeu est disponible lorsque la renommée du zoo atteint 2 étoiles.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart2Goals">
      Prenez les photos suivantes d'une passerelle ou d'un tramway aérien :
<br/>
			*  Un rhinocéros de Java en train d'utiliser une pierre à lécher. (Astuce : la pierre à lécher est disponible lorsque la renommée du zoo atteint 1 étoile.)
			<br/>
			*  Un rhinocéros de Java en train d'utiliser une balle de jeu. (Astuce : la balle de jeu est disponible lorsque la renommée du zoo atteint 2 étoiles.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart2GoalsDone">Vous avez réussi le deuxième reportage photo sur le rhinocéros de Java !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFemale">
      Excellent travail ! En se fondant sur les informations recueillies grâce aux photos qui illustrent les comportements du rhinocéros de Java, les biologistes pensent que la reproduction est possible dans votre zoo. En récompense de vos efforts, le conseil d'administration du zoo vous a versé une subvention de 10 000 $.
      <p/>      
      La naissance d'un bébé rhinocéros de Java en captivité constituerait un événement sans précédent dans le cadre de la protection de cette espèce. Le conseil d'administration de votre zoo a obtenu une femelle rhinocéros de Java, que vous trouverez dans une caisse à l'entrée du zoo. Le conseil vous demande d'atteindre deux objectifs à l'aide de votre couple de rhinocéros.
		<p/>
Tout d'abord, transformez votre zoo en établissement 3 étoiles 1/2 au minimum afin de sensibiliser le public à la situation critique du rhinocéros de Java. Lorsque vous aurez atteint cet objectif, le conseil d'administration vous versera une subvention supplémentaire de 10 000 $.
		<p/>
Ensuite, vous devez accoupler un mâle et une femelle rhinocéros de Java. Pour faciliter la reproduction, prenez bien soin des rhinocéros et veillez à répondre à leurs besoins spécifiques pendant une longue période. Un Centre de reproduction (que vous pouvez débloquer en menant à bien la campagne Espèces en danger) peut également vous être utile. Si l'accouplement réussit, vous serez le premier zoo à obtenir la naissance d'un bébé rhinocéros de Java en captivité !
      <p/>
Si vous parvenez à vos fins, photographiez le bébé rhinocéros. Comme toujours, prenez la photo à partir d'un tramway aérien ou d'une passerelle.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSuccessOverview">
Excellent travail ! Non seulement votre zoo est le premier à avoir obtenu la naissance d'un bébé rhinocéros de Java mais, grâce à l'action de votre institution mondialement connue, le public a pris conscience de la nécessité de protéger cette espèce en voie d'extinction.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverallGoal">Utilisez votre appareil photo pour réaliser un reportage sur le mystérieux rhinocéros de Java.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoEatGoal">Photographiez un rhinocéros de Java en train de se nourrir ou de boire, à partir d'une passerelle ou d'un tramway aérien.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoEatGoalDone">Vous avez photographié un rhinocéros de Java en train de se nourrir ou de boire !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSleepGoal">Photographiez un rhinocéros de Java endormi, à partir d'une passerelle ou d'un tramway aérien..
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSleepGoalDone">Vous avez photographié un rhinocéros de Java endormi !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSaltLickGoal">Photographiez un rhinocéros de Java en train d'utiliser une pierre à lécher, à partir d'une passerelle ou d'un tramway aérien.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSaltLickGoalDone">Vous avez photographié un rhinocéros de Java en train d'utiliser une pierre à lécher !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPursuitBallGoal">Photographiez un rhinocéros de Java en train d'utiliser une balle de jeu, à partir d'une passerelle ou d'un tramway aérien.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPursuitBallGoalDone">Vous avez photographié un rhinocéros de Java en train d'utiliser une balle de jeu !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBabyGoal">Photographiez un bébé rhinocéros de Java à partir d'une passerelle ou d'un tramway aérien.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBabyGoalDone">Vous avez photographié un bébé rhinocéros de Java à partir d'une passerelle ou d'un tramway aérien !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFameGoal">Atteignez le niveau de renommée 3 étoiles 1/2 pour percevoir une subvention de 10 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFameGoalDone">Votre zoo a atteint le niveau de renommée 3 étoiles 1/2 !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryIntro">Le refuge pour félins</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverviewShort">Transformez un modeste refuge pour grands félins en zoo florissant et mettez en pratique vos talents de photographe par la même occasion ! Vous devez terminer ce scénario pour débloquer l'arbre à félin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverview">Une association locale s'occupe d'un refuge privé pour félins depuis quelques années. Ce refuge soigne un nombre restreint de grands félins exotiques. Achetés comme animaux de compagnie alors qu'ils n'étaient encore que de petites boules de poils, ces animaux ont été abandonnés quand ils ont atteint leur taille adulte.
<p/>
      Le conseil d'administration de l'association n'a plus les moyens de gérer le refuge pour félins sans l'apport de fonds supplémentaires. Pour éviter la fermeture, le conseil a pris la décision de transformer le refuge en un véritable zoo, ce qui implique l'obtention d'autres animaux.
      <p/>
      Avant d'ouvrir le zoo au public, vous devez impérativement obtenir les permis nécessaires auprès des autorités locales. Celles-ci demandent des photographies prouvant que les félins du refuge sont correctement traités. Vous ne pouvez pas ouvrir le zoo avant d'avoir présenté ces preuves photographiques.
      <p/>
      Prenez les photographies suivantes :
<br/>
			*  La photo d'un jaguar heureux et en bonne santé.
		<br/>
			*  Une photo d'un guépard heureux et en bonne santé.
		<br/>
			*  Une photo d'un lion heureux et en bonne santé.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:HealthyAnimalsGoal">
      Prenez les photographies suivantes :
<br/>
			*  Une photo d'un jaguar heureux et en bonne santé.
		<br/>
			*  Une photo d'un guépard heureux et en bonne santé.
		<br/>
			*  Une photo d'un lion heureux et en bonne santé.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:HealthyAnimalsGoalDone">
      Vous avez photographié un jaguar, un guépard et un lion heureux et en bonne santé !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuests">Vos photos ont convaincu les autorités locales que les animaux étaient bien soignés. Elles ont délivré les permis nécessaires ; vous pouvez donc ouvrir votre zoo.
<br/> 
      Le conseil d'administration de votre zoo vous annonce une autre bonne nouvelle. Un généreux donateur de la ville, J.D. McPherson, a versé 2 000 $ au nouveau zoo ! Qui plus est, il a promis de verser 15 000 $ supplémentaires si vous parvenez à le convaincre que votre zoo sera une réussite. Une fois que 75 personnes auront visité le zoo, M. McPherson vous fera un don de 15 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynx">Plus de 75 personnes ont visité votre zoo ! Comme convenu, vous avez reçu 15 000 $ de la part du généreux donateur J.D. McPherson. Cet argent sera le bienvenu lors de l'expansion du zoo.
      <p/>
      Pour rester fidèle à la vocation initiale du refuge pour félins, le conseil d'administration du zoo souhaite que vous vous procuriez un lynx d'Espagne, animal appartenant à une espèce en voie d'extinction. Si vous réussissez à obtenir cet animal rare, le généreux donateur J.D. McPherson versera la somme de 40 000 $ au zoo. M. McPherson n'a qu'une exigence : il veut que vous preniez une photo du lynx pour l'accrocher dans son bureau.
      <p/>
      Photographiez un lynx d'Espagne en train de manger un jarret de bœuf pour recevoir un don de 40 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPanther">
      Le généreux donateur J.D. McPherson se réjouit de l'arrivée du lynx et est ravi de la photo que vous avez prise. Il fait un don de 40 000 $ à votre zoo.
      <p/>
      M. McPherson voudrait voir votre zoo devenir le premier parc pour grands félins de la région. Pour y parvenir, il veut que vous contribuiez à la préservation de la panthère de Floride, espèce en voie d'extinction, et souhaite que vous en obteniez une pour votre zoo. Comme pour le lynx, M. McPherson exige une photo de l'animal en souvenir.
<p/>
      Pour terminer ce scénario, photographiez une panthère de Floride heureuse et en bonne santé, couchée sur un gros rocher des marécages.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuarySuccessOverview">
      En obtenant une panthère de Floride, qui fait partie des espèces rares, votre zoo est devenu le premier établissement de préservation des grands félins de la région. En outre, vous avez grandement impressionné J.D. McPherson, qui a promis de soutenir votre zoo à l'avenir. Excellent travail !
<p/>
      Vous avez débloqué l'arbre à félin ! La structure d'escalade pour félins sera désormais disponible dans toutes vos parties Zoo Tycoon 2 : Espèces en danger.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverallGoal">Transformez un petit refuge pour félins en zoo florissant. 
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryJaguarGoal">Photographiez un jaguar heureux et en bonne santé. 
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryJaguarGoalDone">Vous avez photographié un jaguar heureux et en bonne santé. 
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryCheetahGoal">Photographiez un guépard heureux et en bonne santé. 
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryCheetahGoalDone">Vous avez photographié un guépard heureux et en bonne santé. 
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLionGoal">Photographiez un lion heureux et en bonne santé. 
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLionGoalDone">Vous avez photographié un lion heureux et en bonne santé. 
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuestsGoal">Attirez 75 visiteurs dans votre zoo. 
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuestsGoalDone">Plus de 75 personnes ont visité votre zoo. 
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynxGoal">Photographiez un lynx d'Espagne heureux et en bonne santé, en train de manger un jarret de bœuf. 
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynxGoalDone">Vous avez photographié un lynx d'Espagne heureux et en bonne santé, en train de manger un jarret de bœuf. 
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPantherGoal">Photographiez une panthère de Floride heureuse et en bonne santé, couchée sur un gros rocher des marécages. 
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPantherGoalDone">Vous avez photographié une panthère de Floride heureuse et en bonne santé, couchée sur un gros rocher des marécages. 
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignshort">Safari-photo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS1">Les VIP</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS1short">Les VIP</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS2">Le rhinocéros de Java</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS2short">Le rhinocéros de Java</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS3">Le refuge pour félins</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS3short">Le refuge pour félins</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
