<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallenge">Enfin, s'il arrive un accident à l'animal sous votre responsabilité, qui vous empêche de le rendre à son propriétaire, vous seriez dans l'obligation de payer une amende de %s. Difficulté : Moyenne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeShort">Vous avez deux mois pour accoupler l'animal prêté avec un des pensionnaires de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeSuccessShort">L'animal prêté s'est accouplé avec un des pensionnaires de votre zoo. Vous conservez l'animal et le bébé, et votre mise de fonds vous a été remboursée.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeSuccess">Félicitations ! Vous avez réussi la reproduction de l'animal prêté. Vous pouvez conserver l'animal et son petit, et votre mise de fonds initiale a été remboursée.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeFailureShort">Vous n'avez pas réussi à faire se reproduire l'animal prêté à votre zoo. Il a été rendu à son propriétaire.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeFailure">La durée du prêt a expiré et l'animal a été rendu à son propriétaire. Peut-être aurez-vous plus de succès une prochaine fois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeBadFailureShort">L'animal qui vous avait été prêté n'a pu être rendu à son propriétaire ! Vous avez dû payer une amende.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeBadFailure">L'animal qui vous avait été prêté a été victime d'un accident et ne peut être rendu à son propriétaire ! Conformément aux termes du contrat, la somme de %s a été débitée de votre compte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallenge">Le Conseil municipal vous propose de relever un défi. Si vous réussissez à faire l'acquisition de votre %s pour votre nouveau zoo au cours du prochain mois, la mairie vous attribuera une subvention de 750 $ en espèces. En cas d'échec, la mauvaise publicité fera légèrement chuter le nombre de visiteurs. Difficulté : Facile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeShort">Faites l'acquisition de votre %s au cours du prochain mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeSuccessShort">Vous avez fait l'acquisition de votre %s pour le zoo, et la mairie vous a versé une subvention de 750 $. La publicité autour de cet événement a permis d'étendre la renommée de votre zoo !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeSuccess">Excellent travail ! Vous avez fait l'acquisition de votre %s dans le délai imparti. La mairie vous a attribué une subvention de 750 $ pour aider votre zoo à démarrer. En outre, la couverture médiatique a fait connaître votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeFailureShort">Vous n'avez pas réussi à faire l'acquisition de votre %s dans le délai imparti. La mauvaise publicité va faire légèrement chuter le nombre de visiteurs au cours du prochain mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeFailure">Malheureusement, vous n'avez pas réussi à faire l'acquisition de votre %s dans le délai imparti. Non seulement vous n'avez plus droit à la subvention en espèces, mais la couverture médiatique de cet échec malheureux a découragé certains visiteurs potentiels. Vous observerez une légère baisse de la fréquentation de votre zoo au cours du prochain mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecake">L'entreprise Vargas Cheesecake Company envisage de vendre ses délicieux gâteaux dans votre zoo. Mais les dirigeants tiennent avant tout à s'assurer que les visiteurs sont prêts à dépenser leur argent. Si vous réussissez à enregistrer des recettes d'un montant de 250 $ pour la vente de nourriture et de boisson, l'entreprise Vargas Cheesecake Company vous offrira un stand de gâteaux à installer dans votre zoo. 
			<br/>
   			Difficulté : Facile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeShort">Vous devez enregistrer des recettes d'un montant de 250 $ pour la vente de nourriture et de boissons au cours du prochain mois pour recevoir un stand de gâteaux gratuit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeSuccessShort">Vous avez enregistré des recettes d'un montant supérieur à 250 $ pour la vente de nourriture et de boissons. L'entreprise Vargas Cheesecake Company vous a offert un stand de gâteaux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeSuccess">Excellent travail ! Vous avez enregistré des recettes d'un montant supérieur à 250 $ pour la vente de nourriture et de boissons. L'entreprise Vargas Cheesecake Company est donc convaincue que ses produits se vendront bien dans votre établissement. Elle vous offre un stand de gâteaux à installer dans votre zoo. Vous le trouverez dans une caisse à l'entrée du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeFailureShort">Vous n'avez pas réussi à enregistrer des recettes d'un montant de 250 $ pour la vente de nourriture et de boissons au cours du mois. Vous ne recevrez donc pas le stand de gâteaux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeFailure">Dommage ! Un mois s'est écoulé et vous n'avez toujours pas enregistré des recettes d'un montant de 250 $ pour la vente de nourriture et de boissons. De ce fait, l'entreprise Vargas Cheesecake Company ne pense pas que ses produits se vendront bien dans votre zoo. Vous avez raté une occasion de recevoir un stand de gâteaux gratuit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements">Acme Amusements Inc. fait une promotion ce mois-ci. La société envisage d'offrir à votre zoo un exemplaire de ses manèges pour enfants. Toutefois, elle souhaite offrir ses échantillons uniquement à des zoos bien établis qui reçoivent des dons de la part des visiteurs. Collectez des dons d'un montant total de 1 000 $ au cours du prochain mois pour que la société Acme Amusements vous offre un rhinocéros à ressort. 
			<br/>
   			Difficulté : Facile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsShort">Collectez 1 000 $ de dons au cours du prochain mois pour recevoir gratuitement un rhinocéros à ressort.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsSuccessShort">Acme Amusements Inc. vous offre un rhinocéros à ressort car vous avez collecté plus de 1 000 $ de dons.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsSuccess">Vous avez collecté plus de 1 000 $ au cours du mois. Acme Amusements Inc. vous a donc envoyé un rhinocéros à ressort comme échantillon gratuit de ses marchandises. Vous le trouverez dans une caisse posée à l'entrée du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsFailureShort">Vous n'avez pas réussi à collecter plus de 1 000 $ de dons dans le délai imparti. Vous n'avez donc pas droit au rhinocéros à ressort promis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsFailure">Un mois s'est écoulé et vous n'avez toujours pas collecté 1 000 $ de dons. Malheureusement, la promotion de la société Acme Amusements a pris fin. Vous avez raté une occasion de recevoir un rhinocéros à ressort gratuit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiative">Les visiteurs sont lassés de l'aspect terne de votre zoo ! Ils en ont particulièrement assez de toutes ces clôtures grillagées. Si vous parvenez à remplacer toutes les clôtures grillagées au cours du prochain mois, vous attirerez davantage de visiteurs et étendrez la renommée de votre zoo. En revanche, s'il reste la moindre clôture grillagée au terme de ce délai, la fréquentation de votre zoo chutera légèrement au cours du mois suivant ! 
      <br/>      
      Difficulté : Variable</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeShort">Remplacez toutes les clôtures grillagées de votre zoo dans un délai d'un mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeSuccessShort">Vous avez remplacé toutes les clôtures grillagées de votre zoo ! Vos efforts sont récompensés par une augmentation de la fréquentation et de la popularité de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeSuccess">Excellent travail ! Le remplacement de toutes les clôtures grillagées a redonné une nouvelle fraîcheur à votre zoo. De nouveaux visiteurs affluent pour découvrir la nouvelle décoration et votre zoo est de plus en plus célèbre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeFailureShort">Vous n'avez pas réussi à remplacer toutes les clôtures grillagées de votre zoo. En conséquence, la fréquentation de votre zoo chutera légèrement au cours du prochain mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeFailure">Un mois s'est écoulé et il reste encore des clôtures grillagées dans votre zoo. Les visiteurs sont lassés de l'aspect morne de votre zoo. Vous observerez donc une baisse de la fréquentation au cours du prochain mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterRelief">Votre zoo a essuyé un tremblement de terre de faible intensité ! Fort heureusement, les visiteurs et les animaux sont tous sains et saufs. Mais le séisme a détruit quelques clôtures et stressé les animaux. Le Fonds d'assistance aux victimes de catastrophes naturelles se propose de vous rembourser les clôtures endommagées. Dès que vous aurez remplacé les clôtures détruites, le Fonds d'assistance vous versera une subvention de %s en espèces. Difficulté : Moyenne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefShort">Remplacez toutes les clôtures endommagées pour percevoir une subvention.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefSuccessShort">Le Fonds d'assistance aux victimes de catastrophes naturelles vous a attribué une subvention après le remplacement des clôtures endommagées.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefSuccess">Il ne reste plus aucune trace du séisme et tout est revenu à la normale. Le Fonds d'assistance aux victimes de catastrophes naturelles vous a versé une subvention de %s pour faire face aux coûts de remplacement des clôtures endommagées.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefFailureShort">Vous avez malheureusement trop tardé pour remplacer les clôtures endommagées et vous n'avez plus droit à la subvention du Fonds d'assistance.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefFailure">Des mois se sont écoulés et vous n'avez toujours pas effacé les traces laissées par le tremblement de terre ! Malheureusement, la date limite pour recevoir une aide du Fonds d'assistance aux victimes de catastrophes naturelles est passée. Vous n'avez plus droit à la subvention.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistance">(Défi Espèces en danger) L'Association de protection de la vie animale a établi un programme ambitieux pour encourager la reproduction des espèces menacées. Si vous parvenez à accoupler un mâle et une femelle appartenant à trois espèces menacées différentes dans un délai de deux mois, l'association vous versera une prime de naissance pour saluer vos efforts. Le montant de cette prime variera selon l'espèce. 
      <br/>      
      Difficulté : Moyenne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceShort">Accouplez un mâle et une femelle appartenant à trois espèces menacées différentes dans un délai de deux mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceSuccessShort">Trois espèces menacées différentes se sont reproduites, et vous avez perçu une prime de naissance en récompense de vos efforts.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceSuccess">Excellent travail ! Vous avez obtenu la naissance de bébés animaux appartenant à trois espèces menacées différentes. Pour saluer votre contribution à la préservation des espèces menacées, l'Association de protection de la vie animale vous a versé une prime !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceFailureShort">Vous n'avez pas réussi à obtenir la naissance de bébés animaux appartenant à trois espèces menacées dans le délai imparti. Vous n'avez donc plus droit à la prime de naissance.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceFailure">Deux mois se sont écoulés et les trois espèces menacées ne se sont pas reproduites. L'Association de protection de la vie animale a informé votre zoo qu'il ne pourrait pas participer au programme de reproduction. Vous aurez plus de chance la prochaine fois !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceOneBred">Félicitations ! Un premier bébé est né. Accouplez un mâle et une femelle de deux autres espèces menacées pour percevoir la prime de naissance de l'Association de protection de la vie animale.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceTwoBred">Bravo ! Un deuxième bébé est né. Accouplez un mâle et une femelle d'une autre espèce menacée pour percevoir la prime de naissance de l'Association de protection de la vie animale.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceThemePromo">Remportez deux défis Espèces en danger pour débloquer les objets du thème Espèces en danger !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobal">(Défi Espèces en danger) Compuglobal International, société multinationale de grande ampleur, envisage d'attribuer à votre zoo sa subvention pour la préservation des espèces menacées. Compuglobal a mandaté trois de ses responsables pour évaluer votre zoo. S'ils voient au moins trois espèces menacées différentes au cours de leur visite, vous recevrez un don de 10 000 $ ! (Astuce : veillez au bien-être de ces responsables tout au long de la visite. S'ils sont mécontents, ils risquent de quitter votre zoo avant d'avoir vu les espèces menacées.)
      <br/>
      Difficulté : Moyenne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalShort">Si les responsables de Compuglobal qui visitent votre zoo peuvent observer trois espèces menacées différentes, vous percevrez un don de 10 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalSuccessShort">Vous avez perçu un don de 10 000 $, car les responsables de Compuglobal ont vu au moins trois espèces menacées dans votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalSuccess">Les responsables de Compuglobal ont pu observer au moins trois espèces menacées ! Ils ont été impressionnés par la grande variété d'animaux présents dans votre zoo et vous ont attribué la subvention de 10 000 $ offerte par Compuglobal pour la préservation des espèces menacées.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalFailureShort">Les responsables de Compuglobal ont quitté votre zoo sans avoir vu trois espèces menacées différentes. Vous n'avez pas perçu le don de 10 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalFailure">Les responsables de Compuglobal n'ont pas pu observer trois espèces menacées différentes dans votre zoo. Ils regrettent que votre zoo ne s'implique pas davantage dans la préservation des espèces menacées. Votre zoo ne recevra pas la subvention de 10 000 $ offerte par Compuglobal pour la préservation des espèces menacées.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalArrival">Les trois responsables de Compuglobal sont arrivés !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalOneSeen">Jusqu'à présent, les responsables de Compuglobal ont pu observer une seule espèce menacée.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalTwoSeen">Jusqu'ici, les responsables de Compuglobal n'ont pu observer que deux espèces menacées différentes. S'ils peuvent voir une autre espèce menacée, vous recevrez un don de 10 000 $ !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalOneGone">Un des responsables de Compuglobal a quitté le zoo !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalTwoGone">Un deuxième responsable de Compuglobal a quitté le zoo !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalThemePromo">Remportez deux défis Espèces en danger pour débloquer les objets du thème Espèces en danger !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName">Responsable de Compuglobal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName2">Responsable 2 de Compuglobal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName3">Responsable 3 de Compuglobal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransport">L'Alliance pour le transport alternatif souhaite mettre votre zoo au centre de sa campagne pour promouvoir le moyen de transport du futur : le tramway aérien non polluant. L'Alliance vous demande de relever le défi suivant : construire un tramway aérien. Si vous acceptez, l'Alliance vous versera immédiatement la somme de 5 000 $. Si vous transportez 50 visiteurs dans votre tramway aérien au cours des deux prochains mois, l'Alliance vous versa 5 000 $ supplémentaires à la fin de cette période. Si vous n'y parvenez pas dans le délai imparti, la mauvaise publicité fera légèrement baisser la fréquentation de votre zoo.  
      <br/>
      Difficulté : Difficile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportShort">Transportez 50 visiteurs dans votre tramway aérien au cours des deux prochains mois pour percevoir 5 000 $ supplémentaires. En cas d'échec, la fréquentation du zoo chutera légèrement.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportSuccessShort">Vous avez réussi à transporter 50 visiteurs dans votre tramway aérien. Vous avez reçu la somme de 5 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportSuccess">Excellent travail ! Vous avez transporté plus de 50 visiteurs dans votre tramway aérien dans le délai imparti. Vous avez ainsi démontré que le tramway aérien est un moyen de transport efficace. L'Alliance pour le transport alternatif vous a versé 5 000 $ supplémentaires pour saluer vos efforts.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportFailureShort">Vous n'avez pas réussi à transporter 50 visiteurs dans un tramway aérien dans le délai imparti. La fréquentation du zoo a légèrement chuté en raison de la mauvaise publicité.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportFailure">Deux mois se sont écoulés et vous n'avez toujours pas transporté 50 visiteurs dans votre tramway aérien. Dans la mesure où vous n'avez pas réussi le défi de l'Alliance pour le transport alternatif, vous n'avez plus droit à la subvention promise. En outre, la mauvaise publicité va faire légèrement baisser la fréquentation de votre zoo au cours du prochain mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterly">Le magazine trimestriel Fans de zoo prépare un article sur le thème des meilleures visites proposées par les zoos, intitulé « En route ! ». Si vous réussissez à collecter 1 000 $ de dons lors de circuits en Jeep® au cours des deux prochains mois, le magazine Fans de zoo relatera vos exploits dans son prochain numéro. En cas de succès, la bonne publicité attirera davantage de visiteurs et étendra la renommée de votre zoo. Mais en cas d'échec, la fréquentation de votre zoo chutera légèrement.
      <br/>
      Difficulté : Difficile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyShort">Collectez 1 000 $ de dons au cours de circuits en Jeep® dans un délai de deux mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlySuccessShort">En collectant 1 000 $ de dons au cours de circuits en Jeep®, vous avez attiré de nouveaux visiteurs et étendu la renommée de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlySuccess">Excellent travail ! Vous avez collecté 1 000 $ de dons au cours de circuits en Jeep®, et le magazine trimestriel Fans de zoo a publié un reportage élogieux sur votre zoo dans son dernier numéro. Cette bonne publicité a attiré de nouveaux visiteurs et a fait connaître votre zoo !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyFailureShort">Vous n'avez pas réussi à collecter 1 000 $ de dons au cours de circuits en Jeep® dans le délai imparti. La fréquentation du zoo a légèrement baissé.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyFailure">Deux mois se sont écoulés et vous n'avez toujours pas collecté 1 000 $ de dons au cours de circuits en Jeep®. Le magazine trimestriel Fans de zoo a relaté cette nouvelle décevante dans son article sur votre zoo, et la mauvaise publicité a fait son œuvre. Vous observerez une légère baisse de la fréquentation de votre zoo au cours du prochain mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservation">La Société pour la préservation de la forêt tropicale sensibilise l'opinion publique aux menaces qui pèsent sur les jungles et forêts tropicales du monde. La Société vous a fait la proposition suivante : si vous construisez six bâtiments du thème Jungle au cours des deux prochains mois, elle vous offrira un animal. Il pourra s'agir d'un animal de la forêt tropicale que vous ne possédez pas encore. Pour réussir ce défi, vous devez faire votre choix parmi les bâtiments suivants : toilettes petit et grand modèle, stands de nourriture et de boissons, et stands de nourriture, tous sur le thème de la jungle.
      <br/>
      Difficulté : Facile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationShort">Construisez six bâtiments du thème Jungle dans un délai de deux mois. (Bâtiments possibles : toilettes petit et grand modèle, stands de nourriture et de boisson, et marchands de nourriture, tous du thème Jungle.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccessShort">Vous avez construit six bâtiments du thème Jungle. La Société pour la préservation de la forêt tropicale vous offre donc un animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccess">Vous n'avez pas chômé ! Six nouveaux bâtiments du thème Jungle existent dans votre zoo, ce qui a vivement impressionné la Société pour la préservation de la forêt tropicale. La Société vous offre votre %s pour saluer votre contribution en matière de sensibilisation du public aux problèmes de la forêt tropicale. Vous trouverez votre (%s) dans une caisse à l'entrée du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccessAlt">Félicitations ! Vous avez construit six nouveaux bâtiments du thème Jungle. Cela a fait forte impression sur la Société pour la préservation de la forêt tropicale. La Société n'ayant pas réussi à trouver un animal de la forêt tropicale que vous ne possédiez pas encore, elle vous offre votre %s à la place. Vous trouverez votre %s dans une caisse à l'entrée du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationFailureShort">Vous n'avez pas réussi à construire six bâtiments du thème Jungle dans le délai imparti. La Société pour la préservation de la forêt tropicale ne vous offre donc pas l'animal promis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationFailure">Deux mois se sont écoulés et vous n'avez toujours pas construit les six bâtiments du thème Jungle. L'offre de la Société pour la préservation de la forêt tropicale est arrivée à expiration, et vous n'avez plus droit à l'animal promis.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
