<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_conservationarea:entry">Zones de préservation</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_conservationarea:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Dans Zoo Tycoon 2 : Espèces en danger, les zones de préservation sont protégées par des <a href="zoopedia:zoopedia_conservationfences:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">clôtures de protection</color></u></a>. Pour assurer la protection du milieu fragile de ces zones, il est interdit de les soumettre à tout type de développement ou presque. Vous ne pouvez pas y utiliser le pinceau Biome, transformer le terrain, recycler les plantes et les rochers ni placer la plupart des bâtiments et des objets d'aménagement.                  
                  <p/>
Vous pouvez par contre y construire des passerelles ou y placer les poteaux du tramway aérien. Animaux, nourriture animale et objets de bien-être y sont également autorisés, dès lors que cela n'entraîne pas un aplanissement du terrain. Une zone de préservation peut constituer un enclos naturel efficace pour les espèces en danger adaptées au biome correspondant.                              
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry">Objets de récompense</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Vous gagnerez des objets de récompense en remportant des <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">prix</color></u></a> ou des <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">défis</color></u></a>, ou en réussissant des <a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">campagnes</color></u></a>. Certains objets de récompense ne sont disponibles que dans la partie durant laquelle vous les avez gagnés. Les objets de récompense « débloqués » sont disponibles dans toutes les parties de Zoo Tycoon 2 : Espèces en danger que vous jouez.
<p/>
Voici les objets de récompense de Zoo Tycoon 2 : Espèces en danger et la façon dont vous pouvez les gagner.
<p/>
Bouquet de ballons : ayez un petit d'une espèce en danger. <br/>Dirigeable : gagnez la Récompense pour le 20<super>e</super> anniversaire. <br/>Porte de zoo spéciale : gagnez le Prix Zoo Tycoon. <br/>Colonnes de zoo décoratives : gagnez le Prix de contribution à l'effort de préservation des espèces menacées. <br/>Enceinte du zoo améliorée : gagnez le Prix de contribution à l'effort de réintroduction d'espèces menacées dans la nature. <br/>Statue de bébés animaux : gagnez le Prix de contribution à l'effort d'élevage de bébés animaux appartenant à des espèces menacées. <br/>Kiosque maquillage : gagnez le Prix de la collecte de dons en faveur du divertissement. <br/>Kiosque casque : gagnez le Prix de la collecte de dons en faveur de l'éducation. <br/>Kiosque photo : gagnez le Prix de photographie des espèces menacées. <br/>Tour panoramique : gagnez le Prix d'excellence des circuits. <br/>Véhicules Jeep&#xAE; de luxe : gagnez le Prix des visites Zoo Tycoon. <br/>Wagons de tramway aérien de luxe : gagnez le Prix du transport Zoo Tycoon. <br/>Statue visiteurs : gagnez le Prix 20 000 visiteurs au zoo.
<p/>
Thème Espèces en danger : débloquez-le en remportant deux défis Espèces en danger en mode Défi. <br/>Thème Jungle : débloquez-le en remportant cinq défis photo en mode Défi. <br/>Thème Safari : débloquez-le en remportant cinq défis en mode Défi.
<p/>
Arbre à félin : débloquez-le en menant à terme la campagne Safari-photo. <br/>Centre de reproduction : débloquez-le en menant à terme la campagne Espèces en danger. <br/>Porte d'accès véhicules décorée : débloquez-la en menant à terme la campagne Transport. 
<p/>
Arche florale : débloquez-la en menant à terme la campagne Zoos en difficulté. <br/>Suspension florale : débloquez-le en menant à terme la campagne 	Soigneur en formation. <br/>Statue dorée : débloquez-la en menant à terme la campagne 	Le mystérieux panda. <br/>Globe terrestre : débloquez-le en menant à terme la campagne La Terre. <br/>Cadran solaire : débloquez-le en menant à terme la campagne Lutte contre la maltraitance.           
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:entry">Création de routes</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Pour utiliser une Jeep&#xAE;, il vous faut au moins une gare routière pour Jeep raccordée à un circuit routier complet. Une fois qu'un circuit est terminé, la gare routière pour Jeep s'ouvre, et il ne vous reste plus qu'à acheter des véhicules. Placez des chemins conduisant aux entrées de vos gares routières afin d'assurer l'entrée et la sortie des visiteurs.
<p/>
Attention, dans Zoo Tycoon 2 : Espèces en danger, toutes les routes sont en sens unique (vous pouvez en inverser le sens au niveau d'une gare routière pour Jeep) ! Pour qu'un circuit soit valide, évitez les impasses et les interruptions sur la route.
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownskytramcable:entry">Installation du câble du tramway aérien</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownskytramcable:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Pour utiliser le tramway aérien, il vous faut au moins une gare de tramway aérien raccordée à un circuit fermé de câble de tramway aérien. Une fois qu'un circuit est terminé, ses gares de tramway aérien ouvrent et il ne vous reste plus qu'à acheter des wagons. Placez des chemins conduisant aux entrées de vos gares de tramway aérien afin d'assurer l'entrée et la sortie des visiteurs.
      <p/>
Les poteaux du tramway aérien servent à l'installation des câbles du tramway aérien. Pour installer un câble entre un poteau et une gare de tramway aérien, sélectionnez le poteau de tramway aérien dans le panneau d'achat de transport, cliquez sur l'endroit où vous souhaitez placer le poteau puis sur la gare afin de la raccorder au poteau à l'aide du câble. Pour régler la hauteur d'un poteau de tramway aérien, placez le curseur sur l'extrémité supérieure du poteau, attendez qu'il se transforme en main puis cliquez et maintenez le bouton de la souris enfoncé. Tirez ensuite la main vers le haut ou vers le bas afin de donner au poteau la taille voulue.
      <p/>
Pour créer un circuit à deux gares dans un minimum d'espace, reliez la première gare à la deuxième, puis installez un câble directement de la deuxième gare à la première gare. Les wagons feront demi-tour à l'intérieur des gares.                            
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingelevatedpaths:entry">Création de passerelles</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingelevatedpaths:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Deux opérations de base sont nécessaires à la création d'une passerelle. Construisez d'abord une rampe qui reliera votre passerelle au terrain. Ensuite, construisez une passerelle plate à l'endroit que vous avez choisi. Vous pouvez alors ajouter d'autres passerelles et rampes, y compris des rampes de descente. Si vous avez du mal à raccorder une rampe de descente au terrain, essayez d'aplanir le terrain. Si vous ne parvenez toujours pas à vos fins, abaissez un peu le terrain, aplanissez-le et réessayez de connecter la rampe.
     <p/>
Bâtiments et autres objets peuvent être placés sur les passerelles plates. Vous pouvez même construire des aires de restauration, des terrains de jeu et des gares de tramway aérien sur les plates-formes surélevées ! Il est également possible de construire les passerelles au-dessus des zones de préservation afin d'offrir aux visiteurs un point de vue imprenable sur ces zones protégées.
      <p/>
Des supports de passerelle sont automatiquement placés lorsque vous construisez des passerelles. Vous pouvez les supprimer si vous le souhaitez.                            
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:entry">Visites</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Les visites en Jeep&#xAE; ou en tramway aérien rencontrent toujours un franc succès auprès des visiteurs. Plus les visiteurs ont apprécié une visite, meilleure est la note qu'ils décernent au circuit de transport et plus généreux sont leurs dons de visite !
     <p/>
Pendant une visite guidée, les visiteurs aiment voir des animaux, des abris d'animaux, de la végétation et des rochers adaptés aux biomes des animaux, des constructions à thème, des fontaines, des arches, des parterres de fleurs et des objets de visite. Les objets de visite sont idéaux pour attirer l'attention du public lors d'un circuit !
     <p/>
Les visiteurs aiment la variété et peuvent se lasser si on leur montre plusieurs fois la même chose pendant leur visite.                           
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING>  
   
</ZT2Strings>
