<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpineseaholly:entry">Chardon bleu</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpineseaholly:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/AlpineSeaHolly/AlpineSeaHolly_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Le chardon bleu est une plante vivace qui ressemble à un chardon. La floraison commence au milieu de l'été. La plante produit alors des pédoncules et des fleurs d'un bleu éclatant. Le chardon bleu est souvent considéré comme l'une des plantes à fleurs les plus belles au monde. Cette plante très populaire dans les jardins est néanmoins en danger dans son habitat naturel, les Alpes européennes.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bigbluestem:entry">Andropogon</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bigbluestem:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/BigBluestem/BigBluestem_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Le genre andropogon compte plus de 200 espèces de plantes herbacées dont les jeunes tiges sont turquoise. La plupart des andropogons sont originaires des hautes prairies de la moitié est de l'Amérique du Nord, bien que certains proviennent de l'Eurasie et de l'Afrique du Nord. Ils sont souvent plantés pour restaurer les plaines natales, mais ont également un rôle ornemental.
     <p/>
Les andropogons sont des plantes pérennes qui vivent au moins trois ans. Elles sont dotées d'une tige pleine contrairement à la plupart des plantes herbacées qui comportent des tiges creuses. La fleur de l'andropogon, ou l'épillet, se compose deux noyaux semblables à du blé. Les épillets sont accrochés directement à une tige fine, formant un capitule appelé épi ou elles sont attachées à un court pédoncule relié à une tige fine, formant un capitule appelé racème.
     <p/>
L'andropogon est une espèce connue qui mesure 1 à 2 m de haut, forme un massif résistant et fleurit d'août à novembre. Les pédoncules sont souvent couverts d'un duvet et terminés par des ramifications. Les feuilles en épée sont plates et peuvent mesurer jusqu'à 2 cm de long. L'épillet ressemble aux pattes à trois doigts du dindon. D'ailleurs, l'andropogon est parfois surnommé « herbe de pattes de dindon » (<I>turkeyfoot grass</I>) dans les pays anglophones. Le racème est violacé et mesure entre 5 et 10 cm de long. L'andropogon produit parfois des pédoncules souterrains appelés rhizomes qui donnent naissance à de nouvelles plantes.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_evergreenoak:entry">Chêne vert</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_evergreenoak:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/EvergreenOak/Tree_EvergreenOak_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Le chêne est un arbre au bois dur largement répandu dans les zones tempérées de l'hémisphère Nord. Le genre du chêne comprend environ 450 espèces. Les chênes se distinguent des autres genres de la famille du hêtre dont ils font partie, par diverses caractéristiques de leurs petites fleurs en grappes, mais ils sont facilement reconnaissables à leur fruit typique, le gland. Le chêne à tan, présent dans les montagnes côtières de la Californie et de l'Oregon, produit également un gland. Le chêne à tan se distingue du chêne ordinaire par sa fleur qui est verticale et non suspendue en grappes.
    <p/>
Environ 60 espèces de chênes sont présentes aux États-Unis et au Canada, et près de 150 au Mexique. Elles poussent depuis les côtes jusqu'aux versants des hautes montagnes et des plaines humides aux hauts plateaux secs. La floraison a lieu au printemps, avant l'apparition des nouvelles feuilles ; de grandes quantités de pollen sont alors dispersées par le vent. Les arbres sont à feuilles caduques (c'est-à-dire que ces espèces perdent leurs feuilles à l'automne) ou à feuilles persistantes. La plupart des espèces à l'est des États-Unis sont à feuilles caduques, à l'exception du chêne de vie des plateaux côtiers du Sud-est, tandis qu'à l'ouest des États-Unis, vous trouvez à la fois un bon nombre d'espèces à feuilles caduques et d'espèces à feuilles persistantes.    
    <p/>
Les chênes produisent du bois dur et durable, ainsi que des pièces de bois de qualité. Utilisé en ébénisterie et en tonnellerie, ce bois permet la fabrication de parquets et de placages. Les bouchons sont fabriqués à partir de l'écorce épaisse et spongieuse du chêne-liège, qui est présent dans les régions méditerranéennes. Plusieurs espèces produisent des tanins, utilisés dans la préparation des cuirs, tandis que d'autres espèces fournissent des teintures qui sont extraites de leur écorce. Les chênes détiennent une certaine importance horticole, mais du fait de leur croissance lente, ils sont souvent plantés dans les parcs publics plutôt que dans des jardins privés. Le chêne écarlate, le chêne à feuilles de saule et le chêne de marais sont des espèces poussant relativement rapidement et qui, par conséquent, conviennent aussi bien pour les parcs que les jardins privés.    
            <p/>
Contribution de : <br/>Marshall R. Crosby
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantsequoia:entry">Séquoia géant</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantsequoia:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GiantSequoia/Tree_GiantSequoia_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Le séquoia géant (<I>Sequoiadendron giganteum</I>) constitue l'organisme vivant le plus imposant de la terre, pouvant atteindre 83 m. On estime qu'il vit entre 2 400 et 4 000 ans, ce qui en fait l'une des espèces dont l'espérance de vie est la plus longue.
     <p/>
Le séquoia géant ou <I>Sequoiadendron giganteum</I> vit dans une zone étroite longue de 300 km, sur la pente occidentale de la Sierra Nevada, entre 900 et 2 400 m d'altitude. Il s'agit de l'organisme vivant le plus imposant de la planète. Le spécimen le plus grand, le Général Sherman du <I>Sequoia National Park</I>, mesure 84 m de haut, 11,1 m de circonférence au-dessus du renflement de la base et pèse près de 2 500 tonnes (chiffres datant du début des années 1990). D'autres arbres atteignent entre 46 et 99 m de haut et jusqu'à 9 m de diamètre. Les cernes annuels de croissance sur certaines souches prouvent que des séquoias ont vécu 2 300 ans. Cependant, il apparaît que certains séquoias vivants approchent 4 000 ans.     
     <p/>
Les feuilles en écailles du séquoia géant sont disposées tout autour du rameau. L'écorce du tronc est striée et de texture spongieuse ; sur les grands arbres, elle peut atteindre 60 cm d'épaisseur. Le bois est léger, à grain grossier et très résistant aux insectes et au feu. La plupart des séquoias géants se trouvent dans les parcs nationaux américains ou sous protection gouvernementale. L'abattage d'arbres géants est interdit.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_joshuatree:entry">Arbre de Josué</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_joshuatree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/JoshuaTree/JoshuaTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
L'arbre de Josué se trouve dans le désert de Mojave, au sud-ouest des États-Unis. Il atteint 9 mètres de haut. Il doit son nom à ses branches qui ressemblent au bras du prophète Josué avec une lance à la main pointant vers la ville d'Aï, en Grèce antique.
     <p/>
Cet arbre fait partie de la famille du yucca, genre d'arbres et d'arbustes à feuilles persistantes et touffus, correspondant à près de 30 espèces originaires de l'Amérique du Nord et des Antilles. Plusieurs variétés sont cultivées pour leurs qualités ornementales et leurs jolies fleurs. Les feuilles semblables à des flèches naissent de touffes au centre desquelles se dresse une grande hampe florale portant une grappe de fleurs tombantes en forme de cloche. La pollinisation rare est favorisée par la teigne de yucca.
     <p/>
Les fibres grossières de la tige et des feuilles étaient utilisées pour tresser des cordages. Beaucoup de yuccas du sud-est des États-Unis comportent des feuilles semblables à des herbes qui sont utilisées pour rembourrer les coussins et les oreillers. Les racines de certaines espèces produisent une substance grasse utilisée dans certains pays comme savon. Le mot yucca est souvent utilisé pour désigner le palmier yucca, ce qui est incorrect.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ladyfern:entry">Fougère femelle</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ladyfern:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/LadyFern/LadyFern_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
La fougère femelle est un genre de 100 espèces de vraies fougères, la plupart originaires de climats chauds. La fougère femelle est largement répandue dans les régions tempérées septentrionales, poussant en grosses touffes dans les bois. Son feuillage soyeux et élégant mesure entre 91 et 122 cm de haut. Plusieurs autres espèces sont cultivées sous serre ou dans des jardins pour leur feuillage profondément coupé ou panaché.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pinkladyslipper:entry">Sabot de la vierge</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pinkladyslipper:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PinkLadySlipper/PinkLadySlipper_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Le sabot de la vierge fait partie de la famille des orchidées qui se caractérisent par de grandes feuilles striées, plus une ou plusieurs fleurs en forme de chausson poussant sur des tiges situées au-dessus d'elles. Le « chausson » semblable à un sac développé constitue les lèvres de la fleur, ce qui est inhabituel chez des orchidées dotées de deux anthères fertiles (partie supérieure de l'étamine dans laquelle se forme le pollen).
     <p/>
Les sabots de la vierge de l'Amérique du Nord font partie d'un genre regroupant environ 50 espèces également répandues en Eurasie. Les fleurs, que les fleuristes appellent cypripedium, appartiennent à deux genres : l'un représente environ 60 espèces originaires de l'Asie tropicale et l'autre englobe à peu près 12 espèces originaires de l'Amérique centrale et de l'Amérique du Sud. Leur culture nécessite des conditions de serre. Il existe deux autres orchidées sans lien de parenté qui sont également appelées sabot de la vierge à cause de la forme de leurs fleurs.     
     <p/>
Contribution de : <br/>Marshall R. Crosby
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_puyaplant:entry">Puya</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_puyaplant:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Puya/Puya_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Il existe plus de 160 espèces de puyas originaires, pour la plupart, de la région des Andes en Amérique de Sud. Au printemps, les puyas produisent d'incroyables épis couverts de fleurs. Elle devient alors une plante très prisée des oiseaux se nourrissant de nectar, ainsi que de l'ours à lunettes omnivore.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_buroak:entry">Chêne à gros fruits</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_buroak:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/BurOak/BurOak_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
 Le chêne à gros fruits est réputé pour sa taille imposante et est considéré comme l'un des arbres les plus majestueux de l'Amérique du Nord.
     <p/>
 Le chêne est un arbre au bois dur largement répandu dans les zones tempérées de l'hémisphère Nord. Le genre du chêne comprend environ 450 espèces. Les chênes se distinguent des autres genres de la famille du hêtre dont ils font partie, par diverses caractéristiques de leurs petites fleurs en grappes, mais ils sont facilement reconnaissables à leur fruit typique, le gland. Le chêne à tan, présent dans les montagnes côtières de la Californie et de l'Oregon, produit également un gland. Le chêne à tan se distingue du chêne ordinaire par sa fleur qui est verticale et non suspendue en grappes.
     <p/>
 Environ 60 espèces de chênes sont présentes aux États-Unis et au Canada, et près de 150 au Mexique. Elles poussent depuis les côtes jusqu'aux versants des hautes montagnes et des plaines humides aux hauts plateaux secs. La floraison a lieu au printemps, avant l'apparition des nouvelles feuilles ; de grandes quantités de pollen sont alors dispersées par le vent. Les arbres sont à feuilles caduques (c'est-à-dire que ces espèces perdent leurs feuilles à l'automne) ou à feuilles persistantes. La plupart des espèces à l'est des États-Unis sont à feuilles caduques, à l'exception du chêne de vie des plateaux côtiers du Sud-est, tandis qu'à l'ouest des États-Unis, vous trouvez à la fois un bon nombre d'espèces à feuilles caduques et d'espèces à feuilles persistantes.
    <p/>
 Les chênes produisent du bois dur et durable, ainsi que des pièces de bois de qualité. Utilisé en ébénisterie et en tonnellerie, ce bois permet la fabrication de parquets et de placages. Les bouchons sont fabriqués à partir de l'écorce épaisse et spongieuse du chêne-liège, qui est présent dans les régions méditerranéennes. Plusieurs espèces produisent des tanins, utilisés dans la préparation des cuirs, tandis que d'autres espèces fournissent des teintures qui sont extraites de leur écorce. Les chênes détiennent une certaine importance horticole, mais du fait de leur croissance lente, ils sont souvent plantés dans les parcs publics plutôt que dans des jardins privés. Le chêne écarlate, le chêne à feuilles de saule et le chêne de marais sont des espèces poussant relativement rapidement et qui, par conséquent, conviennent aussi bien pour les parcs que les jardins privés.
      <p/>
 Contribution de : <br/>Marshall R. Crosby
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_feathertopwiregrass:entry">Aristida latifolia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_feathertopwiregrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/FeathertopWiregrass/FeathertopWiregrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
L'aristida latifolia est une plante herbacée, aux racines peu profondes, originaire du centre et du nord de l'Australie. Elle n'est pas appréciée des éleveurs australiens de bétail car elle limite la pousse de la plupart des bonnes herbes de pâturage et ses grains semblables à des fléchettes se prennent dans la laine. Bien qu'elle sèche en période de sécheresse, elle est également souvent la victime des feux contrôlés.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_goldenbarrelcactus:entry">Coussin de belle-mère</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_goldenbarrelcactus:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GoldenBarrelCactus/GoldenBarrelCactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Le coussin de belle-mère, originaire du centre du Mexique, est l'une des sortes de cactus les plus recherchées.
     <p/>
Le cactus correspond à un groupe particulier de plantes épineuses et charnues, originaires d'Amérique. Cette famille comprend environ 1 650 espèces, la plupart d'entre elles étant adaptées aux climats arides. Les fruits représentent une importante source de nourriture et de boisson dans les nombreuses régions dont le cactus est originaire. Leurs formes curieuses et le peu de soins qu'ils nécessitent ont rendu les cactus très populaires comme plantes d'intérieur, ce qui constitue un danger pour certaines espèces. Plus de 17 sortes de cactus, y compris le coussin de belle-mère, sont en voie de disparition en raison des pillages effectués par des collectionneurs passionnés et des braconniers professionnels, en particulier dans le Sud-ouest des États-Unis et le Nord du Mexique.
     <p/>
La plante de cactus consiste généralement en tiges épineuses et en racines. Les feuilles sont très réduites, voire absentes. Deux genres seulement ont des feuilles complètement formées. Les tiges sont habituellement gonflées et charnues, conçues pour le stockage de l'eau. Beaucoup de variétés ont une forme qui permet à la pluie de pénétrer et d'être directement absorbée par les racines. Ces racines forment des réseaux étendus situés en majorité à la surface du sol, afin que la plante puisse absorber un maximum d'eau. Les plantes dans le désert sont généralement très espacées.
     <p/>
Les principales caractéristiques des cactus sont les aréoles, zones spécifiques de la tige sur lesquelles poussent des épines vulnérantes. Certains cactus n'ont pas d'épines, mais des poils ou des structures urticantes situées sur les aréoles. Les aréoles se développent à partir de bourgeons latéraux situés sur les tiges et constituent des ramifications hautement spécialisées.
     <p/>
Les fleurs sont souvent spectaculaires et individuelles. Le périanthe (enveloppe florale) n'est pas formé de sépales et de pétales clairement différenciés, mais plutôt d'une série de feuilles particulières qui se transforment progressivement en pétales de couleur vive. Les étamines sont nombreuses ; l'ovaire infère est fusionné au périanthe. Les fruits sont souvent très colorés et charnus.
     <p/>
La majorité des 130 genres sont cultivés. Les petites espèces à croissance lente étant plus appréciées pour la diversité de leurs formes, couleurs et épines. L'un des groupes les plus connus comprend le cierge du Mexique aux magnifiques fleurs nocturnes et le saguaro. En fonction de la classification utilisée, ce groupe est divisé en 10 genres distincts. Autre groupe très connu : celui du cactus de Noël. Les espèces de ce groupe, qui vivent en épiphytes dans les forêts tropicales, ne ressemblent pas à l'image courante du cactus : plante courtaude et charnue des régions désertiques. L'examen de leurs tiges révèle néanmoins la présence d'aréoles, caractéristique unique de la famille des cactus et leurs fleurs présentent les caractéristiques propres au cactus.
     <p/>
De nombreux groupes de plantes sans lien de parenté avec les cactus font également preuve d'adaptation aux zones arides et ont souvent l'apparence des cactus. Ces plantes illustrent une évolution parallèle : des organismes sans parenté soumis à des conditions de vie similaires évoluent souvent vers des caractéristiques anatomiques et fonctionnelles semblables. Par exemple, de nombreuses variétés d'euphorbes vivant dans les régions désertiques d'Afrique, où il n'y a pas de cactus, présentent des tiges charnues, épineuses et dépourvues de feuilles.
     <p/>
Contribution de : <br/>Marshall R. Crosby
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redoatgrass:entry">Herbe d'avoine rouge</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redoatgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/RedOatGrass/RedOatGrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
L'herbe d'avoine rouge (<I>themeda triandra</I>) est une plante herbacée pérenne, originaire de l'Australie. Elle pousse dans toute l'Australie, des régions centrales aux montagnes côtières.
     <p/>
Autrefois, les aborigènes utilisaient l'herbe d'avoine rouge pour tisser des filets de pêche. De nos jours, bon nombre d'habitants des hautes régions de la Nouvelle-Galles du Sud récoltent les graines de l'herbe d'avoine rouge pour en faire de la farine à pâtisserie.
     <p/>
L'herbe d'avoine rouge supporte très bien la chaleur et la sécheresse. En outre, elle constitue un type répandu de pâture pour nombre d'animaux australiens.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_shepardstree:entry">Boscia albitrunca</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_shepardstree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/ShepardsTree/ShepardsTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Le boscia albitrunca est un arbre à feuilles persistantes qui est très recherché par les fermiers africains pour ses racines comestibles que le bétail peut manger en temps de famine. Ces racines sont d'ailleurs à l'origine du surnom de cet arbre dans les pays anglophones : « aliment de disette » (<I>famine food</I>). Cet arbre sert également d'abri, d'ombre et d'aliment pour les animaux de l'Afrique australe, en particulier dans le désert de Kalahari.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowipetree:entry">Ipê-amarelo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowipetree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/YellowIpeTree/YellowIpeTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
L'ipê-amarelo est l'un des arbres les plus importants qui poussent dans la vaste forêt amazonienne de l'Amérique du Sud.
     <p/>
Il s'agit d'un genre représentant environ 100 espèces d'arbustes ou d'arbres dotés de grandes fleurs très colorées en forme de trompette. Originaire des Amériques tropicales, les ipês-amarelos sont très cultivés comme arbres d'ornement dans les régions tropicales et subtropicales du monde entier. Ils poussent mieux sur des sols profonds et fertiles et en plein soleil.
     <p/>
L'ipê-amarelo ou « l'arbre d'or » est originaire du Paraguay, de l'Argentine et du Brésil. Il mesure jusqu'à 8 m de haut. Ses feuilles composées de couleur argentée (constituées de plusieurs folioles disposées le long d'une tige centrale) disposent de 5 à 7 folioles, chacune mesurant entre 6 et 18 cm de long. Les fleurs jaune d'or peuvent atteindre 6,25 cm de long.
     <p/>
L'ipê-amarelo est également le symbole officiel du Brésil. Les jolies fleurs de l'ipê-amarelo fleurissent au milieu de la saison sèche : elles représentent alors l'espoir pour bon nombre de Brésiliens lorsque tout semble sec et morne.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pricklypearcactus:entry">Figuier de Barbarie</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pricklypearcactus:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PricklyPearCactus/PricklyPear_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Le figuier de Barbarie désigne une variété de plantes de la famille des cactacées. Cette plante est caractérisée par des tiges plates jointives (« raquettes ») couvertes de petites touffes de poils raides appelés glochides, et généralement d'épines. Les fleurs généralement jaunes se développent en fruits comestibles verruqueux en forme de poire. Les espèces les plus importantes sont le nopal et l'oponce. Originaires des régions tropicales et subtropicales américaines, elles ont été acclimatées dans les régions tropicales du monde entier. Le figuier de barbarie est cultivé dans les zones arides de l'ouest des États-Unis comme fourrage pour le bétail.
   <p/>
Bien que natif des régions tropicales et subtropicales du sud-ouest des États-Unis, de Basse-Californie et du désert de Sonora au Mexique, le figuier de barbarie a été introduit dans les régions sèches et arides du monde entier. Les fleurs du figuier de Barbarie produisent des fruits comestibles adaptés à la consommation humaine.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scythianlamb:entry">Fougère arborescente</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scythianlamb:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities\objects\foliage\ScythianLamb\ScythianLamb_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Originaire de l'Asie, la fougère arborescente est réputée pour avoir une dense chevelure emmêlée et un rhizome enrobé d'une peau laineuse qui ressemble à un mouton.
   <p/>
Haute et semblable à un arbre, la fougère arborescente pousse dans les régions chaudes du monde entier. Elle a un tronc ligneux, qui est haut et fin chez certaines espèces, et plutôt robuste chez d'autres. Celui-ci se termine par une rosette de grandes feuilles fines et élégantes, dont la longueur peut atteindre 3 m. Bon nombre de fougères arborescentes mesurent entre 4,6 et 9 m de haut. Les espèces du genre Cyathea peuvent dépasser les 15 mètres. Les fougères arborescentes constituent une magnifique représentation de la végétation tropicale et plusieurs sont exposées dans des serres. 
	 </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_duriantree:entry">Durian</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_duriantree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/DurianTree/DurianTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Le durian est un arbre à feuilles persistantes (il conserve son feuillage toute l'année), originaire des forêts tropicales chaudes et humides de l'Asie du Sud-Est où il est cultivé pour son fruit. Son nom provient du terme malais <I>duryon</I> qui correspond au fruit de l'arbre.
   <p/>
Le durian mesure généralement entre 24 et 30 m de haut, cependant certains arbres atteignent 45 m. Ses feuilles mesurent jusqu'à 17,5 cm de long, et sont dotées d'une surface inférieure recouverte d'écailles cuivrées. Ses fleurs mesurant 5 cm de long, se composent de pétales blancs, jaunes ou roses et poussent en grappes. Ses fruits nécessitent trois mois pour se développer. Lorsqu'ils sont mûrs, ils tombent de l'arbre.
   <p/>
Ils sont souvent surnommés les fruits les plus dangereux du monde. Ils sont ronds ou en forme d'œuf et pèsent généralement entre 2,8 et 3,5 kg. Leur écorce épaisse est verte ou jaunâtre, recouverte d'épines dures et vulnérantes. Vous devez tenir ces fruits par leur queue pour éviter de vous blesser avec les épines. En tombant, le durion peut blesser, voire tuer, tout être humain ou animal qu'il atteint. À l'intérieur des fruits se trouvent une à quatre grosses graines, chacune mesurant 3,5 cm de long. Elles se mangent rôties, frites ou bouillies. Le reste du fruit se compose d'une pulpe semblable à de la crème anglaise, dégageant une odeur nauséabonde mais d'un goût délicieux. La pulpe est généralement consommée fraîche mais elle peut également être servie avec du gâteau, de la glace et bien d'autres aliments. Les éléphants, les tigres, les rhinocéros et d'autres animaux sauvages sont attirés par l'odeur des durions mûrs et se battent pour en manger.
    </cell>    
    </cell>   
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lingonberry:entry">Canneberge</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lingonberry:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Lingonberry/Lingonberry_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
La canneberge est le fruit d'un sous-arbrisseau montagnard.
   <p/>
D'épaisses forêts boréales de conifères sont présentes dans les régions côtières et les vallées du centre et de l'est de la Norvège. Ces forêts sont dominées par le pin d'Écosse et l'épinette de Norvège, mais elles contiennent également des bouleaux, des aulnes, des peupliers tremble et des sorbiers. Des baies sauvages, telles que les myrtilles, les canneberges et les chicoutés, poussent dans la plupart des régions boisées.
   <p/>
Airelle est le nom commun de plusieurs espèces de plantes grimpantes de la famille de la bruyère, et celui de leur petit fruit aigre à pépins. Les plantes qui appartiennent au même genre que la myrtille, possèdent des fleurs roses tombantes, ainsi que de petites feuilles persistantes et épaisses. La petite airelle, ou l'airelle d'Europe, pousse dans les marécages des régions tempérées ou froides de l'Europe et de l'Amérique du Nord. La grande airelle, ou l'airelle d'Amérique, est cultivée au nord-est des États-Unis, dans des marais couverts de sable pouvant être inondés ou asséchés à volonté. L'inondation protège les vignes du gèle et des basses températures, et détruit les insectes nuisibles. La majeure partie des récoltes d'airelle effectuées aux États-Unis chaque année est mise en boîte et en bouteille sous forme de sauce, gelée ou de jus. La canneberge, ou airelle des montagnes, est répandue en Europe et aux États-Unis. Ce fruit est récolté et vendu en grande quantité mais est rarement cultivé. La viorne comestible dotée de grappes de fleurs blanches se transformant en baies rouges, est un arbuste de la famille du chèvrefeuille. Son fruit est parfois utilisé comme substitut de l'airelle.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenpitcherplant:entry">Sarracenia oreophila</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenpitcherplant:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GreenPitcherPlant/GreenPitcherPlant_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Le sarracenia oreophila est une plante carnivore très en danger, qui pousse essentiellement dans les marais sablonneux du sud des États-Unis.
<p/>
Le terme sarracenia oreophila correspond à trois familles de plantes dicotylédones à fleurs, dont les membres comportent des feuilles en forme de cruches pour piéger et digérer des insectes. Toutes les feuilles de ces plantes sont tubulaires et creuses, et tapissées de poils pointant vers le bas. Lorsqu'un insecte pénètre dans l'une d'entre elles, il lui est impossible de ressortir à cause des poils et il finit par tomber à la base de la feuille où il est digéré à l'aide des sucs qui se trouvent à ce niveau. Le sarracenia oreophila pousse généralement sur des sols pauvres et dépend en partie des éléments nutritifs qu'il obtient des insectes digérés.
<p/>
Contribution de : <br/>Marshall R. Crosby
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_labradortea:entry">Thé du Labrador</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_labradortea:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/LabradorTea/LabradorTea_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Le thé du Labrador est un arbuste bas de la famille de la bruyère. Six espèces sont originaires principalement des régions arctiques de l'Amérique du Nord et une espèce provient de l'Asie. Cet arbuste mesure généralement entre 1 et 2 m de haut, possède des feuilles persistantes dont la partie inférieure est cuivrée. Les petites fleurs blanches apparaissent en mai et juin, sous forme de grappes terminales très colorées. Les feuilles, qui sont aromatiques une fois écrasées, contiennent une huile aux propriétés narcotiques. Au cours de la révolution américaine, ces feuilles furent utilisées comme substitut de thé. Le thé du Labrador occidental est toxique pour les moutons. Le thé du labrador ordinaire est répandu dans le nord des États-Unis.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sydneybluegum:entry">Gommier bleu</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sydneybluegum:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/SydneyBlueGum/SydneyBlueGum_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Le gommier bleu est le nom commun de l'eucalyptus saligna, type d'eucalyptus.
   <p/>
L'eucalyptus est un arbre de la famille du myrte. Ce genre réunit plus de 800 espèces. Il constitue la végétation prépondérante et le meilleur bois de construction des forêts occidentales australiennes. Les eucalyptus se caractérisent par leurs feuilles blanchâtres et parcheminées qui sont suspendues à la verticale avec leurs bords face au soleil, leur écorce irrégulière et leur odeur particulière. Certains arbres de ce genre font partie des plus grands arbres connus. Un sorbier d'au moins 97 m de haut a été trouvé près de Melbourne, en Australie.
   <p/>
Bon nombre espèces sont appelées gommier suite à leur exsudation résineuse. Parmi celles-ci se trouvent le gommier bleu et le gommier à cidre dont les pièces de bois sont très usitées. Il existe d'autres espèces qui se distinguent par la fibre interne de leur écorce. Les eucalyptus poivrés, menthe noire et menthe de Sydney font également partie de ce groupe. Les eucalyptus résineux comprennent une écorce dure de couleur grise et produisent des pièces de bois de qualité. Le kino de Botany Bay, gomme rouge foncé inodore, utilisée comme astringent et médicament hémostatique, ainsi que produit de tannage et de teinture, est extrait des écorces résineuses. Les campêches présentent un bois rougeâtre et produisent du kino de Botany Bay. Le sang de dragon, les tanins, les huiles, les teintures, les goudrons et les acides sont produits par d'autres espèces d'eucalyptus. 
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_perepattree:entry">Palétuvier</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_perepattree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PerepatTree/PerepatTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Le palétuvier est un arbre qui joue un rôle clé dans le développement des vasières et des forêts marécageuses des côtes de Malaisie. Son vaste réseau de racines permet de former une barrière contre les vagues et les marées, favorisant la formation de la mangrove, habitat naturel des singes proboscis.
   <p/>
Le palétuvier est une plante à fleurs tropicale, vivant dans la vase des mangroves, et dont une partie importante des racines est aérienne. Selon son espèce, il peut appartenir à la famille des rhizophoracées, des combrétacées ou des verbénacées. Les palétuviers sont des arbres ou des arbustes, qui croissent dans les eaux salées et peu profondes ou saumâtres, généralement le long des estuaires ou du littoral. En général, ils présentent des amas enchevêtrés de racines en arceaux, découvertes à marée basse. Certaines de ces racines poussent au-dessus de l'eau. Dans certains cas (chez les palétuviers noirs, par exemple), ces racines sont appelées des pneumatophores, car ce sont en réalité des organes respiratoires. L'espèce la plus courante et la plus importante, le palétuvier rose, doit son nom à son bois rougeâtre. Il a été exploité pour produire du charbon de bois et des tanins, utilisés dans la préparation des cuirs. Ses graines sont particulières car elles germent tandis qu'elles sont encore sur l'arbre, donnant naissance à de jeunes plants qui atteignent 30 cm de long. Ces plants ressemblent à des cigares plus lourds à la racine qu'au bout de la feuille. Au moment de tomber, ils ont tendance à se replanter dans la vase, en dessous de l'arbre parent. Les palétuviers rouges, blancs et les platanes occidentaux se trouvent dans le sud de la Floride et dans d'autres régions tropicales. Le palétuvier noir est un membre de la famille des verbénacées.
   <p/>
Contribution de : <br/>Marshall R. Crosby
   <p/>
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Avec le concours de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Collection Microsoft (R) Encarta (R) 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
    </cell>
   </color></LOC_STRING>
 
</ZT2Strings>