<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirIntro">Tapir de Baird</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverviewShort">
Une ville des environs a construit un petit zoo à proximité de l'habitat d'un couple de tapirs de Baird, animaux appartenant à une espèce menacée. Serez-vous capable d'élever une colonie de tapirs tout en collectant des dons et en protégeant l'environnement des tapirs ? Vous devez terminer tous les scénarios de cette campagne pour débloquer le Centre de reproduction pour la préservation des espèces.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverview">
Un couple de tapirs de Baird, animaux rares appartenant à une espèce menacée, a été découvert sur les terres d'une ville des environs. Plutôt que de déplacer ces animaux, le conseil municipal a décidé de construire un petit zoo à proximité de leur habitat protégé. 
         <p/>
Le conseil municipal a déjà commencé à travailler sur le projet et a acquis quelques animaux supplémentaires pour vous aider à démarrer. Votre mission consiste à établir une colonie de tapirs en bonne santé, sans modifier leur environnement naturel, tout en collectant des fonds pour le zoo. 
         <p/>
L'essentiel est de vous assurer que les tapirs sont heureux, en bonne santé et bien nourris. Vous devez répondre aux besoins fondamentaux de tous les tapirs de votre zoo.       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirFailure">
Un de vos tapirs est mort ! Dans la mesure où votre principale responsabilité consistait à prendre soin des tapirs, le conseil municipal a eu le regret de mettre fin à votre contrat. Vous n'avez pas réussi à atteindre vos objectifs.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonations">
Vos tapirs se portent à merveille ! Tous leurs besoins fondamentaux sont satisfaits.
      <p/>
Maintenant que vos tapirs sont heureux et en bonne santé, le conseil municipal souhaite que vous établissiez votre petit zoo sur de solides bases financières. Vous devez collecter des dons auprès des visiteurs, d'un montant total de 3 000 $, pour prouver que vous êtes capable d'attirer du monde dans votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirColony">
Excellent travail ! Votre zoo a collecté plus de 3 000 $ de dons auprès des visiteurs. Les membres du conseil municipal se félicitent de vos progrès.
      <p/>
Ils sont tellement satisfaits qu'ils vous ont demandé de développer la colonie de tapirs de Baird. Vous devez construire un enclos destiné à cinq tapirs ou plus pour remporter ce scénario !
      <p/>
Vous pouvez obtenir cinq tapirs, soit par le biais d'un programme de reproduction, soit par le biais de l'adoption. L'adoption est un moyen rapide mais onéreux. La reproduction prend du temps, mais elle est gratuite.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirSuccessOverview">
Votre colonie de tapir de Baird est une véritable réussite. Maintenant que vous disposez de cinq tapirs, l'avenir de cette espèce menacée est assuré dans votre région. D'autre part, le conseil municipal est satisfait de votre zoo. Félicitations !     
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirresult">Établissez une colonie de tapirs de Baird comprenant cinq animaux ou plus !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverallGoal">Créez un zoo comprenant une colonie florissante de cinq tapirs de Baird ou plus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverallGoalDone">Félicitations ! Vous avez établi une colonie florissante de cinq tapirs de Baird ou plus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirWellBeingGoal">Répondez aux besoins fondamentaux des tapirs de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonationsGoal">Collectez 3 000 $ de dons auprès des visiteurs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirWellBeingGoalDone">Excellent travail ! Vous avez répondu aux besoins fondamentaux des tapirs de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonationsGoalDone">Vous avez collecté plus de 3 000 $ auprès des visiteurs et avez prouvé que vous êtes capable d'attirer du monde dans votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramIntro">Programme de reproduction des espèces menacées</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverviewShort">Contribuez à la sauvegarde des espèces menacées en reproduisant trois espèces différentes, puis en relâchant leurs petits dans la nature. Vous devez terminer tous les scénarios de cette campagne pour débloquer le Centre de reproduction pour la préservation des espèces.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverview">Le conseil d'administration du zoo a élaboré un ambitieux programme de reproduction en vue de contribuer à la protection des espèces menacées, aussi bien dans les zoos que dans la nature. Vous devez acquérir des animaux de trois espèces différentes, puis réintroduire dans la nature chacun des animaux nés en captivité.
      <p/>
      Voici la liste des espèces menacées qui font partie de votre programme de reproduction : la tortue géante des îles Galápagos, l'oryx algazelle et le markhor. La première étape consiste à vous procurer un animal de chaque espèce et à répondre à leurs besoins fondamentaux. (Astuce : commencez par étendre la renommée de votre zoo pour décrocher au moins 1 étoile !)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreed">Bravo ! Vous avez atteint votre premier objectif : vous procurer un individu de chacune des espèces menacées répertoriées ! Il est temps de débuter le programme de reproduction. Pour chaque espèce, procurez-vous un animal du sexe opposé afin d'obtenir un couple. Un bébé de chacune des espèces suivantes doit naître dans votre zoo : une tortue géante des îles Galápagos, un oryx algazelle et un markhor.
<p/>
      Pour soutenir votre programme de reproduction, le conseil d'administration du zoo vous a accordé une subvention de 10 000 $ en espèces.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramRelease">Excellent travail ! Les animaux de chaque espèce menacée se sont accouplés. Il est temps de contribuer au renouvellement des populations de ces espèces dans leur milieu naturel. Relâchez une tortue géante des îles Galápagos, un oryx algazelle et un markhor dans la nature.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramSuccessOverview">
      Vous avez mené à bien le programme de reproduction ! Outre le fait d'avoir contribué à la reproduction de ces animaux menacés, vous avez permis le renouvellement de leurs populations dans la nature. L'avenir de ces espèces est plus encourageant grâce à vous. Excellent travail !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverallGoal">Vous devez vous procurer un couple d'animaux, tout mettre en œuvre pour favoriser leur accouplement, puis réintroduire dans la nature un petit de chacune de ces espèces : tortue géante des îles Galápagos, oryx algazelle et markhor.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetTortoiseGoal">Procurez-vous une tortue géante des îles Galápagos et répondez à ses besoins fondamentaux.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetTortoiseGoalDone">Vous avez obtenu une tortue géante des îles Galápagos et répondu à ses besoins fondamentaux !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetOryxGoal">Procurez-vous un oryx algazelle et répondez à ses besoins fondamentaux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetOryxGoalDone">Vous avez obtenu un oryx algazelle et répondu à ses besoins fondamentaux !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetMarkhorGoal">Procurez-vous un markhor et répondez à ses besoins fondamentaux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetMarkhorGoalDone">Vous avez obtenu un markhor et répondu à ses besoins fondamentaux !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetAll">Procurez-vous une tortue géante des îles Galápagos, un oryx algazelle et un markhor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetAllDone">Vous avez obtenu tous les animaux souhaités !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedTortoiseGoal">Réussissez l'accouplement d'un mâle et d'une femelle tortue géante des îles Galápagos.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedTortoiseGoalDone">Les tortues géantes des îles Galápagos se sont reproduites !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedOryxGoal">Réussissez l'accouplement d'un mâle et d'une femelle oryx algazelle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedOryxGoalDone">Les oryx algazelles se sont reproduits !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedMarkhorGoal">Réussissez l'accouplement d'un mâle et d'une femelle markhor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedMarkhorGoalDone">Les markhors se sont reproduits !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedAll">Réussissez l'accouplement d'un mâle et d'une femelle tortue géante des îles Galápagos, oryx algazelle et markhor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedAllDone">Vos tortues géantes des îles Galápagos, oryx algazelles et markhors se sont reproduits.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseTortoiseGoal">Répondez aux besoins spécifiques d'une tortue géante des îles Galápagos et relâchez-la dans la nature.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseTortoiseGoalDone">Vous avez réintroduit dans la nature une tortue géante des îles Galápagos !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseOryxGoal">Répondez aux besoins spécifiques d'un oryx algazelle et relâchez-le dans la nature.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseOryxGoalDone">Vous avez réintroduit dans la nature un oryx algazelle !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseMarkhorGoal">Répondez aux besoins spécifiques d'un markhor et relâchez-le dans la nature.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseMarkhorGoalDone">Vous avez réintroduit dans la nature un markhor !
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseAll">Relâchez une tortue géante des îles Galápagos, un oryx algazelle et un markhor dans la nature.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseAllDone">Vous avez réintroduit dans la nature une tortue géante des îles Galápagos, un oryx algazelle et un markhor !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooIntro">Le zoo des espèces menacées</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverviewShort">Serez-vous capable de relever l'ultime défi Espèces en danger : créer un zoo 5 étoiles comprenant exclusivement des espèces menacées ? Vous devez terminer ce scénario pour débloquer le Centre de reproduction pour la préservation des espèces.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverview">Vous avez été engagé(e) pour construire un tout nouveau zoo. Le conseil d'administration souhaite sensibiliser le public au problème des espèces menacées. Il a un projet ambitieux : créer un zoo 5 étoiles comprenant exclusivement des espèces menacées ou en voie d'extinction !
      <p/>
		Le conseil d'administration vous autorisera à exposer des espèces non menacées au fur et à mesure que vous développerez votre zoo, mais pour atteindre votre objectif, vous devez atteindre le niveau 5 étoiles et ne posséder aucun animal peu menacé ou vulnérable dans votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUp">Vous progressez, mais le conseil d'administration s'inquiète de ne voir aucune espèce menacée ou en voie d'extinction dans votre zoo. Si vous ne vous procurez pas au moins deux espèces menacées ou en voie d'extinction au cours du prochain mois, le conseil se verra dans l'obligation de vous renvoyer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpSuccess">Vous avez réussi à obtenir deux espèces menacées ou en voie d'extinction avant la date limite fixée par le conseil d'administration. Le conseil est satisfait de vos progrès et vous encourage à vous procurer davantage d'animaux appartenant à des espèces menacées.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpFailure">Un mois s'est écoulé et vous n'avez pas réussi à obtenir deux espèces menacées ou en voie d'extinction. Le conseil d'administration est contraint de vous renvoyer car vous n'êtes pas parvenu à créer un zoo 5 étoiles comprenant exclusivement des espèces menacées ou en voie d'extinction. Bonne chance pour vos futurs projets !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooForcedAdoption">Le conseil d'administration de votre zoo a acquis une nouvelle espèce menacée sans vous consulter ! Vous trouverez votre %s dans une caisse posée à l'entrée du zoo. Mauvaise nouvelle : le coût de l'animal sera déduit de vos fonds. Bonne nouvelle : si vous parvenez à collecter 300 $ de dons auprès des visiteurs, vous aurez droit à une importante subvention !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationSuccess">Vous avez collecté plus de 300 $ pour votre %s. Pour saluer vos efforts pour présenter des espèces menacées au public, vous avez perçu une importante subvention en espèces !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooGrant">Les efforts que vous avez déployés pour obtenir des espèces menacées ont tant impressionné le conseil d'administration de votre zoo qu'une subvention vous a été accordée !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooSuccessOverview">
      Félicitations ! Vous avez réussi à construire un zoo 5 étoiles comprenant exclusivement des espèces menacées ou en voie d'extinction. Le conseil d'administration est aux anges ! La popularité de votre zoo a contribué à sensibiliser le public aux menaces pesant sur un nombre toujours croissant d'espèces animales dans le monde.
      <p/>
      Vous avez débloqué le Centre de reproduction pour la préservation des espèces ! Ce centre sera désormais disponible dans toutes vos parties Zoo Tycoon 2 : Espèces en danger.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverallGoal">Créez un zoo 5 étoiles comprenant exclusivement des espèces menacées ou en voie d'extinction. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverallGoalDone">Génial ! Vous avez créé un zoo 5 étoiles comprenant exclusivement des espèces menacées !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalOne">Procurez-vous une espèce menacée ou en voie d'extinction dans un délai d'un mois.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalOneDone">Vous avez obtenu une espèce menacée !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalTwo">Procurez-vous une deuxième espèce menacée ou en voie d'extinction dans un délai d'un mois.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalTwoDone">Vous avez obtenu une deuxième espèce menacée !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationGoal">Collectez 300 $ de dons auprès des visiteurs pour votre %s.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationGoalDone">Vous avez collecté 300 $ de dons auprès des visiteurs pour votre %s et avez perçu une subvention en espèces !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignshort">Espèces en danger</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS1">Tapir de Baird</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS1short">Tapir de Baird</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS2">Programme de reproduction des espèces menacées</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS2short">Programme de reproduction</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS3">Le zoo des espèces menacées</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS3short">Zoo des espèces menacées</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
