<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign" version="10"/>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2" version="10">Votre première série de photos du spectacle aquatique a été très appréciée. Maintenant, les visiteurs voudraient voir des photos du dauphin souffleur en action.
      <p/>
      Prenez les photographies suivantes pendant des spectacles aquatiques :
      <br/>
			* Un dauphin souffleur effectuant une vrille.
			<br/>
			* Un dauphin souffleur sautant à travers un cerceau.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Goals" version="10">
      Prenez les photographies suivantes pendant des spectacles aquatiques :
      <br/>
			* Un dauphin souffleur effectuant une vrille.
			<br/>
			* Un dauphin souffleur sautant à travers un cerceau.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1Goal" version="10">
      Prenez une photographie d'un dauphin souffleur effectuant une vrille.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1GoalDone" version="10">Vous avez photographié un dauphin souffleur effectuant une vrille !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverview" version="10">Vous avez été engagé(e) pour monter deux spectacles aquatiques en parallèle. Afin de démontrer la diversité des mammifères marins, le conseil d'administration du zoo vous demande de créer deux spectacles différents. L'un ne devra comprendre que des cétacés (dauphins ou baleines) et l'autre que des pinnipèdes (phoques, otaries de Californie, ou morses du Pacifique).
		<p/>
		Pour gagner le scénario, il faut que 150 personnes viennent assister à chacun des spectacles (l'un ne présentant que des cétacés et l'autre que des pinnipèdes).
		<p/>
		(Conseil : une fois que vous avez créé, par exemple, un spectacle avec un globicéphale, vous pouvez essayer d'autres cétacés dans le spectacle. Vous pouvez notamment remplacer le globicéphale par une orque. Assurez-vous simplement qu'il y ait toujours un cétacé dans le spectacle de cétacés et un pinnipède dans le spectacle de pinnipèdes.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetup" version="10">
      Vous avez créé un spectacle composé exclusivement de cétacés ! En récompense de vos efforts, le conseil du zoo vous a offert une prime de 15 000 $. Lorsque 150 personnes auront assisté à votre spectacle de cétacés, le conseil promet de vous donner 20 000 $ supplémentaires. (Conseil : assurez-vous qu'il y ait toujours au moins un cétacé dans ce spectacle... sinon, gare à vous !)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetup" version="10">
      Vous avez créé un spectacle composé exclusivement de pinnipèdes ! En récompense de vos efforts, le conseil d'administration du zoo vous a donné une prime de 15 000 $. Lorsque 150 personnes auront assisté à votre spectacle de pinnipèdes, le conseil promet de vous donner 20 000 $ supplémentaires. (Conseil : assurez-vous qu'il y ait toujours au moins un pinnipède dans ce spectacle... sinon, gare à vous !)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoal" version="10">Créez deux spectacles : l'un ne montrant que des cétacés et l'autre que des pinnipèdes, et faites venir 150 visiteurs à chaque spectacle.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoal" version="10">Créez un spectacle aquatique composé exclusivement de cétacés pour recevoir une prime de 15 000 $.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoalDone" version="10">Bien joué, vous avez créé un spectacle aquatique composé exclusivement de cétacés !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoal" version="10">Créez un autre spectacle aquatique composé exclusivement de pinnipèdes pour recevoir une prime de 15 000 $.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoalDone" version="10">Excellent travail ! Vous avez créé un spectacle aquatique composé exclusivement de pinnipèdes.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanFailure" version="10">
      Vous n'avez pas respecté les souhaits du conseil d'administration en modifiant votre spectacle de cétacés. Le conseil est déçu que vous ayez ignoré ses instructions et vous a licencié(e). Vous avez échoué au scénario !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedFailure" version="10">
      Vous n'avez pas respecté les souhaits du conseil d'administration en modifiant votre spectacle de pinnipèdes. Le conseil est déçu que vous ayez ignoré ses instructions et vous a licencié(e). Vous avez échoué au scénario !
      </LOC_STRING>



</ZT2Strings>
