<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_swimwithanimals:entry">Nager avec des animaux</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_swimwithanimals:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Dans Zoo Tycoon 2 : Marine Mania, vous pouvez nager aux côtés de certains de vos animaux marins favoris. Cliquez sur un animal marin dans un bassin, puis sur le bouton Nager avec l'animal, si ce bouton est disponible pour cet animal. Appuyez sur ESPACE pour arrêter de nager avec l'animal.                  
                  <p/>
Vous pouvez aussi nager avec les animaux en mode Visiteur. Rejoignez l'animal à la nage, puis appuyez sur ESPACE pour nager à ses côtés. Il vous faudra peut-être tout d'abord nettoyer ou soigner l'animal. Appuyez de nouveau sur ESPACE pour arrêter de nager avec l'animal.
						<p/>
Vous pouvez nager aux côtés du béluga, du dauphin souffleur, de la raie manta, du narval, de la tortue verte, de la fausse orque, du globicéphale à nageoires courtes, et de l'orque. 						
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects" version="7"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry" version="7">Objets de récompense</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text" version="7">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Pour remporter des objets de récompense, vous devez gagner des <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">prix,</color></u></a> répondre à des <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">défis</color></u></a> ou terminer des <a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">campagnes.</color></u></a> Certains objets de récompense ne sont disponibles que dans la partie au cours de laquelle vous les avez remportés. Cependant, dans Zoo Tycoon 2 : Marine Mania, les objets de récompense bloqués sont disponibles dès que vous les avez débloqués.
<p/>
Voici les objets de récompense de Zoo Tycoon 2 : Marine Mania, et comment les obtenir.
<p/>
Bouquet de ballon : obtenez un petit d'une espèce en danger.
<br/>Dirigeable : remportez le prix du 20e anniversaire.
<br/>Arche dauphins : remportez le prix de l'animal marin Zoo Tycoon - niveau 1.
<br/>Porte de zoo améliorée : remportez le prix Zoo Tycoon.
<br/>Fontaine marine : remportez le prix de l'animal marin Zoo Tycoon - niveau 3.
<br/>Porte et murs de zoo marins : remportez le prix de l'animal marin.
<br/>Paroi de bassin marin : remportez le prix du spectacle Zoo Tycoon - niveau 3.
<br/>Hippocampe à ressort : remportez le prix de l'animal marin Zoo Tycoon - niveau 2.
<br/>Clôture de spectacle : remportez le prix du spectacle Zoo Tycoon - niveau 2.
<br/>Éclairage de bassin : remportez le prix du spectacle Zoo Tycoon - niveau 1.
<br/>Gradins moyens de luxe : remportez le prix de la collecte de dons pour les spectacles - niveau 1.
<br/>Grands gradins de luxe : remportez le prix de la collecte de dons pour les spectacles - niveau 2.
<br/>Statue 20 000 visiteurs : remportez le prix des 20 000 visiteurs.
<p/>
Écran géant : relevez deux défis Spectacles aquatiques en mode Défi pour débloquer l'écran géant.
<br/>Thème jungle : relevez cinq défis photo en mode Défi pour débloquer le thème jungle.
<br/>Thème safari : relevez cinq défis en mode Défi pour remporter le thème safari.
<br/>Thon vivant : relevez deux défis Animaux marins en mode Défi pour débloquer le thon vivant.
<p/>
Palais de la baleine bleue : terminez la campagne Animaux marins pour débloquer le palais de la baleine bleue. 
<br/>Plate-forme de spectacle de luxe avec auvent : terminez la campagne Spectacles aquatiques pour débloquer la plate-forme de spectacle de luxe avec auvent.
<p/>
Arche florale : terminez la campagne Zoos en difficulté pour débloquer l'arche florale.
<br/>Suspension florale : terminez la campagne Soigneur en formation pour débloquer la suspension florale.
<br/>Statue dorée : terminez la campagne Le mystérieux panda pour débloquer la statue dorée.
<br/>Globe terrestre : terminez la campagne La Terre pour débloquer le globe terrestre.
<br/>Cadran solaire : terminez la campagne Lutte contre la maltraitance pour débloquer le cadran solaire.           
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animaltraining:entry">Dressage des animaux</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animaltraining:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Dans Zoo Tycoon 2 : Marine Mania, vous pouvez dresser certains animaux marins pour leur apprendre des comportements particuliers ou des numéros. Ces animaux peuvent ensuite se produire dans des spectacles aquatiques. 
<p/>
Seuls certains animaux marins peuvent apprendre à faire des numéros. Dans Marine Mania, il s'agit : du béluga, du dauphin souffleur, de la fausse orque, de l'orque, de la loutre de mer, de l'otarie de Californie, du globicéphale à nageoires courtes, et du morse du Pacifique.
<p/>
Pour dresser un animal de spectacle, cliquez sur l'animal, puis sur Dresser à la première personne dans le panneau Infos de l'animal. Ceci ouvre le panneau Dressage dans lequel vous pouvez sélectionner l'animal que vous souhaitez dresser. Pour ce faire, l'animal doit être en bonne santé.
<p/>
Pour dresser un animal, vous devez tracer des lignes de mouvements à l'aide d'un curseur représentant une baguette de dressage. Pendant le dressage, le traceur suit une ligne de mouvements. Vous devez garder la baguette de dressage au-dessus du traceur à mesure qu'il suit la ligne de mouvements. Selon le geste à effectuer, il vous faudra peut-être également cliquer ou appuyer sur l'une des quatre TOUCHES FLÉCHÉES tout en traçant le geste.
<p/>
Les étincelles qui viennent du traceur pendant qu'il se déplace vous donnent une indication de votre réussite. Des étincelles vertes signifient que vous êtes précisément au-dessus du traceur de geste, et que vous vous en sortez bien. Des étincelles jaunes ou orange signifient que vous êtes un peu à la traîne. Des étincelles rouges signifient que vous ne gagnez aucun point parce que votre curseur est trop loin du traceur.
<p/>
Une fois que vous aurez terminé le geste, vous recevrez un score vous indiquant votre degré de réussite - plus votre score est élevé, mieux c'est. Lorsque vous aurez terminé le geste, vous donnerez un poisson à l'animal : il apprend lorsque vous lui donnez à manger. Plus votre numéro obtient de points, plus l'animal apprend. Lorsque le niveau d'un animal sur un numéro donné augmente, sa réalisation du numéro s'améliore. Lorsqu'un animal arrive à la maîtrise complète d'un numéro, de nouveaux numéros seront parfois débloqués pour apprentissage.
<p/>
Vous pouvez également engager des dresseurs qui dresseront les animaux automatiquement. Comme tous les autres employés, vous devrez payer vos dresseurs tous les mois. Des dresseurs engagés ne peuvent dresser des animaux que si les bassins de ces derniers possèdent une entrée de bassin.
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING> 
   
</ZT2Strings>
