<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign" version="9"/>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerIntro" version="9">Photographe spectacles aqua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverviewShort" version="9">Explorez le monde du spectacle aquatique en prenant de belles photos des numéros ! Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer la plate-forme de spectacle de luxe.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverview" version="9">Le Monde de l'océan, un zoo aquatique, souhaite que vous preniez des photos de leurs spectacles aquatiques à succès. Il vous faudra avoir l'œil vif et l'index habile pour prendre les photos qu'ils attendent. Ne vous inquiétez pas, si vous manquez un cliché, il vous suffira d'attendre le spectacle suivant !
      <p/>
      Les responsables du zoo souhaitent que vous commenciez par le morse du Pacifique. Prenez les photos suivantes du spectacle aquatique :
      <br/>
			* Un morse du Pacifique mugissant.
			<br/>
			*  Un morse du Pacifique sautant.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Goals" version="9">
      Prenez les photos suivantes du spectacle aquatique :
      <br/>
			* Un morse du Pacifique mugissant. 
			<br/>
			*  Un morse du Pacifique sautant.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1GoalsDone" version="9">Vous avez réussi votre première série de photos de spectacles aquatiques !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2" version="9">Les responsables du zoo sont très contents de votre première série de photos de spectacles aquatiques ! Maintenant, ils souhaitent avoir des photos du dauphin souffleur.
      <p/>
      Prenez les photos suivantes du spectacle aquatique :
      <br/>
			*  Un dauphin souffleur faisant une vrille.
			<br/>
			*  Un dauphin souffleur sautant à travers un cerceau.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Goals" version="9">
      Prenez les photos suivantes du spectacle aquatique :
      <br/>
			*  Un dauphin souffleur faisant une vrille.
			<br/>
			*  Un dauphin souffleur sautant à travers un cerceau.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2GoalsDone" version="9">Vous avez réussi votre seconde série de photos de spectacles aquatiques !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3" version="9">
Le Monde de l'océan apprécie beaucoup vos photos ! Ils souhaitent que vous en fassiez encore quelques-unes, photographiant cette fois l'otarie de Californie.
      <p/>
      Prenez les photos suivantes du spectacle aquatique :
      <br/>
			*  Une otarie de Californie sur le toboggan pour phoques.
			<br/>
			* Une otarie de Californie utilisant une corne.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Goals" version="9">
      Prenez les photos suivantes du spectacle aquatique :
      <br/>
			*  Une otarie de Californie sur le toboggan pour phoques.
			<br/>
			* Une otarie de Californie utilisant une corne.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3GoalsDone" version="9">Vous avez réussi votre troisième série de photos de spectacles aquatiques !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4" version="9">
Excellent travail ! Le Monde de l'océan souhaite que vous fassiez encore une série de photos. Ils aimeraient quelques clichés de leur principale attraction : l'orque.
      <p/>
      Prenez les photos de spectacle aquatique suivantes pour gagner le scénario :
      <br/>
			*  Une orque sautant.
			<br/>
			*  Une orque faisant le numéro de périscope.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Goals" version="9">
      Prenez les photos de spectacle aquatique suivantes pour gagner le scénario :
      <br/>
			*  Une orque sautant.
			<br/>
			*  Une orque faisant le numéro de périscope.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4GoalsDone" version="9">Vous avez terminé la dernière série de photos sur les spectacles aquatiques !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerSuccessOverview" version="9">
Bien joué ! Les responsables du Monde de l'océan sont très contents de toutes vos photos. Il est temps de vous inspirer de ce que vous avez vu pour créer vos propres spectacles aquatiques.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverallGoal" version="9">Utilisez votre appareil photo pour faire des clichés des spectacles aquatiques.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo1Goal" version="9">
      Photographiez un morse du Pacifique mugissant.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo1GoalDone" version="9">Vous avez photographié un morse du Pacifique mugissant !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo2Goal" version="9">
      Photographiez un morse du Pacifique faisant un saut.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo2GoalDone" version="9">Vous avez photographié un morse du Pacifique faisant un saut !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1Goal" version="9">
      Photographiez un dauphin souffleur faisant une vrille.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1GoalDone" version="9">Vous avez photographié un dauphin souffleur faisant une vrille !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo2Goal" version="9">
      Photographiez un dauphin souffleur sautant à travers un cerceau.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo2GoalDone" version="9">Vous avez photographié un dauphin souffleur sautant à travers un cerceau !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo1Goal" version="9">
      Photographiez une otarie de Californie utilisant le toboggan pour phoques.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo1GoalDone" version="9">Vous avez photographié une otarie de Californie utilisant le toboggan pour phoques !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo2Goal" version="9">
      Prenez une photo d'une otarie de Californie jouant dans une corne.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo2GoalDone" version="9">Vous avez photographié une otarie de Californie jouant dans une corne !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo1Goal" version="9">
      Photographiez une orque faisant un saut.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo1GoalDone" version="9">Vous avez photographié une orque faisant un saut !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo2Goal" version="9">
      Prenez une photo d'une orque faisant le numéro de périscope.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo2GoalDone" version="9">Vous avez photographié une orque faisant le numéro de périscope !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendance" version="9">Le Monde de l'océan vous a également promis une prime de 10 000 $ si vous pouvez attirer plus de 80 visiteurs dans le zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceSuccess" version="9">Plus de 80 personnes sont venues dans le zoo ! En récompense, vous avez reçu une prime de 10 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceGoal" version="9">(Facultatif) Si le zoo a plus de 80 visiteurs, vous recevrez une prime de 10 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceGoalDone" version="9">Plus de 80 visiteurs sont venus dans le zoo !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerCriticalNeeds" version="9">Les besoins de l'un de vos animaux de spectacle viennent de devenir critiques, alors celui-ci a été retiré du spectacle. Songez à augmenter le nombre de pauses dans votre planning des spectacles pour que vos animaux restent en bonne santé et heureux.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowIntro" version="9">Remise en forme</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverviewShort" version="9">On vous a engagé(e) pour raviver un spectacle aquatique un peu mou. Pouvez-vous créer un spectacle 3 étoiles à succès, et impressionner les visiteurs ? Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer la plate-forme de spectacle de luxe.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverview" version="9">Un zoo des environs est mécontent de son dernier spectacle aquatique, « Waldo, le morse majestueux ». Le zoo vous a engagé(e) pour améliorer le spectacle et le rendre plus populaire.
      <p/>
		Le conseil d'administration veut que vous augmentiez le niveau du spectacle pour décrocher 3 étoiles. Vous pouvez le faire, mais le conseil a également suggéré que vous ajoutiez un animal d'une espèce différente au spectacle. En récompense, ils vous promettent 20 000 $ supplémentaires lorsque votre spectacle obtiendra sa première étoile.
		<p/>
		Veillez à ce que les animaux de spectacle restent heureux et en bonne santé ; si vous ne vous en occupez pas correctement, vous ne pourrez peut-être pas terminer le scénario !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStars" version="9">
      Les choses s'améliorent. Sous votre direction, le spectacle aquatique a obtenu 1 étoile de renommée. Le conseil d'administration vous a donné 20 000 $ pour continuer le bon travail. Encore mieux, ils vous offrent 40 000 $ si la renommée du spectacle atteint 2 étoiles.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStars" version="9">
      Grâce à vous, le spectacle aquatique a obtenu 2 étoiles de renommée ! Comme promis, le conseil d'administration vous a remis 40 000 $.
      <p/>
      Le conseil souhaite que le spectacle aquatique atteigne le niveau de renommée suivant. Si vous parvenez à obtenir une renommée de 3 étoiles, vous remporterez le scénario et vous vous ferez un nom dans le monde des spectacles aquatiques !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverallGoal" version="9">Passez le niveau de renommée de votre spectacle à 3 étoiles pour terminer le scénario. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverallGoalDone" version="9">Vous avez créé un spectacle aquatique de 3 étoiles !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOneStarGoal" version="9">Passez le niveau de renommée de votre spectacle aquatique à 1 étoile et recevez 20 000 $. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOneStarGoalDone" version="9">Votre spectacle aquatique a obtenu 1 étoile !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStarGoal" version="9">Passez le niveau de renommée de votre spectacle aquatique à 2 étoiles et recevez 40 000 $.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStarGoalDone" version="9">Votre spectacle aquatique a obtenu 2 étoiles !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStarGoal" version="9">Passez le niveau de renommée de votre spectacle aquatique à 3 étoiles et terminez le scénario.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStarGoalDone" version="9">Votre spectacle aquatique a obtenu 3 étoiles et vous avez terminé le scénario !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowSuccessOverview" version="9">
      Félicitations, votre spectacle a atteint 3 étoiles ! Le conseil est impressionné par votre talent et votre travail. Votre avenir dans le monde des spectacles aquatiques s'annonce brillant !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhale" version="9">Une fois que vous aurez collecté 7 500 $ de dons, prouvant le succès financier de votre spectacle, le conseil prévoit d'acheter un globicéphale pour votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleSuccess" version="9">Le conseil de votre zoo est impressionné que vous ayez collecté plus de 7 500 $ de dons pour les spectacles aquatiques ! Comme promis, il a acheté un globicéphale à nageoires courtes pour votre zoo. Il est dans une caisse près de l'entrée.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleGoal" version="9">(Facultatif) Collectez 7 500 $ de dons pour les spectacles pour obtenir un globicéphale gratuit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleDone" version="9">Vous avez collecté plus de 7 500 $ de dons pour les spectacles et obtenu un globicéphale gratuit !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorer" version="9">Le bruit court que l'explorateur sous-marin Stéphane Baleine vient d'arriver dans votre zoo ! Si vous arrivez à le photographier pendant qu'il assiste à votre spectacle aquatique, le conseil vous donnera une prime de 10 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerSuccess" version="9">Vous avez photographié Stéphane Baleine, l'explorateur sous-marin de renom international, assistant à votre spectacle aquatique ! Le conseil du zoo vous a donné une prime de 10 000 $ pour la publicité précieuse qu'apporte cette photo au zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerGoal" version="9">(Facultatif) Photographiez Stéphane Baleine assistant à votre spectacle aquatique pour gagner 10 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerGoalDone" version="9">Vous avez reçu 10 000 $ pour votre photo de Stéphane Baleine assistant à un spectacle aquatique dans votre zoo !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerEntered" version="9">
Stéphane Baleine est dans votre zoo ! Photographiez-le assistant à votre spectacle aquatique.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowFailureExplorer" version="9">
L'explorateur sous-marin Stéphane Baleine a quitté votre zoo avant que vous n'ayez pu le photographier en train d'assister à un spectacle aquatique. Vous ne toucherez pas la prime de 10 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerName" version="9">Stéphane Baleine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowCriticalNeeds" version="9">Les besoins de l'un de vos animaux de spectacle sont devenus critiques, alors celui-ci a été retiré du spectacle. Songez à augmenter le nombre de pauses dans votre planning des spectacles pour que vos animaux restent en bonne santé et heureux.
		<p/>
		Le conseil du zoo vous a donné un avertissement ferme : si cela se reproduit, vous échouerez dans le scénario !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowCriticalNeedsFailure" version="9">Encore une fois, un animal a été retiré de votre spectacle parce que ses besoins sont devenus critiques. Ce n'est pas la première fois que cela se produit ; le conseil n'a donc d'autre choix que de mettre un terme à votre contrat. Vous avez échoué dans ce scénario. La prochaine fois, essayez de prendre meilleur soin de vos animaux de spectacle !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowWalrusName" version="9">Waldo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureIntro" version="9">Double action</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverviewShort" version="9">Qu'est-ce qui est mieux qu'un zoo avec un grand spectacle aquatique ? Un zoo avec deux spectacles aquatiques ! Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer la plate-forme de spectacle de luxe.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverview" version="9">Vous avez été engagé(e) pour monter deux spectacles aquatiques en parallèle. Pour montrer la diversité existant parmi les mammifères marins, le conseil d'administration du zoo souhaite que vous créiez deux spectacles différents. L'un devra comprendre des cétacés -- dauphins ou baleines -- et l'autre des pinnipèdes -- phoques, otaries de Californie, ou morses du Pacifique.
		<p/>
		Quand vous aurez créé un spectacle avec un cétacé et un autre avec un pinnipède, il faudra que 150 visiteurs assistent à chaque spectacle pour que vous terminiez ce scénario !
		<p/>
		(Astuce : Après avoir créé, disons, un spectacle de globicéphales, vous pouvez, si vous le souhaitez, essayer d'autres cétacés dans le spectacle. Vous pouvez, par exemple, remplacer le globicéphale par une orque. Assurez-vous simplement qu'au moins un cétacé participe toujours au spectacle de cétacés et qu'au moins un pinnipède participe toujours au spectacle de pinnipèdes.) 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetup" version="9">
      Vous avez créé un spectacle avec un cétacé ! En récompense de vos efforts, le conseil du zoo vous a donné une prime de 15 000 $. Lorsque 150 personnes auront assisté à votre spectacle avec le cétacé, le conseil promet de vous donner 20 000 $ supplémentaires. (Astuce : assurez-vous qu'il y ait toujours un cétacé dans ce spectacle... sinon, gare à vous !)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuests" version="9">
      Plus de 150 visiteurs ont vu votre spectacle avec le cétacé ! Le conseil vous a remis 20 000 $ pour votre bon travail.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetup" version="9">
      Vous avez créé un spectacle avec un pinnipède ! En récompense de vos efforts, le conseil du zoo vous a donné une prime de 15 000 $. Lorsque 150 personnes auront assisté à votre spectacle avec le pinnipède, le conseil promet de vous donner 20 000 $ supplémentaires. (Astuce : assurez-vous qu'il y ait toujours un pinnipède dans ce spectacle... sinon, gare à vous !)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuests" version="9">
		Plus de 150 personnes ont accouru à votre spectacle de pinnipèdes ! Le conseil vous a donné 20 000 $ comme promis.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoal" version="9">Créez deux spectacles : l'un avec des cétacés et l'autres avec des pinnipèdes, et faites venir 150 visiteurs à chaque spectacle. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoalDone" version="9">Vous avez créé deux spectacles réussis avec des cétacés et des pinnipèdes !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoal" version="9">Créez un spectacle aquatique avec un cétacé pour recevoir une prime de 15 000 $. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoalDone" version="9">Vous avez créé un spectacle aquatique comprenant un cétacé.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuestGoal" version="9">Faites venir un total de 150 personnes à votre spectacle de cétacés pour recevoir une subvention de 20 000 $.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuestGoalDone" version="9">Plus de 150 personnes ont assisté à votre spectacle de cétacés !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoal" version="9">Créez un spectacle aquatique avec un pinnipède pour recevoir une subvention de 15 000 $. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoalDone" version="9">Vous avez créé un spectacle aquatique comprenant un pinnipède.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuestGoal" version="9">Faites venir un total de 150 personnes à votre spectacle pour recevoir une subvention de 20 000 $.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuestGoalDone" version="9">Plus de 150 personnes ont assisté à votre spectacle de pinnipèdes !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureSuccessOverview" version="9">
      Bravo ! Plus de 150 personnes ont assisté à chacun des spectacles ! Vous avez très bien réussi à créer des spectacles montrant deux espèces très différentes d'animaux marins.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographer" version="9">La photographe animalière de renom international, Eleanor Avus, vient d'arriver dans votre zoo ! Pour recevoir une subvention de 20 000 $, prenez les photos suivantes :
      <br/>
			*  Eleanor Avus mangeant ou buvant.
			<br/>
			*  Eleanor Avus prenant une photo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerSuccess" version="9">Beau travail ! Vous avez reçu une subvention de 20 000 $ pour avoir fait des clichés de la photographe animalière de renom international, Eleanor Avus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerGoal" version="9">(Facultatif) Prenez les photos suivantes pour recevoir une subvention de 20 000 $.
      <br/>
			*  Eleanor Avus mangeant ou buvant.
			<br/>
			*  Eleanor Avus prenant une photo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerGoalDone" version="9">Vous avez reçu 20 000 $ pour vos clichés de la photographe animalière de renom international, Eleanor Avus !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEntered" version="9">
La photographe animalière Eleanor Avus est dans votre zoo !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerFailure" version="9">
Puisque la photographe animalière Eleanor Avus a quitté votre zoo avant que vous n'ayez pu la photographier, vous n'avez pas reçu la prime de 20 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerName" version="9">Eleanor Avus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEatingGoal" version="9">
      Photographiez Eleanor Avus mangeant ou buvant.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEatingGoalDone" version="9">
      Vous avez photographié Eleanor Avus mangeant ou buvant !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerPhotographing" version="9">
      Photographiez Eleanor Avus prenant une photo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerPhotographingDone" version="9">
      Vous avez photographié Eleanor Avus prenant une photo !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanFailure" version="9">
      Puisque vous avez retiré tous les cétacés de vos spectacles, les membres du conseil ont décidé de vous retirer votre mandat ! Ils ont été choqués que vous ayez ignoré leurs instructions. Vous avez échoué dans ce scénario !       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedFailure" version="9">
      Comme vous avez retiré tous les pinnipèdes de vos spectacles, les membres du conseil ont décidé de vous retirer votre mandat ! Ils ont été choqués que vous ayez ignoré leurs instructions. Vous avez échoué dans ce scénario !    
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCriticalNeeds" version="9">Les besoins de l'un de vos animaux de spectacle viennent de devenir critiques, alors celui-ci a été retiré du spectacle. Songez à augmenter le nombre de pauses dans votre planning des spectacles pour que vos animaux restent en bonne santé et heureux.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksIntro" version="9">Agent de vedettes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverviewShort" version="9">Transformez un jeune dauphin sauvage en véritable vedette du spectacle aquatique ! Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer la plate-forme de spectacle de luxe.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverview" version="9">
      Une nouvelle recrue attend dans sa caisse à l'entrée du zoo : Tupoupou, un dauphin souffleur ! Votre mission est de transformer ce jeune dauphin prometteur en vedette du spectacle aquatique. 
		<p/>
		Votre premier objectif est d'enseigner les bases à Tupoupou. faites-lui atteindre le niveau 3 sur les numéros suivants :
      <br/>
			* Aller à la zone de numéro
			<br/>
			*  Balayage de balle
			<br/>
			*  Balayage de bouée spirobole
		<p/>
		Bien sûr, vous devrez aussi vous occuper comme il faut de Tupoupou. Assurez-vous qu'il reste heureux et en bonne santé, ou vous risquez d'échouer dans le scénario !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOne" version="9">
      Grâce à votre aide, Tupoupou peut effectuer un numéro de niveau 3 dans la zone de numéro !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwo" version="9">
      Tupoupou a atteint le niveau 3 sur le numéro de balayage de balle !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThree" version="9">
      Tupoupou a atteint le niveau 3 sur le numéro de balayage de bouée spirobole !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrick" version="9">
		Grâce à votre aide patiente, Tupoupou a appris les bases de trois numéros différents ! Il est temps de faire passer votre élève marin au niveau supérieur, en faisant de lui un maître du spectacle aquatique. Si vous parvenez à lui faire atteindre le niveau 5 sur l'un de ses numéros et que vous débloquez un numéro de niveau 2, vous terminerez le scénario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverallGoal" version="9">Transformez Tupoupou en vedette du spectacle aquatique. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverallGoalDone" version="9">Tupoupou est désormais une vedette, et c'est grâce à vous !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksThreeTricksGoal" version="9">Faites atteindre à Tupoupou le niveau 3 sur trois numéros différents. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksThreeTricksGoalDone" version="9">Tupoupou a atteint le niveau 3 sur trois numéros différents !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOneGoal" version="9">Faites atteindre à Tupoupou le niveau 3 sur le numéro de saut dans la zone de numéro. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOneGoalDone" version="9">Vous avez aidé Tupoupou à atteindre le niveau 3 sur le numéro de saut dans la zone de numéro !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwoGoal" version="9">Faites atteindre à Tupoupou le niveau 3 sur le numéro de balayage de balle. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwoGoalDone" version="9">Tupoupou a atteint le niveau 3 sur le numéro de balayage de balle !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThreeGoal" version="9">Faites atteindre à Tupoupou le niveau 3 sur le numéro de balayage de bouée spirobole. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThreeGoalDone" version="9">Tupoupou a atteint le niveau 3 sur le numéro de balayage de bouée spirobole !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrickGoal" version="9">Faites progresser Tupoupou à un niveau 5 sur n'importe quel numéro et débloquez un numéro de niveau 2 pour terminer ce scénario.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrickGoalDone" version="9">Vous avez fait atteindre à Tupoupou le niveau 5 sur un numéro et débloqué un numéro de niveau 2 !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksSuccessOverview" version="9">
      Bon travail ! Tupoupou a maîtrisé l'un de ses numéros et promet de devenir une vedette du spectacle aquatique ! Vous avez remarquablement bien réussi à dresser un animal de spectacle, tout en vous occupant bien de lui.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendance" version="9">Pour vous aider dans vos efforts de dressage, les propriétaires du zoo vous offrent une prime de 20 000 $ si vous attirez plus de 100 personnes dans votre zoo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceSuccess" version="9">Plus de 100 personnes sont venues dans votre zoo ! En récompense, vous avez reçu une prime de 20 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceGoal" version="9">(Facultatif) Si plus de 100 personnes viennent dans votre zoo, vous recevrez une prime de 20 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceGoalDone" version="9">Plus de 100 personnes sont venues dans votre zoo !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonations" version="9">Les propriétaires du zoo vous incitent à augmenter la fréquentation des spectacles. Si vous collectez 100 dons pour les spectacles, ils vous offrent une prime de 20 000 $. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsSuccess" version="9">Plus de 100 personnes ont fait un don pour votre spectacle ! En récompense, vous avez reçu 20 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsGoal" version="9">(Facultatif) Si plus de 100 personnes font un don pour votre spectacle, vous recevrez une prime de 20 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsGoalDone" version="9">Plus de 100 personnes ont fait un don pour votre spectacle !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksCriticalNeeds" version="9">Pendant qu'il se produisait, Tupoupou a vu ses besoins devenir critiques et a donc été retiré du spectacle. Songez à augmenter le nombre de pauses dans votre planning des spectacles pour que Tupoupou reste en bonne santé et heureux. Attention : la prochaine fois, vous échouerez dans le scénario !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksCriticalNeedsFailure" version="9">Pendant qu'il se produisait, Tupoupou a de nouveau vu ses besoins devenir critiques et a donc été retiré du spectacle. Les propriétaires du zoo ont décidé que Tupoupou allait bientôt devenir une vedette, mais que vous ne seriez plus son dresseur. Ils vous renvoient. La prochaine fois, essayez de prendre meilleur soin de vos animaux !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDolphinDeadFailure" version="9">Tupoupou parti, vous ne pourrez jamais atteindre votre objectif qui consistait à faire de lui une vedette des spectacles aquatiques ! Vous avez échoué dans ce scénario !
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDolphinName" version="9">Tupoupou</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowIntro" version="9">Le roi du spectacle aquatique</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverviewShort" version="9">Créez un spectacle aquatique 5 étoiles et faites vos preuves dans le show-business aquatique ! Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer la plate-forme de spectacle de luxe.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverview" version="9">Votre excellente réputation dans la production de spectacles aquatiques à succès a attiré l'attention des propriétaires d'un petit zoo. Ils vous demandent de diriger leur zoo, et de mettre en place un spectacle aquatique 5 étoiles. Vous avez toute liberté pour développer le zoo et le spectacle.
      <p/>
      Il y a seulement un hic : les propriétaires du zoo ne peuvent pas vous donner beaucoup d'argent pour commencer. Au lieu de cela, ils proposent de vous donner une subvention pour chaque étoile de renommée que vous obtiendrez. Pour commencer, ils vous promettent une subvention de 10 000 $ si vous créez un spectacle 1 étoile.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStars" version="9">
      Votre superbe spectacle a obtenu 1 étoile de renommée ! Les propriétaires vous ont donné une subvention de 10 000 $ comme promis. Ils vous donneront 20 000 $ supplémentaires si vous décrochez 2 étoiles de renommée pour votre spectacle.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStars" version="9">
      On parle partout de votre spectacle aquatique 2 étoiles ! Les propriétaires du zoo, heureux, vous ont donné 20 000 $ comme promis. Ils ont hâte que vous continuiez à améliorer le spectacle. Si vous décrochez 3 étoiles de renommée, ils vous promettent une subvention de 40 000 $ !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStars" version="9">
      La renommée de votre spectacle a atteint 3 étoiles, et les visiteurs font des centaines de km pour le voir. Les propriétaires du zoo sont ravis de votre travail, et vous ont donné la subvention de 40 000 $. Ils vous promettent désormais 60 000 $ si votre spectacle obtient 4 étoiles. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFiveStars" version="9">
      La réputation de votre spectacle ne cesse de croître ! Il a obtenu 4 étoiles, et est considéré comme l'un des meilleurs spectacles aquatiques au monde ! Vous avez perçu la subvention de 60 000 $. Utilisez-la pour relever l'ultime défi : un spectacle 5 étoiles ! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowSuccessOverview" version="9">
      Votre spectacle 5 étoiles est un énorme succès ! Votre spectacle et votre zoo sont désormais très connus. En plus, votre spectacle a permis à des visiteurs du monde entier d'apprendre des choses sur les animaux marins et leur capacités incroyables.
      <p/>
Vous avez terminé cette campagne, et débloqué la plate-forme de spectacle de luxe. Vous pourrez utiliser cet objet dans toutes vos prochaines parties de Zoo Tycoon 2 : Marine Mania.      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendance" version="9">Comme on dit dans le show-business, « rien ne mène plus sûrement à la réussite que la réussite » ! Si vous arrivez à attirer 100 personnes à votre spectacle, le bouche à oreille fera venir davantage de spectateurs et de visiteurs dans le zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverallGoal" version="9">Créez un spectacle aquatique de 5 étoiles.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOneStarGoal" version="9">Décrochez 1 étoile dans votre spectacle pour recevoir une subvention.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOneStarGoalDone" version="9">Vous avez obtenu 1 étoile !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStarsGoal" version="9">Décrochez 2 étoiles dans votre spectacle pour recevoir une subvention.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStarsGoalDone" version="9">Vous avez obtenu 2 étoiles !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStarsGoal" version="9">Décrochez 3 étoiles dans votre spectacle pour recevoir une subvention.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStarsGoalDone" version="9">Vous avez obtenu 3 étoiles !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStarsGoal" version="9">Décrochez 4 étoiles dans votre spectacle pour recevoir une subvention.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStarsGoalDone" version="9">Vous avez obtenu 4 étoiles !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendanceGoal" version="9">Faites venir plus de 100 personnes à votre spectacle pour attirer des visiteurs supplémentaires à votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendanceGoalDone" version="9">Plus de 100 personnes ont assisté à votre spectacle !
      </LOC_STRING>
   

   
</ZT2Strings>
