<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:welcome">Bienvenue à Zoo Tycoon 2 : Marine Mania ! Dans ce didacticiel, vous allez apprendre à construire un bassin classique, changer son biome, ajouter des animaux marins, installer des filtres à eau et plus encore. Dès que vous êtes prêt à commencer, cliquez sur le bouton de validation.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanelHeading">Panneau Construction</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel">Nous allons construire un bassin ! Cliquez sur le bouton Construction.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanelCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTabHeading">Construction des bassins</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab">Cliquez sur l'onglet Construction des bassins.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTabCompleted">La construction des parois de bassin est identique à celle des clôtures. Il existe à la base trois modes de parois de bassin : Bassin libre, Bassin rectangulaire et Bassin octogonal. Contrairement aux clôtures, vous commencez par défaut en mode Bassin rectangulaire. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWallHeading">Paroi de bassin en acrylique</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWall">Cliquez sur l'icône Paroi de bassin en acrylique pour la sélectionner.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWallCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWallsHeading">Construction des bassins</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWalls">Vous voyez le grand rectangle dessiné sur le sol au bout du chemin ? Vous allez y installer votre bassin. Commencez par cliquer sur l'icône Paroi de bassin en acrylique dans le panneau Construction des bassins. Cliquez ensuite sur le coin supérieur gauche du rectangle près de la fontaine pour y ancrer un des angles du bassin. Puis faites glisser le curseur vers le coin inférieur droit près du parterre de fleurs. Cliquez pour installer le bassin en acrylique une fois qu'il a recouvert l'intégralité du rectangle dessiné sur le sol.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWallsCompleted">Bien joué ! Vous aurez remarqué que tout ce qui se trouve sur l'emplacement du bassin est recyclé pendant sa construction. Ajoutons maintenant une entrée de bassin et une boîte à dons. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntranceHeading">Entrée de bassin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntrance">Le mode Bassin rectangulaire vous invite automatiquement à installer une entrée de bassin et une boîte à dons après la construction d'un bassin. Vous avez remarqué l'entrée de bassin sur votre curseur ? Pour l'ajouter, pointez sur l'endroit de la paroi de bassin où vous voulez la placer. Cliquez pour valider votre choix.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntranceCompleted">Puisque les soigneurs et les dresseurs ne peuvent pas accéder à un bassin sans une entrée, n'oubliez pas d'en installer une sur une paroi de bassin après la construction d'un bassin. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBoxHeading">Boîte à dons</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBox">Il n'est jamais inutile de placer des boîtes à dons près des bassins. Pour ce faire, pointez sur un endroit vers la paroi de bassin (de préférence sur un chemin), puis cliquez pour installer la boîte à dons.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBoxCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButtonHeading">Élever la paroi</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButton">L'outil Élever la paroi du bassin permet d'augmenter la hauteur des parois de bassin. Cliquez sur le bouton Élever la paroi du bassin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButtonCompeted">Le curseur en forme de rond bleu indique que l'outil Élever la paroi du bassin est maintenant actif. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallToolHeading">Élever la paroi</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallTool">Placez le curseur en forme de rond bleu sur le bassin et cliquez pour élever les parois du bassin d'un niveau. Cliquez et maintenez enfoncé si vous voulez continuer l'opération.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallToolCompleted">Le bouton Abaisser la paroi du bassin fonctionne sur le même principe. Il existe une autre façon d'élever et d'abaisser les parois de bassin. Il suffit de pointer sur le haut de la paroi, puis de cliquer et de maintenir enfoncé pour tirer la paroi vers le haut ou le bas lorsque le curseur affiche une main. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButtonHeading">Abaisser le fond</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButton">Nous allons rendre le bassin un peu plus profond. Cliquez sur le bouton Abaisser le fond du bassin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButtonCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorToolHeading">Abaisser le fond</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorTool">L'outil Abaisser le fond du bassin fonctionne comme l'outil Élever la paroi du bassin. Placez le curseur en forme de rond bleu sur le bassin, puis cliquez pour abaisser le fond et augmenter la profondeur. Cliquez et maintenez enfoncé pour continuer l'opération.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorToolCompleted">Vous pouvez aussi élever le fond du bassin et ainsi réduire sa profondeur. L'outil Élever le fond du bassin s'utilise comme l'outil Abaisser le fond du bassin. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectLandscapingHeading">Aménagement du paysage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectLandscaping">Lorsque vous installez un bassin pour la première fois, son eau reproduit le biome du terrain où il se trouve. Puisque ce bassin a été construit sur une prairie, il est rempli d'une eau de prairie. Nous allons le changer en biome Récifs afin d'y ajouter une raie manta. Cliquez sur l'onglet Aménagement du paysage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWaterHeading">Eaux profondes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWater">Le biome Récifs a déjà été sélectionné pour vous. Cliquez sur le bouton Eaux profondes, puis sur l'eau du bassin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWaterCompleted">Bien joué ! Vous avez rempli le bassin avec de l'eau chaude des récifs. Le biome Récifs est l'un des nouveaux environnements de Marine Mania. Les autres nouveaux biomes sont Benthos, Côtes et Pelagos. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlantsHeading">Décoration du bassin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlants">Nous allons rendre le bassin plus accueillant pour la raie manta ! Cliquez sur l'onglet Plantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlantsCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoralHeading">Sélectionner le corail bleu-vert</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoral">Nous allons ajouter du corail bleu-vert au bassin ! Cliquez sur l'icône Corail bleu-vert, puis placez trois coraux bleu-vert à l'intérieur du bassin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoralCompleted">Bon travail ! Saviez-vous que les coraux sont des animaux et non des plantes ? Ils s'apparentent en fait aux méduses et aux anémones de mer. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButtonHeading">Bouton Animaux</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButton">Par la suite, vous pourrez placer d'autres coraux, rochers de corail et décorations dans votre bassin. Pour l'instant, ajoutons une raie manta ! Cliquez sur le bouton Animaux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButtonCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRayHeading">Raie manta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRay">Cliquez sur la raie manta et placez-la dans votre bassin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRayCompleted">Génial ! Ensuite, ajoutons un filtre à eau et voilà, le tour est joué. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2Heading">Panneau Construction</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2">Les filtres à eau sont extrêmement importants. Ils permettent de garantir la propreté de vos bassins et la bonne santé de vos animaux. Cliquez sur le bouton Construction.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2Completed">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2Heading">Construction des bassins</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2">Cliquez sur l'onglet Construction des bassins.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2Completed">Les filtres à eau purifient l'eau et empêchent le bassin de devenir sale. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjectsHeading">Bassin et spectacle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjects">Cliquez maintenant sur l'onglet Objets de bassin et de spectacle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjectsCompleted">Certains des objets ici ne sont utilisés que pendant les spectacles, mais le filtre à eau peut être utilisé dans n'importe quel bassin. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilterHeading">Filtre à eau</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilter">Cliquez sur le filtre à eau, puis installez-le juste en dehors de votre bassin. Remarque : vous ne pouvez placer un filtre à eau qu'à côté de l'eau ou d'une paroi de bassin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilterCompleted">Super ! Étant donné que les filtres à eau peuvent se casser, vous devrez assurer leur maintenance en embauchant un agent d'entretien ou en le faisant vous-même en mode Première personne.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:tutorial_complete">
         
         
         
 		Félicitations, vous avez terminé le didacticiel sur les bases de la construction d'un bassin ! Vous pouvez désormais vous plonger dans le jeu et commencer à construire des bassins.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      Cliquez sur le bouton de validation pour lancer le didacticiel suivant. Vous allez désormais apprendre à construire des bassins améliorés.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
      Cliquez sur le bouton X pour revenir au menu principal.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:tankTooSmall">Ce bassin est trop petit ! Agrandissez-le suffisamment pour qu'il remplisse le rectangle au sol.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:incompleteTank">Ce bassin n'est pas terminé ! Veillez à ce qu'il ait quatre parois de bassin ininterrompues.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:dolphinName">Beaky</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:welcome">Bienvenue ! Dans ce didacticiel, vous allez apprendre des techniques pour la construction des bassins améliorés. L'idée est de créer un enclos combinant un bassin avec une surface de terre. Dès que vous êtes prêt à commencer, cliquez sur le bouton de validation.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntroHeading">Bassins hybrides</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntro">Il existe deux façons différentes de construire un bassin hybride (autrement dit un enclos combinant des parois de bassin et une surface de terre). Les bassins hybrides sont parfaits pour des animaux vivant à la fois sur terre et dans l'eau. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntroCompleted">L'enclos de l'ours polaire de ce zoo est un exemple de bassin hybride. Vous allez maintenant en construire un identique ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastalHeading">Enclos côtier</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastal">Au milieu du zoo se trouve un enclos côtier vide. Il y a un stand de popcorn devant. Faites maintenant défiler l'écran jusqu'à l'enclos côtier.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastalCompleted">Nous allons transformer cet enclos côtier vide en bassin hybride. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanelHeading">Aménagement du paysage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanel">Nous allons couvrir d'eau l'enclos côtier. Cliquez sur le bouton Aménagement du paysage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanelCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWaterHeading">Eaux profondes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWater">Le biome Côtes a déjà été sélectionné pour vous. Peignez les eaux profondes côtières par-dessus les rochers situés à l'intérieur de l'enclos côtier. Continuez à peindre jusqu'à ce que tous les rochers soient engloutis dans des eaux profondes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWaterCompleted">Bien joué ! Ajoutons ensuite un point d'observation à un niveau plus bas pour que les visiteurs aient une meilleure vue sur le bassin. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitatHeading">Outils de l'Éditeur d'habitat</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitat">Cliquez sur l'onglet Outils de l'Éditeur d'habitat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitatCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitchHeading">Créer une vallée</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitch">Nous allons abaisser le sol devant le bassin afin de donner aux visiteurs une vue sous-marine. Cliquez sur l'outil Créer une vallée, puis peignez une vallée le long du chemin situé à l'extérieur de la paroi du bassin. Abaissez la zone depuis le stand de pop-corn jusqu'à la boîte à dons. L'enclos des ours polaires est un exemple de ce que vous essayez de créer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitchCompleted">Vous avez réussi ! Vous avez créé un enclos parfait pour les otaries de Californie. Bon, il reste quelques détails à régler, comme lisser le chemin, mais poursuivons. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagicHeading">Bassin pélagique</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagic">Nous allons apprendre une autre méthode, encore plus facile, pour créer un bassin hybride. Recherchez le bassin pélagique à côté de l'enclos côtier (c'est celui où se trouvent les tortues luth). Faites maintenant défiler l'écran jusqu'au bassin pélagique.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagicCompleted">Une zone de clôtures avec un trésor se trouve à l'arrière du bassin pélagique. Nous allons les combiner ces clôtures avec le bassin pélagique pour créer un bassin hybride. Vous pouvez le faire en une seule étape ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:pullDownTankWallHeading">Abaisser la paroi du bassin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:pullDownTankWall">Placez votre curseur en haut de la paroi arrière du bassin (autrement dit celle qui est la plus près du coffre à trésor). Quand le curseur devient une icône en forme de main, maintenez la touche MAJ enfoncée. Puis cliquez et faites glisser la paroi du bassin vers le bas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:putDownTankWallCompleted">La touche MAJ vous permet de n'abaisser qu'une seule paroi de bassin : les animaux pourront ainsi accéder aux espaces aquatiques et terrestres de l'enclos. Vous venez de créer un bassin hybride !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:tutorial_complete">
         
         
         
         
         Félicitations, vous avez terminé le didacticiel sur les techniques de construction de bâtiments améliorés ! Vous pouvez désormais vous en servir pour créer de fantastiques combinaisons de bassins hybrides.
         
         
         
         <p/>
         
         
                
			Cliquez sur le bouton de validation pour lancer le didacticiel suivant. Vous allez apprendre à dresser des animaux marins pour qu'ils exécutent des numéros.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Cliquez sur le bouton X pour revenir au menu principal.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:welcome">Bienvenue ! Dans ce didacticiel, vous allez apprendre deux méthodes de dressage différentes pour que vos animaux marins exécutent des numéros qui raviront les visiteurs. Dès que vous êtes prêt à commencer, cliquez sur le bouton de validation.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntroHeading">Dressage des animaux</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntro">Dans Zoo Tycoon 2 : Marine Mania, vous pouvez dresser certains animaux marins pour qu'ils effectuent certains numéros qui pourront ensuite être reproduits lors de spectacles aquatiques. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntroCompleted">Vous pouvez dresser des animaux dans n'importe quel bassin équipé d'une entrée et d'une zone de dressage. Mais tous les animaux marins ne peuvent pas être dressés : c'est notamment le cas du grand requin blanc ! Par contre, les dauphins apprennent vite et savent exécuter toutes sortes de numéros. Apprenons donc au dauphin souffleur le numéro de saut. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphinHeading">Sélectionnez un dauphin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphin">Recherchez Beaky, un dauphin souffleur, dans le bassin. Cliquez dessus pour le sélectionner.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphinCompleted">Excellent ! Lorsque vous sélectionnez un animal, le panneau Infos animal s'affiche en bas à droite de votre écran. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTrainingHeading">Dresser l'animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTraining">Cliquez sur le bouton Dresser à la première personne. Lorsque la zone de dressage s'affiche sur votre curseur, pointez là où vous voulez la placer dans le bassin de Beaky, puis cliquez pour l'installer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTrainingCompleted">Les zones de dressage servent à entraîner des animaux à exécuter des numéros. Si aucune n'est disponible dans le bassin lorsque vous cliquez sur le bouton Dresser à la première personne, vous serez automatiquement invité à en installer une. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingAreaHeading">Placer la zone de dressage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingArea">Cliquez dans le bassin de Beaky pour placer la zone de dressage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingAreaCompleted">Le panneau Dresser l'animal s'ouvre automatiquement chaque fois que vous ajoutez une zone de dressage. Ce panneau affiche tous les numéros que cet animal peut apprendre. Chaque numéro a un niveau de dressage qui indique le niveau de dressage de cet animal sur des numéros particuliers. Actuellement, Beaky ne connaît aucun numéro, mais vous allez changer cela ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpHeading">Aller à la zone de numéro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJump">Le panneau Dresser l'animal répertorie les numéros que l'animal peut apprendre. Le niveau de dressage indique à quel point l'animal maîtrise chaque numéro. Pour l'instant, Beaky ne sait pas vraiment faire de numéros. On va lui en apprendre un ! Cliquez sur le bouton Aller à la zone de numéro pour passer en mode Dressage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpCompleted">En mode Dressage, vous utilisez la baguette de dressage pour donner vos ordres aux animaux. Elle vous permettra de tracer des mouvements. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntroHeading">Tracer des mouvements</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntro">Lors du dressage des animaux, le traceur suit une ligne de mouvements. Il s'agit en fait d'un anneau relié à une flèche. Il se situe à gauche de la ligne de mouvements qui est, elle, matérialisée par la grande ligne jaune qui tourne devant vous. Votre rôle consiste à garder la baguette de dressage au-dessus du traceur à mesure qu'il suit la ligne de mouvements. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntroCompleted">Vous aurez parfois besoin d'appuyer sur des touches spéciales lorsque vous tracerez un mouvement. Dans ce numéro, vous devez cliquer en haut du virage. Dans d'autres numéros, vous aurez par exemple à cliquer sur une des TOUCHES FLÉCHÉES. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOneHeading">Commencer le dressage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOne"></LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOneCompleted">Dès que vous êtes prêt, cliquez sur le bouton de validation pour fermer cette fenêtre, puis cliquez sur le traceur pour commencer le dressage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOneHeading">Récompenser le dauphin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOne">Appuyez sur ESPACE pour récompenser Beaky avec un poisson.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOneCompleted">Voici quelques points à ne pas oublier lors des numéros et du dressage : les animaux n'apprendront rien tant que vous ne les récompenserez pas. Plus le numéro d'un animal vaut de points, plus il le maîtrise. Plus le niveau de dressage d'un animal augmente pour un numéro, plus il l'exécute correctement. Lorsqu'un animal maîtrise un numéro, il peut en débloquer d'autres. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwoHeading">Aller à la zone de numéro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwo">Réessayons le même numéro pour apprendre quelques techniques avancées. Cliquez sur le bouton Aller à la zone de numéro pour passer en mode Dressage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwoCompleted">Maintenant, regardez bien les mouvements du traceur. Vous avez vu les petites étincelles qui s'en dégagent ? Observez leur couleur. En vert, elles vous indiquent que vous vous en sortez bien. En jaune et orange, elles vous avertissent que vous êtes un peu à la traîne. En rouge, elles vous annoncent que vous ne marquez aucun point parce que votre baguette de dressage est trop loin du traceur. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwoHeading">Commencer le dressage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwo"></LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwoCompleted">Pour revenir au dressage, cliquez sur le bouton de validation pour fermer cette fenêtre, puis cliquez sur le traceur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwoHeading">Récompenser le dauphin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwo">Bien joué ! Appuyez sur ESPACE pour récompenser Beaky avec un poisson.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwoCompleted">Plus vous dressez un animal pour un numéro, plus il le comprend. Et plus il le maîtrise, plus il devient difficile de le dresser pour ce numéro. Chaque numéro a trois niveaux de difficulté de dressage. Chaque fois que vous passez au niveau suivant, vous remarquez que le traceur se déplace plus vite, qu'il y a plus de touches à appuyer ou que la forme du mouvement change. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanelHeading">Fermer le panneau Dresser l'animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanel">Même s'il est amusant de dresser les animaux vous-même, vous pouvez engager des dresseurs pour le faire à votre place. Nous allons apprendre comment les utiliser. Tout d'abord, fermez le panneau Dresser l'animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanelCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanelHeading">Personnel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanel">Les dresseurs sont des membres du personnel, comme les soigneurs et les animateurs. Cliquez sur le bouton Personnel pour ouvrir le panneau correspondant.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanelCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainerHeading">Placer un dresseur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainer">Cliquez sur l'icône Dresseur, puis cliquez là où vous voulez placer votre dresseur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainerCompleted">D'une certaine manière, les dresseurs fonctionnent comme les soigneurs. Si un dresseur n'a pas d'affectation particulière, il recherche automatiquement des animaux marins à dresser (uniquement ceux capables d'apprendre des numéros). L'animal doit aussi être heureux avant qu'un dresseur ne puisse travailler avec lui. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainerHeading">Sélectionner un dresseur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainer">Vous pouvez aussi affecter un dresseur à un ou plusieurs animaux en particulier. Pour ce faire, commencez par cliquer sur le dresseur que vous voulez affecter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainerCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTabHeading">Onglet Affectations de dressage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTab">Ensuite, cliquez sur l'onglet Affectations de dressage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTabCompleted">Ce panneau vous permet de choisir les animaux que vous voulez assigner au dresseur sélectionné. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignmentHeading">Assigner un nouvel animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignment">Cliquez sur le bouton Assigner un nouvel animal pour activer le curseur d'affectation de dressage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignmentCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphinHeading">Sélectionnez un dauphin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphin">Cliquez maintenant sur Beaky à l'aide du curseur d'affectation de dressage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphinCompleted">Bien joué ! Le nom de Beaky apparaît désormais dans la liste des affectations et le dresseur que vous avez sélectionné est assigné à son dressage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButtonHeading">Panneau Numéros du dresseur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButton">Dès qu'un animal est assigné à un dresseur, vous avez le choix de lui indiquer les numéros qu'il apprendre à l'animal. Dans la liste des affectations, cliquez sur le bouton à côté du nom de Beaky pour ouvrir le panneau Dressage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButtonCompleted">Ce panneau vous permet de choisir les numéros que Beaky doit apprendre. Une coche à côté du numéro indique que vous avez affecté le dresseur pour entraîner un animal à ce numéro. Si tous les numéros sont cochés, le dresseur les apprendra tous à l'animal, en commençant par les plus faciles. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimalsHeading">Dressage de plusieurs animaux</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimals">Vous pouvez affecter un seul dresseur à plusieurs animaux dans différents bassins. Évidemment, plus vous assignez d'animaux à un dresseur, moins il aura de temps à consacrer à chaque animal. Si vous affectez un dresseur à des animaux dans différents bassins, n'oubliez pas qu'il perdra du temps à se déplacer d'un point à l'autre. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimalsCompleted">Les dresseurs ne peuvent travailler avec des animaux que si leur bassin dispose d'une entrée (une plate-forme avec une échelle). Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:tutorial_complete">
         
         
         
         Félicitations, vous avez terminé le didacticiel sur le dressage des animaux ! Vous pouvez maintenant faire le grand plongeon et dresser vos animaux marins pour qu'ils exécutent toutes sortes de numéros !
         
         
         
         <p/>
         
         
                
			Cliquez sur le bouton de validation pour lancer le didacticiel suivant. Vous allez apprendre à créer des spectacles aquatiques pour épater vos visiteurs. 
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Cliquez sur le bouton X pour revenir au menu principal.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:welcome">Bienvenue ! Dans ce didacticiel, vous allez apprendre à créer et planifier des spectacles aquatiques. Dès que vous êtes prêt à commencer, cliquez sur le bouton de validation.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntroHeading">Bassins de spectacle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntro">Pour créer un spectacle aquatique, vous devez d'abord construire un bassin de spectacle. Ce dernier est différent des bassins classiques sur deux points. Premièrement, lui seul utilise une plate-forme de spectacle. Deuxièmement, si les animaux marins y font effectivement leurs numéros, ils ne peuvent pas y vivre à plein temps (difficile de manger et de dormir quand le spectacle se passe dans votre maison !). Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntroCompleted">Ce zoo a trois bassins. Dans l'un se trouve un dauphin souffleur et dans l'autre, une orque. Celui du milieu est vide, ce qui est idéal pour en faire un bassin de spectacle ! Une fois que vous en avez construit un, vous pouvez créer des spectacles aquatiques avec le dauphin et l'orque. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanelHeading">Panneau Construction</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanel">Pour créer un bassin de spectacle, vous devez ajouter une plate-forme de spectacle au bassin du milieu. Cliquez sur le bouton Construction pour commencer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanelCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjectsHeading">Bassin et spectacle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjects">La plate-forme de spectacle se trouve dans le panneau bassin et spectacle. Cliquez sur ce panneau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjectsCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatformHeading">Plate-forme de spectacle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatform">Cliquez sur l'icône de la plate-forme de spectacle, puis pointez sur l'endroit du bassin où voulez la placer. Cliquez pour installer la plate-forme dans le bassin. Remarque : vous ne pouvez la placer qu'à proximité d'une paroi de bassin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatformCompleted">La plate-forme de spectacle permet au maître de cérémonie d'animer les spectacles. Elle vous servira aussi à planifier des spectacles aquatiques. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortalHeading">Ouverture de bassin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortal">Chaque fois que vous ajoutez une plate-forme de spectacle, vous êtes automatiquement invité à placer des ouvertures de bassin. Les ouvertures de bassin permettent à vos animaux de passer du bassin classique, où ils vivent, dans le bassin de spectacle, où ils font leurs numéros. Vous ne pouvez placer des ouvertures de bassin que sur les parois de bassin. Faisons communiquer l'enclos des dauphins et l'enclos des orques avec le bassin de spectacle. Vous avez déjà une ouverture de bassin sur votre curseur : il vous suffit donc de cliquer sur les parois de bassin pour placer les ouvertures.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortalCompleted">Bon travail ! Les animaux peuvent maintenant nager vers la plate-forme de spectacle et exécuter leurs numéros. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstandHeading">Grands gradins</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstand">Ajoutons de grands gradins pour que les visiteurs puissent s'asseoir et profiter de votre spectacle aquatique. Installez-les devant le bassin de spectacle, avec les sièges de face. L'espace entre les parterres de fleurs est parfait. Cliquez sur les grands gradins, puis sur l'endroit où vous voulez les placer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstandCompleted">Excellent ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:rotateGrandstand">Faites pivoter les gradins pour les placer face au bassin, puis réinstallez-les.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscapingHeading">Aménagement du paysage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscaping">Le bassin de spectacle est actuellement rempli d'eau du biome Prairie. Nous devons changer le biome de l'eau pour qu'il reflète l'environnement des deux animaux. Cliquez sur l'onglet Aménagement du paysage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscapingCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatformHeading">Sélectionner la plate-forme de spectacle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatform">Organisons un spectacle ! Pour en créer un, cliquez sur la plate-forme de spectacle dans le bassin de spectacle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatformCompleted">Le panneau Informations sur la plate-forme de spectacle vous permet de modifier, de supprimer, d'ordonner et de réordonner les spectacles. Mais pour commencer, vous devez en créer un. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShowHeading">Créer un spectacle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShow">Cliquez sur le bouton Créer un spectacle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShowCompleted">Vous devriez maintenant voir s'afficher l'Éditeur de spectacles. Il permet à un animal d'exécuter plusieurs numéros ou à plusieurs animaux d'exécuter des numéros simultanément pendant un spectacle. Nous allons créer un spectacle simple avec le dauphin et l'orque. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOneHeading">Ajouter un animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOne">Commencez par ajouter le dauphin au spectacle. Cliquez sur Ajouter un animal, puis sélectionnez le dauphin souffleur (et uniquement le dauphin) dans la liste.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOneCompleted">Notez que la liste comprend uniquement des animaux de spectacle se trouvant dans des bassins classiques qui disposent d'une ouverture de bassin qui communique avec un bassin de spectacle. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwoHeading">Ajouter un animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwo">Nous allons aussi ajouter l'orque au spectacle. Cliquez à nouveau sur Ajouter un animal, puis sélectionnez l'orque dans la liste.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwoCompleted">Maintenant que les deux animaux ont été ajoutés au spectacle, affectons-leur des numéros. Pour le premier chapitre du spectacle, nous allons demander à l'orque et au dauphin d'exécuter leurs numéros en même temps. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOneHeading">Ajouter un nouveau numéro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOne">Pour affecter un numéro au dauphin souffleur, cliquez sur son bouton Ajouter un nouveau numéro, puis sélectionnez un numéro dans la liste.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOneCompleted">Chaque fois que vous affectez un numéro à un animal, une zone de numéro ou un accessoire de spectacle est automatiquement créé. Vous pouvez prendre l'un ou l'autre et le placer où vous voulez dans le bassin de spectacle. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrickHeading">Ajouter un nouveau numéro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrick">Maintenant que vous avez organisé le premier numéro du dauphin, nous allons faire de même avec l'orque. Cliquez sur son bouton Ajouter un nouveau numéro, puis sélectionnez un numéro dans la liste.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrickCompleted">Quand le spectacle commencera, le dauphin et l'orque seront prêts à exécuter leurs numéros en même temps. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwoHeading">Ajouter un nouveau numéro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwo">Pour notre deuxième chapitre, nous allons affecter un nouveau numéro au dauphin. Cliquez sur son bouton Ajouter un nouveau numéro, puis sélectionnez un autre numéro dans la liste.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwoCompleted">Remarque : vous pouvez donner le nom que vous voulez à votre spectacle, surtout si vous trouvez « Spectacle 1 » peu original. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShowHeading">Enregistrer et quitter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShow">Cliquez sur le bouton de validation de l'Éditeur de spectacles pour enregistrer votre spectacle et quitter l'Éditeur. La plate-forme de spectacle s'ouvre automatiquement après la création de votre spectacle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShowCompleted">Il ne reste que quelques points à régler et vous pourrez ensuite admirer votre spectacle ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreakHeading">Ajouter un repos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreak">Les animaux ont besoin de se reposer après les spectacles. Si un animal passe trop de temps à exécuter des numéros en public, il se fâche et refuse de travailler. Pour garantir la bonne humeur du dauphin souffleur et de l'orque, accordez-leur une pause après le spectacle. Pour ce faire, cliquez sur le bouton Ajouter un repos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreakCompleted">Vous pouvez maintenant vous asseoir et profiter de votre spectacle ! Remarque : vous pouvez y assister depuis les gradins grâce au mode Visiteur. Dès que la plate-forme de spectacle est ouverte, tous les spectacles programmés défilent dans leur ordre de création. Quand tous les spectacles sont lancés, ils recommencent dans le même ordre. Quand vous avez terminé de regarder votre spectacle, cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShowHeading">Désactiver un spectacle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShow">Le panneau Plate-forme de spectacle recense différentes activités importantes, telles que l'ajout de nouveaux spectacles. Il vous permet aussi de modifier, de voir, de réordonner et de supprimer les spectacles existants. Il vous sert aussi à désactiver temporairement un spectacle. Pour ce faire, cliquez sur le bouton à côté du nom du spectacle que vous venez de créer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShowCompleted">Bien joué ! Les visiteurs notent vos spectacles selon un système d'étoiles (plus ils ont apprécié, plus ils attribuent d'étoiles). Quand ils ont aimé votre spectacle, ils font des dons à votre zoo. Alors pensez à installer des boîtes à dons près de chaque bassin de spectacle. En fait, la popularité de chaque numéro change au cours du temps. Essayez de prévoir des spectacles incluant des numéros populaires et n'oubliez pas de modifier vos spectacles au fur et à mesure que les autres numéros gagnent en renommée. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:tutorial_complete">
         
         
         
         Félicitations, vous avez terminé le didacticiel sur les spectacles aquatiques ! Vous pouvez maintenant créer les vôtres et faire des vagues.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
			Cliquez sur le bouton de validation pour lancer le didacticiel suivant. Vous allez découvrir d'autres fonctionnalités disponibles dans Zoo Tycoon 2 : Marine Mania.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Cliquez sur le bouton X pour revenir au menu principal.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:welcome">Bienvenue ! Dans ce didacticiel, vous allez en savoir plus sur l'outil Pipette, les filtres de terrain, la nage avec les dauphins et d'autres fonctionnalités disponibles dans Zoo Tycoon 2 : Marine Mania. Dès que vous êtes prêt à commencer, cliquez sur le bouton de validation.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscapingHeading">Aménagement du paysage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscaping">Il existe également d'autres nouvelles façons de faire les choses. Par exemple, les fonctionnalités liées au paysage (les arbres, les plantes et les rochers) sont peintes différemment. Cliquez sur le bouton Aménagement du paysage pour savoir comment cela fonctionne.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscapingCompleted">Le biome Désert a été présélectionné pour vous. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOneHeading">Dessiner le paysage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOne">Vous aurez remarqué que l'apparence du panneau Aménagement du paysage a changé. Pour dessiner les caractéristiques du terrain, vous n'avez plus besoin de sélectionner les pinceaux Biome en bas du panneau. Désormais, nos nouveaux filtres de terrain vous permettent d'ajouter des arbres, des plantes et des rochers lorsque vous dessinez votre paysage. Pour découvrir leur fonctionnement, cliquez d'abord sur Sable, puis recouvrez de sable le grand espace de terre entouré de fleurs près de l'entrée du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOneCompleted">Pour l'instant, les trois filtres de terrain sont désactivés. Lorsque vous dessinez du sable, vous ne voyez ni arbre, ni plante, ni rocher. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocksHeading">Filtre de rochers</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocks">Vous pouvez activer les combinaisons de filtres de terrain ensemble ou séparément. Il vous suffit juste de cliquer sur le filtre que vous voulez ajouter. À vous d'essayer maintenant ! Cliquez sur le filtre de rochers pour l'activer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocksCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwoHeading">Dessiner le paysage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwo">Bien joué ! Maintenant, dessinez un peu plus de sable.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwoCompleted">Puisque le filtre de rochers est activé, vous dessinez des rochers en même temps que le désert. Remarque : les filtres de terrain vous permettent de contrôler plus précisément ce qui doit être ajouté ou non à votre paysage. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTreeHeading">Sélectionner l'arbre</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTree">Zoo Tycoon 2 : Marine Mania comprend un grand nombre de nouvelles fonctionnalités sympathiques, comme l'outil Pipette. Cet outil est une façon simple et rapide de placer une copie de presque n'importe quel objet dans le jeu. Utilisons-le sur le sapin baumier situé près du stand de hamburgers. Recherchez le sapin baumier, puis cliquez dessus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTreeCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTreeHeading">Outil Pipette</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTree">Cliquez sur l'outil Pipette. Vous remarquerez qu'une reproduction exacte du sapin baumier apparaît sur votre curseur. Pointez là où vous voulez placer l'arbre, puis cliquez pour l'installer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTreeCompleted">L'outil Pipette ne fonctionne pas sur tous les objets. En mode Campagne ou Scénario, il ne marche pas sur les objets pour lesquels votre renommée de zoo est insuffisante. De même, vous ne pourrez pas l'utiliser sur les éléments pour lesquels vous n'avez pas fait de recherche. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRayHeading">Sélectionner la raie manta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRay">Il existe également une façon semblable de copier des animaux. Recherchez le bassin des raies mantas, puis cliquez sur une raie manta pour la sélectionner.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRayCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendationsHeading">Recommandations aux soigneurs</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendations">Cliquez sur le bouton Recommandations aux soigneurs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendationsCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPictureHeading">Copier l'animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPicture">Sur le panneau Recommandations aux soigneurs, cliquez sur l'icône Raie manta. Faites glisser la copie de la raie manta jusqu'au bassin des raies mantas, puis cliquez pour la placer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPictureCompleted">Ce raccourci fonctionne uniquement pour les animaux figurant sur le panneau Adoption. Si un animal n'apparaît actuellement pas sur ce panneau, vous ne pourrez pas le copier dans un scénario ou une partie en mode Défi. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendationsHeading">Fermer le panneau Recommandations aux soigneurs</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendations">Fermer Recommandations aux soigneurs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendationsCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStatsHeading">Récapitulatif du zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStats">Zoo Tycoon 2 : Marine Mania vous propose plusieurs méthodes pour réunir des informations sur votre zoo. Cliquez sur le bouton Récapitulatif du zoo pour ouvrir le panneau Récapitulatif.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStatsCompleted">Le panneau Récapitulatif comprend deux nouveaux onglets : Infos bâtiment et Infos boîte à dons. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTabHeading">Infos bâtiment</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTab">La Liste des bâtiments vous permet d'accéder rapidement aux informations sur chaque bâtiment de votre zoo. Vous pouvez connaître sa durée de vie, le montant total de ses bénéfices jusqu'à aujourd'hui et la moyenne de ses recettes mensuelles. Cliquez sur l'onglet Infos bâtiment pour ouvrir la Liste des bâtiments.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTabCompleted">Vous pouvez cliquer sur le nom du bâtiment pour vous y rendre directement. Le nouvel onglet Infos boîte à dons vous permet d'accéder rapidement aux données de toutes les boîtes à dons du zoo. Il fonctionne sur le même principe que l'onglet Infos bâtiment.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStatsHeading">Fermer le Récapitulatif du zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStats">Cliquez sur le bouton X du panneau Récapitulatif pour le fermer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStatsCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphinHeading">Sélectionnez un dauphin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphin">Dans Zoo Tycoon 2 : Marine Mania, vous avez l'immense privilège de pouvoir nager avec des dauphins souffleurs. Commençons sans plus tarder ! Tout d'abord, recherchez le bassin des dauphins, puis cliquez sur un des dauphins pour le sélectionner.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphinCompleted">La fonction Nager avec l'animal vous permet de rentrer dans le bassin du dauphin souffleur et de nager avec ce magnifique animal. Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButtonHeading">Nager avec l'animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButton">Cliquez sur le bouton Nager avec l'animal pour vous baigner avec un dauphin souffleur. Savourez cet instant !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButtonCompleted">Cliquez sur le bouton de validation quand vous avez terminé de nager et que vous voulez continuer le didacticiel.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadViewHeading">Nager en mode Visiteur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadView">Saviez-vous que vous pouviez aussi nager dans les bassins et plonger sous l'eau en mode Visiteur ? Cela revient au même que marcher dans le zoo en mode Visiteur (Remarque : si votre souris est équipée d'une roulette, vous pouvez l'utiliser pour plonger ou remonter à la surface pendant que vous nagez). Cliquez sur le bouton Vue du ciel pour continuer le didacticiel.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadViewCompleted">Vous pouvez même prendre des photos pendant que vous nagez sous l'eau ! Cliquez sur le bouton de validation pour continuer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysicsHeading">Améliorer la dynamique des balles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysics">Voici une autre fonctionnalité amusante : l'amélioration de la dynamique des objets. Les distractions et les balles de jeu des animaux roulent et rebondissent comme jamais auparavant. Pour tester cette fonctionnalité, recherchez le puits rond entouré de balles de jeu. Il se trouve dans la zone arrière du zoo. Laissez tomber des balles dans le puits et regardez comment elles roulent. Essayez de taper dans les balles pour les disperser en mode Visiteur ! Lorsque vous avez terminé, cliquez sur le bateau de pirates situé dans l'enclos des otaries pour terminer ce didacticiel.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysicsCompleted">nul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:tutorial_complete">
         
         
         
         Félicitations, vous avez terminé tous les didacticiels de Zoo Tycoon 2 : Marine Mania ! Vous êtes prêt à créer des zoos fascinants et des spectacles aquatiques palpitants. Découvrez les 20 animaux, les 20 défis, les 3 campagnes et autres objets supplémentaires que nous avons ajoutés rien que pour vous. Nous espérons que vous explorerez, vivrez et découvrirez un véritable océan de plaisir en jouant !
			
         
         
         <p/>
         
         
         
			N'oubliez pas de lancer les autres didacticiels si vous voulez en savoir plus sur Zoo Tycoon 2. Ils sont repérables grâce à l'icône Livre.

         
         
         <img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
         <p/>
         
         
         
      	Cliquez sur le bouton X pour revenir au menu principal. 
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_campaignname">Didacticiels Marine Mania</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1">Didacticiel 1 : Bases d'un bassin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1short">Construction d'un bassin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1overviewshort">Apprenez les bases de la construction des bassins pour les animaux marins.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2">Didacticiel 2 : Bassin hybride</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2short">Construction de bassin hybride</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2overviewshort">Apprenez à créer des enclos hybrides qui associent terre et eau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3">Didacticiel 3 : Dressage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3short">Dressage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3overviewshort">Apprenez à dresser des animaux de spectacle pour qu'ils exécutent des numéros.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4">Didacticiel 4 : Création de spectacles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4short">Création de spectacles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4overviewshort">Apprenez à créer et à planifier des spectacles aquatiques.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5">Didacticiel 5 : Fonctionnalités de Marine Mania</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5short">Fonctionnalités de Marine Mania</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5overviewshort">Découvrez toutes les nouvelles fonctionnalités améliorées du jeu.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
