<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTraining">L'Association de dressage des cétacés offre une bourse aux dresseurs débutants. Si en deux mois, vous faites atteindre à un béluga le niveau 3 sur le numéro de saut, l'association vous offrira une bourse de 2 500 $.
			<br/>
   			Difficulté : Facile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingShort">Faites atteindre à un béluga le niveau 3 sur le numéro de saut pour recevoir une bourse de 2 500 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingSuccessShort">Puisque vous avez fait atteindre à un béluga le niveau 3 sur le numéro de saut, vous avez reçu une bourse de 2 500 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingSuccess">Vous et votre béluga apprenez vite ! Votre béluga a atteint le niveau 3 sur le numéro de saut en moins de deux mois. L'Association de dressage des cétacés vous a offert une bourse de 2 500 $ en récompense de vos efforts.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingFailureShort">Vous n'avez pas fait atteindre à un béluga le niveau 3 sur le numéro de saut en deux mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingFailure">Le deux mois ont passé, et vous n'avez pas fait atteindre à votre béluga le niveau 3 sur le numéro de saut. Par conséquent, vous n'avez pas droit à la bourse de l'Association de dressage des cétacés.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRay">Raies International est un groupe œuvrant pour la préservation de la nature, dont la mission est de sensibiliser le public aux situations des raies dans le monde entier. Si vous adoptez trois raies mantas en un mois, le groupe citera votre zoo dans une émission de télévision spéciale. Grâce à cette publicité, la fréquentation de votre zoo devrait augmenter, et votre renommée sera légèrement améliorée.
			<br/>
   			Difficulté : Facile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayShort">Adoptez trois raies mantas en un mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRaySuccessShort">Vous avez adopté trois raies mantas en un mois, ce qui a augmenté la popularité de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRaySuccess">Après votre adoption de trois raies mantas en un mois, Raies International a filmé une partie de son émission spéciale sur les raies mantas dans votre zoo. La publicité obtenue par l'émission a attiré davantage de visiteurs et la renommée de votre zoo a légèrement augmenté.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayFailureShort">Puisque vous n'avez pas adopté trois raies mantas en un mois, vous avez manqué une occasion d'améliorer la popularité de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayFailure">Un mois est passé et vous n'avez pas adopté trois raies mantas. Par conséquent, Raies International a décidé de filmer leur émission de télévision spéciale dans un autre zoo. Vous avez manqué une occasion d'améliorer la popularité de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonations">Aquatic Amusements Inc. souhaite vendre ses souvenirs d'inspiration marine dans votre zoo, mais veut d'abord voir que vous mettez des efforts dans la présentation d'animaux marins. Si vous collectez 500 $ de dons pour les animaux marins dans un délai de deux mois, Aquatic Amusements Inc. vous offrira un marchand de souvenirs marins.   
			<br/>
   			Difficulté : Facile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsShort">Collectez 500 $ de dons pour les animaux marins dans un délai de deux mois pour obtenir un marchand de souvenirs marins gratuit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsSuccessShort">Pour vous récompenser d'avoir collecté plus de 500 $ de dons pour les animaux marins en deux mois, Aquatic Amusements Inc. vous a remis un marchand de souvenirs marins.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsSuccess">Bravo ! Vous avez collecté plus de 500 $ de dons pour les animaux marins en deux mois. Aquatic Amusements Inc. pense donc que ses produits se vendront bien dans votre zoo et vous offre un marchand de souvenirs marins. Vous le trouverez dans une caisse près de l'entrée du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsFailureShort">Puisque vous n'avez pas réussi à collecter 500 $ de dons pour les animaux marins, vous n'avez pas obtenu de marchand de souvenirs marins gratuit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsFailure">Deux mois est passé, et vous n'avez pas collecté 500 $ de dons pour les animaux marins. Aquatic Amusements Inc. ne pense donc pas que vous mettiez beaucoup d'efforts dans la présentation d'animaux marins dans votre zoo. Vous avez manqué une occasion d'obtenir un marchand de souvenirs marins gratuit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescue">(Défi Animaux marins) Le docile lamantin à la démarche indolente se repose souvent dans des eaux peu profondes, ce qui pose souvent problème, notamment dans les endroits où des bateaux à moteur sont utilisés. Chaque année, des dizaines de lamantins sont tués ou grièvement blessés dans des collisions avec des bateaux à moteur.
      <p/>
      Les biologistes de la vie aquatique de l'Université des sciences aquatiques ont sauvé un lamantin blessé par un hors-bord. Les chercheurs souhaiteraient que votre zoo prenne soin du lamantin, puis qu'il le relâche dans la nature une fois qu'il sera rétabli. Si vous relâchez le lamantin dans la nature dans un délai de deux mois, l'université fera don d'un globicéphale à votre zoo.
      <p/>
      Relevez deux défis Animaux marins pour débloquer le thon vivant !
      <br/>
      Difficulté : Moyenne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueShort">Prenez soin du lamantin blessé et relâchez-le dans la nature dans un délai de deux mois pour recevoir un globicéphale.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueSuccessShort">Puisque vous vous avez soigné le lamantin blessé et que vous l'avez relâché dans la nature, l'université a fait don d'un globicéphale à votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueSuccess">Beau travail ! Le lamantin est rentré chez lui, heureux et en bonne santé. Pour vous remercier de vos efforts, l'Université des sciences aquatiques a fait don d'un globicéphale à votre zoo. Vous le trouverez dans une caisse près de l'entrée.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureShort">Comme vous n'avez pas réussi à relâcher le lamantin blessé dans la nature d'ici les deux mois, vous avez manqué l'occasion de recevoir un globicéphale.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureDeadline">Deux mois ont passé et votre lamantin n'est pas rétabli. Par conséquent, l'Université des sciences aquatiques a décidé de le confier à un autre établissement, qui en prendra meilleur soin. Vous avez manqué une occasion d'obtenir un globicéphale.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureDeath">Quand les chercheurs de l'université ont voulu savoir comment le lamantin se portait, ils ont été choqués d'apprendre qu'il n'était pas dans votre zoo ! Les chercheurs sont très déçus que l'animal ait disparu. Vous avez manqué une occasion d'obtenir un globicéphale gratuit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortium">(Défi Animaux marins) Le Consortium pour la préservation des espèces marines a pour mission l'augmentation des populations marines dans le monde entier. Si vous parvenez à accoupler un mâle et une femelle appartenant à trois espèces d'animaux marins dans un délai de deux mois, le consortium vous versera une prime de naissance pour saluer vos efforts. Le montant de cette prime variera selon l'espèce.
      <p/>
      Relevez deux défis Animaux marins pour débloquer le thon vivant !
      <br/>      
      Difficulté : Moyenne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumShort">Réussissez l'accouplement d'un mâle et d'une femelle appartenant à trois espèces d'animaux marins dans un délai de deux mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumSuccessShort">Trois espèces d'animaux marins se sont reproduites, et vous avez perçu une prime de naissance en récompense de vos efforts.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumSuccess">Beau travail ! Vous avez fait se reproduire trois espèces d'animaux marins. Pour vous récompenser d'avoir aidé à repeupler les océans de la planète, le Consortium pour la préservation des espèces marines vous donne de l'argent !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumFailureShort">Puisque vous n'avez pas réussi à faire se reproduire trois espèces d'animaux marins en deux mois, vous ne pourrez pas percevoir de prime de naissance.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumFailure">Puisque vous n'avez pas réussi à faire se reproduire trois espèces d'animaux marins dans le délai de deux mois imparti, vous ne pourrez pas percevoir de prime de naissance de la part du Consortium pour la préservation des espèces marines. Vous ferez mieux la prochaine fois !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumOneBred">Bravo ! Une espèce d'animaux marins s'est reproduite ! Réussissez l'accouplement d'un mâle et d'une femelle de deux autres espèces pour percevoir une prime de naissance de la part du Consortium pour la préservation des espèces marines.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumTwoBred">Beau travail ! Une deuxième espèce d'animaux marins s'est reproduite. Réussissez l'accouplement d'un mâle et d'une femelle d'une troisième espèce pour percevoir une prime de naissance de la part du Consortium pour la préservation des espèces marines.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisit">(Défi Animaux marins) La photographe animalière de renom international, Eleanor Avus, va venir dans votre zoo ! Elle prépare un livre de photos d'animaux marins côtiers, et veut voir certaines espèces dans votre zoo avant de se rendre dans leur habitat naturel.
      <p/>Eleanor Avus aimerait voir trois espèces en particulier dans votre zoo : le lamantin, la loutre de mer, et le gorfou sauteur. Si elle voit ces trois espèces, alors la publicité résultant de son livre augmentera légèrement la renommée de votre zoo, et fera venir davantage de visiteurs !
      <p/>
      (Conseil : veillez à ce que la photographe animalière soit contente tout au long de sa visite. Si Eleanor Avus devient mécontente, il se peut qu'elle quitte votre zoo avant d'avoir vu les trois espèces.)
      <p/>
      Relevez deux défis Animaux marins pour débloquer le thon vivant !      
      <br/>
      Difficulté : Moyenne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitShort">Si la photographe animalière Eleanor Avus voit un lamantin, une loutre de mer et un gorfou sauteur au cours de sa visite, davantage de personnes viendront dans votre zoo, ce qui en augmentera légèrement la renommée.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSuccessShort">Puisque la photographe animalière Eleanor Avus a vu trois espèces côtières spécifiques au cours de sa visite, votre zoo est désormais plus connu, et accueille davantage de visiteurs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSuccess">La photographe animalière Eleanor Avus a vu les trois espèces côtières qu'elle désirait voir ! Elle a parlé favorablement de votre zoo, ce qui a attiré davantage de visiteurs, et augmentera peut-être la renommée de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitFailureShort">Puisque la photographe animalière Eleanor Avus a quitté le zoo sans avoir vu les trois espèces côtières, vous avez manqué une occasion d'augmenter la popularité de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitFailure">La photographe animalière Eleanor Avus est déçue par votre zoo, parce qu'elle n'a pas vu les trois espèces qui l'intéressaient au cours de sa visite. Par conséquent, elle ne prévoit pas de mentionner votre zoo dans son nouveau livre. Vous avez manqué une occasion d'augmenter la popularité de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitArrival">La photographe animalière Eleanor Avus est arrivée dans votre zoo !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeManatee">Montrez un lamantin à la photographe animalière Eleanor Avus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeOtter">Montrez une loutre de mer à la photographe animalière Eleanor Avus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeRockhopper">Montrez un gorfou sauteur à la photographe animalière Eleanor Avus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeManateeDone">La photographe animalière Eleanor Avus a vu un lamantin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeOtterDone">La photographe animalière Eleanor Avus a vu une loutre de mer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeRockhopperDone">La photographe animalière Eleanor Avus a vu un gorfou sauteur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitPhotographerGone">La photographe animalière Eleanor Avus a quitté le zoo !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitPhotographerName">Eleanor Avus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTraining">(Défi Spectacles aquatiques) L'Association de dressage des cétacés a annoncé son concours annuel pour promouvoir l'excellence dans le dressage des dauphins. Ce concours annuel comprend le numéro de salto avant. Si vous faites atteindre à un dauphin souffleur le niveau 3 sur le numéro de salto avant en deux mois, votre zoo sera encore plus célèbre et attirera des visiteurs supplémentaires.
      <p/>Relevez deux défis Spectacles aquatiques pour débloquer l'écran géant !      
      <br/>
      Difficulté : Moyenne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingChoice">Si vous faites atteindre à un dauphin souffleur le niveau 3 sur le numéro de marche sur l'eau en deux mois, votre zoo attirera davantage de visiteurs et deviendra peut-être plus connu. 
      <p/>
      Si vous faites atteindre à un dauphin souffleur le niveau 3 sur le numéro de salto avant en deux mois, votre zoo recevra un prix de 20 000 $.
      <p/>
      Dans quelle catégorie voulez-vous concourir ?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:TrickOneName">Marche sur l'eau</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:TrickTwoName">Salto avant</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingShort">Participez au concours de l'Association de dressage des cétacés.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingTrickOneShort">En deux mois, faites atteindre à un dauphin souffleur le niveau 3 sur le numéro de marche sur l'eau pour attirer davantage de visiteurs et peut-être augmenter la renommée de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingTrickTwoShort">Dans un délai de deux mois, faites atteindre à un dauphin souffleur le niveau 3 sur le numéro de salto avant pour augmenter la renommée de votre et recevoir davantage de visiteurs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingSuccessTrickTwoShort">Vous avez fait atteindre à un dauphin souffleur le niveau 3 sur le numéro de salto avant en deux mois. Cela a augmenté la renommée de votre zoo et a attiré davantage de visiteurs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingSuccessTrickTwo">Vous avez gagné le concours de dressage en faisant atteindre à un dauphin souffleur le niveau 3 sur le numéro de salto avant en deux mois ! En récompense, l'Association de dressage des cétacés a payé une série d'annonces publicitaires à la télé faisant la promotion de votre zoo. La publicité ainsi obtenue attire des visiteurs supplémentaires et augmente la renommée de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingFailureTrickTwoShort">Vous n'avez pas réussi à faire atteindre à un dauphin souffleur le niveau 3 sur le numéro de salto avant en deux mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingFailureTrickTwo">Le concours de dressage est passé, et vous n'avez pas réussi à faire atteindre à un dauphin souffleur le niveau 3 sur le numéro de salto avant en deux mois. Par conséquent, vous avez manqué une occasion de gagner de la publicité gratuite pour votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStar">(Défi Spectacle aquatique) Delia, le dauphin de spectacle célèbre dans le monde entier, est en tournée dans le pays. Si vous payez des droits de réservation de 3 000 $, Delia restera dans votre zoo pendant deux mois. La participation d'un dauphin célèbre comme Delia à votre spectacle pourrait faire des merveilles pour les dons et nombre d'étoiles qu'il reçoit. Les vedettes nécessitent néanmoins beaucoup d'attention. Si l'un des besoins de Delia n'est pas satisfait à un moment quelconque de sa visite, il quittera immédiatement votre zoo, et la publicité négative qui en résultera fera légèrement décroître la popularité de votre zoo. Restez très attentif à ses besoins, particulièrement pendant qu'il se produit en spectacle!
      <p/>Conseil : pensez à bien placer Delia dans un bassin comprenant de l'eau des côtes. Sinon, votre vedette exigeante pourra bien s'en aller avant d'avoir fait sa première apparition en spectacle.
      <p/>Relevez deux défis Spectacles aquatiques pour débloquer l'écran géant !       
      <br/>
      Difficulté : Moyenne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarShort">Accueillez Delia, le dauphin de spectacle, dans votre zoo pendant deux mois, sans que son besoin de bien-être ne devienne critique.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarSuccessShort">Vous avez accueilli Delia, le dauphin de spectacle, dans votre zoo pendant deux mois, sans que son besoin de bien-être ne devienne critique.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarSuccess">Le séjour de Delia dans votre zoo a été un franc succès ! Vos visiteurs ont adoré ses numéros, et vous avez réussi à maintenir son moral au beau fixe. Delia va partir dans le prochain zoo de sa tournée, mais vous et vos visiteurs ne l'oublierez jamais. En plus, la publicité autour de son séjour a attiré encore plus de visiteurs dans votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarFailureShort">Delia n'a pas été heureuse dans votre zoo, et elle est partie. La publicité négative qui en résulte a fait légèrement décroître la popularité de votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarFailure">Delia est malheureuse ! Ses dresseurs ont retiré cette vedette de votre zoo pour la protéger. Malheureusement, la publicité négative autour de son départ a fait légèrement décroître la popularité de votre zoo. Le nombre de visiteurs va baisser au cours du prochain mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarAnimalName">Delia</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurge">Votre zoo a connu une légère surtension électrique ! Cela a eu pour effet principal de faire clignoter vos lumières, mais les circuits fragiles de vos filtres de bassin ont été touchés, et ils sont tous endommagés !
      <p/>La bonne nouvelle, c'est que vos filtres de bassin sont assurés. La mauvaise nouvelle, c'est qu'il faudra un moment à votre assurance pour traiter le dossier. Vous pouvez attendre que celle-ci vous fournisse de nouveaux filtres gratuitement, ou racheter immédiatement de nouveaux filtres.
      <p/>Si vous choisissez de faire appel à votre assurance, vous devrez attendre deux mois que votre dossier soit traité, et que votre assureur vous envoie de nouveaux filtres gratuits. En outre, l'assurance vous paiera 5 000 $ pour couvrir les frais inattendus. Vous ne pourrez pas acheter de nouveaux filtres en attendant que votre dossier soit traité. Vos soigneurs et vous devrez nettoyer les bassins à la main !
      <p/>Si vous choisissez d'acheter de nouveaux filtres, vous pourrez les avoir tout de suite, mais l'assurance ne prendra pas en charge vos frais.
      <br/>
      Difficulté : Moyenne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeShort">Nettoyez les bassins du zoo à la main pendant deux mois en attendant que votre assurance vous fournisse de nouveaux filtres.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeSuccessShort">Vous avez nettoyé les bassins du zoo à la main pendant deux mois en attendant que l'assurance vous fournisse de nouveaux filtres.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeSuccess">Votre compagnie d'assurance a enfin traité votre dossier ! Vous avez reçu de nouveaux filtres ; vous les trouverez dans une caisse près de l'entrée du zoo. En outre, l'assurance vous a donné 5 000 $ pour couvrir les frais liés à la surtension inattendue.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeBuyFilters">Acheter de nouveaux filtres</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeWait">Attendre l'assurance</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducators">L'Université des sciences aquatiques effectue une étude sur les façons d'informer le public sur les écosystèmes marins. Si vous choisissez de participer en relevant ce défi, vous devrez payer des droits d'inscription de 500 $ et recruter deux animateurs pour un minimum de deux mois. 
      <p/>Si vous licenciez l'un de vos animateurs, ou les deux, pendant la période d'étude de deux mois, vous échouerez dans le défi. En revanche, si vous réussissez à les garder pendant deux mois, l'université fera don d'un bébé requin baleine à votre zoo ! 
      <p/>Conseil : n'oubliez pas d'acheter des gradins pour vos nouveaux animateurs et de les placer près des attractions les plus populaires. Vous vous apercevrez que la présence d'un animateur fait gonfler le montant des dons éducatifs !
      <br/>
      Difficulté : Moyenne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsAccepted">L'université est ravie que vous ayez décidé de participer à son étude ! Les 500 $ d'inscription ont été prélevés sur votre compte, et les deux nouveaux animateurs sont arrivés dans votre zoo. Vous les trouverez près de l'entrée du zoo. Rappelez-vous que si vous licenciez l'un de vos animateurs, ou les deux, vous échouerez dans le scénario, et vous manquerez une occasion de recevoir un bébé requin baleine de l'université.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsShort">Rémunérez deux animateurs supplémentaires pendant deux mois, et obtenez un bébé requin baleine en récompense.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsSuccessShort">Vous avez rémunéré deux animateurs supplémentaires pendant deux mois, et obtenu un bébé requin baleine en récompense.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsSuccess">Deux mois ont passé, et l'Université des sciences aquatiques a terminé son étude. L'université peut utiliser les informations fournies par les animateurs pour développer de nouvelles façons d'améliorer les connaissances du public sur les écosystèmes marins. Pour vous remercier d'avoir participé, l'université a fait don d'un bébé requin baleine à votre zoo. Vous le trouverez dans une caisse près de l'entrée du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsFailureShort">Vous n'avez pas réussi à rémunérer deux animateurs supplémentaires pendant deux mois.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsFailure">En licenciant un animateur, vous avez rompu l'accord passé avec l'Université des sciences aquatiques, qui est très déçue que vous ayez laissé tomber leur étude. La publicité négative qui en résulte a fait légèrement baisser la popularité de votre zoo parmi les visiteurs. Vous avez manqué une occasion d'obtenir un bébé requin baleine gratuit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagement">Géristress Consulting est une société de consulting spécialisée dans la réduction du niveau de stress. La société commence à travailler avec des zoos, et aimerait l'aide de votre zoo pour démontrer l'efficacité de ses techniques de gestion du stress.
      <p/>D'après Géristress Consulting, la fatigue est la première cause de stress. Un visiteur reposé est un visiteur heureux ! Si vous parvenez à faire fonctionner votre zoo pendant deux mois sans que le besoin de repos de cinq visiteurs n'atteigne un niveau critique, Géristress Consulting donnera 5 000 $ à votre zoo pour vous remercier d'avoir démontré l'efficacité de ses techniques de gestion du stress. Et en prime, vos visiteurs seront plus heureux ! (Conseil : veillez à placer beaucoup de bancs, de tables et de pavillons dans l'ensemble de votre zoo.)
      <br/>
      Difficulté : Variable</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementShort">Faites fonctionner votre zoo pendant deux mois sans que le besoin de repos de 5 visiteurs n'atteigne un niveau critique. Recevez 5 000 $ en récompense, et, en prime, rendez vos visiteurs plus heureux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementSuccessShort">Pour vous récompenser d'avoir passé deux mois sans que le besoin de repos de cinq de vos visiteurs n'atteigne un niveau critique, vous avez reçu 5 000 $, et vos visiteurs sont plus heureux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementSuccess">Bravo ! Vous avez passé deux mois sans que le besoin de repos de cinq de vos visiteurs n'atteigne un niveau critique. Les visiteurs de votre zoo sont reposés, et plus heureux ! Géristress Consulting vous a offert 5 000 $ pour vous remercier d'avoir démontré l'efficacité des techniques de gestion du stress de la société.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFailureShort">Puisque le besoin de repos d'au moins cinq de vos visiteurs est devenu critique, vous avez manqué l'occasion de recevoir de l'argent de la part de Géristress Consulting.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFailure">Malheureusement, le besoin de repos d'au moins cinq de vos visiteurs est devenu critique. Vous avez manqué une occasion de recevoir 5 000 $ de la part de Géristress Consulting, et de rendre vos visiteurs plus heureux. Songez à placer davantage de bancs, de tables et de pavillons dans votre zoo, à l'avenir !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementOneCritical">L'un de vos visiteurs a un besoin de repos critique.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementTwoCritical">Deux de vos visiteurs ont un besoin de repos critique.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementThreeCritical">Trois de vos visiteurs ont un besoin de repos critique.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFourCritical">Quatre de vos visiteurs ont un besoin de repos critique.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineShowChallengePromo">Relevez deux défis Spectacles aquatiques pour débloquer l'écran géant !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineAnimalChallengePromo">Relevez deux défis Animaux marins pour débloquer le thon vivant !</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
