<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coral:entry">Corail</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coral:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlueGreenCoral/BlueGreenCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/FireCoral/FireCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/PlateCoral/PlateCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/TableCoral/TableCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>                  
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Les organismes les plus importants des récifs coralliens sont, bien sûr, les coraux. Les coraux sont de minuscules animaux dotés d'un corps tubulaire appelé polype. Le sommet de leur pédoncule comporte une bouche, entourée de tentacules. Les récifs ne sont formés que de quelques coraux. Il s'agit de coraux rocheux, ou scléractiniens, regroupés en colonies. Des milliers de polypes vivent et se développent ensemble, formant un squelette calcaire (carbonate de calcium). Au fil des années, ces squelettes forment de plus vastes structures caractérisées par une couche externe d'animaux coralliens.
						<p/>
Malgré leur nombre, les coraux ne sont pas les seules créatures impliquées dans le développement des récifs coralliens. D'autres animaux, comme les mollusques, y jouent également un rôle non négligeable. D'importants groupes de plantes aquatiques, les algues, recouvrent aussi ces formations calcaires. Parmi celles-ci figurent les algues coralliennes roses et rouges, incrustées dans la roche, qui font souvent office de ciment.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
         </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_featherstar:entry">Crinoïde</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_featherstar:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/MyriadFeatherStar/MyriadFeatherStar_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Les crinoïdes, nom générique de plusieurs échinodermes vivant dans les eaux tropicales, ont un corps en forme de disque recouvert de plaques osseuses et de bras plumeteux qui s'étendent pour former un calice. La bouche et l'anus de l'animal sont situés sur la partie haute de son corps. La partie basse de celui-ci est dotée d'un pédoncule permettant au crinoïde de se fixer aux fonds marins. Les crinoïdes, aussi appelés lys de mer, perdent ce pédoncule lorsqu'ils atteignent leur maturité et se servent de leurs bras pour nager ou ramper au fond de l'eau. Les formes qui nagent librement sont appelées antédons. Les formes qui se fixent aux fonds marins pendant toute leur vie se trouvent surtout dans les grands fonds océaniques. Les crinoïdes sont des animaux très colorés.
						<p/>
Les crinoïdes sont généralement considérés comme les formes les plus primitives des échinodermes. Il n'en existe plus aujourd'hui que quelques centaines d'espèces et des milliers d'espèces disparues ont été découvertes à l'état fossile, particulièrement dans les calcaires formés à l'ère paléozoïque.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
         </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantbarrelsponge:entry">Éponge barrique</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantbarrelsponge:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/GiantBarrelSponge/GiantBarrelSponge_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Les éponges barriques comptent parmi les espèces d'éponges les plus spectaculaires. Les éponges constituent une forme très simple d'animaux filtrant l'eau, forme dépourvue de muscles, de nerfs ou d'organes spécifiques. Les éponges, dotées d'un squelette souple composé d'une substance appelée spongine, sont utilisées depuis très longtemps par l'homme pour se laver. Au cours des dernières décennies, les éponges synthétiques ont largement remplacées les éponges naturelles pour la toilette. 
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenseaanemone:entry">Anémone de mer verte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenseaanemone:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AnemoneGiantGreen/AnemoneGiantGreen_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
L'anémone de mer est le nom générique de divers polypes marins ressemblant à des fleurs, au corps cylindrique ou en forme de vase. De nombreuses espèces sont colorées. Les plus grands spécimens, comme l'anémone de mer verte géante, atteignent un diamètre de 1 m. Une extrémité du corps est fermée et attachée aux rochers ou au corail, l'autre comporte une bouche centrale entourée de tentacules armés de nématocystes (cellules piquantes et urticantes qui paralysent et capturent les petits poissons et animaux marins constituant ses proies). La bouche en fente s'ouvre sur un court œsophage qui débouche dans la cavité corporelle. À chaque extrémité de la bouche, un pore permanent s'ouvre dans une gouttière, appelée siphonoglyphe, creusée dans la paroi du pharynx et contenant un courant d'eau permanent qui amène l'oxygène aux tissus et les débarrasse de leurs déchets. La cavité du corps est divisée en un certain nombre de sacs par des septums (cloisons) qui partent de la paroi principale. Ces septums augmentent la surface permettant la sécrétion de sucs digestifs et l'absorption des nutriments. Ils contiennent les gonades qui produisent le sperme et les ovules.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kelpforest:entry">Forêt de varech</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kelpforest:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/KelpForest/KelpForest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Le varech, nom générique des grandes algues brunes, se développe le long des côtes les plus froides. Les principales espèces sont les vrais varechs, que l'on trouve dans les mers tempérées, les varechs géants ainsi que les aérocystes, que l'on ne trouve que dans le Pacifique nord. Les varechs géants peuvent atteindre 65 m de long. Les varechs possèdent des crampons faisant office de racines qui se fixent sur les surfaces rocheuses ; un long stipe mince et des frondes allongées ressemblant à des feuilles qui sont capables de photosynthèse. À l'instar des fougères, les varechs se reproduisent par alternance de générations.
						<p/>
Source importante d'iode et de soude, les varechs sont à la base de l'algine, une substance gélifiante utilisée dans la fabrication de la crème glacée. Riches en vitamines et en minéraux, les varechs représentent un aliment de base pour les Japonais.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_phaeophyta:entry">Phéophycées</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_phaeophyta:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Phaeophyta/Phaeophyta_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Les phéophycées, également appelées algues brunes ou baccifères, décrivent plusieurs espèces d'algues tropicales dérivant en grand nombre. Les baccifères se composent de limbes en forme de feuilles et de multiples petites poches remplies d'air qui leur permettent de flotter. Les sargasses, sortes d'algues brunes, constituent l'espèce la plus courante de baccifères. Ces algues dérivent le long du Gulf Stream, au nord-est, depuis le golfe du Mexique, et dans la mer des Sargasses, une vaste zone de l'océan Atlantique située entre les Antilles et les Açores. 
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seafan:entry">Gorgone</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seafan:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SeaFan/SeaFan_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Les gorgones sont des animaux ressemblant à des végétaux également connus sous le nom de coraux cornés. Les gorgones comptent différentes espèces parmi lesquelles le précieux corail rouge. Elles vivent dans les eaux tropicales ou subtropicales, comme la mer des Caraïbes. On en dénombre plusieurs centaines d'espèces.
						<p/>
Les gorgones ressemblent aux autres coraux en termes de développement ; larves au départ, elles se transforment en polypes, un animal cylindrique pourvu de tentacules à leur extrémité. Une fois en place, les polypes peuvent se diviser de manière asexuée pour former une colonie d'animaux caractéristiques des gorgones. Ces colonies, dont le développement nécessite jusqu'à 30 années, peuvent atteindre 3 m de diamètre. Elles se ramifient à partir d'un petit point d'ancrage. Certaines gorgones, comme les coraux fouets, n'arborent que très peu de ramifications, mais la plupart, en possèdent de très nombreuses, toutes orientées à angles droits par rapport au courant.
						<p/>
Les gorgones sont dotées de deux véritables couches corporelles : une couche externe, dite ectoderme, et une couche interne, dite endoderme. L'espace situé entre ces deux couches, connu sous le nom de coenenchyme, se compose de mésoglée, une substance de consistance gélatineuse, et de canaux gastrodermiques, qui relient tous les polypes de la colonie pour leur permettre de partager leur nourriture. Chaque polype est pourvu de huit tentacules plumeux ainsi que de huit sections corporelles divisées verticalement par des membranes et symétriques autour d'une cavité centrale, appelée cœlentéron, aux fonctions digestives. Une ouverture fait office de bouche et est aussi utilisée pour le rejet des déchets.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seastar:entry">Étoile de mer</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seastar:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SeaStars/SeaStars_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
L'étoile de mer, également appelée astérie, est un terme générique qui regroupe cinq ordres et environ 1 500 espèces d'invertébrés caractérisés par des bras radiaires pourvus de pieds ambulacraires. Certaines étoiles de mer ne mesurent que 1 à 2 cm à l'âge adulte, mais d'autres atteignent 65 cm. Les étoiles de mer sont largement représentées dans le monde entier.
						<p/>
L'étoile de mer est dotée d'un réseau complexe de tubes internes, le système aquifère, propre aux échinodermes. Un anneau central relie les canaux qui s'étendent le long des bras avant de bifurquer pour former des pieds ambulacraires. Le réseau vide, cavité corporelle modifiée, se remplit d'eau pour créer un squelette suffisamment rigide pour permettre à l'étoile de mer de se déplacer. En rejetant l'eau contenue dans ses pieds tubulaires, l'étoile de mer peut ramper et se cramponner aux supports rocheux ; en contractant les muscles situés à la base de ces pieds, elle peut se déplacer. 
						<p/>
En règle générale, les étoiles de mer sont plutôt raides et rampent lentement. La bouche, orientée vers le bas, est entourée de bras organisés selon une symétrie radiaire ; chacun de ces bras est pourvu de pieds tubulaires qui permettent à l'animal de ramper, de se fixer et de se nourrir. La longueur de ces bras varie et il n'est pas rare de trouver des étoiles de mer à quatre, six, voire davantage de bras. Leur anus se trouve sur la partie haute de leur corps, mais certaines en sont dépourvues. Les étoiles de mer sont recouvertes d'une peau rugueuse et tannée arborant très souvent des épines. L'animal est doté d'un estomac volumineux, d'un réseau complexe de tubes internes et d'un système nerveux simple et sans cerveau.
						<p/>
Les étoiles de mer bénéficient de sens (toucher, odorat et goût) bien développés et réagissent à la lumière. Elles se nourrissent de différents organismes ainsi que de déchets situés au fond de l'océan. Elles peuvent avaler de petites proies entières ou s'attaquer à de plus grosses proies en dévaginant leur estomac et en digérant littéralement leurs victimes à l'extérieur de leur propre corps. Certaines astéries se nourrissent de bivalves en forçant sur la coquille avec leurs bras, puis en glissant leur estomac entre les deux valves.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Description adaptée de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Tous droits réservés.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tussacgrass:entry">Graminées côtières</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tussacgrass:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Papyrus/Papyrus_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Les graminées côtières sont originaires d'Amérique du Sud, des Malouines, d'Australie et de Nouvelle-Zélande. Elles poussent en touffes d'environ 2 m de haut le long des côtes et ressemblent à de grosses touffes de cheveux. De par leur remarquable résistance et ce, malgré des conditions hostiles, les graminées ont été introduites en Écosse à des fins fourragères.               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>

</ZT2Strings>
