<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoPhotos">Photo d'une raie manta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhoto">On dispose de très peu d'informations sur la raie manta. C'est pourquoi les scientifiques de l'Université des sciences aquatiques l'étudient. Ils veulent découvrir pourquoi cette magnifique créature saute parfois hors de l'eau pendant qu'elle nage.
			<p/>
Les chercheurs de l'Université vous paieront 1 250 dollars si vous réussissez à prendre une photo d'une raie manta sautant hors de l'eau. Les chercheurs disent que les raies mantas sautent hors de l'eau pour améliorer leur hygiène. Pour améliorer vos chances de voir une raie manta sauter hors de l'eau, ne lavez pas la raie manta ou donnez-lui un élément améliorant l'hygiène tel que la palourde à bulles.
			<p/>
   			Difficulté : Facile
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoShort">Prenez une photo d'une raie manta sautant hors de l'eau.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoSuccess">Votre photo d'une raie manta sautant hors de l'eau aidera peut-être les scientifiques à en savoir davantage sur ces créatures mystérieuses. L'Université vous paiera 1 250 dollars pour votre photo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoSuccessShort">Vous avez gagné 1 250 dollars pour votre photo d'une raie manta sautant hors de l'eau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_MantaRayBreaching">Prenez une photo d'une raie manta sautant hors de l'eau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoPhotos">Photo d'un béluga</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhoto">Les éditeurs du magazine Mensuel Info Zoo vont sortir un numéro spécial sur les baleines boréales. Si vous réussissez à leur envoyer une photo d'un visiteur regardant un béluga, ils vous paieront 750 dollars.
			<p/>Difficulté : Facile
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoShort">Prenez une photo d'un visiteur regardant un béluga.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoSuccess">Votre photo d'un visiteur regardant un béluga sortira dans le prochain numéro de Mensuel Info Zoo. En récompense, vous recevrez 750 dollars.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoSuccessShort">Vous avez gagné 750 dollars pour votre photo d'un visiteur regardant un béluga.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BelugaAndGuest">Prenez une photo d'un visiteur regardant un béluga.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitPhotos">Visite d'un explorateur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisit">(Défi Animaux marins) Stéphane Baleine, célèbre explorateur des fonds sous-marins, va visiter votre zoo ! Baleine doit sa renommée mondiale à ses émissions télé et ses recherches sur les comportements des requins. Il souhaite notamment voir deux espèces de votre zoo. Il voudrait admirer un rare et mystérieux requin lutin, une espèce vivant à 1 200 mètres sous la surface des océans. Il aimerait également voir un requin-marteau halicorne, une espèce agressive caractérisée par ses deux extensions au niveau de la tête.
					
		<p/>Si vous photographiez Stéphane Baleine regardant un requin lutin et un requin-marteau halicorne dans votre zoo, vous ferez une bonne publicité à votre zoo, ce qui attirera plus de visiteurs et réduira le niveau de mécontentement. En effet, ce n'est pas tous les jours qu'une célébrité vient visiter votre zoo !
		<p/>Terminez deux défis Animaux marins pour débloquer le thon vivant !
					<br/>
   			Difficulté : Moyenne.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitShort">Prenez les photos suivantes :
					<br/>
*  L'explorateur des fonds sous-marins Stéphane Baleine regardant un requin lutin.  
					<br/>
*  L'explorateur des fonds sous-marins Stéphane Baleine regardant un requin-marteau halicorne.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitSuccess">Vous avez très vite envoyé au journal local vos photos de Stéphane Baleine visitant votre zoo. Cette publicité a non seulement attiré plus de visiteurs, mais vos visiteurs sont un peu plus heureux. Tout le monde est ravi de se trouver dans le zoo préféré du célèbre explorateur des fonds sous-marins !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitSuccessShort">La publicité faite par vos photos de Stéphane Baleine a rendu vos visiteurs plus heureux et en a attiré d'autres dans votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitFailure">Stéphane Baleine a quitté votre zoo avant que n'ayez eu le temps de prendre la photo qu'il vous fallait. Vous avez laissé passer une opportunité d'attirer plus de visiteurs dans votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitFailureShort">Stéphane Baleine a quitté votre zoo avant que vous n'ayez eu le temps de le photographier.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitExplorerName">Stéphane Baleine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerVisitArrival">Stéphane Baleine vient d'entrer dans votre zoo !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerGoblinShark">Prenez une photo de Stéphane Baleine regardant un requin lutin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerHammerhead">Prenez une photo de Stéphane Baleine regardant un requin-marteau halicorne.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsPhotos">Calendriers de la vie sauvage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendars">(Défi Animaux marins) Les Calendriers de la vie sauvage publient de superbes calendriers muraux illustrant des animaux sauvages. La société vous payera 7 000 dollars si vous lui envoyez les trois photos suivantes pour le calendrier de l'année prochaine intitulé « Eaux sauvages » : 
					<br/>
*  Un hippopotame marchant sous l'eau. 
					<br/>
*  Un manchot empereur plongeant dans l'eau.
					<br/>
*  Un ours polaire faisant un rouleau ou un saut dans l'eau.
		<p/>Terminez deux défis Animaux marins pour débloquer le thon vivant !
<br/>
Difficulté : Moyenne.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsShort">Prenez les photos suivantes :
					<br/>
*  Un hippopotame marchant sous l'eau.  
					<br/>
*  Un manchot empereur plongeant dans l'eau. 
					<br/>
*  Un ours polaire faisant un rouleau ou un saut dans l'eau.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsSuccess">Les Calendriers de la vie sauvage vous ont payé 7 000 dollars pour vos photos qui seront du plus bel effet dans le calendrier de l'année prochaine !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsSuccessShort">Vous avez pris une série de photos d'animaux sous-marins pour les Calendriers de la vie sauvage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsHippo">Prenez une photo d'un hippopotame marchant sous l'eau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsPenguin">Prenez une photo d'un manchot empereur plongeant dans l'eau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsPolarBear">Prenez une photo d'un ours polaire en train de faire un rouleau ou un saut dans l'eau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersPhotos">Posters de rêve</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPosters">(Défi Spectacles aquatiques) La société Posters de rêve est spécialisée dans la production de posters et d'impressions de qualité ayant pour thème la vie sauvage. Elle recherche actuellement une photo de deux dauphins souffleurs exécutant un numéro de marche sur l'eau en duo. Si vous réussissez à envoyer cette photo à Posters de rêve, vous recevrez 4 500 dollars.
		<p/>Terminez deux défis Spectacles aquatiques pour débloquer l'écran géant !		
					<br/>
Difficulté : Moyenne.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersShort">Prenez une photo de deux dauphins souffleurs exécutant le numéro de marche sur l'eau en duo.	
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersSuccess">Bon travail ! Votre photo des deux dauphins souffleurs exécutant le numéro de marche sur l'eau en duo va faire un excellent poster. Posters de rêve vous a payé 4 500 dollars pour votre photo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersSuccessShort">Vous avez pris une photo de deux dauphins souffleurs exécutant le numéro de marche sur l'eau en duo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PeerlessPostersTrick">Prenez une photo de deux dauphins souffleurs exécutant le numéro de marche sur l'eau en duo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestPhotos">Cétacé Magazine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigest">(Défi Spectacles aquatiques) Cétacé Magazine voudrait acheter des photos de cétacés dressés, notamment des dauphins et des baleines. Il recherche trois photos en particulier : 
					<br/>
*  Un animal exécutant le numéro de saut. 
					<br/>
*  Un animal exécutant le numéro de nageoire éclaboussante.
					<br/>
*  Un animal exécutant le numéro de périscope.
					<br/>
La subvention offerte par Cétacé Magazine dépend du nombre d'étoiles obtenues par les animaux sur les photos (plus le classement est élevé, plus vous recevez d'argent). Vous êtes assuré de gagner 2 000 dollars au minimum, mais vous pouvez gagner plus, beaucoup plus !
<p/>Terminez deux défis Spectacles aquatiques pour débloquer l'écran géant !
<br/>
Difficulté : Moyenne.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestShort">Prenez les photos suivantes :
					<br/>
*  Une photo d'un animal exécutant le numéro de saut.  
					<br/>
*  Une photo d'un animal exécutant le numéro de nageoire éclaboussante. 
					<br/>
*  Une photo d'un animal exécutant le numéro de périscope.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestSuccess">Cétacé Magazine a adoré votre travail ! Il vous a accordé une subvention pour vos photos en fonction du nombre d'étoiles obtenues par les animaux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestSuccessShort">Vous avez pris une série de photos d'animaux exécutant des numéros pour Cétacé Magazine.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick1">Prenez une photo d'un animal exécutant le numéro de saut.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick2">Prenez une photo d'un animal exécutant le numéro de nageoire éclaboussante.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick3">Prenez une photo d'un animal exécutant le numéro de périscope.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlyPhotos">Trimestriel des dresseurs de pinnipèdes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterly">(Défi Spectacles aquatiques) Le Trimestriel des dresseurs de pinnipèdes souhaiterait des photos de pinnipèdes (comme des otaries et des morses) exécutant des numéros particuliers pour sa prochaine publication. Il recherche notamment les photos suivantes : 
					<br/>
*  Un animal exécutant le numéro de balle en équilibre sur le nez. 
					<br/>
*  Un animal exécutant le numéro de toboggan.
					<br/>
*  Un animal exécutant le numéro de corne.
					<br/>
Le Trimestriel des dresseurs de pinnipèdes s'engage à vous verser une subvention en fonction du nombre d'étoiles obtenues par les animaux sur les photos (plus le classement est élevé, plus vous recevez d'argent). Vous êtes assuré de gagner 2 000 dollars au minimum, mais vous pouvez gagner plus, beaucoup plus !
<p/>Terminez deux défis Spectacles aquatiques pour débloquer l'écran géant !
<br/>
Difficulté : Moyenne.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlyShort">Prenez les photos suivantes :
					<br/>
*  Une photo d'un animal exécutant le numéro de balle en équilibre sur le nez.  
					<br/>
*  Une photo d'un animal exécutant le numéro de toboggan. 
					<br/>
*  Une photo d'un animal exécutant le numéro de corne.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlySuccess">Le Trimestriel des dresseurs de pinnipèdes a accepté de publier vos photos ! Le magazine vous a accordé une subvention pour vos photos en fonction du nombre d'étoiles obtenues par les animaux.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlySuccessShort">Vous avez pris une série de photos d'animaux exécutant des numéros pour le Trimestriel des dresseurs de pinnipèdes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick1">Prenez une photo d'un animal exécutant le numéro de balle en équilibre sur le nez.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick2">Prenez une photo d'un animal exécutant le numéro de toboggan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick3">Prenez une photo d'un animal exécutant le numéro de corne.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerPhotos">Revue océanographique internationale</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographer">(Défi Animaux marins) La Revue océanographique internationale veut faire la promotion de son magazine et de votre zoo. Si vous prenez des photos sous-marines de certains animaux marins, elle s'engage à financer une campagne d'affiches comportant vos photos. Elle recherche des photos d'animaux suivants : 
					<br/>
*  Une photo de deux makaires sous l'eau. 
					<br/>
*  Une photo d'une tortue luth mangeant une méduse sous l'eau.
					<br/>
*  Une photo d'un globicéphale sous l'eau.
					<br/>
Si vous réussissez à fournir ces photos à la Revue océanographique internationale, le magazine financera et effectuera une campagne de publicité avec vos photos sur des affiches. Grâce à ce coup de projecteur, vous attirerez plus de visiteurs dans votre zoo, ce qui le rendra un peu plus célèbre.
		<p/>Terminez deux défis Animaux marins pour débloquer le thon vivant !
<br/>
Difficulté : Facile.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerShort">Prenez les photos suivantes :
					<br/>
*  Une photo de deux makaires sous l'eau.  
					<br/>
*  Une photo d'une tortue luth mangeant une méduse sous l'eau. 
					<br/>
*  Une photo d'un globicéphale sous l'eau.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerSuccess">La Revue océanographique internationale a utilisé vos photos sous-marines d'animaux pour sa campagne de pub nationale. Cette publicité a suscité l'intérêt du public pour votre zoo et a attiré de nouveaux visiteurs !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerSuccessShort">Vos photos pour la Revue océanographique internationale ont attiré de nouveaux visiteurs dans votre zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerMarlins">Prenez une photo de deux makaires sous l'eau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerLeatherbackTurtle">Prenez une photo d'une tortue luth mangeant une méduse sous l'eau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerPilotWhale">Prenez une photo d'un globicéphale sous l'eau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPhotos">Visite de Pirate</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisit">Vous venez d'entendre que Parker le pirate s'apprête à visiter votre zoo ! Il s'agit du fameux fondateur excentrique de la chaîne de restaurants le Palais marin de Parker le pirate. Si vous prenez de bonnes photos de lui pendant sa visite, vous pourrez les vendre aux médias. Le pirate le plus célèbre du monde est aussi connu pour sa générosité envers les gens qu'il apprécie. Qui sait, Parker le Pirate vous donnera peut-être un cadeau avant de quitter votre zoo.
		<p/>
<!-- Note that you should get paid for each photo when you take it.-->	
		Vous recevrez 2 000 dollars pour chacune des photos suivantes :
					<br/>
*  Une photo de Parker le pirate jouant dans la fontaine à jets.  
					<br/>
*  Une photo de Parker le pirate se reposant au pavillon phare. 
					<br/>
*  Une photo de Parker le pirate regardant un aquarium.
					<br/>
   			Difficulté : Moyenne.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitShort">Prenez les photos suivantes :
					<br/>
*  Une photo de Parker le pirate jouant dans la fontaine à jets.  
					<br/>
*  Photo du belvédère du phare sur lequel Parker le pirate se repose. (Assurez-vous que vous voyez clairement le belvédère et Parker le pirate sur la photo !) 
					<br/>
*  Une photo de Parker le pirate regardant un aquarium.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPhotoTaken">Bien joué ! Vous avez reçu 2 000 dollars pour votre photo de Parker le pirate.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitSuccess">Vous avez vendu trois de vos photos pour une coquette somme et en plus, Parker le pirate a été fortement impressionné par votre zoo. Pour vous remercier de cette agréable visite, il vous a offert un cadeau « pour y mettre tout vot' joli butin ». Vous pourrez le trouver dans une caisse près de l'entrée du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitSuccessShort">Vous avez vendu trois photos de Parker le pirate et vous avez aussi reçu un cadeau de sa part !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitFailure">Parker le pirate a quitté votre zoo ! Bien qu'il soit parti avant que vous n'ayez eu le temps de prendre toutes les photos, il a apprécié sa visite. En fait, il s'est tellement bien amusé qu'il vous a offert un cadeau avant de s'en aller : « un p'tit quelque chose pour stocker vos louis d'or ! ». Vous le trouverez dans une caisse près de l'entrée du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitFailureShort">Parker le pirate a quitté le zoo avant que vous n'ayez eu le temps de terminer les photos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPirateName">Parker le pirate</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitFountain">Prenez une photo de Parker le pirate jouant dans la fontaine à jets.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitGazebo">Prenez une photo du belvédère du phare sur lequel Parker le pirate se repose. (Assurez-vous que vous voyez clairement le belvédère et Parker le pirate sur la photo !)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitAquarium">Prenez une photo de Parker le pirate regardant un aquarium.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitArrival">Parker le pirate vient de rentrer dans votre zoo !</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
