<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeIntro">Faites le grand plongeon</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverviewShort">
Obtenez 10 espèces d'animaux marins pour transformer votre petit zoo en un magnifique et dynamique parc marin. Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer le palais de la baleine bleue !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverview">
      Les propriétaires d'un petit zoo des environs veulent l'agrandir pour ajouter des animaux marins. Ils font appel à vous pour faire le grand plongeon à leurs côtés dans le monde excitant de l'océan.
         <p/>
         L'objectif à long terme des propriétaires est d'acquérir 10 espèces d'animaux marins. Pour commencer, ils souhaitent que vous vous procureriez trois espèces d'animaux marins.
        <p/>
        (Conseil : tous les nouveaux animaux dans Zoo Tycoon 2 : Marine Mania sont des animaux marins, mais d'autres, tels que l'ours polaire, le sont aussi. Toutes les espèces pour lesquelles les Recommandations aux soigneurs comprennent des parois de bassin sont considérées comme des espèces d'animaux marins dans ce disque additionnel.)      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSix">
      Les propriétaires sont tellement ravis que vous ayez obtenu vos trois premières espèces d'animaux marins, qu'ils vous ont offert un hippocampe à ressort ! Vous le trouverez dans une caisse près de l'entrée du zoo.
      <p/>
      Les propriétaires vous ont fixé un nouvel objectif : présenter six espèces d'animaux marins ou plus dans votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTen">
      Le zoo compte maintenant six espèces d'animaux marins. Les propriétaires sont tellement satisfaits de votre travail qu'ils vous ont offert un marchand de souvenirs marins. Vous le trouverez dans une caisse près de l'entrée du zoo.
      <p/>
      Pour asseoir la réputation du zoo comme parc animalier marin, les propriétaires souhaitent que vous obteniez encore quatre espèces d'animaux marins. Rappel : vous devez présenter 10 espèces d'animaux marins pour terminer le scénario !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSuccessOverview">
      Les propriétaires sont enchantés du succès que connaît leur zoo. Vous avez montré que vous étiez capable de vous occuper de nombreuses espèces d'animaux marins. Excellent travail !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest1Overview">Les propriétaires aimeraient également que vous attiriez davantage de visiteurs. Pour vous encourager, ils vous promettent la somme de 20 000 $ dès que 50 personnes seront venues.     
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest1Success">Plus de 50 personnes sont venues dans votre zoo, et comme promis, les propriétaires vous donnent 20 000 $ ! Ils vous promettent 20 000 $ de plus si arrivez à un total de 75 visiteurs.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest2Success">Votre zoo a attiré plus de 75 visiteurs ! Les propriétaires vous ont accordé une subvention de 20 000 $. Pour vous faire saliver un peu, ils vous proposent 30 000 $ si vous arrivez à un total de 100 visiteurs.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest3Success">Au fil des mois, plus de 100 personnes sont venues dans votre zoo ! En récompense de votre excellent travail, les propriétaires vous accordent une subvention de 30 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverallGoal">Obtenez 10 espèces d'animaux marins pour votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeThreeGoal">Dotez votre zoo de trois espèces d'animaux marins ou plus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeThreeGoalDone">Le zoo compte au moins trois espèces d'animaux marins !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSixGoal">Dotez votre zoo de six espèces d'animaux marins ou plus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSixGoalDone">Le zoo compte au moins six espèces d'animaux marins !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTenGoal">Dotez votre zoo de 10 espèces d'animaux marins ou plus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTenGoalDone">Le zoo compte au moins 10 espèces d'animaux marins !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal1">Attirez un total de 50 visiteurs pour recevoir une subvention.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal1Done">Vous avez reçu une subvention car 50 personnes sont venues au zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal2">Attirez un total de 75 visiteurs pour obtenir une subvention.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal2Done">Vous avez reçu une subvention car 75 personnes sont venues au zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal3">Attirez un total de 100 visiteurs pour recevoir de l'argent.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal3Done">Vous avez reçu une subvention car 100 personnes sont venues au zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesIntro">Les biomes des océans</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverviewshort">Un milliardaire vous a engagé(e) pour créer un zoo représentant chacun des grands biomes marins. Vous devez terminer tous les scénarios de cette campagne pour débloquer le palais de la baleine bleue !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverview">
         Hendrick Parker « le pirate » a acheté un zoo et il aimerait que vous en assuriez la gestion. Parker le pirate est le fondateur riche et excentrique de la chaîne de restaurants de renom international, « Le Palais marin de Parker le pirate ». Il est non seulement le patron de cette société, il en est aussi la mascotte aux habits flamboyants ! 
         <p/>
         Parker le pirate vous demande de créer un zoo qui informe le public sur les merveilles des océans de la planète. Pour y parvenir, il aimerait que votre zoo compte au moins une espèce marine de chacun des cinq biomes marins principaux : les biomes Côtes, Récifs, Pelagos, Benthos et Toundra. Parker le pirate prévoit de vous payer 10 000 $ pour chacun des biomes représentés dans votre zoo.
         <p/>
         Il est notoire que Parker le pirate aime inspecter ses sociétés en personne. Soyez sur vos gardes : il peut surgir n'importe quand, n'importe où dans votre zoo !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesSuccess">Bravo ! Votre zoo compte au moins une espèce de chacun des grands biomes marins. Parker le pirate est si content de votre travail qu'il vous remet une récompense spéciale : un approvisionnement à vie en poissons panés Parker le pirate !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverallGoal">Créez un zoo comptant au moins une espèce de chacun des grands biomes marins.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverallGoalDone">Vous avez crée un zoo comptant des espèces de chacun des grands biomes marins !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesCoastal">Faites l'acquisition d'au moins une espèce du biome Côtes et respectez ses besoins en matière d'environnement pour recevoir une subvention en espèces de 15 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesCoastalDone">Bravo ! Votre zoo compte au moins une espèce du biome Côtes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesReef">Faites l'acquisition d'au moins une espèce du biome Récifs et respectez ses besoins en matière d'environnement pour recevoir une subvention en espèces de 15 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesReefDone">Bravo ! Votre zoo compte au moins une espèce du biome Récifs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPelagic">Faites l'acquisition d'au moins une espèce du biome Pelagos et respectez ses besoins en matière d'environnement pour recevoir une subvention en espèces de 15 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPelagicDone">Bravo ! Votre zoo compte au moins une espèce du biome Pelagos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesBenthic">Faites l'acquisition d'au moins une espèce du biome Benthos et respectez ses besoins en matière d'environnement pour recevoir une subvention en espèces de 15 000 $. Remarque : Pour cela, vous devrez avoir un zoo 4 étoiles !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesBenthicDone">Bravo ! Votre zoo compte au moins une espèce du biome Benthos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesTundra">Faites l'acquisition d'au moins une espèce marine du biome Toundra et respectez ses besoins en matière d'environnement pour recevoir une subvention en espèces de 15 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesTundraDone">Bravo ! Votre zoo compte au moins une espèce marine du biome Toundra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateView">Parker le pirate, le propriétaire du zoo, vient d'arriver ! Il dit qu'il veut voir où vous en êtes. Il est très intéressé par tous les animaux marins que vous avez acquis pour le zoo. En fait, Parker le pirate dit que s'il voit trois espèces d'animaux marins dans trois enclos différents au cours de sa visite, il vous récompensera d'un « butin de pirate » - ce sont ses mots.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewSuccess">Parker le pirate est content de votre travail. Il a vu trois espèces d'animaux marins au cours de sa visite et il a décidé de vous offrir un animal en récompense ! Vous le trouverez dans une caisse près de l'entrée du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewGoal">(Facultatif) Si Parker le pirate voit trois espèces marines dans trois enclos différents, il vous récompensera.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewGoalDone">Parker le pirate a vu trois espèces marines et vous a donné une récompense !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewEntered">
Parker le pirate est présent dans votre zoo !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewFailure">
Parker le pirate a quitté votre zoo sans avoir vu trois espèces d'animaux marins. Vous avez manqué l'occasion d'obtenir une récompense de sa part.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateName">Parker le pirate</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewOneSeen">Parker le pirate a vu une espèce marine.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewTwoSeen">Parker le pirate a vu deux espèces marines. Encore une, et vous recevrez une récompense !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShow">Parker le pirate, propriétaire du zoo, est de retour ! Cette fois-ci, il souhaite un peu de divertissement. Parker le pirate dit que s'il assiste à un spectacle aquatique d'au moins deux étoiles, il « vous comblera de louis et de pièces de huit » lorsqu'il quittera le zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowSuccess">Parker le pirate a aimé votre spectacle. En fait, il lui a tellement plu qu'il vous a donné une subvention en récompense !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowGoal">(Facultatif) Si Parker le pirate assiste à un spectacle aquatique d'au moins deux étoiles, il vous donnera une subvention lorsqu'il quittera le zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowGoalDone">Parker le pirate a vu un spectacle aquatique d'au moins deux étoiles et vous a donné une subvention !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowEntered">
Parker le pirate est entré dans votre zoo !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowFailure">
Parker le pirate est parti sans avoir vu de spectacle aquatique d'au moins deux étoiles. Vous avez manqué cette occasion d'obtenir une récompense.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityIntro">Le Zoo de diversité marine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverviewshort">Créez un zoo qui contienne des espèces de cinq grandes classes et ordres de grands animaux marins. Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer le palais de la baleine bleue.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverview">
         Les océans de la planète abritent une variété impressionnante de vie, depuis le zooplancton microscopique jusqu'aux baleines immenses et majestueuses qui en font leur repas. Le conseil d'administration de votre zoo veut créer plusieurs nouvelles attractions qui reflètent cette diversité. Votre travail consistera à construire des enclos comprenant des représentants de nombreux ordres et classes de grands animaux marins.
         <p/>
         Vous devez plus particulièrement obtenir une espèce marine de chacun des ordres et classes suivants :
      	<br/>
			*  Une espèce marine de l'ordre des carnivores (qui comprend le phoque, la loutre, le morse du Pacifique et l'ours polaire)
			<br/>
			*  Une espèce de l'ordre des cétacés (baleines et dauphins)
         <br/>
         *  Une espèce de la classe des chondrichtyens (requins et raies)
         <br/>
         *  Une espèce de l'ordre des perciformes (poissons de style perche)
         <br/>
         *  Une espèce marine de l'ordre des testudinés (qui comprend les tortues de mer)
         <p/>
         Le Conseil d'administration du zoo a décidé de vous récompenser en vous accordant une subvention de 5 000 $ chaque fois que vous atteignez l'un de ces objectifs.
         <p/>
         Conseil : consultez l'entrée correspondant à un animal dans la Zoopédie pour connaître sa classe et son ordre.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversitySuccess">Vous avez réussi ! Votre zoo aquatique comprend des espèces d'une grande variété d'ordres et de classes. Félicitations, le conseil d'administration est très satisfait de votre travail.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverallGoal">Créez un zoo qui comprenne au moins une espèce marine de chacun des ordres et classe suivants.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverallGoalDone">Vous avez créé un zoo comprenant des espèces marines d'une variété d'ordres et de classes !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCarnivora">Obtenez au moins une espèce marine de l'ordre des carnivores (qui comprend le phoque, la loutre, le morse du Pacifique et l'ours polaire) et répondez à ses besoins fondamentaux pour recevoir une subvention de 5 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCarnivoraDone">Super ! Votre zoo compte au moins une espèce marine de l'ordre des carnivores !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCetacea">Obtenez au moins une espèce de l'ordre des cétacés (baleines et dauphins) et répondez à ses besoins fondamentaux pour recevoir une subvention de 5 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCetaceaDone">Super ! Votre zoo compte au moins une espèce de l'ordre des cétacés !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityChondrichthyes">Obtenez au moins une espèce de la classe des chondrichtyens (requins et raies) et répondez à ses besoins fondamentaux pour recevoir une subvention de 5 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityChondrichthyesDone">Super ! Votre zoo compte au moins une espèce de la classe des chondrichtyens !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityPerciformes">Obtenez au moins une espèce de l'ordre des perciformes (poissons de type perche) et répondez à ses besoins fondamentaux pour recevoir une subvention de 5 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityPerciformesDone">Super ! Votre zoo compte au moins une espèce de l'ordre des perciformes !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityTestudines">Obtenez au moins une espèce marine de l'ordre des testudinés (qui comprend les tortues de mer) et répondez à ses besoins fondamentaux pour recevoir une subvention de 5 000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityTestudinesDone">Super ! Votre zoo compte au moins une espèce marine de l'ordre des testudinés.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonations">Pour vous aider à créer un zoo plus diversifié, le conseil d'administration vous fait la proposition suivante : si vous collectez plus de 1 000 $ de dons pour les animaux marins, ils vous offriront un couple de manchots empereurs.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsSuccess">Pour vous récompenser d'avoir collecté plus de 1 000 $ de dons pour les animaux marins, le conseil d'administration du zoo vous a offert un couple de manchots empereurs ! Vous les trouverez dans une caisse près de l'entrée du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsGoal">Collectez plus de 1 000 $ de dons pour les animaux marins pour obtenir un couple de manchots gratuits.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsGoalDone">Vous avez collecté plus de 1 000 $ de dons pour les animaux marins et reçu un couple de manchots en récompense !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariums">Pour vous encourager à présenter des animaux marins plus petits, le conseil d'administration vous fait la proposition suivante : présentez trois types d'aquariums spécifiques, et vous recevrez un requin-marteau, à titre totalement gratuit !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSuccess">Pour vous récompenser d'avoir présenté trois types d'aquarium, le conseil d'administration vous a offert un requin-marteau ! Cet étonnant requin se trouve dans une caisse près de l'entrée du zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOverallGoal">Présentez trois types d'aquarium dans votre zoo pour recevoir un requin-marteau.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOverallGoalDone">Vous avez présenté trois types d'aquarium dans votre zoo, et reçu un requin-marteau en récompense !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOctopusGoal">Présentez un aquarium contenant une pieuvre. (Nécessite un zoo dont la renommée atteint 2 étoiles.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOctopusGoalDone">Vous avez présenté un aquarium contenant une pieuvre !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSeahorseGoal">Présentez un aquarium contenant des hippocampes. (Nécessite un zoo dont la renommée atteint 1 étoile.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSeahorseGoalDone">Vous avez présenté un aquarium contenant des hippocampes !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsTropicalGoal">Présentez un aquarium contenant des poissons tropicaux. (Nécessite un zoo dont la renommée atteint 3 étoiles.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsTropicalGoalDone">Vous avez présenté un aquarium contenant des poissons tropicaux !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaIntro">Arluq l'orque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverviewShort">Élevez une petite orque orpheline suite à un échouage en masse. Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer le palais de la baleine bleue.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverview">Parfois, en chassant, une orque isolée peut s'échouer sur la plage. Les échouages en masse sont beaucoup plus rares, mais se produisent parfois. Les scientifiques ne savent toujours pas vraiment les expliquer. 
      <p/>
      Arluq, une jeune femelle, est la seule survivante d'un groupe d'orques échoué sur la grève dans l'océan arctique. Elle est actuellement dans un lieu d'accueil temporaire, et les représentants de l'Association de sauvetage et de soins aux orques cherchent un lieu d'accueil permanent. L'association veut la placer dans un zoo bien établi, qui dispose de ressources financières suffisantes.
      <p/>
      Si vous collectez 5 000 $ de dons pour les animaux marins, l'association la confiera à votre zoo !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeeds">Vous avez été très performant dans la collecte de dons, et l'Association de sauvetage et de soins aux orques vous la confie ! Vous trouverez Arluq, l'orque adolescente, dans une caisse près de l'entrée du zoo.
      <p/>
      Maintenant, cette magnifique orque est entre votre mains. Construisez-lui un bassin, et veillez à bien répondre à tous ses besoins fondamentaux.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichment">Arluq semble bien se faire à son nouveau bassin. En récompense de votre réactivité, le conseil d'administration de votre zoo vous a accordé un bonus de 25 000 $.
      <p/>
      Vous devez veiller à ce qu'Arluq ne s'ennuie pas ! Les orques sont des prédateurs intelligents et actifs, qui ont besoin d'être stimulés en permanence. Votre prochain objectif sera d'obtenir deux objets de bien-être : une palourde à bulles et une balle de jeu.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCare">
      Vous avez fait du beau travail avec Arluq ! L'Association de sauvetage et de soins aux orques veut que vous continuiez à vous occuper d'elle pendant encore trois mois. Ensuite, l'un de leurs inspecteurs viendra évaluer sa situation et fera des recommandations pour son avenir. (Conseil : si vous réussissez à décrocher 5 étoiles pour votre zoo, vous débloquerez certaines choses qui permettront de garder Arluq heureuse, comme un faux phoque à chasser.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonations">
      Trois mois ont passé et un inspecteur de l'Association de sauvetage et de soins aux orques est venu évaluer l'environnement de vie actuel d'Arluq. Il pense que ses besoins sociaux ne sont pas satisfaits. Les orques sont des animaux très sociables, qui ne sont pas heureux lorsqu'ils sont isolés. L'inspecteur recommande que vous relâchiez Arluq dans la nature, où elle pourra interagir avec d'autres orques. Il pense que c'est la meilleure chose à faire pour sa santé et son bonheur futurs.
      <p/>
      Transporter et relâcher en toute sécurité un gros animal marin comme une orque est une opération coûteuse ! Vous devez collecter 20 000 $ de dons supplémentaires avant de pouvoir relâcher Arluq dans la nature.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWild">
      Excellent travail ! Vous avez collecté plus de 20 000 $ pour relâcher Arluq en toute sécurité. Il est temps pour elle de retourner d'où elle vient. Relâchez Arluq dans la nature pour terminer le scénario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildSuccess">
      Vous avez ramené Arluq dans ses eaux natales, loin dans le nord de l'Arctique. Sur la base des cris d'Arluq, les scientifiques ont localisé un groupe d'orques de sa communauté et ont pu la relâcher près de sa famille. Il était clair, à entendre ses sifflements et à voir ses sauts, qu'elle était ravie d'être avec les siens ! Elle a rejoint le groupe, qui l'a acceptée. Désormais, Arluq parcourt joyeusement le vaste océan à leurs côtés.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreed">
      Trois mois ont passé et un inspecteur de l'Association de sauvetage et de soins aux orques est venu évaluer l'environnement de vie actuel d'Arluq. Il dit que vous avez très bien réussi à élever Arluq dans un environnement de zoo et qu'il est temps de passer à l'étape suivante. Il dit que vous devriez la présenter à des orques mâles pour qu'ils s'accouplent. Quand elle mettra bas, vous aurez terminé le scénario!     
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedSuccess">
      Il y a une nouvelle arrivée au zoo : Arluq est devenue mère ! Vous avez donné naissance à une nouvelle communauté d'orques, dans votre zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaSuccessOverview">
      Vous avez très bien réussi à élever une orque adolescente et à la soigner. Arluq s'en sort à merveille, et c'est grâce à tous vos efforts !
      <p/>
		En terminant cette campagne, vous avez débloqué le palais de la baleine bleue ! Vous pourrez désormais l'utiliser dans toutes vos parties de Zoo Tycoon 2 : Marine Mania.       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDeathFailure">
      Arluq a survécu à un échouage en masse d'orques, mais elle n'a pas survécu dans votre zoo. Vous avez échoué dans ce scénario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverallGoal">Occupez-vous d'Arluq, une orque adolescente sauvée après un échouage en masse.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverallGoalDone">Vous avez très bien réussi à vous occuper d'Arluq !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDonationsGoal">Collectez 5 000 $ de dons pour les animaux marins pour montrer que vous êtes capable d'accueillir Arluq.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDonationsGoalDone">Vous avez collecté plus de 5 000 $ de dons pour les animaux marins !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeedsGoal">Répondez aux besoins fondamentaux d'Arluq.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeedsGoalDone">Vous avez répondu aux besoins fondamentaux d'Arluq !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentGoal">Achetez des objets de bien-être pour Arluq et assurez-vous qu'elle soit suffisamment stimulée.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentGoalDone">Vous avez obtenu des objets de bien-être et réussi à stimuler Arluq suffisamment !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBubbleGoal">Obtenez une palourde à bulles.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBubbleGoalDone">Vous avez obtenu une palourde à bulles !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentDummyGoal">Obtenez un faux phoque à chasser.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentDummyGoalDone">Vous avez obtenu un faux phoque à chasser !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBallGoal">Obtenez une balle de jeu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBallGoalDone">Vous avez obtenu une balle de jeu !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentStimulationGoal">Répondez au besoin de stimulation d'Arluq.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentStimulationGoalDone">Vous avez répondu au besoin de stimulation d'Arluq !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCareGoal">Occupez-vous d'Arluq pendant trois mois. Ensuite, un inspecteur viendra évaluer sa situation et fera des recommandations pour son avenir.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCareGoalDone">Vous avez gardé Arluq trois mois supplémentaires.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonationsGoal">Collectez 20 000 $ de dons supplémentaires pour pouvoir relâcher Arluq dans la nature.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonationsGoalDone">Vous avez collecté 20 000 $ de dons supplémentaires. Vous pouvez donc relâcher Arluq dans la nature !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildGoal">Relâchez Arluq dans la nature.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildGoalDone">Vous avez relâché Arluq dans la nature !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedGoal">Faites s'accoupler Arluq avec une orque mâle.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedGoalDone">Arluq a eu un petit !
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaAnimalName">Arluq</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignshort">Animaux marins</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS1">Faites le grand plongeon</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS1short">Faites le grand plongeon</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS2">Les biomes des océans</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS2short">Les biomes de l'océan</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS3">Le Zoo de diversité marine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS3short">Le Zoo de diversité marine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS4">Arluq l'orque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS4short">Arluq l'orque</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
