<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingintro">Formation pour soigneur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverview">
         
          Le propriétaire d'un petit zoo local s'apprête à vous remettre la direction de son établissement. Toutefois, avant de vous confier la responsabilité de ses animaux, il souhaite s'assurer que vous comprenez les besoins particuliers des animaux en matière de biome. Il vous confie trois animaux que vous devez installer dans l'enclos qui leur convient. 
         
         <p/>
         
          Chaque animal se trouve dans une caisse posée à l'entrée du zoo. Un panneau d'information indique le type de l'animal qui se trouve dans la caisse, au moment où vous la sélectionnez. Vous pouvez saisir la caisse et la manipuler comme n'importe quel autre objet. Pour libérer l'animal, cliquez sur le bouton Sortir de la caisse que vous trouverez sur le panneau d'information. Une fois l'animal libéré, vous pourrez accéder aux autres onglets d'information pour en savoir plus sur lui. 
         
         <p/>
         
          Vous devez déplacer et libérer dans l'enclos qui lui convient chaque animal ainsi emprisonné dans sa caisse. 
         
         <p/>
         
          Afin de vérifier que vous pouvez appliquer les techniques de base, une tâche vous a été confiée : vous allez gérer le zoo pendant un mois et assurer la survie des animaux. CONSEIL : pour garder vos animaux en vie, vous devrez les nourrir et leur donner à boire.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverviewshort">Vous allez avoir la chance de reprendre la direction d'un petit zoo mais vous devez prouver que vous comprenez les besoins particuliers des animaux en matière de biome. Veillez à ce que chaque animal soit placé dans l'enclos qui lui convient en matière de biome et à gérer votre nouveau zoo pendant un mois. Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer la suspension florale !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingSuccessoverview">Excellent travail ! Vous avez démontré que vous comprenez que chaque animal a besoin de son propre habitat pour prospérer dans l'environnement d'un zoo.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingFailureoverview">Les animaux sont des créatures vivantes nécessitant des soins appropriés. Sans ces soins particuliers, prodigués aux moments voulus, les animaux peuvent tomber malades.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingresult">Une communauté animale pleine de vie !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoal">Sortez chaque animal de sa caisse et placez-le dans l'enclos qui lui convient.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalOK">Excellent ! Vos animaux se sentent comme chez eux dans leur nouvel enclos.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoal">Gérez votre zoo pendant un mois et veillez à ce que les trois animaux y soient à la fin du mois.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoalOK">Parfait ! Vous avez réussi le test initial en gardant vos animaux en vie pendant un mois.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalFailed">Oh non ! Vous avez perdu vos trois animaux. Malheureusement, vous n'avez pas prouvé que vous étiez capable de faire fonctionner un zoo et vous occuper des animaux pendant un mois.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpintro">Formation pour soigneur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverview">
         
          La création d'un zoo réussi, pour vos animaux comme pour vos visiteurs, se fait en plusieurs étapes. Dans votre nouveau zoo, vous allez devoir progresser avec méthode, une chose après l'autre, pour faire de votre établissement un lieu de visite très apprécié. 
         
         <p/>
         
          Votre zoo a reçu deux zèbres communs en donation. Les visiteurs apprécient de les voir vivre ensemble. Ces nouveaux arrivants devraient favoriser l'intérêt des visiteurs pour votre zoo.  
         
         <p/>
         
          Créez un enclos adapté aux besoins environnementaux de vos zèbres en matière de biome, et apte à satisfaire leurs besoins fondamentaux en matière de faim et de soif.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverviewshort">La création d'un zoo réussi, pour les animaux comme pour les visiteurs, se fait en plusieurs étapes. Dans votre nouveau zoo, vous allez devoir progresser avec méthode, une chose après l'autre, pour faire de votre établissement un lieu de visite très apprécié. Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer la suspension florale !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpFailedoverview">Malheureusement, les choses ne se sont pas déroulées comme prévu dans votre tout nouveau zoo. Il est important d'apporter aux animaux les soins dont ils ont besoin, à temps.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOne">Créez un enclos approprié pour vos zèbres communs.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneA">Répondez aux besoins fondamentaux de vos zèbres communs en matière de faim et de soif.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneOK">Excellent ! Vos nouveaux animaux se sont parfaitement adaptés à leur nouvel environnement.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneAOK">Parfait ! Les besoins de vos zèbres communs en matière de faim et de soif sont satisfaits.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessoverview">Maintenant que votre zoo accueille des visiteurs, vous devez veiller à leur confort. Ils peuvent avoir faim et soif et il est essentiel que vous mettiez à leur disposition des endroits qui répondront à leurs besoins. Procurez-leur des services en plaçant un stand de hot-dogs et un stand d'eau.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwo">Placez un stand de hot-dogs et un stand d'eau dans votre zoo.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwoOK">Bien ! Vos visiteurs disposent maintenant d'un endroit où manger et boire !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessTwooverview">
         
          Bien que de taille modeste, votre zoo part du bon pied. Le bouche à oreille fonctionne bien mais un peu de publicité vous permettrait de communiquer plus efficacement. Un journaliste vous propose d'écrire un article sur votre zoo et vous demande une photo de vos zèbres communs. Dans les publications sur les animaux, le sujet du moment concerne les mérites des objets de bien-être qui stimulent les animaux. Le journaliste aimerait deux photos : l'une représentant un zèbre en train de caracoler ça et là, l'autre montrant au moins un des zèbres qui utilise l'un de ces objets, à savoir un grattoir, qui permet de satisfaire leurs besoins en matière d'hygiène. 
       
         <p/>
         
          Vous allez devoir étudier le grattoir pour pouvoir prendre la photo demandée.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThree">Fournissez deux photos pour la promotion de votre zoo. Prenez une photo d'un zèbre caracolant ça et là et une autre photo d'un zèbre utilisant le grattoir. CONSEIL : les zèbres utilisent le grattoir pour satisfaire leurs besoins en matière d'hygiène ; des zèbres sales sont plus susceptibles que d'autres d'utiliser le grattoir !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThreeOK">Les photos étaient très réussies. De nombreuses personnes ont ainsi appris que ces animaux étaient désormais visibles dans votre zoo !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessThreeoverview">
         
          Votre notoriété grandissante attire les donateurs : on vous offre deux animaux supplémentaires en dépôt temporaire. Vous allez accueillir deux jaguars pendant deux mois dans votre parc. Pour que le prêt soit couronné de succès, vous devez créer un environnement adapté à leurs besoins en matière d'exercice, d'alimentation, d'hydratation et de repos. Il serait aussi judicieux de leur fournir de l'ombre en plantant quelques arbres. 
         
         <p/>
         
          Vos jaguars attendent dans des caisses à l'entrée du zoo.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFour">Créez un enclos répondant à tous les besoins fondamentaux de vos jaguars.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourOK">Excellent ! Vos jaguars se portent à merveille !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourFailed">Malheureusement, il est temps de rendre ces animaux, qui ne se sont jamais sentis chez eux dans leur nouvel environnement.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFouroverview">
         
          Les choses vont dans le bon sens. L'article sur les zèbres communs a eu un effet positif sur l'affluence des visiteurs. Vos jaguars accroissent encore votre popularité. Maintenant que votre zoo commence à être connu, vous allez pouvoir attirer des animaux encore plus intéressants. 
         
         <p/>
         
          L'étape suivante, en matière de soin animalier, consiste à savoir répondre aux besoins spécifiques des animaux. Les animaux dont les besoins spécifiques sont satisfaits sont plus susceptibles de se reproduire et d'engendrer ainsi des animaux supplémentaires à présenter au public.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFive">Répondez aux besoins spécifiques de vos jaguars.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveOK">Excellent progrès ! Vos jaguars sont comblés ! Continuez ainsi, vous êtes en bonne voie de créer un zoo florissant.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveFailed">Malheureusement, il est temps de rendre ces animaux, dont vous n'avez pas réussi à satisfaire les besoins spécifiques.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFiveoverview">Vous avez accompli toutes les étapes essentielles de création d'un zoo florissant. N'oubliez pas que les animaux ont des besoins propres et prospèrent lorsque tous leurs besoins sont satisfaits. Surveillez les agissements de vos visiteurs pendant leur découverte du parc. Si vos animaux sont malheureux, vos visiteurs seront choqués.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpresult">Votre zoo est prêt à grandir !</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpintro">Revenus des dons</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverview">
         
          En suivant les étapes de base pour l'obtention de nouveaux animaux, la satisfaction de leurs besoins fondamentaux, la mise à la disposition de services pour vos visiteurs, ainsi que l'amélioration des enclos pour veiller aux besoins spécifiques des animaux, vous améliorez la renommée de votre zoo. À mesure que sa réputation se répand, les visiteurs affluent en conséquence. Des animaux heureux pour des visiteurs heureux... et des visiteurs heureux, sont enclins à faire des dons.   
         
         <p/>
         
          En vous servant de l'expérience que vous avez acquise depuis sa création, développez maintenant votre entreprise en évitant les écueils d'une croissance mal contrôlée. Développez le zoo en renommée et en affluence. Votre réussite sera mesurée à l'aune des dons obtenus par le zoo.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverviewshort">En vous servant de l'expérience que vous avez acquise depuis sa création, développez maintenant votre entreprise en évitant les écueils d'une croissance mal contrôlée. Développez le zoo en renommée et en affluence. Votre réussite sera mesurée à l'aune des dons obtenus par le zoo. Terminez tous les scénarios de cette campagne pour débloquer la suspension florale !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpSuccessoverview">Avec une bonne maîtrise des principes de base de création d'un zoo florissant, un grand avenir s'ouvre à vous dans le domaine de la conception de zoos. Servez-vous de ces principes pour relever des défis toujours plus difficiles, depuis la restauration d'installations vétustes à l'instauration d'un modèle dans le domaine de la préservation de la vie animale. En hommage à vos efforts, une superbe suspension florale vous a été offerte. Vous pourrez l'utiliser dans vos entreprises futures.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpresult">Revenus des dons en croissance ! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoal">Obtenir 5 000 dollars en dons de visiteurs.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoalOK">Excellent travail ! Votre zoo possède tous les atouts pour devenir un établissement cinq étoiles !      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraScratchingPost">Prenez la photo d'un zèbre commun utilisant un grattoir.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraRunning">Prenez la photo d'un zèbre commun caracolant ça et là.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:PHZebraPhotos">Photos de zèbres communs</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingshort">Soigneur en formation</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1">Nouveaux arrivages</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1short">Nouveaux arrivages</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2">Zoo start-up</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2short">Zoo start-up</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3">Au-delà de la start-up</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3short">Au-delà de la start-up</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
