<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tiger:entry">Bengalisk tiger</LOC_STRING>
<LOC_STRING _locID="zoopedia_tiger:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <cell width="284">
                  <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                     <img src="entities/units/animals/TigerBengal/TigerBengal_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="96" width="96"/>
                  </cell>
                  <cell width="16">
                     <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
                  </cell>
                  <cell width="16">
                     <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
                  </cell>
                  <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="255" g="204" b="51">Starkt hotad</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>   
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Tropisk regnskog</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Sydostasien</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Asia_SouthEast.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>               
               <cell width="284" pady="10">              
                  <color r="255" g="255" b="255">Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:  	Köttätare
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familj:	Katter
                     
                     <i>(Felidae)</i> <br/>

                     Släkte:	                                                       
                     
                     <i>Panthera</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>tigris</i> <br/>

							Underart: <i>tigris</i></color>                                 
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">
Roligt att veta om den bengaliska tigern
                  </font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Den bengaliska tigern är världens största kattdjur och väger mellan 180 och 258 kg.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Tigerns rytande kan höras på hela 3 km avstånd.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Alla tigrar har gula ögon, med undantag för de vita tigrarna som har blå.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Studier har visat att tigrar har mycket god hörsel. De kan rikta öronen mot det håll som ljudet kommer ifrån så att de hör bättre.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			De fem mjuka trampdynorna på tigerns tass ger ett lättigenkännligt tassavtryck. 			Trampdynorna gör också att tigern kan röra sig tyst.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Bara hälften av tigerungarna som föds i vilt tillstånd överlever tills de är så gamla att de klarar sig utan modern.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Tigrar jagar ensamma och gömmer sig bakom träd eller i högt gräs när de smyger på sitt byte.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">En vild tiger måste i genomsnitt döda ett byte var åttonde dag.</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp den bengaliska tigern i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 3 1/2 stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>
Tigern är den största medlemmen av familjen Katter, och det är den enda kattarten som är randig. De är perfekta       			rovdjur - vackra, smidiga och kraftfulla. När de dyker upp i vildmarken med sitt rytande        			och med sina spår på dammiga stigar blir stämningen elektrisk, och alla levande varelser i närheten blir mer vaksamma. Människan beundrar tigern lika mycket som hon fruktar den, och djuren förekommer ofta i myter, religioner och konstyttringar i Asien, liksom i människornas fantasier. En gång i tiden fanns tigrarna överallt i skogsområdena i det tropiska och tempererade Asien. Rovjakt och förstörelse av tigrarnas naturliga miljö har emellertid begränsat deras utbredning till ett fåtal isolerade platser runtom i Asien. Flera lokala och internationella naturvårdsorganisationer har bildats för att förhindra utrotningen av tigrarna.                 
            <p/>
Bland de 36 kattdjuren är tigern närmast besläktad med <a href="zoopedia:zoopedia_lion:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">lejon, </color></u></a> <a href="zoopedia:zoopedia_leopard:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">leoparder</color></u></a> och <a href="zoopedia:zoopedia_jaguar:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">jaguarer</color></u></a>. Dessa djur härstammar från en gemensam art som troligen liknade vår tids leoparder eller jaguarer, och som levde för mer än        			fem miljoner år sedan. De äldsta fossilen som säkert kunnat identifieras som lämningar efter tigrar är cirka två miljoner år gamla.       			De har påträffats i centrala Asien, i östra och norra Kina, i Sibirien, Japan, Sumatra och Java. Med utgångspunkt från       			300 000 till 10 000 år gamla fossil anser vissa forskare att tigrarna kan ha tagit sig till våra tiders       			Alaska via landtungan över Berings sund som en gång förband Alaska med Sibirien i samband med den senaste nedisningen under       			pleistocen-epoken. Andra forskare anser att de stora kattfossilen som upphittats i Alaska kommer från lejon.                                    
            <p/>
Forskarna använder sig av en rad olika metoder för att studera tigrarnas beteende och hålla reda på deras förflyttningar. Spårning med radiosignaler       			användes för första gången i Nepal 1973. Med denna metod fästs ett halsband med en radiosändare       			runt tigerns hals. Forskarna registrerar signalerna från tigern allt eftersom den rör sig, och kan        			på så sätt hålla reda på var den befinner sig för att lära sig mer om dess revir, levnadshistoria och beteende. På senare tid har forskarna använt sig av kamerafällor       			som utlöses med en infraröd stråle. När en tiger korsar strålen fotograferas den och        			datum och klockslag registreras. Tigern kan identifieras med hjälp av dess ränder,       			som är olika på varje individ. När samma djur utlöser andra kameror kan fotografierna hjälpa forskarna att samla        			information om tigerns förflyttningar. Med hjälp av den här metoden kan forskarna beräkna hur många tigrar som lever i vilt tillstånd.           
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
         </cell>
</LOC_STRING>
<LOC_STRING _locID="zoopedia_elephant:entry">Afrikansk elefant</LOC_STRING>
<LOC_STRING _locID="zoopedia_elephant:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/ElephantAfrican/ElephantAfrican_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/ElephantAfrican/ElephantAfrican_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
                  <cell width="60"/>						
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="255" g="204" b="51">Starkt hotad</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>     

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savann</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Afrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:  Elefanter
                     
                     <i>(Proboscidea)</i> <br/>

                     Familj:  Elefanter
                     
                     <i>(Elephantidae)</i> <br/>

                     Släkte:                                                         
                     
                     <i>Loxodonta</i> <br/>

                     Art:                                                         
                     
                     <i>africana</i> <br/></color>

               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>                   
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om den afrikanska elefanten      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Namnet "elefant" betyder "synlig på långt avstånd".		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Afrikanska elefanter äter upp till 6 % av sin kroppsvikt varje dag. För en elefanttjur på 4,5 ton innebär det 270 kg mat per dag.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp den afrikanska elefanten i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 4 stjärnor i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                   	Elefanten är ett stort däggdjur med lång muskulös snabel och två långa, böjda betar. Elefanterna är mycket intelligenta och starka, de största landlevande djuren och dessutom ett av de djur som lever längst, med en livslängd på 60 år eller mer. Friska och fullvuxna elefanter har inga andra naturliga fiender än människan.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Under de senaste 40 miljoner åren har fler än 600 elefantarter funnits på jorden. 	I dag återstår bara tre stycken – den afrikanska och asiatiska elefanten samt den afrikanska skogselefanten. Klimatförändringarna under årtusendenas lopp och därpå följande förändringar i vegetationen har medfört att många elefantarter har dött ut, men människans härjningar har också varit en bidragande faktor. I början av 1900-talet fanns mellan 5 och 10 miljoner elefanter, men omfattande jakt och förstörelse av deras naturliga livsmiljö fick till följd att antalet sjönk till uppskattningsvis 640000 vid århundradets slut. Senare tids ansträngningar för att rädda elefanterna kan visa sig otillräckliga, och biologerna ställer sig tveksamma till huruvida elefanten som art kommer att överleva.                                    
            
            
            
            <p/>

            
                                                De afrikanska elefanterna lever i gräsområden söder om Sahara. Elefanttjurarna (hannarna) är mörkgrå i färgen, är cirka 3,4 m långa och väger cirka 5,4 ton. Elefantkorna (honorna) är cirka 2,8 m långa och väger cirka 3,6 ton. Djuren saknar svettkörtlar, vilket medför att de tycker om att svalka sig genom att rulla sig i pölar och bäckar. Leran som torkar på huden skyddar mot solen.                        
            
            
            <p/>

            
                                                          			I alla tider har människan respekterat elefanterna för deras storlek och styrka. På slagfältet har soldater som ridit på elefanter trampat ned och skrämt fienden. Elefanter har också tränats till att bära tunga lass genom djungeln och släpa stora stammar från skogarna där de en gång levde.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Elefanterna har länge vördats och hyllats, och i Thailand, Indien och andra länder i Sydostasien spelar vackert utsmyckade elefanter en viktig roll i traditionella religiösa ceremonier än i dag. Enligt den buddistiska traditionen valde Buddha en vit elefant som en av sina jordiska inkarnationer, och detta sällsynta djur betraktas fortfarande som en gudarnas uppenbarelse.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
</LOC_STRING>
 <LOC_STRING _locID="zoopedia_beaver:entry">Nordamerikansk bäver</LOC_STRING> 
<LOC_STRING _locID="zoopedia_beaver:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
         <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/BeaverAmerican/BeaverAmerican_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
                  <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Sårbar</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>            
 
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Våtmarker</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_wetlands.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Nordamerika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Wetlands_America_North.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:		Gnagare
                     
                     <i>(Rodentia)</i> <br/>

                     Familj:		Bävrar
                     
                     <i>(Castoridae)</i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Castor  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>canadensis</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om den nordamerikanska bävern      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Se upp där nere! Ibland släpper man ned bävrar med fallskärm i isolerade områden för att de ska bygga dammar och på så sätt minska erosionen i floderna.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Sekretet som bävrarna använder för att markera sina revir innehåller acetylsalicylsyra, den viktigaste ingrediensen i huvudvärkstabletter.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">En bäver kan vara under vatten i upp till 15 minuter genom att den lagrar extra syre i sina lungor och vävnader.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp den nordamerikanska bävern i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 3 stjärnor i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                Bävern är en till hälften vattenlevande gnagare som är känd för sin förmåga att bygga dammar. Det finns bara två slags bävrar, den nordamerikanska och den eurasiska. De båda arterna har liknande beteende och anatomi, men vissa fysiska skillnader som exempelvis formen på näsbenen. Bävrarna är stora gnagare - ett fullvuxet djur väger i genomsnitt cirka 16 kg, men man har hittat exemplar på hela 40 kg och vissa utdöda bävrar var lika stora som björnar.                                    
           

            <p/>

            
                                                Den nordamerikanska bävern är välkänd för sin förmåga att bygga dammar och för sin tätt sammanhållna familjestruktur. De små och medelstora bäverdammarna bidrar till att öka den biologiska mångfalden i omgivningen samt till att minska vattenförbrukningen och bevara vattenflödet.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
</LOC_STRING>
 <LOC_STRING _locID="zoopedia_rhino:entry">Svart noshörning</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rhino:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/RhinocerosBlack/RhinocerosBlack_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
						<br/>   
						<cell width="32" pady="0">               
							<img src="ui/zoopedia/critical.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
						</cell>                 
						<cell width="224" padx="10" pady="0">
							<color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="255" g="0" b="0">Akut hotad</color></color>                  
						</cell>
					</cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savann</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Östafrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_East.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:		Uddatåiga hovdjur
                     
                     <i>(Perissodactyla)</i> <br/>

                     Familj:		Noshörningar
                     
                     <i>(Rhinocerotidae)</i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Diceros  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>bicornis</i> <br/></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om den svarta noshörningen      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Noshörningens horn växer under hela dess livstid.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Tjuvskyttar dödar noshörningar för att få tag på deras horn, som mals och används i traditionell kinesisk läkekonst.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			När en noshörning hotas händer det att den rusar mot en lukt eller ett ljud som stör den.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Noshörningar har väldigt dålig syn men luktsinnet är mycket välutvecklat.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp den svarta noshörningen i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 3 stjärnor i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                Noshörning är samlingsnamnet på fem arter av stora däggdjur med ett eller två horn på nosen. Noshörningarna tillhör vår tids största och tyngsta landlevande djur och de enda djur som är större är 	                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_elephant:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">elefanten </color></u></a>

            
                                                 	och 	                                    
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_hippo:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">flodhästen </color></u></a>

            
                                                 	. Djuren har tjocka och kraftiga ben med tre tår som är täckta med breda och hovliknande naglar. Noshörningarna är kända för sin dåliga syn, men deras lukt- och hörselsinne är mycket välutvecklat. Djuren må se klumpiga ut, men vid fara kan de byta riktning mycket snabbt, och om de känner sig hotade kan de rusa till anfall med en hastighet på upp till 50 km/h.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Den jättelika svarta noshörningen är relativt orädd och oförutsägbar. Det händer att den rusar till anfall mot människor och djur, men stannar sekunden före sammanstötningen. De största svarta noshörningarna väger 1,3 ton och är 3 m höga. De har två horn på nosen och hos vissa exemplar är det främre och största hornet hela 80 cm långt. Noshörningshornen används vid tillverkning av dolkhandtag i Jemen och som läkemedel och afrodisiaka i Östasien, och ett enda horn kan inbringa tiotusentals kronor på svarta marknaden. Rovjakten på den svarta noshörningen och dess närmaste släkting, den vita noshörningen, har därför varit så omfattande att arten nästan dött ut. En gång i tiden fanns den svarta noshörningen i hela Afrika söder om Sahara, men nu finns den bara i nationalparker och konservat runtom på kontinenten. För att förhindra inavel och värna om artens överlevnad transporteras noshörningar mellan olika isolerade reservat för parning.                         
            
            
            <p/>

            
                                                För att undvika värmen och bitande flugor tillbringar den "bepansrade" indiska noshörningen flera timmar om dagen i gyttjan längs Ganges och andra floder i nordöstra Indien. Detta primitiva och ensliga djur har ett enda horn och vårtliknande bölder på bog och lår, och livnär sig på gräs och vattenväxter. I dag finns det färre än 1 400 indiska noshörningar.                         
            
            
            <p/>

            
                                                Noshörningarna lever i varma klimat och finns bara i Afrika och Asien. De båda afrikanska arterna består av den vita noshörningen eller trubbnoshörningen, ett relativt fridsamt djur som med sin vikt på över 3 ton är den största av alla noshörningsarter, och den svarta noshörningen eller spetsnoshörningen, som är ungefär hälften så tung som den vita noshörningen men betydligt mer aggressiv. De asiatiska arterna inbegriper den indiska noshörningen, vars hud liknar en rustning, och två betydligt mer sällsynta arter, sumatranoshörningen och javanoshörningen. Den afrikanska noshörningen har två horn, medan de asiatiska beroende på art och kön har två stycken, ett enstaka eller inget alls. Till följd av olaglig handel med noshörningshorn och förstörelse av djurens naturliga miljö har populationerna med svart noshörning, sumatranoshörning och javanoshörning sjunkit kraftigt på senare år, och hotas av utrotning i vilt tillstånd.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cheetah:entry">Gepard</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cheetah:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Cheetah/Cheetah_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="96" width="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
                  <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Sårbar</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savann</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Afrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass: Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning: Köttätare
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familj:	Katter
                     
                     <i>(Felidae)</i> <br/>

                     Släkte:	                                                       
                     
                     <i>Acinonyx</i> <br/>

                     Art:                                                        
                     
                     <i>jubatus</i> <br/></color>                 
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om geparden      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Geparden är ett av världens snabbaste landlevande djur. Den kan nå en maxhastighet på 93 km/h 	på två, tre sekunder, och behålla den i 300 meter.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Gepardens långa svans hjälper den att hålla balansen och att byta riktning i hög hastighet.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Djuret har räfflade tassar för att få bättre grepp när det springer.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">		Geparderna kommunicerar inte med varandra med rytanden. I stället använder de sig av  	spinnanden, bräkanden, skällanden och pip som låter förvånansvärt 	likt fågelkvitter.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp geparden i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 2 1/2 stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                     Geparden tillhör kattdjuren och är ett av världens snabbaste landlevande djur. En gepard kan accelerera till en hastighet på 93 km/h på bara två, tre sekunder, och behålla samma fart i upp till 300 m. Fram till för cirka 100 år sedan levde geparderna i öppna miljöer runtom i hela Afrika, Mellanöstern och sydvästra Asien, så långt som till mellersta Indien. Rovjakt och förstörelse av gepardernas naturliga miljö har lett till att det numera bara finns cirka 10 000 djur kvar i isolerade områden i Afrika söder om Sahara. Färre än 100 geparder återstår i isolerade delar av Iran.                                    
           

            <p/>

            
                                                Fram till nyligen kunde detta det snabbaste av alla landlevande däggdjur ses jaga sina byten över savanner och halvöknar i hela Afrika och i västra och mellersta Asien. I dag är djuret med det latinska namnet Acinonyx jubatus akut hotat i Asien och starkt hotat i stora delar av Afrika. Varför? Vissa biologer hävdar att dagens geparder helt enkelt är för inavlade för att kunna överleva. De härstammar från ett fåtal individer som överlevde en katastrof som höll på att utrota hela arten för cirka 10 000 år sedan. Andra forskare argumenterar mot denna flaskhalsteori och anser att gepardernas genetiska likhet inte alls har lett till medfödd svaghet. De menar att den verkliga orsaken till artens nedgång är de godsägare och lantbrukare som betraktar geparderna som skadedjur och som inkräktar på det som finns kvar av deras revir.                                    
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                Forskarna klassificierar geparden som ett eget släkte på grund av dess fysiologiska skillnader från andra kattdjur, även om genetiska studier visar att den ursprungligen kan vara besläktad med den nordamerikanska puman. Fossila rester har visat att gepardens anfäder kan ha levt i Nordamerika för hela tre miljoner år sedan, och spridit sig därifrån till Eurasien och Afrika. Det finns teorier om att en omvälvande klimatförändring för 12 000 år sedan medförde en snabb nedgång i antalet geparder, och fick till följd att endast en liten grupp djur överlevde i Eurasien. I takt med att djuren långsamt förökade sig under generation efter generation, blev inaveln (parning mellan nära släktingar) troligen ett faktum. Denna inavel har fått till följd att dagens geparder saknar genetisk variation, vilket gör dem betydligt sämre utrustade att anpassa sig till förändringar i sin livsmiljö, som exempelvis smittsamma sjukdomar eller klimatförändringar. Efter rovjakt och förstörelse av gepardernas naturliga miljö är de i dag akut utrotningshotade. Boskapsuppfödarna dödar ofta geparder för att skydda sin boskap. Forskare har startat uppfödningsprojekt i syfte att bevara artens fortlevnad i vilt tillstånd, och de samarbetar med lokala samhällen i Afrika för att minska antalet konflikter mellan människor och geparder.                                     
            
            
            
            
            
            
            
           
            
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                Geparder i vilt tillstånd studeras i första hand med hjälp av radiospårning, vilket innebär att man monterar en radiosändare på ett halsband som träs över gepardens hals. Forskarna registrerar signalerna från gepardens rörelser och kan på så sätt hålla reda på var den befinner sig för att lära sig mer om dess levnadshistoria och beteende. Vissa forskare håller också reda på de enskilda individerna inom en grupp genom att fotografera dem. De kan skilja de olika individerna från varandra med hjälp av ringmönstret på svansen. Fotografierna hjälper forskarna att bevaka varje individuell gepard under hela dess liv.                                        
         
         
         
         
         
         
         
        
         
       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                 	        Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_chimp:entry">Schimpans</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_chimp:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Chimpanzee/Chimpanzee_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
                  <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="255" g="155" b="0">Starkt hotad</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Tropisk regnskog</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Centralafrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:		Primater
                     
                     <i>(Primata)</i> <br/>

                     Familj:		Hominider                                                                            
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                    
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     <i>(Hominidae)</i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Pan</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>troglodytes</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om schimpansen      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Schimpanser kan inte simma.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Schimpanserna drar loss barken från pinnar som de sticker ned i termitstacken för att fånga insekter att äta.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Schimpanserna förflyttar sig oftast på alla fyra på marken, men kan också svinga sig från träd till träd.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Schimpansens hjärna är ungefär hälften så stor som människans.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp schimpansen i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 3 1/2 stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                      Schimpansen är en apa som lever i Ekvatorialafrika och som såväl fysiologiskt som genetiskt är det djur som är närmaste besläktad med människan. Det finns två schimpansarter: den vanliga schimpansen och bonobon, även kallad dvärgschimpans. Den vanliga schimpansen lever i täta djungelområden och på öppna trädbeväxta savanner, från Sierra Leone och Guinea vid Atlantkusten till sjöarna Tanganyika och Victoria i östra Centralafrika. Bonobon finns bara i ett litet område med tät djungel i Demokratiska republiken Kongo (före detta Zaire) i Centralafrika. Båda arterna kategoriseras som starkt hotade av Internationella naturvårdsunionen (IUCN).                                    
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                Schimpanserna, Pan troglodytes, är kända som intelligenta kommunicerande djur med problemlösningsförmåga. De tillverkar och använder en rad olika verktyg som exempelvis långa avbarkade grävpinnar, grässtjälkar, svampar (tillverkade av bark eller löv som tuggats mjuka) och trasor (av löv). Med sådana verktyg kan de göra större hål i insektsbon, dra ut termiter och myror från sina stackar och krossa hårda skal på det tjugotal olika slags frukter som de kan stoppa i sig under en dag. Schimpanshannarna använder dessutom pinnar och stenar i sina styrkeuppvisningar. Genetiskt sett skiljer det så lite som 1 % mellan schimpanser och människor, vilket gör dem till våra närmaste släktingar.                        
            
            
            <p/>

            
                                                De mycket intelligenta och sällskapliga schimpanserna lever i de tropiska regnskogarna i Ekvatorialafrika. De tillbringar en stor del av tiden i träden, där de letar efter frukter, nötter och blad, men de rör sig också mycket på marken. Jane Goodall och andra forskare har i sina studier noterat att schimpanserna använder sig av ett komplicerat system för att kommunicera med varandra, och att de har en mycket avancerad hierarkisk social struktur. Precis som andra apor hotas schimpanserna av den pågående förstörelsen av de tropiska regnskogarna.                           
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>
         </cell>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">
            
            
            
            
            
            
            
            
            
                               Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.	                                   
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_peafowl:entry">Blå påfågel</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_peafowl:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/PeafowlCommon/PeafowlCommon_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/PeafowlCommon/PeafowlCommon_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Livskraftig</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>             

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Tempererad skog</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_temperateforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Sydostasien</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/temperateforest_Asia.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Fåglar
                     
                     <i>(Aves)</i> <br/>

                     Ordning:		Fasanfåglar
                     
                     <i>(Galliformes)</i> <br/>

                     Familj:		Vaktlar, rapphöns, frankoliner, fasaner,  	                                                       
                     
                     <br/>

                     orrfåglar, kalkoner
                     
                     <i>(Phasianidae)</i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Pavo  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>cristatus</i></color>   
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om den blå påfågeln      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Påfåglarna är allätare och har en diet som består av maskar, insekter, mindre ormar och frön.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp den blå påfågeln i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst ½ stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                  Påfågel är samlingsnamnet för tre medlemmar i fasanfamiljen. Påfåglar tillhör släktet hönsfåglar, och hanen och honan kallas därför tupp respektive höna. Två arter är asiatiska: den blå påfågeln och den gröna påfågeln. Den tredje arten, kongopåfågeln, har bara påträffats i skogarna i Demokratiska republiken Kongo (före detta Zaire). De asiatiska påfåglarna kännetecknas av tupparnas fantastiskt vackra släp med långa övre stjärttäckare, som döljer de relativt korta stjärtfjädrarna och som fälls upp och spärras ut i deras frieriuppvisningar. Fjädrarna skimrar i grönt och guld och är utsmyckade med ögonlika mönster i vackra färger (vi talar ofta om färgen påfågelsblå). Samma blå färg förekommer också på huvudet, halsen, bröstet och hjässan på den blå påfågeln. På den gröna påfågeln är huvudet, halsen och underkroppen gröna. Hönorna saknar släp och är mindre färggranna än tupparna. Påfåglarna bygger sina bon på marken eller på lågt hängande trädgrenar. De är allätare och har en diet som består av maskar, insekter, mindre ormar och frön.                                    
           

            <p/>

            
                                                Den blå påfågeln har gjorts till husdjur i många delar av världen, och det finns vilda grupper på öarna i Hawaii. Man har också lyckats avla fram en vit sort.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                 Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zebra:entry">Zebra</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zebra:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/ZebraCommon/ZebraCommon_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Livskraftig</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>              
   
               <cell width="128">   
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savann</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Östafrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_East.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:		Uddatåiga hovdjur
                     
                     <i>(Perissodactyla)</i> <br/>Familj: Hästar / Åsnor / Zebra <i>(Equidae)</i><br/>

                           			Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Equus</i> <br/>

                           			Art:	                                                       
                     
                     <i>burchelli</i> <br/>

                           			Underart:	                                                       
                     
                     <i>boehmi</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om zebran      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Zebrorna känner igen varandra på ränderna.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">De är mindre samarbetsvilliga än hästar, men kan tämjas och tränas att dra vagnar. Däremot är de svåra att rida på.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Zebrorna kommunicerar med varandra med hjälp av kroppsspråk och ljud precis som tamhästar. När en zebra fäller ned sina öron visar den till exempel att den tänker sparka, medan frustningar betyder att den är rädd.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Under en dag kan en zebrahjord vandra 20 km eller mer i jakt på föda, och ofta kommer de tillbaka till samma ställe varje kväll för att vila.		</color>
               </cell>
               <br/>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp zebran i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 1 ½ stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                Sebran tillhör hästfamiljen och har en iögonfallande päls med svartvita ränder. Sebrorna finns bara i Afrika, men deras enastående teckning gör dem till ett av världens mest berömda däggdjur. Det finns tre arter av sebror, som alla har ränder i olika mönster: Grevysebra, bergssebra och vanlig sebra (stäppsebra).                        
            
            
            <p/>

            
                                                Sebrorna tillhör familjen Equidae, som också inbegriper hästar och åsnor. Den äldsta kända föregångaren till djuren i den här familjen var ett litet djur med namnet Hyracotherium, vanligen kallad Eohippus, som levde för 60 miljoner år sedan under eocen-perioden. Djur som kunnat identifieras som direkta föregångare till den moderna hästen, åsnan och sebran förekom i Europa, Afrika och Asien för cirka 4 miljoner år sedan, under pliocen.                        
            
            
            <p/>

            
                                                       		Precis som andra medlemmar i hästfamiljen livnär sig zebrorna i första hand på grovt         		gräs. Zebrorna har många fiender, i synnerhet          			                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_lion:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">lejon </color></u></a>

            
                                                 	              			 och hyenor, men under de senaste 200 åren har människan        		kommit att utgöra ett allt större hot mot deras överlevnad. I södra Afrika levde fram till på 1870-talet kvaggan, en         		sorts zebra med ränder på huvud och hals men ofta inga alls på sidorna och bakkroppen. Rovjakten på den        		ledde till att den utrotades. I dag är både grevyzebran och bergszebran utrotningshotade på grund av jakt och         		förlust av sina naturliga miljöer.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.	                                                   
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camel:entry">Dromedar</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camel:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/CamelDromedary/CamelDromedary_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Livskraftig</color></color>                  
                  </cell>
               </cell> 

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Öken</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_desert.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Nordafrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Desert_Africa_North.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:		Partåiga hovdjur
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familj:		Kameler
                     
                     <i>(Camelidae)</i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Camelus  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>dromedarius</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/desert_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om dromedaren      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Kameler och dromedarer kan stänga sina näsborrar för att hålla smuts och sand borta.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Kameler och dromedarer kan dricka bräckt eller salt vatten utan att bli sjuka.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Kameler och dromedarer förvarar fett, inte vatten, i puckeln/pucklarna. När fettet har absorberats i kroppen blir puckeln sladdrig.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp dromedaren i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst ½ stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                Dromedaren är det ena av två slags kameler, storväxta idisslare som lever i ökenområdena i Asien och norra Afrika. Dromedaren, eller den arabiska kamelen, har en puckel medan den andra typen av kamel har två. I pucklarna lagras kött och fett som absorberas som näring när det är ont om mat. Kamelen kan klara sig i flera dagar utan vatten. Dromedaren har en mankhöjd på cirka 2 m. Puckeln på ryggen är cirka 30 cm hög. Den tvåpuckliga kamelen har något kortare ben, en mankhöjd på cirka 1,9 m och ofta större överkropp än dromedaren. Båda typerna av kameler har använts som tamdjur sedan urminnes tider.                                    
           

            <p/>

            
                                                Dromedaren är okänd i vilt tillstånd och förekommer från nordvästra Indien och slätterna i Afghanistan, ända ut på den arabiska halvön och till Somalia i söder samt västerut i de afrikanska öknarna. Det har gjorts försök att introducera arten i Spanien, på Zanzibar och i sydvästra USA, men utan bestående framgång. I Australien finns det fortfarande en grupp med cirka 25000 vilda dromedarer från liknande försök som ägde rum mellan 1840 och 1907. Dromedaren är väl anpassad till ett liv i öknen tack vare sitt skelett och sin förmåga att bita av och äta de taggiga växter som växer där. Tack vare dess breda trampdynor och tjocka valkar på knäleder och bröst, som den vilar sig på när den står på knä, kan den stå emot hettan från ökensanden. Den kan dessutom stänga till näsborrarna mot yrande sandkorn och dess ögon skyddas av mycket långa ögonfransar.                        
            
            
            <p/>

            
                                                 Kamelens uthållighet och styrka gör den till ett ovärderligt lastdjur. Dromedaren används oftast som riddjur och kan färdas mer än 161 km på en dag. Kamelens kött och mjölk används som mat och dess hud tas tillvara för skinntillverkning. Den långa pälsen faller av på sommaren och kan användas till speciella rep, fina målarpenslar och ett lätt och varmt, luddigt tyg.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.	                                   
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_penguin:entry">Kejsarpingvin</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_penguin:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/PenguinEmperor/PenguinEmperor_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Livskraftig</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Tundra</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tundra.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Antarktis</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Tundra_Antarctica.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:	Fåglar
                     
                     <i>(Aves)</i> <br/>

                     Ordning:		Pingviner
                     
                     <i>(Sphenisciformes)</i> <br/>

                     Familj:		Pingviner
                     
                     <i>(Spheniscidae)</i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Aptenodytes  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>forsteri</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om kejsarpingvinen      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Studier visar att pingviner är mycket skickliga dykare. 			Den stora kejsarpingvinen kan dyka ända ned till mer än 500 m djup.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">		De flesta fåglar ruggar, det vill säga tappar sina fjädrar och får nya, under en relativt lång period under året. 			Pingvinens fjäderdräkt förnyas däremot helt och hållet på mellan två och fyra veckor.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">En pingvin som ruggar står vanligtvis orörlig under hela ruggningstiden och ser uppsvullen och rufsig ut.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp kejsarpingvinen i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 1 stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>
            
            
            
            
			Kejsarpingvinen är en av endast två pingvinarter som lever på det istäckta Antarktis. Pingvin är samlingsnamnet för 17 arter med sjöfåglar som saknar flygförmåga och förekommer i stora områden i de kyliga vattnen och längs kusterna på södra halvklotet. Pingvinerna är skickliga simmare och har spolformade kroppar som minskar motståndet i vatten. Deras vingar har utvecklats till ett slags tunna, styva fenor som driver dem framåt när de simmar.        
         
            
            
            
            <p/>
            
            
            
            
         Till skillnad från andra fåglar är pingvinernas skelett inte ihåligt, vilket hjälper dem att hålla sig kvar under vattnet. På land går pingvinerna med vaggande gång på grund av sina korta och tjocka ben som är placerade långt baktill på kroppen. Pingviner parar sig på land, men är i själva verket vattenlevande djur och tillbringar så stor del som 80 procent av sina liv i vattnet.  
         
            
            
            
            <p/>
         </cell>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">
            
            
            
            
                                                Skrivet av: Tony D. Williams
            
            
            
            
            
            <br/>
            
            
            
            

                                                      Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gemsbok:entry">Gemsbock</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gemsbok:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Gemsbok/Gemsbok_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Livskraftig</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>         
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Buskskog</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_scrub.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Södra Afrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Scrub_Africa_South.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:		Partåiga hovdjur
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familj:		Slidhornsdjur
                     
                     <i>(Bovidae)</i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Oryx  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>gazella</i> <br/>

                     Underart:	                                                       
                     
                     <i>gazella</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om gemsbocken      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Gemsbockkons horn är lite längre och smalare än tjurens.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Ensamma 	gemsbocktjurar har vid enstaka tillfällen dödat angripande lejon genom att spetsa dem på sina horn.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Gemsbockar får i sig extra vatten genom att äta tsamameloner och gräva upp rötter och stamknölar.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			De långa hornen och den slående ansiktsteckningen har gjort gemsbockar till värdefulla jakttroféer.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			På grund av de dödliga spetsiga hornen kallas gemsbocken ibland för "sabelantilop".		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp gemsbocken i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 1 stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                Gemsbock är samlingsnamnet på den största och mest kända av de tre oryxarterna. Hjordar med tio gemsbockar eller fler kan fortfarande ses i sydvästra Afrika, där deras sandgrå sidor nästan är helt kamouflerade i öken- och busklandskapet. Både hannar och honor har vassa horn som kan vara upp till 1,5 m höga. Gemsbocken har en mankhöjd på upp till 140 cm och en hästliknande hållning och galoppstil. Djuren sänker sina horn parallellt mot marken och anfaller med stor precision när de försvarar sig mot  	                                    
           

            <a href="zoopedia:zoopedia_lion:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">lejon </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
             och andra rovdjur. De är dessutom skickliga löpare och kan springa ifrån en häst eller en grupp afrikanska vildhundar. Gemsbocken kan överleva torrperioder genom att äta meloner och växtlökar. Deras långa horn och slående ansiktsteckning har gjort dem till värdefulla jakttroféer.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ibex:entry">Stenbock</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ibex:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Ibex/Ibex_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Ibex/Ibex_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>  						
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Sårbar</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>                                
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Alpint landskap</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_alpine.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Europeiska alperna</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Alpine_Europe.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:		Partåiga hovdjur
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familj:		Slidhornsdjur
                     
                     <i>(Bovidae)</i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Capra  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>ibex</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om stenbocken      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Den unika strukturen under stenbockens hov gör att den är mycket duktig på att klättra på branta klippor.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Stenbockens bästa försvarsmetod är att klättra så högt upp som möjligt. Det är inte många rovdjur som kan följa efter dem så högt upp som de kan klättra.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Om en stenbock känner sig hotad ställer den sig på sina starka bakben och riktar hornen mot angriparen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Stenbocken får hjälp att hålla pälsen i trim av starar som plockar parasiter ur pälsen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Stenbocksfett är en av ingredienserna i ett gammalt egyptiskt recept på en medicin mot flintskallighet.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">		I likhet med de flesta getter duschar stenbockshanar sig med sin egen urin vilket gör att den luktar mycket illa.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp stenbocken i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 1 1/2 stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
         Stenbock är samlingsnamnet på tre arter av vilda getdjur som kännetecknas av mycket stora bakåtvridna horn som hos hannarna kan uppgå till mellan 70 och 140 cm (honornas horn är mindre). Alpstenbocken är representativ för sitt släkte och är mellan 65 och 105 cm hög. Pälsen varierar från rödbrun till brungrå och djuren lever i ungkarlsgrupper eller hjordar med mellan 10 och 20 honor. Alpstenbocken lever i stenig terräng mellan träd- och snögränsen i Alperna. Hjordarna med hannar respektive honor möts bara under parningsperioden. Alpstenbocken är anmärkningsvärt säker på foten och är känd för sin smidighet när den hoppar omkring på de branta bergssluttningarna. Det har bedrivits hård rovjakt på alpstenbockar, vilket är skälet till att arten numera är fridlyst. Andra arter av stenbockar som är utrotningshotade är den abessinska stenbocken och den iberiska stenbocken.
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_panda:entry">Björn, jättepanda</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_panda:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/PandaGiant/PandaGiant_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="255" g="155" b="0">Starkt hotad</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Tempererad skog</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_temperateforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Kina</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Temperateforest_china.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:		Köttätare
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familj:		Björnar
                     
                     <i>(Ursidae)  </i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Ailuropoda</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>melanoleuca</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om jättepandan      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Jättepandor är gräsätare och kan äta upp till 18 kg bambu om dagen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">På jättepandornas tassar sitter ett långt vristben som fungerar som tumme, och som gör det lättare för dem att gripa tag i bambustjälkarna.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Jättepandor tillbringar 12-14 timmar om dagen med att äta.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Det finns bara cirka 1 000 jättepandor kvar i vilt tillstånd.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp jättepandan i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 5 stjärnor i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                 Jättepandan lever i delar av västra Kina. Den liknar andra 	                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_grizzly:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">björnar </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
             till utseendet, med undantag för de svarta fläckarna över ögon, öron och ben samt det svarta fältet tvärs över bogen. Jättepandorna lever i bambuskogar på hög höjd och livnär sig i första hand på bambu. Till skillnad från andra björnar bräker de snarare än ryter.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Honorna väger cirka 80 kg och hannarna cirka 100 kg. Jättepandans så kallade sjätte framtå är i själva verket varken en tå eller en klo, utan ett förstorat vristben som fungerar som tumme när den hämtar mat. Jättepandor livnär sig nästan uteslutande på bambu, vilket inte är särskilt näringsrikt. Vissa bambusorter blommar dessutom samtidigt och dör strax därefter, vilket periodvis leder till svält bland jättepandorna. Om det råder brist på deras vanliga föda kan jättepandorna söka sig till trädgårdar och åkrar, och de kan till och med fånga kycklingar, men de utgör knappast något hot mot människan förutom vid konfrontationer på nära håll. Familjegruppernas revir och överlevnaden av unga jättepandor återstår fortfarande att studera. Jättepandorna verkar inte ha något permanent bo och de går inte i ide, även om de söker skydd i bon och ihåliga träd under vintern. Jättepandorna lever relativt ensamma under större delen av året. Honorna kan leva i löst sammanhållna grupper inom en dominant hannes revir.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Parningen äger rum mellan mars och maj, och ungarna föds tre till sex månader senare och väger då bara 85 till 140 g. Ofta föds två ungar, varav bara den ena överlever. Ungarna skriker högljutt på hjälp och kräver mycket omvårdnad av sina mödrar. Dödsfallen bland ungarna är ett stort problem i fråga om ansträngningarna för att främja och bevara jättepandorna. Jättepandornas uppdelade revir har gett upphov till sex isolerade grupper. Det sammanlagda antalet jättepandor i vilt tillstånd uppgår i dag till ett tusental. Eftersom jättepandorna bara finns i en liten del av västra Kina, kan deras överlevnadschanser vara sämst av alla björnarter. Ett världsomspännande intresse har tillsammans med forskningsanslag från många länder förbättrat jättepandans hotstatus, men arten är fortfarande sårbar för människor.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Skrivet av: Charles Joseph Jonkel
            
            
            <br/>

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flamingo:entry">Flamingo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flamingo:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/FlamingoGreater/FlamingoGreater_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Livskraftig</color></color>                  
                  </cell>
               </cell> 

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Våtmarker</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_wetlands.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Centralafrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  Fåglar                                                                             		                                                       
                     
                     <i>(Aves)</i> <br/>

                     Ordning:		Flamingoer
                     
                     <i>(Phoenicopteriformes)</i> <br/>

                     Familj:		Flamingoer
                     
                     <i>(Phoenicopteridae)</i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Phoenicopterus  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>ruber</i> <br/>

                     Underart:	                                                       
                     
                     <i>ruber</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om flamingon      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Unga flamingoer ändrar färg från grått till rosa när de börjar äta räkor och plankton.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Flamingons ben kan böjas bakåt och den äter med huvudet uppochned.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">"Flamingo" är det latinska ordet för "eldsflamma".		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Flamingoer tillbringar sina liv i eller i närheten av vatten.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			I det gamla romarriket ansågs flamingotungor vara en delikatess.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Flamingoer äter i stora grupper, vilket gör dem mindre sårbara för rovdjur.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">För att kunna flyga måste flamingoerna springa några steg för att få upp farten. 		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	På många zoon får flamingoer en särskild sorts mat som gör att de behåller sin speciella färg.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp flamingon i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 1 stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            Den större flamingon är den största flamingoarten. Flamingo är samlingsnamnet för fyra arter av en fågelfamilj med ovanligt långa ben och långa, mycket rörliga halsar. Deras släktskap med andra fåglar är oviss. I vissa studier sammanförs de med häger och ibis, i andra med anka och gås. Det finns också fossil som tyder på släktskap med vadarna. Deras näbbar är starkt nedåtböjda. Övernäbben är smal och ligger som locket på en ask över undernäbben. När flamingoer äter, doppar de huvudet under vattnet och drar näbben bakåt med uppochnedvänt huvud. Längs näbbens kanter finns små smala tvärställda plattor, så kallade lameller. När flamingon pressar sin kraftiga tunga mot näbbens insida sållas vattnet ut genom lamellerna och lämnar kvar de små ryggradslösa djur och växter som fågeln livnär sig på.                                    
           

            <p/>

            
                                                Flamingon har två relativt olika underarter, varav den ena är starkt röd och den andra något blekare i färgen. Den förstnämnda arten lever i Karibien, från Yucatan och Västindien till kusten i nordöstra Sydamerika. Den fortplantar sig väl i fångenskap och enstaka exemplar kan till och med påträffas norr om Florida, dit de förmodligen har rymt från någon djurpark. Den blekare flamingon lever i Eurasien, medelhavsområdet och Afrika, och österut till Indien. Båda underarternas hannar kan bli upp till 155 cm höga. Flamingon föder sina ungar i stillastående vatten eller i grunda pölar, saltsänkor eller laguner. De bygger upp en hög med lera med en fördjupning på toppen, där de lägger sitt enda (eller i sällsynta fall två) ägg. Ungarna matas med uppstött föda under hela 75 dagar, men kan själva söka föda efter cirka 30 dagar.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grizzly:entry">Grizzlybjörn</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grizzly:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/BearGrizzly/BearGrizzly_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="255" g="155" b="0">Starkt hotad</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Nordlig skog</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_borealforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Nordamerika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Boreal_America_North.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:		Köttätare
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familj:		Björnar
                     
                     <i>(Ursidae)  </i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Ursus</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>arctos</i> <br/>

                     Underart:	                                                       
                     
                     <i>horribilis</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/borealforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om grizzlybjörnen      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Det finns många underarter av brunbjörn, bland annat grizzlybjörn och kodiakbjörn.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Till skillnad från djur som går i ide, vaknar brunbjörnarna lätt under vintersömnen och tar sig en och annan promenad.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Brunbjörnarna längs kusterna, som livnär sig på fet lax, kan bli tre gånger så stora som inlandsbjörnarna, som livnär sig på växter, insekter och till viss del också kött.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Brunbjörnar är inte alltid bruna - de kan ha svart, röd eller grå päls.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp grizzlybjörnen i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 3 1/2 stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                 Grizzlybjörnen är en av flera underarter av brunbjörnen, som är den mest utbredda av alla björnarter. Namnet grizzlybjörn används ibland för att hänvisa till alla brunbjörnar, men avser egentligen en särskild underart i det nordvästra inlandet i Nordamerika. Medlemmarna av denna underart sträcker sig över hela kusten i Alaska och västra Kanada. Björnarna i ögruppen Kodiak i Alaska kallas kodiakbjörnar. På den eurasiska kontinenten sträcker sig brunbjörnarnas utbredning från Norge till den siberiska halvön och så långt söderut som till Grekland och Irak.                                    
           

            <p/>

            
                                                Brunbjörnarna är hälgångare, vilket innebär att både hälen och fotsulan vidrör marken när de går, och de har fem långa klor på framtassarna vilket hjälper dem att gräva. De kan variera från nästan svarta till mycket ljust bruna, och ett fåtal brunbjörnar är helt vita. Grizzlybjörnen har mörkt chokladbrun päls med silverfärgade toppar. Kodiakbjörnen är helt brun och har ofta en krage med längre hår runt halsen som får huvudet att se större ut.                        
            
            
            <p/>

            
                                                 Brunbjörnarna är tillsammans med
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_polarbear:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">isbjörnarna</color></u></a>

            
                                                    de största björnarterna. Brunbjörnar kan väga mellan 90 och 800 kg och fullvuxna hannar väger vanligtvis mer än fullvuxna honor. Kodiakbjörnarna, som ofta livnär sig på lax, kan väga mer än 700 kg. Grizzlybjörnar har en diet som består av bär, växter och mindre däggdjur, och är mindre än kodiakbjörnarna. Beroende på livsmiljön väger en grizzlybjörn i genomsnitt mellan 150 och 360 kg i Alaska och British Columbia, mellan 95 och 139 kg i Yukon-regionen och mellan 102 och 324 kg i nationalparken Yellowstone.                        
            
            
            <p/>

            
                                                  Hannar och honor lever tillsammans bara under parningsperioden (maj till juni), men familjegrupper kan leva tillsammans i två, tre år. Brunbjörnarna lever vanligtvis i öppna områden, som slätter och tundra. De kan ligga i dvala utan att äta något alls under upp till sju månader, vanligtvis på hög höjd i hålor eller grottor. Under denna period är de slöa och mindre på sin vakt mot faror. Kroppstemperaturen sjunker bara något, men andningen och pulsen sjunker avsevärt. I aktivt tillstånd äter de enorma mängder fisk, bär och suckulenter, ibland hela 40 kg om dagen.                                    
            
            
            
            <p/>

            
                                                Honorna föder sina första ungar vid fem till sju års ålder. De föder vanligtvis två ungar, med tre till fyra år mellan varje kull. De är fruktsamma upp i 30-årsåldern, men bara ett fåtal lever längre än 20 år.
            
            
            <p/>
Brunbjörnarna ger ifrån sig högljudda rytanden när de är skadade. Varningsljudet till andra björnar och människor är fnysningar och tuggande eller klickande ljud med tänderna. De undviker nästan alltid konfrontationer med människor. Brunbjörnarna är relativt säkra i större delen av sina revir, men förlusten av deras livsmiljö utgör ett hot.	                                  
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">  
Skrivet av: Charles Joseph Jonkel <br/> Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_hippo:entry">Flodhäst</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_hippo:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Hippopotamus/Hippopotamus_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Sårbar</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Våtmarker</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_wetlands.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Centralafrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Wetlands_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:		Partåiga hovdjur
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familj:		Flodhästar
                     
                     <i>(Hippopotamidae)</i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Hippopotamus</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>amphibius</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om flodhästen      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Flodhästar kan stänga sina näsborrar och öron under vattnet.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">De lär sig simma innan de kan gå.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">När en flodhästmamma flyter i vattnet rider hennes unge ibland på hennes rygg, vilket bidrar till att skydda ungen mot krokodiler.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Flodhästhonorna tar hela ansvaret för ungarna och är våldsamt beskyddande mödrar.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp flodhästen i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 2 1/2 stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                 Flodhästen är ett afrikanskt däggdjur som lever delvis i vatten, delvis på land. Det finns två flodhästarter. Den mindre arten, som kallas dvärgflodhäst, når nätt och jämnt upp till midjan på en vuxen människa. Dess större släkting - som kallas bara flodhäst - är ett av världens största och tyngsta landdjur med en vikt på upp till 4 000 kg. Trots att den är växtätare har flodhästen kraftiga käkar med skräckinjagande betar. Djuret har ett oförutsägbart temperament och kan bita hål i mindre båtar och bita av en  	                                    
           

            <a href="zoopedia:zoopedia_croc:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">krokodil </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
                      på mitten.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Namnet "flodhäst" kommer från de grekiska orden för just flod och häst. Flodhästar skiljer sig från hästar genom att de lever i vatten och är partåiga hovdjur, det vill säga har ett jämnt antal hovklädda tår på varje fot. Deras kroppsform påminner heller inte särskilt mycket om en hästs. De båda flodhästarterna har tunn-formade kroppar, korta och tjocka ben samt slät och nästan hårlös hud. Deras huvuden förefaller oproportionerligt stora och munnen ser osedvanligt bred ut.                        
            
            
            <p/>

            
                                                I dag finns det inte lika många flodhästar som förr, men de kan ändå ha stor inverkan på miljön i områdena där de lever. I vissa delar av Afrika trampar flodhästarna ned flodbankar och sjöstränder, och skapar labyrinter av vattennära stigar och gölar som de använder för att komma fram till växterna de äter. På dagarna tar flodhästarna det lugnt i eller nära vattnet, och på nätterna går de upp på land för att äta.                                    
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Skrivet av: David Burnie
            
            
            <br/>

            
                                                 				Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_jaguar:entry">Jaguar</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_jaguar:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Jaguar/Jaguar_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Livskraftig</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Tropisk regnskog</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Sydamerika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/rainforest_america_south.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:		Köttätare
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familj:		Katter
                     
                     <i>(Felidae)</i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Panthera</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>onca</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om jaguaren      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">En 	jaguar sover i genomsnitt tio timmar per dygn.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			I tidiga sydamerikanska kulturer dyrkades jaguaren som en gud.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Jaguaren äter uttrar, sköldpaddor, grodor, alligatorer och fisk.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	De korta kraftiga benen gör att jaguarer är bättre på att smyga på sina byten än att jaga dem.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Jaguarer är duktiga på att klättra och gillar att jaga i träd, där de ofta fångar apor.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Ordet jaguar kommer från ett indianskt ord som betyder "jägare som tar sitt byte i ett enda språng".		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Jaguarer är duktiga på att simma och kan följa efter sina byten ned i vattnet om det behövs.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			De flesta stora kattdjur dödar genom att bita bytet i nacken eller halsen, men jaguaren biter ofta igenom huvudet.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Vissa indianer i Amazonas påstår att jaguaren använder sin svans som bete när den fångar fisk.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp jaguaren i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 2 stjärnor i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                Jaguaren är den största och kraftigaste amerikanska medlemmen i kattdjursfamiljen. Den förekommer från södra USA till norra Argentina, men beståndet är rikligast i de täta skogarna i Centralamerika och Brasilien. En vuxen jaguar har en mankhöjd på 60 cm och är 112 till 185 cm lång, exklusive svansen, som är 45 till 75 cm lång. Pälsen är varmt gul till roströd, i sällsynta fall svart, och är fläckad med svarta rosetter som var och en består av en cirkel av fläckar runt en mittfläck. Huvudet och kroppen är kraftiga, och benen är relativt korta och tjocka. Djuret är en skicklig simmare och livnär sig på en mängd olika träd-, mark- och vattenlevande djur. Jaguaren är fruktad, men angriper sällan människor. I de förcolumbianska civilisationerna i Peru och Centralamerika dyrkades den som en gud. I dag jagas jaguaren i stor skala för att ranchägare påstår att den angriper tamboskap. Undersökningar har emellertid visat att sådana angrepp är ovanliga.                                    
          

            <p/>

            
                                                    		Jaguarer förefaller para sig när som helst på året, även om parningen är säsongsberoende i vissa områden. Efter en     		93 till 105 dagar lång dräktighet föder honan en till fyra ungar, som stannar hos modern till ungefär      		två års ålder. Jaguarer i fångenskap har levt i upp till 22 år.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="280"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lion:entry">Lejon</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lion:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Lion/Lion_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Lion/Lion_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Sårbar</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255"> 	  				Savann 	  			</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255"> 	  				Afrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/savannah_africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">

                     <color r="255" g="255" b="255">

                        
                    	Klass:  	Däggdjur
                        
                        
                        <i>(Mammalia)</i> <br/>

                        
                          				Ordning:		Köttätare
                        
                        
                        <i>(Carnivora)</i> <br/>

                        
                          				Familj:		Katter
                        
                        
                        <i>(Felidae)</i> <br/>

                        
                          				Släkte:		                                                
                        
                        
                        <i>Panthera</i> <br/>

                        
                          				Art:	                                                
                        
                        
                        <i>leo</i></color>

               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om lejonet      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Lejon skiljer sig från andra kattdjur genom att de brukar leva i grupper. 			En lejonflock består av 2 till 12 vuxna honor och deras ungar. 			Alla honorna är släkt med varandra: systrar, mödrar, mostrar och kusiner.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Ett rytande lejon kan höras på 8 km håll.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Trots sin enorma styrka har de vilda lejonen inget enkelt liv. 			De plågas av parasiter och sjukdomar, de skadas eller till och med dödas medan de jagar eller slåss med varandra, och de tvingas svälta när det är ont om föda.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Lejon tillbringar ungefär 20 timmar om dygnet med att vila.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp lejonet i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 2 1/2 stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                 Lejonet är ett av de största kattdjuren. Dess storlek och styrka har fängslat människans fantasi sedan urminnes tider och gett det smeknamnet djurens konung. Lejonet är också känt för sitt mäktiga rytande, ett skräckinjagande ljud som kan höras på mer än 8 km håll.                        
            
            
            <p/>

            
                                                       Förr fanns lejon över vidsträckta områden på många kontinenter. Fossilfynd visar att lejon fram till för 10 000 år sedan levde i Afrika, Europa, Mellanöstern och så lång bort i Asien som södra Indien och på ön Sri Lanka. De levde också i Nordamerika och norra Sydamerika. Sedan dess har dock lejonets utbredningsområde krympt mer och mer. Jägare har dödat stora mängder av både        			lejon och hovdjuren som lejonen äter. På många håll har människor tagit över         			lejonens vistelseområden, som ofta är bra platser för jordbruk och djurhållning. Till sådana områden hör        			grässlätter, savanner och torra skogsmarker, men aldrig täta skogar eller djungler. Idag finns det bara vilda lejon        			i två områden på jorden. Det finns kvar ungefär 100000 lejon i Afrika söder om Sahara. Ytterligare 300        			lejon, de asiatiska lejonen, lever i reservatet Gir National Park and Lion Sanctuary i nordvästra         			Indien. I båda dessa områden hotas lejonens tillvaro fortfarande av människans förehavanden. Tusentals lejon lever i djurparker och på cirkusar världen över.                           
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="280"/>
         <cell width="600">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_moose:entry">Älg</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_moose:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
               <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                  <img src="entities/units/animals/Moose/Moose_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                  <img src="entities/units/animals/Moose/Moose_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Livskraftig</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>             
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Nordlig skog</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_borealforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Nordamerika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Boreal_America_North.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Klass: Däggdjur <i>(Mammalia)</i> <br/>Ordning: Partåiga hovdjur <i>(Artiodactyla)</i> <br/>Familj: Hjortdjur <i>(Cervidae)</i> <br/>Släkte: <i>Alces  </i> <br/>Art: <i>alces</i> <br/>Underart: <i>americana</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om älgen      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">En älgko kan skydda sin kalv från vargar genom att leda ut den i grunt vatten och sedan ställa sig mellan kalven och vargen, som då oftast ger upp.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Älgar söker sig ofta ut i sjöar eller våtmarker för att undkomma vargar, där de är säkra så länge isen inte har lagt sig så att vargarna kan följa efter.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Älgar kan dyka ned till 6 m djup och stanna under vattnet i 30 sekunder i sitt sökande efter växter och rötter under vattnet.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">En älg blir upp till 2 m i mankhöjd.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp älgen i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst ½ stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
Älg är samlingsnamnet på den största medlemmen i hjortfamiljen. Det engelska namnet för älg är "moose" och är ett indianskt namn med betydelsen "kvistätare". Älgen lever i skogarna i norra Asien och Europa, från Sibirien i öster till Norge i väster, i Östersjöområdet och i norra Kina. I Nordamerika förekommer älgen i de skogsklädda delarna av Kanada och norra USA. Den tätaste och mest välmående älgstammen finns i Skandinavien och Finland, där den inte hålls nere av starka rovdjursstammar. Älgar är stora djur. Hannen, som kallas tjur, kan bli upp till 2 m i mankhöjd. Vissa tjurar väger mer än 725 kg. De karakteristiska långa benen gör att älgen kan beta från både låga buskar och mindre träd, samt vada i sjöar och tjärnar för att äta vattenväxter. Älgen rör sig ledigt i vattnet och är en duktig simmare.                                    
            <p/>

            
                                                    		Älgens huvud är stort och har en utskjutande överläpp. En hårklädd hudflik,      		så kallad drögflik, hänger från halsen. Älgen har utmärkt hörsel och dess stora öron rör sig ständigt,      		som en radar. På manken bildas en stor puckel på grund av av uppåtriktade utskott från halskotorna.     		I dessa utskott sitter de kraftiga ligament som krävs för att hålla upp det stora huvudet.     		Älgens kroppsfärg är normalt brunsvart, med ett ansikte som ljusnar till brunt under sommaren.     		När brunsttiden närmar sig mörknar tjurens ansikte till mörkbrunt eller svart.                        
            
            
            <p/>

            
                                                    			Ett tydligt kännetecken på tjurarna är de enorma, taggade hornen, som kan bli mer än 1,5 m breda     		och väga mer än 23 kg. Hornen är täckta med en mjuk och näringsrik hud som kallas      		basthud och som tjurarna fejar av tidigt i september och ofta äter upp. 	Själva hornen fälls varje år efter parningssäsongen,      		som normalt infaller sent i september. 	Äldre tjurar fäller sina horn i december,      		och fram emot slutet av januari har också de yngre tjurarna fällt sina horn. 	Emellanåt behåller vissa yngre tjurar hornen      		ända in i februari. Nya horn börjar växa ut tidigt i april.                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Älgar är normalt ensamlevande djur, även om de kan slå sig samman i små grupper på upp till ett dussin eller fler under      		fortplantningstiden, i synnerhet i Yukon-regionen i Kanada och i Alaska. Både honor och hannar kan fortplanta sig      		under sitt andra levnadsår. Under parningstiden slåss tjurarna om korna, och      		strider mot varandra med hornen. Efter parningen följer en dräktighet på ungefär 230 dagar, så att de flesta kalvar föds      		mot slutet av maj. Korna får normalt en kalv, men tvillingfödslar är vanliga och även både tre och fyra kalvar      		har observerats. Kalvarna har rödbrun päls och väger 11 till 16 kg vid födseln.                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Älgens medellivslängd är 5 till 6 år, även om vissa älgar kan leva så länge som 20 år. Åldern      		på en älg kan fastslås med hjälp av ringmönstret på roten till de mittre      		framtänderna. Varje mörk ring i kombination med en ljusare ring motsvarar ett levnadsår,      		ungefär som årsringarna på trädstammar.                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Älgarnas föda beror på årstiden. Under hösten, vintern och våren äter de den föregående      		sommarens växlighet av asp, svartpoppel, pil, björk, hassel, skogskornell och balsamgran. Under senvåren och      		försommaren slickar älgen i sig salt som den finner i salta källor eller avrinningar från vägar, för att återställa      		mineralreserverna som har förbrukats under vintern. Under sommaren äter älgen helst vattenväxter och kan      		dyka under vattnet i upp till 40 sekunder för att nå växter under vattenytan.    		Trots sin storlek och sin förmåga att springa med en hastighet på upp till 58 km/h,      		händer det att älgar faller offer för vargar och  	                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_grizzly:entry"><u><color r="255" g="231" b="135"> 				björnar.  			</color></u></a>

            
                                                   	        		amerikanska studier har visat att björnar kan döda      		75 procent av älgkalvarna under deras åtta första levnadsveckor. Ett annat hot mot älgen är fästingar under vintern.     		Fästingangreppen irriterar älgens hud och får den att skava av sig delar av pälsen, som den är beroende av      		som skydd mot den svåra vinterkyla som drabbar stora delar av dess utbredningsområde. nordamerikanska stränga vintrar     		kan i kombination med svåra fästingangrepp reducera älgstammen med så mycket som 50 procent.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                    		Skrivet av: Vince Crichton   			                        
            
            
            <br/>

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gorilla:entry">Bergsgorilla</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gorilla:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/GorillaMountain/GorillaMountain_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="255" g="155" b="0">Starkt hotad</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Tropisk regnskog</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Afrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                                                                                                 Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                         		Ordning:		Primater
                     
                     <i>(Primata)</i> <br/>
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                      
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                         		Familj:		Hominider                                                                            
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                  
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     <i>(Hominidae)</i> <br/>

                         		Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Gorilla</i> <br/>

                                                                                                 Art:	                                                       
                     
                     <i>gorilla</i> <br/>

                         		Underart:	                                                       
                     
                     <i>beringei</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om bergsgorillan      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Stridigheter mellan gorillor är ovanliga och löses oftast med hotfulla gester.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Gorillor bygger nya bon att sova i varje natt.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Gorillans ungar utvecklar fysiska färdigheter dubbelt så snabbt som människans barn.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp bergsgorillan i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 4 stjärnor i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                 Bergsgorillan är en av tre geografiskt åtskilda typer av gorillor, och den största, mest sällsynta och starkaste människoliknande apan. Gorillor förekommer i skogarna i Ekvatorialafrika, från de västliga lågländerna nära Kameruns kust till höjder på omkring 3000 m i de centrala högländerna i Demokratiska republiken Kongo och Uganda. Man skiljer mellan tre geografiskt åtskilda typer: västlig låglandsgorilla, östlig låglandsgorilla och den mer tjockpälsade bergsgorillan.                        
            
            
            <p/>
         </cell>
         <br/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_croc:entry">Nilkrokodil</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_croc:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/CrocodileNile/CrocodileNile_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Livskraftig</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>              
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Våtmarker</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_wetlands.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Centralafrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/wetlands_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                                                                                                 Klass:  	Reptiler
                     
                     <i>(Reptilia)</i> <br/>

                           		Ordning:		Krokodiler, alligatorer och gavialer
                     
                     <i>(Crocodylia)</i> <br/>

                           		Familj:		Krokodiler
                     
                     <i>(Crocodylidae)</i> <br/>

                           		Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Crocodylus</i> <br/>

                           		Art:	                                                       
                     
                     <i>niloticus</i> <br/>

                           		Underart:	                                                       
                     
                     <i>niloticus</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om nilkrokodilen      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">När krokodiler kopplar av med munnen öppen leker en liten fågel, sporrvipan, tandhygienist och plockar bort mat mellan dess tänder.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Krokodilerna får nya tänder under hela livet.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Krokodiler har inga svettkörtlar. De avger värme genom munnen och flämtar ibland som hundar för att hålla sig svala.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">En krokodilunge bryter sig ut ur sitt ägg med hjälp av en hård spets på nosen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Krokodiler kan stänga till sina näsöppningar i vattnet, så att de kan fånga sin mat utan att drunkna.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp nilkrokodilen i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 1 1/2 stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                         Krokodil är samlingsnamnet för en mängd olika reptiler i en familj i ordningen Crocodylia. Samlingsnamnet avser alla medlemmar i ordningen, inklusive krokodiler, alligatorer, kajmaner och gavialer.                        
            
            
            <p/>

            
                                                          		Krokodilen är inte bara en av de största reptilerna på jorden i dag, utan också en av de mest rovlystna. Den sväljer många mindre bytesdjur hela, men angriper också människor och andra stora djur, ofta genom att slå ned dem med svansen i en vattensamling så att de blir lättare att fånga.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Krokodiler kan stänga till sina näsöppningar i vattnet, så att de kan fånga sin mat utan att drunkna. De är otroligt starka och kan slita sönder större byten genom att vrida dem till döds i vattnet. Nilkrokodilen, Crocodilus niloticus, är en av de mest kända av de 12 krokodilarterna.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Nilkrokodilen är det största rovdjuret i Afrika och kan bli 6 m lång och väga upp till ett ton. Den lurpassar vid vattenhål och simmar omkring i floder och kanaler på jakt efter byten, och den tar nästan alla djur som den kan greppa, dränka och svälja, inklusive människor. Den förekommer i subtropiska och tropiska Afrika och på Madagaskar. Vuxna krokodiler är enfärgade, ungdjuren spräckliga. Nilkrokodilen var förr vanlig i Nilen och på andra håll, men antalet har minskat sedan andra världskriget, till följd av jakt och att människan har stört eller förändrat dess äggläggningsplatser och vistelseområden.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Nilkrokodilen dyrkades av vissa forntida sekter i Egypten, och man har hittat mumifierade krokodiler i egyptiska gravar. I modern tid har arten jagats så hårt att det finns få exemplar kvar i nedre Nilen, men det finns fortfarande gott om krokodiler i övre Nilen och söderut i Afrika, ända till Godahoppsudden.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Krokodilerna är fysiologiskt sett de mest avancerade reptilerna och har en kroppsanatomi som påminner om fåglarnas. Hjärtat har fyra kammare och sinnena är välutvecklade. Liksom alla reptiler är de kallblodiga - deras kroppstemperatur varierar med omgivningens - och de gräver ned sig i lera för att övervintra eller "översomra". I varma områden ligger de i dvala under torrperioderna, i kalla områden under vintern.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Krokodilägg används som mat i vissa delar av världen. Skinnet anses ge ett bra läder och mysk från djurets myskkörtlar används vid parfymtillverkning.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från 	                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_okapi:entry">Okapi</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_okapi:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Okapi/Okapi_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Livskraftig</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>               
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Tropisk regnskog</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Centralafrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Africa_central.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:		Partåiga hovdjur
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familj:		Giraffer
                     
                     <i>(Giraffidae)</i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Okapia</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>johnstoni</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om okapin      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Även om okapin är mycket kortare än giraffen har också den en lång hals och äter blad, och båda arterna har en lång tunga och hudklädda horn. 		</color>
               </cell>
               <br/>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp okapin i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 2 stjärnor i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                    	Okapin är medlem i familjen  		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_giraffe:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">giraffer </color></u></a>

            
                                                                        			och lever i de svårtillgängliga regnskogarna i 	nordöstra Demokratiska republiken Kongo (tidigare Zaire) och västra Uganda. 	Okapin lever ett  	undangömt liv och upptäcktes inte förrän 1900. Den betraktas som sällsynt, men det finns för lite information  	om den för att den ska kunna klassas som hotad eller sårbar.                        
            
            
            <p/>

            
                                                      			Dess korta, satta kropp är mellan 150 och 170 cm i mankhöjd och 200 till      			213 cm i längd. Svansen är 30 till 42 cm lång och slutar i en tofs. Djuret väger     			210 till 250 kg. Hannen har två små hudtäckta och beniga horn i pannan. Okapin     			har en lång och böjlig, svartblå tunga som används till att dra loss blad från grenar. 	Den har stora mörka ögon      			och stora breda öron. Den korta mjuka pälsen är rödbrun till svart och har framträdande vita ränder på      			frambenen och låren.                        
            
            
            <p/>
Inte mycket är känt om hur okapin lever i vilt tillstånd. Djuret är väl kamouflerad i sin omgivning. Det äter     			under dagen, strax före gryningen och efter solnedgången. 	Varje hanne lever normalt i ett revir på      			cirka 6 kvadratkilometer. Även om okapin kan röra sig i små familjegrupper lever detta ensliga      			djur ensamt, utom när det parar sig. Efter parningen lever honan för sig själv, tills hon föder      			en kalv 14 till 15 månader senare. 
         </cell>
         <p/>
         <cell width="280"/>
         <cell width="620">

            
                                                		Informationen har hämtats med benäget tillstånd från             		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                                          			(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ostrich:entry">Struts</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ostrich:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Ostrich/ostrich_adult_m_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Livskraftig</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savann</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Afrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Fåglar
                     
                     <i>(Aves)</i> <br/>

                           			Ordning:		Ratiter
                     
                     <i>(Struthioniformes)</i> <br/>

                           			Familj:		Strutsar
                     
                     <i>(Struthionidae)</i> <br/>

                           			Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Struthio  </i> <br/>

                           			Art:	                                                       
                     
                     <i>camelius</i> <br/>

                     Underart:	                                                       
                     
                     <i>australis</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om strutsen      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Strutsen kan inte flyga, men den kan springa så snabbt som 65 km/h.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Strutsen är en inhemsk afrikansk art och den största nu levande fågelarten. Den kan bli 2,4 m hög och väga 136 kg.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp strutsen i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 2 stjärnor i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
           Strutsen är en stor fågel som saknar flygförmåga. 	I dag finns strutsen bara i Afrika, men fossilfynd tyder på att den           		tidigare har levt i stora delar av Europa och Asien. Strutsen är den största och starkaste nu levande fågeln och kan nå           		en höjd från hjässa till tå på cirka 2,4 m och väga upp till 136 kg. Den har lång          		nacke och litet huvud, stora ögon och en bred näbb. Den breder ut de små vingarna när den springer och           		har långa, kraftiga ben som används till försvar. Fötterna har bara två tår. Strutshannar är svarta           		med vita vingar och vit stjärt. Hannens vita fjädrar är stora och mjuka, och de enda strutsfjädrar som har ett           		kommersiellt värde. Honan är gråbrun.
           

            <p/>

            
                                                 			Strutsar springer snabbt och kan uppnå en hastighet på cirka 65 km/h. Hannarna är polygama och förflyttar sig   			i varma, sandiga områden i sällskap med tre eller fyra honor, eller i grupper med fyra eller fem hannar tillsammans   			med deras makor och ungar. Honorna lägger sina gulvita ägg i en stor urgröpning i sanden. Äggen  			väger ungefär 1,4 kg per styck och rymmer 1,4 liter. 	Hannen ruvar äggen   			på natten, honan på dagen.                        
            
            
            <p/>

            
                                                 			Under senare hälften av 1800-talet föddes strutsar upp i stor omfattning på gårdar i   			Sydafrika, Algeriet, Australien, Frankrike och USA, för strutsfjädrarnas skull. Strutsfjädrar  			användes vid tillverkning av hattar och klänningar. Strutshållningen minskade när efterfrågan på fjädrarna nästan upphörde,   			men intresset för strutsfarmer har återuppväckts i och med att strutsskinn har börjat användas som en   			exklusiv sorts läder. Den så kallade amerikanska strutsen är egentligen en nandu.                           
         
         
         
        </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kangaroo:entry">Röd känguru</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kangaroo:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
            
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/KangarooRed/Kangaroo_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/KangarooRed/Kangaroo_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Livskraftig</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>
                        
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Buskskog</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_scrub.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Australien</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Scrub_Australia.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/> Ordning: Diprotodonter <i>(Diprotodontia)</i><br/>
      
                     Familj:		Känguruer
                     
                     <i>(Macropodidae)</i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Macropus  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>rufus</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om den röda kängurun      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">En stor känguru kan förflytta sig 5 m med ett enda hopp.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">En stor känguru som slåss håller balansen med svansen, tar tag i motståndaren med frambenen och sparkar med bakbenen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Vid fara stampar kängurun i marken med sina bakfötter.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp den röda kängurun i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 2 stjärnor i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            Den röda jättekängurun hör till de största medlemmarna i kängurufamiljen. Känguru är samlingsnamnet för en grupp däggdjur som lever i Australien och på dess grannöar. Kängurur är pungdjur, det vill säga en sorts däggdjur som föder outvecklade ungar. Hos kängurur och många andra pungdjur, bärs och utvecklas ungarna i en speciell pung på moderns kropp.                                     
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
          
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                    		I Australien har den röda jättekängurun, Macropus rufus, ökat i antal till följd av människans förehavanden. Fårfarmare     		gynnar kontinentens största inhemska däggdjur genom att förvandla skogsmarker till gräsmarker,      		bygga permanenta vattenkällor och bygga stängsel mot eller döda dingon. 	Även om den röda kängurun förföljs      		av dessa fårfarmare, eftersom den konkurrerar med deras djur, har den gynnats överlag och beståndets      		storlek kan räknas i miljoner.                           
         
         
         
         
         
         
         
         
         
       
         
         
         
         
         
       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                    		Skrivet av: Miles Roberts     		                        
            
            
            <br/>

            
                                                	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från 	                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              		(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redpanda:entry">Björn, kattbjörn</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redpanda:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
               <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                  <img src="entities/units/animals/PandaRed/PandaRed_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="255" g="155" b="0">Starkt hotad</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Tempererad skog</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_temperateforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Kina</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Temperateforest_China.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:		Köttätare
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familj:		Björnar
                     
                     <i>(Ursidae)  </i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Ailurus</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>fulgens</i> <br/>

                     Underart:	                                                       
                     
                     <i>fulgens</i>

                  </color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om den mindre pandan      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Den mindre pandan tillbringar sina dagar högt uppe bland trädgrenarna i bergiga bambuskogar, men söker under nätterna föda på marken.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">De långa morrhåren på nosen hjälper den att ta sig fram när den söker efter föda i mörkret.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp den mindre pandan i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 4 stjärnor i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                            		Den mindre pandan, som också kallas kattbjörn, är ett tvättbjörnsliknande djur med tjock              		rödbrun päls och storlek som en större katt. Den har spetsiga öron, kraftiga ben och hälgångartassar (hälen och tårna              		vidrör marken) med delvis indragbara klor och hårklädda fotsulor. I likhet med          		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_panda:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">jättepandan </color></u></a>

            
                                                             	            		har den mindre pandan ett sjätte              		finger till hjälp när den äter. Den långa yviga svansen har röda och gula ringar. Den             		mindre pandan lever på branta berg i västra Kina och i tibetanska Himalaya. Djuren lever i par och              		mindre grupper i bambuskogar, där de hämtar sin föda. De är nattaktiva och sover under dagtid i träd.             		Parningen sker från januari till mars, och ungarna föds mellan tre och fem månader senare. Kullen             		består av en till fyra (men oftast två) ungar. Tidigare har den mindre pandan räknats till familjen              		tvättbjörnar och familjen björnar. På senare tid har vissa forskare velat placera den i familjen              		Ailuridae, skild från tvättbjörns- och björnfamiljerna.                            
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från 	                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giraffe:entry">Giraff</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giraffe:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Giraffe/Giraffe_adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Livskraftig</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savann</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Östafrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_East.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:		Partåiga hovdjur
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familj:		Giraffer
                     
                     <i>(Giraffidae)</i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Giraffa  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>camelopardalis</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om giraffen      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Giraffens hals kan bli mer än 1,5 m lång, men består ändå av bara sju nackkotor.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     		Vuxna giraffer har inga fiender utöver  		                                                       
                     
                     <a href="zoopedia:zoopedia_lion:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">lejon </color></u></a>

                     och människor, eftersom deras stora hovar är ett mycket effektivt försvar mot rovdjur.		                                                      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  </color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Trots sina långa ben är girafferna inga bra vandrare. 			De kan inte ta sig fram i sankmarker eftersom hovarna snabbt sjunker, och de vadar mycket sällan över floder.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp giraffen i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 2 1/2 stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>

            
                                                Giraffen är en av de mest särpräglade underarterna av giraffen, som är det högsta nu levande djuret och som lätt känns igen på sin mycket långa hals. Giraffhannar blir i genomsnitt cirka 5,3 m höga, men vissa blir så höga som nästan 6 m - lika höga som två våningar i ett vanligt kontorshus. Girafferna lever i områden med spridda träd i Afrika.                        
           
            
            <p/>
            
            Giraffhonorna föder sina ungar på en av flera speciella kalvningsplatser inom sitt vistelseområde, och återvänder till dessa platser för att föda efterföljande kalvar även om vistelseområdet har förflyttats därifrån. Trots att kalvarna är starka och välutvecklade vid födseln faller de ofta offer för rovdjur under sitt första levnadsår.
            
            <p/>
            
            När de är avvanda från att dia stannar honorna inom moderns vistelseområde, medan hanarna lämnar området i grupp. 	Så snart en rangordning har etablerats bland dem vandrar de ensamma inom sina egna små revir och söker efter brunstiga honor. En betande giraff kan könsbestämmas med stor noggrannhet även på stort avstånd. Hannarna äter nästan utan undantag med både halsen och tungan helt utsträckta för att nå lövverket i mycket höga träd. Honorna böjer i stället sina huvuden över toppen på mindre träd.
            
            <p/>

            
                                                    		Giraffen är den mest kända av de två arterna i giraffdjursfamiljen. Den andra arten är     		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_okapi:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">okapin </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
             , ett djur som inte upptäcktes av forskare förrän omkring 1900. Även om okapin är betydligt lägre än     		giraffen har den också en lång hals och äter blad, och båda arterna har en lång tunga och      		hudklädda horn. Giraffens föregångare uppträdde i Centralasien för omkring 15 miljoner år      		sedan, men de äldsta fossilen efter själva giraffen har hittats i Israel och Afrika och är omkring      		1,5 miljoner år gamla.                           
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lemur:entry">Ringsvanslemur</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lemur:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/LemurRingtailed/LemurRingtailed_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Sårbar</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            
           
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Tropisk regnskog
                     
                     <br/></color> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Madagaskar
                     
                     <br/></color> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Madagascar.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                           			Ordning:		Primater
                     
                     <i>(Primata)</i> <br/>

                           			Familj:		Lemurer
                     
                     <i>(Lemuridae)</i> <br/>

                           			Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Lemur  </i> <br/>

                           			Art:	                                                       
                     
                     <i>catta</i>

                  </color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om den ringsvansade lemuren      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Ringsvanslemuren tycker om att värma sig tidigt på morgnarna genom att solbada med utsträckta armar.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Ringsvanslemurer i flockar använder sina uppåtsträckta svansar för att hålla reda på varandra när de söker föda i öppen terräng.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Hanarna ägnar sig ibland åt "luktstrider" om revir, då de bestryker sina svansar med illaluktande sekret från armarna och viftar med svansarna mot rivaliserande grupper.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp den ringsvansade lemuren i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 3 stjärnor i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            Ringsvanslemuren, Lemur catta, finns bara på ön Madagaskar och den närbelägna ögruppen Komorerna. De vuxna djuren av denna art, som även kallas katta, blir 38 till 43 cm långa och kan nå en vikt på nästan 4 kg. De lever i allt från tropisk lövfällande skog till halvöken och trivs både på marken och klättrande i träd.

            
            <p/>

            
                                                    		Denna primat med rävliknande ansikte lever i flockar med 10 till 20 eller fler individer. Till skillnad från andra mer      		trädlevande lemurer tillbringar ringsvanslemuren en stor del av tiden på marken. Den lever i      		skogsmarker och skogar på sydvästra Madagaskar, där den i hög grad livnär sig på vildfikon och andra frukter.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_leopard:entry">Snöleopard</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_leopard:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/LeopardSnow/LeopardSnow_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="96" width="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="255" g="155" b="0">Starkt hotad</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Alpin
                     
                     <br/></color> <img src="ui/icon_biomes/icon_alpine.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Asien
                     
                     <br/></color> <img src="ui/icon_maplocations/Alpine_Asia.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:  	Köttätare
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familj:	Katter
                     
                     <i>(Felidae)</i> <br/>

                     Släkte:	                                                       
                     
                     <i>Uncia  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>uncia</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om snöleoparden      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Snöleoparden har breda, pälstäckta tassar som fungerar som snöskor, så att den inte sjunker ned i snön.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Snöleoparden kan ta stora hopp över raviner och klättra uppför kala klippor när den jagar sitt byte.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Snöleoparder ryter inte, såvitt man vet.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Snöleoparden hör hemma i bergen i Himalaya i Centralasien, och man vet att den kan vistas så högt upp som på 6 000 meters höjd.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Snöleoparden anses vara ett nattdjur, men den är som mest aktiv i skymningen och gryningen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Den kamouflageliknande pälsen gör snöleoparden i princip osynlig i de bergiga områdena i dess naturliga miljö.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Trots att det är olagligt att handla med snöleopardens päls fortsätter handeln, vilket hotar djurets existens.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Snöleoparden äter mestadels vilda får, getter och harar.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp snöleoparden i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 4 stjärnor i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
         Snöleoparden är ett stort däggdjur i kattdjursfamiljen och lever i bergen i Centralasien. Djuret lever på mellan 2 700 och 6 000 meters höjd under sommaren, då dess bytesdjur vandrar uppåt för att beta av nytt gräs. Det har ett tjockt lager mjuk underpäls som täcks av tjocka, långa överhår. Den vackra pälsen är blekgrå med svarta rosetter och små svarta fläckar samt en svart linje längs ryggraden. Undersidan är vitaktig. Kroppslängden är 1 till 1,3 m och svanslängden 0,8 till 1 m. Djuret är i huvudsak nattaktivt och föder två eller tre ungar i varje kull. Snöleoparden har jagats hårt på grund av pälsen och är nu starkt hotad.
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gazelle:entry">Thomsons gasell</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gazelle:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/GazelleThomsons/GazelleThomsons_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/GazelleThomsons/GazelleThomsons_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Livskraftig</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>               
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savann</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Östafrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_East.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                              		Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                           			Ordning:		Partåiga hovdjur
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                           			Familj:		Slidhornsdjur
                     
                     <i>(Bovidae)</i> <br/>

                           			Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Gazella  </i> <br/>

                           			Art:	                                                       
                     
                     <i>thomsonii</i> <br/>

                           			Underart:	                                                       
                     
                     <i>thomsonii</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om Thomsons gasell      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">För att förvirra fienden och varna andra gaseller när den blir skrämd hoppar Thomsons gasell högt upp i luften med benen stelt sträckta nedåt. Detta beteende kallas att "bocka".		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Till skillnad från hjortdjuren, som fäller sina horn, behåller Thomsons gasell hornen, som fortsätter växa under gasellens hela liv.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp Thomsons gasell i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst ½ stjärna i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
         Thomsons gasell, som är 61 cm hög, vandrar mellan de afrikanska skogarna och              		savannen. Efter regnperioderna livnär den sig på det färska gröna gräset på Serengetislätten. Oftast uppträder              		gasellen i hjordar med cirka 20 djur, men den kan samlas i tusental i upp till ett par dagar. De 30 cm              		långa och S-formade hornen ger ett visst skydd mot rovdjur, men dess främsta försvar är att fly.
         </cell>
         <p/>
         <cell width="280"/>
         <cell width="620">

            
                                                Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_polarbear:entry">Isbjörn</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_polarbear:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
               <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                  <img src="entities/units/animals/BearPolar/BearPolar_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Hotstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Livskraftig</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>             
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Tundra</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tundra.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Arktis</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Tundra_Arctic.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>           
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klass:  	Däggdjur
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordning:		Köttätare
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familj:		Björnar
                     
                     <i>(Ursidae)  </i> <br/>

                     Släkte:		                                                       
                     
                     <i>Ursus</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>maritimus</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Roligt att veta om isbjörnen      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Isbjörnar har svart hud.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">För att kamouflera sig under jakt på isen döljer många isbjörnar sina svarta nosar med tassarna.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Isbjörnshonan föder sina ungar medan hon ligger i dvala.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Om du vill låsa upp isbjörnen i utmanings- eller kampanjspel måste ditt zoo ha minst 3 stjärnor i berömmelsebetyg.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            Isbjörnen är en vit björn som lever på havsisarna i Arktis kring              		nordpolen. Denna enda marina björn är längre än andra 		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_grizzly:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">björnar </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
             och strömlinjeformad för att passa livet i och kring vatten. Den har             		björnarnas karakteristiska hälgångartassar (hälen och tårna vidrör marken), med fem vassa, böjda klor på varje tass              		för att kunna greppa om isen och hålla fast byten. Långa hår mellan trampdynorna skyddar tassarna mot kylan och              		ger bättre fäste på isen. Styva hår på frambenen och mycket breda framtassar hjälper björnen              		att simma. Alla isbjörnar är vita, även om pälsen kan gulna under sommaren. 		                                    
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                    		Isbjörnarna är de största vilda björnar som någonsin har vägts - mer än 800 kg. Isbjörnshannarna     		väger dock i genomsnitt omkring 350 kg och honorna omkring 250 kg.     			Isbjörnarna har ett bra navigeringssinne, ett extremt bra luktsinne och en osedvanligt god förmåga att      		lösa problem för att skaffa föda. 	De äter främst vikare, men ibland också      		storsäl, valross eller vitval. Dessutom livnär de sig på bär, halvgräs, musslor och kelp.  		                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Precis som andra björnar knyter isbjörnsmodern starka band till sina ungar. Ungarna är mycket små vid      		födseln: cirka 1 kg. Deras ögon är slutna i ungefär 40 dagar och de måste dia med några      		timmars mellanrum. Modern har dem nära sig för att hålla dem varma. Frånsett under parningssäsongen är isbjörnshannarna      		enslingar och strövar över vidsträckta havsisområden på jakt. 	Under parningssäsongen (maj till juni)      		slåss hannarna våldsamt om honorna. Både hannen och honan kan para sig med andra individer.                        
            
            
            <p/>

            
                                                      		Isbjörnarna är ointresserade av andra arktiska arter och ignorerar ofta människor helt. Isbjörnar      		jagas intensivt i Kanada och på Grönland, i någon mån också i Ryssland och Alaska. De är fridlysta på      		norska Svalbard. Beståndet av isbjörn är tämligen säkert eftersom få människor delar deras vistelseområden, men      		sjöfart och oljeborrning till havs är ett hot mot deras tillvaro.                                    
         
         
         
         </cell>
         <cell width="280"/>
         <cell width="620">
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
                               		Skrivet av: Charles Joseph Jonkel    		                        
            
            
            <br/>

            
                                                	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från 	                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING>


      
</ZT2Strings>
