<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:entry">Biotop med tropisk regnskog</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  Biotopen med tropisk regnskog består av skogsområden som kännetecknas av frodig vegetation och relativt hög temperatur och nederbörd under hela året. Regnskogar är världens mest biologiskt mångfaldiga ekosystem. Trots att de utgör mindre än 7 procent av jordens landyta, innehåller de mer än 50 procent (vissa vetenskapsmän uppskattar så mycket som 90 procent) av dess växt- och djurarter. En hektar (ca 10 000 kvadratmeter) tropisk regnskog kan innehålla mer än 600 trädarter. Som jämförelse innehåller USA:s och Kanadas skogar tillsammans endast omkring 700 trädarter. Ännu mer imponerande är antalet och mångfalden av djurarter som hör hemma i regnskogar. I en studie fann man fler myrarter på en enda stubbe i en regnskog än vad som finns på hela brittiska öarna.			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
                  
                  <p/>
                  
                  Regnskogar spelar också en viktig roll i den globala klimatregleringen genom att absorbera koldioxid, en gas som tros vara delvis ansvarig för global uppvärmning. Växter absorberar naturligt koldioxid och avger syrgas i fotosyntesprocessen, och tropiska regnskogar absorberar mer koldioxid än något annat landekosystem på jorden.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Det råder utbredd enighet bland vetenskapsmän om att regnskogar spelar en viktig roll genom att absorbera en del av gasen, och på så sätt minskar dess påverkan.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				För att en skog ska kunna klassificeras som en regnskog måste den ha en sammanhängande skogsmark, där trädtopparna eller -kronorna vidrör varandra och skapar en skuggad skogsinteriör. Dessutom måste temperaturen och nederbörden vara hög och relativt jämn under hela året. Skogar som uppfyller dessa kriterier finns nära ekvatorn i Syd- och Centralamerika, Asien, Afrika och Australien. Den absolut största regnskogen i världen ligger i Sydamerika och utgörs av ett vidsträckt, skogsbevuxet område vid Amazonflodens intagsområde i Brasilien och angränsande länder. Den täcker mer än 3,5 miljoner kvadratkilometer, ungefär hälften av den totala, globala regnskogsomfattningen. Den största av två stora regnskogar i Asien finns längs den Malajiska arkipelagen, inklusive öarna Borneo och Sumatra, Malackahalvön och den Filippinska Republiken. Den andra stora regnskogen i Asien ligger huvudsakligen på ön Nya Guinea och i norra Australien. Den största delen regnskog i Afrika är koncentrerad längs atlantkusten och Kongofloden.			
               
               
               
              
               
               
                  
                 
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                   Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135"> Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                   (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:entry">Savannbiotop</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Savann-
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_biomedef:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">biotopen </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   är en tropisk gräsmark med en spridning av buskar och små och stora träd. Savanner kan vara följden av jordförhållanden, av periodiska bränder som orsakats av blixtar eller som antänts av människor, eller av klimatinverkan.
						
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Klimatiskt bestämda savanner, som finns i t.ex. västra och sydvästra Afrika, utvecklas i regioner med påfallande våta och torra säsonger, i vilka nederbörden varierar mellan 100 och 400 mm per år. Dessa savanner varierar från öppna skogsmarker med gräsbevuxen undervegetation till riktiga savanner där gräs dominerar. När nederbörden är 100 till 200 mm kan i regel endast gräs överleva den torra säsongen. När nederbörden når 300 mm finns det tillräckligt med vatten i jorden för att försörja buskar även under den torra säsongen. När nederbörden överskrider 300 mm finns det kvar tillräckligt med vatten för att försörja ensliga träd, och när nederbörden överskrider 400 mm finns det kvar tillräckligt med fukt under den torra säsongen för att träd ska kunna växa mer tätt och bilda som ett tak som skugglägger gräsmarkerna.
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						I regioner med högre nederbörd, t.ex. östra Afrika, underhålls savannernas vegetation med periodiska bränder. Genom att förtära gräs i slutet av regnsäsongen bränner bränderna tillbaka skogsvegetationen, hejdar invasionen av träd och buskar och stimulerar ny grästillväxt. Dessa savanner påverkas också av stora betesdäggdjur, t.ex. gnuer och zebror. Om det finns rikligt med djur kan de reducera vegetationen så att eld inte kan sprida sig i gräset. Skogsvegetationen ökar då, och savanner övergår till skogsmark. Sådan skogtillväxt kan i sin tur reduceras genom stora betesdjur, t.ex. elefanter.
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Jordbestämda savanner innefattar Llanos i Venezuela och campos cerrados i Brasilien. Det sistnämnda karaktäriseras av en hård skorpa i jorden som bildas av ferrioxider. Gräs växer i jorden ovanför skorpan. Träd växer där rötter (efter sprickor i skorpan) kan nå djupare grundvatten.
				
               
               
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                    Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
 
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004. </color></u></a>
                  
                  
                  
                  (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:entry">Alpinbiotop</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Alpinbiotopen, liksom tundrabiotopen, finns i höga bergsområden runtom i världen. Tuffa förhållanden resulterar i att vegetationen växer lågt på marken i alpint landskap.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Tundra är det trädlösa slättland som ligger norr om de nordliga barrskogarna och på Antarktiska halvön på södra halvklotet. 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Träd kan inte överleva i denna biotop på grund av de låga temperaturerna, kraftiga vindarna och det kraftiga snöfallet, samt den ständiga tjälen, ett mindre lager med ständigt frusen jord. Växterna växer oftast lågt på marken. På sommaren flyttar ett stort antal fåglar till tundran för att livnära sig på insekter. Exempel på andra djur som återfinns i detta område är renar, vargar, rävar, sorkar och fjällämlar.
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:entry">Biotop med boreal skog</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/borealforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                 
					Biotopen med boreal skog, som består av en stor skara vintergröna barrskogar, sträcker sig runt norra halvklotet i latituder precis söder om polcirkeln. I denna zon är tillväxtsäsongen kortvarig och vintern lång och kall. Dessa omständigheter utesluter de flesta lövträd, som behöver mer tid på sig för att löven ska växa på nytt än vad klimatet precis söder om polcirkeln tillhandahåller. Vintergröna träd, å andra sidan, kan återuppta fotosyntesen när luften blir tillräckligt mild. De nålliknande lövens kompakta, cylindriska form och vaxliknande hinna fördröjer dessutom fuktförlust under vintern, när omgivande vatten inte är tillgängligt på grund av att det är fruset.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Jämfört med skogarna vid lägre latituder är de boreala skogarna (kallas ofta med det ryska namnet taiga) tämligen homogena i struktur och artsammansättning. Träd dominerar, ofta i kompakta nivåer med jämn ålder. Många intar en smal, spetsig form som gör att snö kan fällas med lätthet. Markvegetationen i den skuggiga skogen är gles och består av låga buskar, många av dem i ljungfamiljen, och ett lager av mossor. Ett annat framstående kännetecken för taigaregionen, från vilken islagren försvann för endast cirka 10 000 år sedan, är de otaliga dammar och kärr som täcker den platta och illa dränerade terrängen.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					I Eurasien sträcker sig taigan över kontinenten från östra Ryssland till Skandinavien. De västligaste skogarna är mycket monotona, men antalet arter ökar österut, och skogarna i Hokkaido i norra Japan är jämförelsevis mångfaldiga. Ett undantag till den vintergröna karaktären i största delen av taigan är de lövfällande lärkskogarna i östra Sibirien, där de bitande kalla vintrarna i det inre fastlandet gör bevarande av löv, även barr, till en börda.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					De boreala skogarna i Nordamerika har fler arter än motsvarigheterna i Eurasien, men annars är de likartade. På grund av nord-syd-grupperingen av bergskedjor i Nordamerika sträcker sig taigaliknande barrskogar långt in i den tempererade zonen längs bergskammarna i Cascade Range och Sierra Nevada, Klippiga Bergen och Appalacherna. 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Källa: Encarta Interactive World Atlas
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.	     
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:entry">Ökenbiotop</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/desert_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Öken är en term som avser regioner på jorden som kännetecknas av mindre än 254 mm årlig nederbörd, en avdunstningshastighet som överskrider nederbörden och, i de flesta fall, en hög medeltemperatur. På grund av bristen på fukt i jorden och den låga luftfuktigheten i atmosfären tränger det mesta solljuset fram till marken. Temperaturerna kan dagtid nå 55 °C (131 °F) i skuggan. Om nätterna utstrålar ökenmarken värme tillbaka till atmosfären, och temperaturen kan falla till nästan nollgradigt.
					
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Öknar uppstår oftast på grund av atmosfäriska vindförhållanden. Varma luftmassor skapade två ökenbälten, ett längs Kräftans vändkrets och det andra längs Stenbockens vändkrets. Andra öknar är resultatet av havsströmmars effekt på landmassor, där svala luftmassor för med sig dimma, men lite regn, längs kustregioner.
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:entry">Gräsmarksbiotop</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/grassland_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Gräsmark definieras som ett ekosystem i vilket grässorter, starrgräs och andra foderväxter är den dominerande vegetationen. Trots att tempererade gräsmarker kan ha fler än 50 arter av kärlväxter, och tropiska grässlätter fler än 200, dominerar vanligtvis två eller tre gräsarter upp till 60 procent av biomassan ovan jorden.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Gräsmarker är naturliga, delvis naturliga och odlade. Naturliga gräsmarker upptar, eller upptog en gång, stora områden av kontinentala landmassor, inklusive prärierna och slätterna i Nordamerika, pampasslätterna och högslätterna (paramos) i Sydamerika, grässlätten (veldt) i Sydafrika och stäpperna i Eurasien. Tempererade, naturliga gräsmarker utvecklas i regioner som kännetecknas av en årlig nederbörd mellan 250 och 750 mm, en hög grad av avdunstning samt säsongsbetingade och årliga perioder av torka. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Tropiska gräsmarker utvecklas i regioner med påfallande våta och torra säsonger. I periferin av dessa klimatregioner är bränder viktiga för att underhålla gräsmarkerna, genom att förhindra intrång av skogar i fuktiga regioner och ökenbuskar i delvis torra regioner.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Delvis naturliga gräsmarker upptar områden där det finns tillräckligt med fukt för att försörja skogar. Dessa områden kallas också successionsgräsmarker och är resultatet av kalhuggning, och träd växer tillbaka om inte markerna underhålls genom bränning, mejning eller bete. Odlade gräsmarker, t.ex. höfält och betesmarker, är konstgjort planterade och underhållna. De består vanligtvis av en eller två arter av gräs och en baljfrukt, t.ex. klöver eller blålusern. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Världens inhemska gräsmarker försörjer (eller försörjde en gång) en mångfaldig djurvärld. i Nordamerika var stora växtätande djur, t.ex. bixonoxen, och deras stora rovdjur dominanta. Djur som associeras med sådana däggdjur är växtätande gnagare, inklusive präriehundar och möss, fröätande fåglar, hökar, ormar och insekter, särskilt gräshoppor. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Gräsmarkernas jord är naturligt bördig. På grund av låg nederbörd har inte lösliga näringsämnen i jorden spolats bort, och på grund av att trädens toppar/kronor inte skugglägger marken har de blomstrande gräsarterna skapat organiskt bördig matjord. Som ett resultat av detta har inhemska gräsmarker i de nordliga, tempererade regionerna konverterats till sädesskördar, t.ex. havre och vete. De inhemska växtätande djuren har ersatts med inhemsk boskap och får, och de stora rovdjuren har utrotats. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Bidragits av: Robert Leo Smith
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.       	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:entry">Biotop med snårbevuxet landskap</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <p/>
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  En biotop med snårbevuxet landskap är en typ av buskstäpp som domineras av ständigt grön, småbladig vegetation.			
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  Sådana miljöer är utmärkande för områden med medelhavsklimat, d.v.s. varma, regniga vintrar och långa torra somrar. Namnet används för Kaliforniens och Kaliforniabuktens buskstäppområden som domineras av buskek och de täta buskarterna chamiso och manzanita.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Buskvegetation är beroende av bränder. Elden rensar bort gammal växtlighet och skräp, återvinner näringsämnen samt stimulerar ny, livskraftig växtlighet från frön och skott.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:entry">Biotop med tempererad skog</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Tempererade lövskogar är den sortens skogar som finns i östra USA.
	       	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Skogar bestående av lövfällande arter (sådana som periodiskt fäller sina löv) växer i väl bevattnade delar i den tempererade zonen, i vilken en lång, varm tillväxtsäsong alternerar med en kall vinter. Nederbörd, endera regn eller snö, är vanlig under hela året.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Lövträd, buskar och träaktiga rankor, vare sig i tropikerna eller i de mellersta latituderna, fäller sina löv under en tids torka. För träaktiga växter i den tempererade zonen är vintern en sådan tid. I regioner där vintern är så sträng att slätten fryser kan inte växternas rötter ta upp vatten. Men även i mildare områden skulle den kalla luften och vintervindarna snabbt suga ut fukten från en växt genom dess breda, tunna löv om de inte föll av först.
			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       På våren beläggs skogsslätten med vildblommor som blommar i solljuset som når slätten innan träden och buskarna får nya löv som täcker solljuset. Efter den långa säsongen med tillväxt och reproduktion signalerar lövens växlande färger att de träaktiga växterna förbereder sig för vintern. Skogen kan vara rätt kal under den kalla säsongen, men vissa vintergröna träd kan ge lite färg. I kallare delar av lövskogsregionen, närmare barrskogarna norrut, finns blandade övergångsskogar av lövfällande och vintergröna arter.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Tempererade lövskogar är nästan uteslutande begränsade till norra halvklotet, där de finns i tre huvudsakliga områden. I Europa sträcker sig zonen med lövfällande och blandade skogar från de brittiska öarna och Frankrike genom centrala och östra Europa ända till Uralbergen. I Östasien täcker dessa skogar östra Ryssland, Korea och Japan. Deras motsvarigheter i Nordamerika upptar den största delen av området från de stora sjöarna till Atlantiska oceanen och söderut till Mexikanska golfen. 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Trots att dessa lövskogar är brett spridda liknar de varandra mycket, inte bara utseendemässigt utan också när det gäller de växtgrupper de består av: björkar, avenbokar, alar, bokar, ekar, kastanjeträd, lindar, almar, valnötsträd, lönnar och askar.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Människor har ockuperat dessa skogsområden under lång period, särskilt i Eurasien, och många skogar har då reducerats till små kvarlevor. I delar av västra Europa har skogsförstörelse i tusentals år lett till att omfattande områden med trädlösa hedar har skapats. 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Källa: Encarta Interactive World Atlas
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:entry">Tundrabiotop</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Med tundra menas de nordliga slätter som omger större delen av all markyta norr om barrträdsbältet. Terrängen domineras av halvgräs, ljung, pil, mossa och lavar.  Liknande slätter, som kallas alpin tundra, förekommer ovanför trädgränsen på höga berg runt om på jorden. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Det finns även områden med tundra i Antarktis. Tundraklimatet kännetecknas av hårda vintrar, låga medeltemperaturer, lite nederbörd i form av snö eller regn och en kort sommar. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Särskilt den arktiska tundran präglas även av permanent tjäle, ett lager ständigt frusen jord i marken. Ytjorden, som ofta är rik på stenar, tinar i varierande grad på sommaren. Kombinationen av tundrans frusna mark och platta terräng gör att vattnet har svårt att sjunka undan. Vattnet som stannar på ytan eller som genomdränker det översta jordlagret bildar dammar och kärr som ger vatten åt växter, och som därigenom motverkar den låga nederbörden. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:entry">Våtmarksbiotop</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Våtmark är ett geografiskt område som kännetecknas av både torra och vattenfyllda områden. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Våtmarker uppstår oftast i lågt liggande områden som får färskvatten vid kanten av sjöar, dammar, bäckar och floder, eller saltvatten från tidvattnet i kustområden dit vågorna inte når. I våtmarker befinner sig oftast vattenytan, som kallas grundvattenyta, vid, ovan eller precis under landnivån tillräckligt länge för att bara de växter som trivs i våtmark ska kunna växa, vilket främjar utvecklingen av jord som är karakteristisk för en våt miljö. Våtmarkerna är hemvist för många olika typer av växter, ryggradslösa djur, fiskar och större djur, bland annat många sällsynta, sårbara eller utrotningshotade arter. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Bland de växter och djur som lever i våtmark återfinns både de som kan leva på torra land eller i vattnet, samt de som bara kan överleva i en våt miljö. Våtmarker finns på alla kontinenter förutom Antarktis, samt i klimat som sträcker sig från tropiskt klimat till tundraklimat. De utgör runt 6 procent av jordens landyta, eller 890 miljoner hektar (cirka 2,2 miljarder tunnland). I USA finns runt 111 miljoner hektar (ca 274 miljoner tunnland) eller cirka 12 procent av jordens våtmarker.
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
            Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING></ZT2Strings>
