<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:intro">Nya elefanter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overview">
         
         
         
         
                  En grupp afrikanska elefanter från Sironjia skulle egentligen ha skjutits på grund av överpopulation, men har donerats till den djurpark som har bäst förutsättningar att skapa en naturlig miljö för djuren. En bur med en afrikansk elefant har levererats till din djurpark och finns         framför huvudingången.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
                  Skapa en inhägnad för elefanten och se till att alla grundläggande behov         är uppfyllda. Om du lyckas visa att du kan hantera den här arten kommer du att få ytterligare tre elefanter av olika kön som du kan använda för att bygga upp en liten hjord.     
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overviewshort">         En grupp afrikanska elefanter från Sironjia skulle egentligen ha skjutits på grund av          överpopulation, men har donerats till den djurpark som har bäst förutsättningar att skapa en naturlig miljö för djuren. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp soluret!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:elephantpart1successoverview">         Kungariket Sironjia har glädjen att meddela att du även kommer att få de kvarvarande afrikanska elefanterna. Djuren kommer att levereras till din djurpark inom kort. Förhållandena kommer att övervakas av Internationella Samfundet för Djurens Rättigheter (ISDR) under de närmaste 3 månaderna och om du inte lyckas tillgodose alla djurens grundläggande behov kommer djuren att flyttas till en annan djurpark.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:result">Du har lagt till elefanthjorden i din djurpark!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptelephant">Skapa en inhägnad för din afrikanska elefant och släpp ut den ur buren. Se till att alla grundläggande behov är uppfyllda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptelephant">Bra! Din nya elefant verkar trivas i inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetneeds">Nu när du har en bra inhägnad är det dags att tillgodose elefantens grundläggande behov.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneeds">Utmärkt! Du har tillgodosett elefantens grundläggande behov.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptfourelephants">Flytta de tre nya elefanterna till elefanthägnet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptfourelephants">Bra! Du har släppt ut alla elefanter ur burarna.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetenvironmentfourelephants">Se till att hägnet är en bra miljö för dina fyra elefanter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetenvironmentfourelephants">De fyra elefanterna kommer att trivas i den här miljön.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetallneeds">Ta hand om dina elefanter och tillgodose deras behov. En utvärdering kommer att ske om tre månader.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetallneeds">Du har tagit väl hand om dina fyra afrikanska elefanter. Du får behålla dem.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneedsoverview">Tyvärr är ISDR-kontrollanterna inte nöjda med din parks förutsättningar att ta hand om en hjord afrikanska elefanter. Djuren kommer att tas från din djurpark och flyttas till en annan djurpark med bättre förutsättningar.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneeds">Dina djur klarade sig inte så bra i din djurpark. De har skickats till en annan djurpark.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneedsoverview">ISDR-kontrollanterna anser att de afrikanska elefanterna tas väl om hand i din djurpark. Elefanterna kommer att få stanna kvar, och du kommer att bli kontaktad av ISDR igen om det finns behov av att placera ut fler hemlösa djur.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelintro">Misskötta djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverview">
         
         
         
         
                  En djurpark i Nordamerika har inte följt de regler och bestämmelser som gäller för          djurskötsel. Flera klagomål har rapporterats och myndigheterna har inlett en          undersökning av djurparken. Djuren har hållits i felaktiga och dåligt underhållna          miljöer som inte tillgodoser deras behov av hälsa och stimulans.          De här djuren måste tas om hand och vårdas snarast.        
         
         
        
         
         <p/>
         
         
         
         
                  Även om din park hittills bara har innehållit mindre djur, är den en av få djurparker i området som har gott om ledigt utrymme. Eftersom situationen är alarmerande har man beslutat att skicka djuren till din park. 
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
          En zebrahjord och en flock lejon har skickats till din djurpark. Skapa inhägnader som är tillräckligt stora för djuren, behandla deras sjukdomar och tillgodose deras grundläggande behov.     
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverviewshort">         Flera klagomål om djurplågeri på en annan djurpark har lämnats in. Anmälningarna          har resulterat i att myndigheterna har undersökt saken och omhändertagit flera djur från          djurparken. Vårda djuren i din egen djurpark. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp Soluret!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelsuccessoverview">Din djurpark har tagit väl hand om djuren. Under tiden har den andra djurparken stängts permanent och du har fått andra vanskötta djur skickade till dig! Du har fått ett kontantbidrag på 8 000 dollar för dina utgifter.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelresult">De vanskötta djuren mår bra igen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatezebras">Skapa en miljö som passar sex vanliga zebror.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatelions">Skapa en miljö som passar åtta lejon.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelmeetneeds">Bota alla sjukdomar och tillgodose djurens grundläggande behov.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatezebras">De sex vanliga zebrorna finns i en miljö som passar dem.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatelions">De åtta lejonen finns i en miljö som passar dem.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelmeetneeds">Alla djuren har blivit botade och deras grundläggande behov är tillgodosedda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatechimps">Skapa en miljö som passar sju schimpanser, bota deras sjukdomar och tillgodose deras grundläggande behov.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatechimps">Dina schimpanser trivs!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenario">Din/ditt %s har dött! Alla vanskötta djur har skickats till en annan djurpark.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenariooverview">Din/ditt %s har dött! Det verkar inte som att din djurpark kan ge djuren den vård de behöver. De överlevande djuren har förflyttats från djurparken och kommer att skickas till en annan djurpark där de förhoppningsvis får bättre vård.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelscenariooverview">Grattis! Alla vanskötta djur som skickades till dig från den andra djurparken har fått bra vård på din djurpark. Den internationella djurrättsrörelsen har noterat dina insatser mot djurplågeri.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingintro">Smugglarliga upptäckt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverview">         Myndigheterna har fångat in en internationell smugglarliga som bedriver illegal          handel med utrotningshotade djur. Flera djur har tagits om hand vid räderna och          behöver nu ett nytt hem. Du har fått möjligheten att ta hand om flera utrotningshotade djur          om du snabbt kan förbereda hägn där djuren kommer att trivas. Du          kommer att få ett nytt djur med jämna mellanrum så länge du kan hålla de djur du redan har nöjda och          glada. Leveranserna kommer att upphöra så fort det rapporteras att ett av de djur du          redan har inte trivs med sin miljö eller sin vård. Du måste ge djuret tillräckligt med utrymme i en inhägnad med rätt slags biotop. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverviewshort">         Myndigheterna har fångat in en internationell smugglarliga som har handlat illegalt          med utrotningshotade djur. Många djur har tagits om hand vid räderna, och nu måste          de få nya hem. Om du agerar snabbt kan du få ta hand om flera sällsynta djur. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp Soluret!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingFailureoverview">Tyvärr verkar det inte som att miljökraven för din/ditt %s är uppfyllda. Inhägnaden var antingen för liten eller innehöll fel biotop. Myndigheterna kommer att leta efter en annan lösning.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart1Successoverview">Du har tagit väl hand om alla de djur som räddades från smugglarligan. Tack vare din insats slipper de här utrotningshotade djuren att sluta som smuggelgods på den svarta marknaden.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingresult">Smugglarligan har stoppats! Alla djuren är rehabiliterade.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangaroo">Det är bråttom! Skapa en miljö för den röda kängurun och släpp ut den ur buren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangarooOK">Den röda kängurun trivs i sin nya miljö.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTiger">En nytt djur har levererats! Skapa en miljö för den bengaliska tigern och släpp ut den ur buren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTigerOK">Den bengaliska tigern trivs i sin nya miljö.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBear">Ett nytt djur har levererats! Skapa en miljö för grizzlybjörnen och släpp ut den ur buren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBearOK">Grizzlybjörnen trivs i sin nya miljö.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorilla">Ett nytt djur har levererats! Skapa en miljö för gorillan och släpp ut den ur buren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorillaOK">Gorillan trivs i sin nya miljö.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhino">Ett nytt djur har levererats! Skapa en miljö för den svarta noshörningen och släpp ut den ur buren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhinoOK">Den svarta noshörningen trivs i sin nya miljö.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephant">Ett nytt djur har levererats ... bara ett par kvar! Skapa en miljö för den afrikanska elefanten och släpp ut den ur buren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephantOK">Den afrikanska elefanten trivs i sin nya miljö.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopard">Det sista djuret har levererats! Skapa en miljö för snöleoparden och släpp ut den ur buren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopardOK">Snöleoparden trivs i sin nya miljö.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPoints">Se till att djuren trivs och att de har en bra miljö tills det sista djuret har levererats.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPointsDone">        Grattis! Alla djuren finns i miljöer som passar dem och du har lyckats få djuren att trivas trots alla          nybyggnationer.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalUnhappy">Ett av djuren trivs inte med skötseln eller miljön. Leveranserna av nya djur har upphört.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalDeath">Ett av djuren har dött! Din djurpark kan inte hantera så många nya djur på en gång.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2overview">        Alla de djur som du har tagit hand om har beslagtagits från smugglarligan och          har antagligen stulits från reservat och nationalparker, många av dem när djuren fortfarande          var ungar. Om djuren skulle kunna återanpassas till ett liv i frihet vore det naturligtvis          fantastiskt. En kooperativ förening har donerat fler djur till din djurpark för att dina djur ska få sällskap.          Försök att tillgodose djurens avancerade behov så att du kan placera ut ett djur av varje art i sin naturliga miljö.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeeds">Tillgodose djurens avancerade behov och släpp ut ett djur av varje art i frihet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeedsDone">Du har lyckats återföra de utrotningshotade djuren till ett liv i frihet!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2Successoverview">Grattis! Du har lyckats återföra ett djur av varje art som räddades från den internationella smugglarligan till ett liv i frihet, och dina insatser applåderas av naturskyddsorganisationer över hela världen. Som tack för ditt arbete har man beslutat skänka dig ett solur som representerar det tidlösa i din insats. Du kommer att kunna använda soluret i framtiden.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Camp2introlabel:Camp2intro">Förhindra djurplågeri</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1">Afrikanska elefanter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1short">Afrikanska elefanter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2">Mot djurplågeri</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2short">Mot djurplågeri</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3">Smugglarliga upptäckt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3short">Smugglarliga upptäckt</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
