<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="genericscenariofailure:animaldiedsick">Ett djur har dött! För att din djurpark ska bli framgångsrik måste djuren må bra. På grund av denna olyckliga omständighet kommer du inte att kunna nå ditt mål.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1intro">Utvecklingsplan för Waltham-djurparken</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1result">Utvecklingsplanen för Waltham-djurparken lyckades!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overview">Enligt djurskyddsinspektören bryter Waltham-djurparken mot miljö- och skötselföreskrifter. Inhägnaderna är smutsiga, djuren utfodras inte tillräckligt och hålls inte i en miljö som tillgodoser deras behov, och dessutom är allmänna områden nedskräpade. Djurskyddsinspektören har beordrat att djurparken ska stängas. 
         <p/>
         Utvecklingsfonden Blue Fang har samlat in 10 000 dollar för anläggningens vidareutveckling och utbyggnad. Djurskyddsinspektören anser att förbättrade förhållanden ligger i djurens intresse och har givit dig följande föreläggande: Anställ vaktmästare för att hålla djurparken ren och djurskötare för att lösa problemen med inhägnaderna. Du måste se till att djurens grundläggande behov tillgodoses. När du har uppnått de här målen kontrollerar djurskyddsinspektören parken igen.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overviewshort">Enligt djurskyddsinspektören bryter Waltham-djurparken mot miljö- och skötselföreskrifter. Använd pengarna från Blue Fang-fonden till att bygga om parken från en förfallen skräphög till en framgångsrik djurpark! Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp blomstervalvet!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needworkers">Anställ minst två vaktmästare som ska tömma soptunnorna. Ha minst två soptunnor i djurparken så att dina besökare inte behöver kasta skräpet på marken.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1trashempty">Bra! Skräpet har städats bort.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needkeepers">Anställ minst två djurskötare och städa upp i inhägnaderna.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1exhibitsclean">Bra! Inhägnaderna har städats upp.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1nocash">Tyvärr verkar det som att pengarna från Blue Fang-fonden inte användes för det tänkta ändamålet att förnya och utveckla djurparken. Eftersom du har så lite pengar kvar är det i princip omöjligt att bygga upp anläggningen igen.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneeds">Se till att dina djurs grundbehov är tillgodosedda.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneedsdone">Utmärkt! Alla djur sköts helt enligt reglerna.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2result">Waltham-parkens tillväxtfas har lyckats!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2overview">Djurskyddsinspektören är nöjd med hur du har arbetat med parken, och har upphävt förbudet mot att hålla djurparken öppen. Du kan öppna parken för allmänheten och använda entréavgifterna till att utveckla parken. Försök att locka fler besökare och placera ut donationslådor för att samla in pengar.
         <p/>     	
	Djurskyddsinspektören har också gett dig tillstånd att skapa en ny inhägnad för att visa hur du kan utveckla parken. Skapa en ny inhägnad för att öka parkens popularitet och visa att du klarar av att hantera djurens behov av avskildhet. Om du köper rätt inredning kan du lättare få djuren att trivas. Blue Fang-fonden har samlat in ytterligare 5 000 dollar som du kan använda till den nya inhägnaden.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2donationbox">Placera ut tre donationslådor för att samla in pengar.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havebox">Bra! Med dina nya donationslådor kan besökarna skänka pengar till parken.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2adoptanimal">Skaffa ett nytt djur så att det finns sex djur i parken.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havenewanimal">Det nya djuret kommer att locka fler besökare!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacy">Tillgodose alla djurens behov av avskildhet.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacydone">Dina djurs behov av avskildhet är tillgodosedda.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1youwin">Djurskyddsinspektören anser att förhållandena i parken nu är under kontroll. Alla restriktioner för Waltham-djurparken har hävts. Bra jobbat!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeathoverview">Djurskyddsinspektören ser allvarligt på dödsfallen bland djuren i Waltham-djurparken. Man håller just nu på att omvärdera sin ståndpunkt om parkens fortlevnad. Alla kvarvarande djur har förflyttats till andra djurparker.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeath">Djurskyddsinspektören ser allvarligt på att ett djur nyligen har dött. Alla kvarvarande djur har förflyttats till andra djurparker.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3intro">Regnträdets kooperativa djurpark</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3result">Förbättringen av Regnträdets kooperativa djurpark lyckades!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overview">Nyheten om Blue Fang-fonden har spridit sig, och fondens styrelse har fått uppgifter om en djurpark som behöver akut hjälp. Regnträdets kooperativa djurpark är en ny anläggning med höga ambitioner. Tyvärr var skaparnas entusiasm större än deras kunskap om djurs behov. Det är trångt i inhägnaderna och de är inte bra miljöer för djuren. Du har fått 5 000 dollar för att förbättra förhållandena i djurparken. 
         <p/>   
	Djurparken har stängts på grund av undermåliga förhållanden. Du kan öppna parken när som helst om du behöver mer pengar. Men tänk på att besökare inte vill se djur som vantrivs. Du får inte skaffa nya djur till parken förrän du har förbättrat förhållandena för de djur som redan finns där.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overviewshort">Blue Fang-fonden har hört talas om en djurpark som har stora problem! Använd pengarna till att förbättra villkoren för djuren i parken och för att skapa förutsättningar för framtida tillväxt. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp blomstervalvet!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshort">Förbättra miljön för alla djur.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshortsuccess">Bra! Djuren lever nu i miljöer som passar deras utrymmes- och biotopkrav.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3success">Regnträdets kooperativa djurpark tackar för hjälpen. Med hjälp av det du har lärt dem kommer de att vidareutveckla parken. Från och med nu kommer de att fästa större vikt vid att skapa en bra miljö för djuren med gott om plats.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4intro">Wolvertons rehabiliteringscenter för djur</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4result">Wolvertons rehabiliteringscenter för djur – karantän avslutad</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overview">En expertgrupp har kritiserat hur du hanterar djuren, och pekar på flera sjukdomar som djuren i din park lider av. Kritiken har lett till att alla dina djurskötare har sagt upp sig!  Du måste anställa nya djurskötare och se till att djuren blir friska innan läget förvärras. 
         <p/>   
	Just nu plågas dina djur av hunger och sjukdomar. Även om Blue Fang-fonden har kunnat samla ihop 5 000 dollar för att hjälpa dig, kommer du att få problem eftersom du inte har avsatt några medel för den här typen av nödlägen i din budget. Du måste generera intäkter för att kunna anställa kompetent personal. Eftersom besökarna inte tycker om att titta på sjuka djur, bör du bygga en karantänavdelningen för att isolera de sjuka djuren. 
         <p/>  
	Bota de sjuka djuren och håll en presskonferens för att göra slut på alla rykten som florerar om din djurpark.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overviewshort">Sjukdomar härjar på Wolvertons rehabiliteringscenter för djur och det är ebb i kassan. Bota alla sjuka djur för att få slut på skriverierna om djurparken. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp blomstervalvet!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshort">Djuren svälter! Se till att de har mat.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshortsuccess">Utmärkt! Du har tillfredsställt djurens hungerbehov.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshort">Djuren är sjuka! Behandla alla sjukdomar.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshortsuccess">Du har botat alla djuren!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4halfwaysuccess">Nu när djuren har blivit utfodrade och inte längre visar sjukdomstecken har en särskild inbjudan skickats till de personer som tidigare kritiserade djurparken. Behåll den höga standarden och höj djurparkens berömmelsenivå till 3 stjärnor.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshort">Höj berömmelsenivån till 3 stjärnor.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshortsuccess">Berömmelsenivån har höjts till minst 3 stjärnor!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4success">Resultaten är bättre än förväntat. Kritikerna har dragit tillbaka alla sina tidigare anmärkningar på anläggningen. Som tack för ditt arbete får du ett vackert blomstervalv. Det kan du använda för att förgylla djurparken.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:Camp1short">Djurpark med problem</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1">Utveckling av Waltham-djurparken</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1short">Ombyggnation</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3">Regnträdets kooperativa djurpark</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3short">Trångt om utrymme</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4">Wolvertons rehabiliteringscenter för djur</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4short">Rehabilitering</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:intro">Tigerunge</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:overviewshort">Tigerunge</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:result">Tigerunge – lyckades!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:anothertiger">Skaffa en tigerhona!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:gotanothertiger">Du har skaffat en tigerhona!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:needtiger">Skaffa en tigerhona.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:meettigerneeds">Du måste tillgodose tigerns avancerade behov.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishtigerneeds">Du har tillgodosett tigerns avancerade behov!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:havebaby">Du måste få tigrarna att föröka sig.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishhavebaby">Du har fått tigrarna att föröka sig!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:carebaby">Du måste tillgodose tigerungens grundbehov.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishcarebaby">Du har tillgodosett tigerungens grundbehov!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1">Tigerungescenario</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1short">Tigerunge</LOC_STRING></ZT2Strings>
