<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:easy">Enkel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:medium">Medelsvår</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:hard">Svår</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:variable">Varierande</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyGrant">Du har fått en donation!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyLoss">Pengar har dragits från ditt bankkonto!    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericRandomAnimal">Vill du ha ett slumpmässigt valt djur?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney">
         
         
         
         
         
         
         
         Borgmästaren och den lokala djurskyddsföreningen vill göra djurparken mer populär genom att starta en kampanj och erbjuda de som bor i staden gratis inträde. De hoppas att detta ska visa hur viktigt det          är att ta hand om och mata djuren ordentligt, och att vanliga husdjur förtjänar samma förstklassiga          behandling som de i din djurpark. Staden kommer till en början att bidra med 2 500 dollar som ett           kontantbidrag. Kampanjen kommer att pågå i upp till en månad, om alla djuren håller sig          friska. Om inga djur blir sjuka kommer du att få ytterligare 2 500 dollar och du får även ersättning för de minskade biljettintäkterna. Om något av djuren drabbas av sjukdom avbryts kampanjen        omedelbart. Du får ingen ytterligare ersättning och djuret flyttas från din djurpark.                                   
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                         Svårighetsgrad: Enkel                      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyShort">       Kör en kampanj med gratis inträde under en månad.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccess">       Kampanjen är nu avslutad, och alla djuren i din djurpark har skötts utmärkt under hela perioden. Borgmästaren anser att kampanjen har fallit väl ut, och har ersatt dig för de uteblivna biljettintäkterna under kampanjen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccessShort">       Kampanjen lyckades! Du har fått ytterligare 2 500 dollar och ersättning för uteblivna biljettintäkter!       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailure">Tyvärr har din/ditt %s blivit sjuk. Borgmästaren tycker inte att detta är rätt signaler att skicka till allmänheten, och har beslutat att avbryta kampanjen. Biljettpriset är nu normalt igen, och du kommer inte att bli ersatt för uteblivna intäkter. Det sjuka djuret har omhändertagits och ska till en annan djurpark.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailureShort">Du har inte lyckats hålla alla djuren friska. Kampanjen är nu slut och din/ditt %s har skickats till en annan djurpark på grund av sjukdom.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Du har blivit kontaktad av en riskkapitalist som är säker på att det går att tjäna storkovan på en djurpark i världsklass. Han är beredd att satsa 10 000 dollar i utbyte mot 40 % av dina intäkter. När han har fått tillbaka sin insats plus 2 000 dollar kommer du att få behålla alla intäkter själv.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Svårighetsgrad: Medelsvår                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Short">Du har tagit ett lån och håller på att betala tillbaka det med hjälp av donationer. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Success">Djurparken har lyckats betala tillbaka alla pengarna du lånade. Du kan nu använda djurparkens alla intäkter själv.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2SuccessShort">Du har betalat tillbaka lånet!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConference">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Björnforskare från hela världen letar efter ett ställe där de kan hålla sin årliga konferens, där de delar med sig av forskningsresultat och erfarenheter av björnar. De vill gärna hålla konferensen i din djurpark, och kommer att betala dig 2 000 dollar om du lyckas skaffa ännu en art ur familjen Ursidae till djurparken. Enligt villkoren måste du ha skaffat en art till inom fyra månader, och om du inte lyckas med det måste du betala en avbeställningsavgift på 3 000 dollar.                                  
         
       
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Svårighetsgrad: Medelsvår                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConferenceShort">Skaffa två arter i familjen Ursidae till djurparken för att kvalificera dig som konferensvärd och tjäna 2 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccess">Utmärkt! I och med den nya björnen uppfyller djurparken kraven från björnforskarna. De har satt in 2 000 dollar på ditt konto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccessShort">Utmärkt! Djurparken har nu två arter ur familjen Ursidae.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailureShort">Du har inte lyckats skaffa två arter ur familjen Ursidae inom de givna tidsramarna.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailure">Du har inte lyckats skaffa en björnart till inom den utsatta tiden, och björnforskarkonferensen har beslutat att flytta konferensen till en annan plats. Enligt avtalet har 3 000 dollar dragits från ditt konto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTrade">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                              Zoological Cooperative Association (ZCA) arbetar med en förstudie som undersöker om de djurparker som är medlemmar i organisationen skulle tjäna på att delta i ett utbytesprogram med djurarter. Som medlem byter du ut ett av dina djur mot ett nytt djur under en period på en månad. Du måste hålla djuren friska och lyckas generera minst 500 dollar i donationsintäkter för det nya djuret under perioden för att försöket ska bära sig ekonomiskt. Studien kommer att ge ett svar på frågan om regelbundna förändringar i djurbeståndet har någon positiv inverkan på besökarantal och intäkter. Om försöket är framgångsrikt får du 2 500 dollar för besväret och du får behålla de nya djuren.             
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Om du antar utmaningen kommer utbytesdjuren att levereras till huvudingången. I slutet av försöksperioden får du tillbaka dina ursprungliga djurarter.                       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Svårighetsgrad: Enkel            
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeRevealed">ZCA har tagit alla djur av arten %s från din djurpark enligt villkoren i studien. Den nya arten, %s, har levererats till din huvudingång. Du har en månad på dig att få in 500 dollar i donationer för den här arten.   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstShort">Generera 500 dollar i donationer under en månad för arten %s som din djurpark lånar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccessShort">Det första djurutbytet visade sig vara lyckat vilket donationerna visar. Din medverkan i studien uppskattades mycket och du har fått ett kontantbidrag på 2 500 dollar och du får dessutom behålla de nya djuren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailureShort">Tyvärr lyckades du inte samla in tillräckligt mycket pengar för att visa att utbytesprogrammet bär sig. Studien har avbrutits och de djur du fick låna har tagits bort.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccess">ZCA är nu färdiga med utvärderingen av utbytesprogrammet för djurparker. Dina resultat verkar vara väldigt positiva och ZCA funderar på att fortsätta med programmet. Du har fått ett kontantbidrag på 2 500 dollar och får behålla de nya djuren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailure">Tyvärr har det här utbytet inte visat sig vara ekonomiskt försvarbart. Eftersom du inte har lyckats med att samla in 500 dollar i donationer har transportkostnaderna överstigit inkomsterna. ZCA har avbrutit studien och tagit tillbaka de djur du fick låna.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrike">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Renhållningsarbetarförbundet (RHF) har precis röstat ja till att gå i strejk! I väntan på ett nytt avtal som medlemmarna kan godta har dina vaktmästare slutat arbeta. Man har varslat för att strejken kan pågå i en månad. Du kan betala en dyr grupp med strejkarbetare 4 000 dollar för att sköta städarbetet tills dina vaktmästare kommer tillbaka. Du kan också välja att inte anlita dem och i stället städa undan skräpet själv för att undvika sura miner bland besökarna. Vill du anlita strejkarbetarna?                                    
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Svårighetsgrad: Enkel                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeShort">Städa djurparken själv tills vaktmästarna kommer tillbaka.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePayShort">Du har anlitat en personaluthyrningsfirma som städar djurparken tills vaktmästarna kommer tillbaka.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccessShort">Bra! Strejken är slut och vaktmästarna har gått tillbaka till arbetet. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePaySuccessShort">Personaluthyrningsfirman har tagit hand om renhållningen när vaktmästarna strejkade. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccess">Du har lyckats hantera vaktmästarnas strejk. Alla problem är nu lösta och vaktmästarna är glada för att få jobba igen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStress">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            En djurparksinspektör har anmält din djurpark eftersom djuren i djurparken har utsatts för "stressframkallande behandling och onödigt lidande". Om du överklagar kommer djurparken att vara stängd för allmänheten i en månad, tills inspektören har kontrollerat om det finns sjuka eller olyckliga djur där. Om du överklagar anmälan och djuren är i dåligt skick igen i slutet av månaden får du betala 2 500 dollar i böter. Om du inte överklagar får djurparken vara öppen för allmänheten men du kan inte ta in nya djur under en månad. Vill du överklaga?
         
    
         
        
         
        
        
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Svårighetsgrad: Svår                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressShort">Din djurpark får inte ta emot nya djur under en månad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueShort">Djurparken är stängd. Dina djur kommer att övervakas under en månad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccessShort">Förbudet mot att ta emot nya djur har upphävts. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueSuccessShort">Dina djur mår alldeles utmärkt. Inspektören ber så mycket om ursäkt, och du har fått en ersättning på 5 000 dollar för uteblivna intäkter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailureShort">Djuren mår fortfarande inte bra. Du har fått böta 2 500 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressEnd">Inspektören har upphävt förbudet mot att ta emot nya djur. Man hoppas att du kommer att hålla en högre standard efter den här minnesbetan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccess">Inspektören har inte hittat några tecken på att djuren har behandlats felaktigt, och har återtagit sin anmälan. Som kompensation för uteblivna intäkter har du fått en ersättning på sammanlagt 5 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailure">Inspektören har återigen funnit tecken på att djuren inte behandlas korrekt och har sänkt ditt betyg till 1 ("Undermålig"). Du får böta 2 500 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Du har fått möjligheten att ta emot ett djur som har räddats från en illegal djuruppfödningsliga. Vilken art det rör sig om är osäkert, och kostnaden för att transportera djuret till din djurpark uppgår till %s. Även om det är troligt att djuret tillhör kategorin livskraftig, finns det också en möjlighet att det tillhör en sårbar eller utrotningshotad art, vilket skulle göra nyförvärvet mycket värdefullt. Om du nappar på det här erbjudandet levereras djuret till din huvudentré.                                  
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Svårighetsgrad: Enkel                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceShort">Skapa en bra miljö för det nya djuret.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccessShort">Bra! Ditt nya djur kommer att bli ett välkommet tillskott till djurparken. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceGreatSuccess">Grattis! Du har fattat rätt beslut och har skaffat ett oerhört sällsynt djur till ett bra pris.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccess">Även om du antagligen kunde ha skaffat djuret till en lägre kostnad kommer djuret att trivas bättre hos dig än hos den olagliga ligan, och dina besökare kommer säkert att uppskatta nytillskottet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            En anonym "välgörare" har kontaktat djurparken och vill gärna göra en donation. Det finns ett djur som du kan få ta över, men det framgår inte vilken art det rör sig om. Kontakten har antytt att det rör sig om en sällsynt art, men vill inte garantera någonting. Däremot intygar "välgöraren" att affären är helt laglig. Du kan få ta emot djuret om du betalar omkostnaderna på %s. Om du tackar jag till erbjudandet levereras djuret till din huvudentré.                                    
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Svårighetsgrad: Enkel                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2SuccessShort">Bra! Ditt nya djur kommer att bli ett välkommet tillskott till djurparken. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccessShort">Du har haft turen att få ett mycket sällsynt djur. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccess">Grattis! Du har fattat rätt beslut och har skaffat ett oerhört sällsynt djur till ett bra pris.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2Success">Tyvärr berättade den anonyme välgöraren inte hela sanningen. Även om det djur du har tagit emot är friskt, är det inte så sällsynt som det var sagt, och du har antagligen betalat alldeles för mycket för det. Däremot kommer djuret säkert att trivas mycket bättre i din djurpark än hos den skrupelfria "välgöraren" och dina besökare kommer att uppskatta nytillskottet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffle">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Lantbrukar- och hushållningssällskapet anordnar ett lotteri och har erbjudit dig att köpa ett häfte med 10 lotter för %s. Deras vinst från lotteriet kommer att användas för att förbättra villkoren för boskap inom lantbruket över hela landet. Vill du delta i lotteriet?                                     
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Svårighetsgrad: Enkel                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccessShort">Grattis! Du har köpt en vinstlott!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccess">Grattis! Du har köpt en vinstlott! Du har vunnit %s dollar och Lantbrukar- och hushållningssällskapet är mycket tacksamma för att du har deltagit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailureShort">Tyvärr! Du vann inte i lotteriet ... men en av dina besökare vann i alla fall!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailure">Lantbrukar- och hushållningssällskapet har nu genomfört dragningen i lotteriet och en av dina besökare har vunnit %s. Besökaren är utom sig av lycka och Lantbrukar- och hushållningssällskapet är mycket tacksamma för att du har deltagit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSale">Du har blivit kontaktad av en annan djurpark som är intresserad av att ta över ett av dina djur. I utbyte för djuret har man erbjudit dig en generös donation till din djurpark. Vill du skänka din/ditt %s till den här djurparken i utbyte mot en donation på %s? Svårighetsgrad: Enkel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccessShort">Djuret är nu på väg mot sitt nya hem och du har fått en donation på %s!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccess">Du har skänkt din/ditt %s till en annan djurpark i utbyte mot en donation på %s. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDay">Styrelsen för Nationella Djurfonden har skickat ut en begäran till alla djurparker i hela landet. Stora %s-dagen infaller om två månader och man vill att alla djurparker ska ha skaffat minst ett exemplar av arten innan dess. Marknadsföringen blir massiv och om du har minst ett exemplar av arten på din djurpark inom två månader får du inte bara att få högre biljettintäkter, du kommer dessutom att få ett bidrag på %s som ges till alla medlemmar som deltar. Svårighetsgrad: Varierande</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayShort">Skaffa minst en/ett %s till djurparken innan Stora %s-dagen om två månader. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccessShort">Stora %s-dagen var mycket lyckad! Massor med besökare kom till djurparken och du fick kontantbidraget. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccess">Eftersom du deltog hjälpte du till att göra Stora %s-dagen till en sådan framgång. Besökarna strömmade till som aldrig förr och det utlovade kontantbidraget har satts in på ditt konto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailureShort">Stora %s-dagen passerade obemärkt förbi. Synd att du inte kunde delta. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailure">Stora %s-dagen är nu över. Så tråkigt att du inte fick donationen. Även om du inte fick några pengar förbättrades besökarantalet något tack vare att det allmänna intresset kring djurparker ökade.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimals">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Föreningen Familj och Samhälle har inlett en kampanj för att påpeka vikten av att barn i förskoleåldern stimuleras och aktiveras. Som ett argument i kampanjen använder man djur i fångenskap, och visar hur även djurens liv kan berikas och stimuleras. Föreningen har skickat ett upprop till alla djurparker med uppmaningen att berika djurens liv med olika hjälpmedel inom en månad.                                   
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Eftersom djurparken ligger i närheten av föreningens huvudkontor har man riktat extra mycket uppmärksamhet just på din djurpark. Du måste forska fram sex nya livskvalitetsobjekt och använda dem för att demonstrera hur djurens liv kan berikas.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Om du lyckas kommer din djurpark naturligtvis att uppmärksammas, och besökarna kommer att strömma till. Om du inte lyckas kommer föreningen att vara obönhörlig i sin kritik, och besökssiffrorna kommer att störtdyka.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Svårighetsgrad: Medelsvår                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsShort">Forska fram sex nya livskvalitetsobjekt inom en månad och använd dem i inhägnaderna. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccessShort">Besökssiffrorna har stigit tack vare reportage i tidningarna om livskvalitetsobjekten i djurparken. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccess">Föreningen Familj och Samhälle har imponerats av att du lyckades skapa så många olika sätt att berika djurens liv. Deras fina omdöme om djurparken är värt mycket mer än alla reklamkampanjer på jorden. Djurparken har fått märkbart fler besökare. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailureShort">Besökssiffrorna har sjunkit på grund av reportage i tidningarna om bristen på livskvalitetsobjekt i djurparken. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailure">Föreningen Familj och Samhälle har lagt märke till att du inte har lyckats öka djurens livskvalitet. Djuren verkar uttråkade och understimulerade, och man tycker inte att detta stämmer med de signaler föreningen vill nå ut med. Föreningens omdöme om djurparken är oerhört negativt, och dina besökssiffror har definitivt sjunkit sedan föreningens pressmeddelande. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanions">En internationell djurskyddsfond har erbjudit sig att "låna ut" ett djur till dig för att om möjligt starta avel. Kostnaden för en/ett %s är %s. Du får behålla djuret i två månader. Om du lyckas få djuret att fortplanta sig under den tiden, kommer fonden att ersätta dina initiala kostnader och dessutom får du behålla djuret och ungen. Om du inte får djuret att fortplanta sig, skickas det tillbaka till den föregående ägaren utan ersättning. Dessutom, om djuret skulle råka ut för någonting när det befinner sig i din vård, så att det inte kan skickas tillbaka, måste du betala en straffavgift på %s. Svårighetsgrad: Medelsvår</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsShort">Få det utlånade djuret att fortplanta sig inom två månader. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccessShort">Du har lyckats få det utlånade djuret att fortplanta sig, och du har en ny unge som bevisar det. Din avgift har betalats tillbaka.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccess">Grattis! Du har lyckats få det utlånade djuret att fortplanta sig i din djurpark. Du får behålla djuret och ungen. Din avgift har betalats tillbaka.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailureShort">Du har inte lyckats få det utlånade djuret att fortplanta sig. Djuret har skickats tillbaka till den förra ägaren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailure">Låneperioden är slut och djuret har skickats tillbaka till den föregående ägaren. Du kanske har bättre lycka med att få djuren att fortplanta sig i framtiden. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailureShort">Det gick inte att skicka tillbaka det utlånade djuret till den förra ägaren! Du har fått betala en straffavgift.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailure">Det djur som har lånats ut till dig är inte i skick att returneras till den förra ägaren! Enligt avtalet har %s dragits från ditt konto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalRelease">En internationell djurskyddsfond har erbjudit dig att delta i ett program för att återföra vissa utrotningshotade arter till ett liv i frihet för att försöka bygga upp de befintliga stammarna och få arten att fortplanta sig. Det projekt de arbetar med nu handlar om %s. Du har erbjudits %s för att förbereda din/ditt %s för ett liv i frihet. %s kommer att utbetalas genast, resten kommer att betalas ut när djuret hämtats för att återbördas till dess naturliga miljö. Svårighetsgrad: Svår</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseShort">Släpp ut en/ett %s till ett liv i frihet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccessShort">Grattis! Du har lyckats släppa ut din/ditt %s i frihet!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccess">Grattis! Du har lyckats släppa ut din/ditt %s i frihet, vilket har ökat chanserna för att arten ska kunna fortleva i sin naturliga miljö. Resten av bidraget på %s har betalats ut till ditt konto. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailureShort">Du kan inte längre bidra till att %s släpps ut i frihet. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailure">Det verkar tyvärr som att din djurpark inte längre kan delta i %s-projektet. Djurskyddsfonden som betalar för projektet meddelar att man är mycket besvikna över att du inte längre kan delta i ansträngningarna att säkerställa de vilda bestånden av dessa djur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuest">Du har fått ett tips om att direktören för ett stort och välkänt företag planerar att besöka din djurpark inom några månader. Du har hört att ett djur som %s verkligen gillar är %s, och det ryktas att om djuret finns i djurparken när %s kommer på besök kan du få ett generöst bidrag av företaget.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestShort">Skaffa en/ett %s till djurparken innan %s kommer på besök.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccessShort">Du har fått en generös donation från %s eftersom hans favoritdjur %s fanns i parken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccess">Grattis! %s blev så imponerad av att du hade hans favoritdjur %s i djurparken att han har valt att donera hela %s till din djurpark.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailureShort">%s har varit på besök och blev besviken över att du inte hade någon/något %s i djurparken. Det ryktas om att %s gav en donation till en annan djurpark.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailure">Det var synd att du inte kunde visa upp en/ett %s när %s kom på besök. Det ryktas om att han har donerat %s till en annan djurpark som hade hans favoritdjur, %s.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
