<ZT2Strings>
   <ChallengePack1Text>
      <CHHygiene>
         
			Nationella förbundet för djurhygien (NFFD) vill att din djurpark ska delta i ett testprogram för renare djurparker och djur. Om inget djur i din djurpark har ett kritiskt eller tryckande hygienbehov under 30 dagar kommer NFFD att ge dig ett stipendium på %s.
			
         <br/>
         
			Svårighetsgrad: Varierande                    
		
      </CHHygiene>
      <CHHygieneShort>Om du lyckas driva djurparken under 30 dagar utan att något djur får ett tryckande eller kritiskt hygienbehov får du ett stipendium på %s.</CHHygieneShort>
      <CHHygieneSuccess>Du har lyckats hålla djuren toppfräscha i en hel månad! Nationella förbundet för djurhygien har beviljat dig ett stipendium på %s.</CHHygieneSuccess>
      <CHHygieneSuccessShort>Grattis! Inget av dina djur har haft ett tryckande eller kritiskt hygienbehov under perioden.</CHHygieneSuccessShort>
      <CHHygieneFailureShort>Du lyckades inte hålla djuren tillräckligt rena. Det uppstod ett kritiskt eller tryckande hygienbehov under de 30 dagarna.</CHHygieneFailureShort>
      <CHHygieneFailure>Tyvärr lyckades du inte klara villkoren. Ett kritiskt eller tryckande hygienbehov uppstod under utvärderingsperioden. Försök att hålla lite snyggare nästa gång!</CHHygieneFailure>
      <CHMatchingFunds>
         
			Axelssons välgörenhetsfond vill meddela att din djurpark uppfyller kraven för fondens donationsprogram, som är riktat mot nya och mindre djurparker. Om du kan ordna %s eller mer i donationer under de närmsta 30 dagarna kommer fonden att bidra med ett lika stort belopp till djurparken.
			
         <br/>
         
			Svårighetsgrad: Enkelt                    
		
      </CHMatchingFunds>
      <CHMatchingFundsShort>Skaffa mer än %s i donationer under 30 dagar för att få ett motsvarande belopp från fonden.</CHMatchingFundsShort>
      <CHMatchingFundsSuccess>Axelssons välgörenhetsfond är imponerade av dina insamlade pengar under den senaste månaden. De har skickat dig ett motsvarande belopp på %s.</CHMatchingFundsSuccess>
      <CHMatchingFundsSuccessShort>Din djurpark har fått ett bidrag från Axelssons välgörenhetsfond!</CHMatchingFundsSuccessShort>
      <CHMatchingFundsFailureShort>Du lyckades inte uppfylla kraven för fondens bidragsprogram.</CHMatchingFundsFailureShort>
      <CHMatchingFundsFailure>Eftersom du inte lyckades skaffa fram tillräckligt mycket pengar under 30-dagarsperioden, kommer Axelssons välgörenhetsfond inte att bidra med pengar till djurparken.</CHMatchingFundsFailure>
      <CHMatchingFundsStatus>Hittills har du lyckats samla in %s av de %s som du behöver för att få ett bidrag.</CHMatchingFundsStatus>
      <CHFelineFan>
         
			Feline Fan Magazine, världens största tidning för kattälskare, planerar en artikel om hur stora kattdjur anpassar sig till livet på en djurpark. Om du lyckas skaffa ett nytt stort kattdjur inom 30 dagar, kommer Feline Fan Magazine att bygga artikeln på din djurpark och ge dig ett honorar på 1 500 dollar. Artikeln kommer att dra uppmärksamheten till din djurpark, och du kan räkna med att djurparkens anseende stiger.
			
         <br/>
         
			Svårighetsgrad: Medelsvår                    
		
      </CHFelineFan>
      <CHFelineFanShort>Skaffa en ny art i familjen Felidae till djurparken för att få bra publicitet och 1 500 dollar från Feline Fan Magazine.</CHFelineFanShort>
      <CHFelineFanSuccess>Du har skaffat ett nytt kattdjur till djurparken, och Feline Fan Magazine har publicerat en artikel om det i sitt senaste nummer. De har donerat 1 500 dollar till djurparken som tack för dina insatser för jordens stora kattdjur. Artikeln har också hjälpt till att höja din djurparks anseende.</CHFelineFanSuccess>
      <CHFelineFanSuccessShort>Artikeln i Feline Fan Magazine om den nya kattdjursarten har höjt djurparkens anseende!</CHFelineFanSuccessShort>
      <CHFelineFanFailureShort>Du har inte lyckats skaffa en ny art i familjen Felidae inom den angivna tidsperioden.</CHFelineFanFailureShort>
      <CHFelineFanFailure>Du har missat din deadline för att skaffa ett nytt kattdjur till djurparken. Feline Fan Magazine skrev artikeln om ett annat zoo, och du har missat din chans att höja djurparkens anseende.</CHFelineFanFailure>
      <CHWildAnimalCoalition>
         
			Federationen för djurens frihet har startat en kampanj för att uppmuntra kända djurparker över hela världen att återföra fler djur till ett liv i frihet.  Eftersom ditt zoo är så berömt vill federationen att du ska frige två jättepandor inom två månader. Om du har lyckats släppa två jättepandor fria inom två månader utan att djurparkens anseende sjunker, kommer dina gäster att trivas mycket bättre på djurparken. Om du däremot inte lyckas släppa två jättepandor fria, eller om djurparkens anseende sjunker till under fem stjärnor, kommer djurparken att få dålig publicitet, vilket sänker djurparkens anseende. 
			
         <br/>
         
			Svårighetsgrad: Svår                    
		
      </CHWildAnimalCoalition>
      <CHWildAnimalCoalitionShort>Släpp två jättepandor fria och behåll ett anseende på fem stjärnor i slutet av tvåmånadersperioden.</CHWildAnimalCoalitionShort>
      <CHWildAnimalCoalitionSuccess>Bra gjort! Du har släppt två jättepandor fria, och djurparkens anseende är lika högt som tidigare. Federationen för djurens frihet lovprisar din djurpark, och det betyder att dina besökare trivs ännu bättre på djurparken.</CHWildAnimalCoalitionSuccess>
      <CHWildAnimalCoalitionSuccessShort>Succé! Du har återfört två jättepandor till ett liv i frihet och djurparkens anseende är fortfarande femstjärnigt.</CHWildAnimalCoalitionSuccessShort>
      <CHWildAnimalCoalitionReleaseFailureShort>Du har inte lyckats släppa två jättepandor fria under tidsperioden.</CHWildAnimalCoalitionReleaseFailureShort>
      <CHWildAnimalCoalitionReleaseFailure>Du har missat din deadline för att återföra två jättepandor till ett liv i frihet. Federationen för djurens frihet har kritiserat din djurpark för att du inte lyckats hålla din deadline, och skriverierna har gjort att djurparkens anseende har sjunkit.</CHWildAnimalCoalitionReleaseFailure>
      <CHWildAnimalCoalitionFameFailureShort>Du har släppt ut två jättepandor till ett liv i frihet, men du lyckades inte behålla djurparkens femstjärniga anseende.</CHWildAnimalCoalitionFameFailureShort>
      <CHWildAnimalCoalitionFameFailure>Två månader har gått. Även om du lyckades släppa ut två jättepandor lyckades du inte behålla djurparkens anseende på femstjärnorsnivån. Det sägs att din djurpark inte längre är lika bra som den brukade vara. Djurparkens anseende har sjunkit ännu mer.</CHWildAnimalCoalitionFameFailure>
      <CHTravelWorld>
         
			Resebyrån Globalresor funderar på att inkludera din djurpark i ett av sina charterpaket. Globalresor vill utvärdera djurparken under två månader för att vara säkra på att djurparken uppfyller resebyråns krav. Om du kan driva djurparken under två månader utan att fem eller fler besökare tycker att djurparken är tråkig (kritiskt underhållningsbehov) kommer Globalreser att lägga till djurparken i sitt charterpaket. Detta kommer att leda till att fler besökare kommer till djurparken. (Tips! Barn tycker att lekparker är roliga, och vuxna besökare gillar statyer och butiker.)
			
         <br/>
         
			Svårighetsgrad: Medelsvår                    
		
      </CHTravelWorld>
      <CHTravelWorldShort>Driv djurparken i två månader utan att fem besökare eller fler upplever ett kritiskt underhållningsbehov. Lyckas du kommer fler besökare till djurparken.</CHTravelWorldShort>
      <CHTravelWorldSuccess>Utmärkt! Globalresor är färdiga med utvärderingen. De är mycket imponerade av hur du har hållit besökarna nöjda, och har lagt till djurparken i sitt charterpaket. Du kan förvänta dig fler besökare i framtiden.</CHTravelWorldSuccess>
      <CHTravelWorldSuccessShort>Succé! Globalresor har lagt till din djurpark i sitt charterpaket. Det kommer att komma fler besökare till ditt zoo.</CHTravelWorldSuccessShort>
      <CHTravelWorldFailureShort>Tyvärr har fem eller fler besökare upplevt ett kritiskt underhållningsbehov, vilket betyder att Globalresor inte kommer att ha med din djurpark i sitt charterpaket.</CHTravelWorldFailureShort>
      <CHTravelWorldFailure>Synd! Fem eller fler gäster har upplevt ett kritiskt underhållningsbehov. Globalresor har beslutat sig för att inte ta med din djurpark i charterpaketet, eftersom djurparken inte verkar vara tillräckligt underhållande.</CHTravelWorldFailure>
      <CHTravelWorldOneCritical>En av dina gäster har upplevt ett kritiskt underhållningsbehov.</CHTravelWorldOneCritical>
      <CHTravelWorldTwoCritical>Två av dina gäster har upplevt ett kritiskt underhållningsbehov.</CHTravelWorldTwoCritical>
      <CHTravelWorldThreeCritical>Tre av dina gäster har upplevt ett kritiskt underhållningsbehov.</CHTravelWorldThreeCritical>
      <CHTravelWorldFourCritical>Fyra av dina gäster har upplevt ett kritiskt underhållningsbehov.</CHTravelWorldFourCritical>
      <PHAviaryMonthlyPhotos>Fotografi till Papegojposten</PHAviaryMonthlyPhotos>
      <PHAviaryMonthly>
         
			Tidskriften Papegojposten förbereder en artikel om exotiska fåglar till sitt nästa nummer. Om du kan ta en bild på en blå påfågel som badar i damm kommer tidningen att betala 1 500 dollar för bilden. (Tips! Påfåglar badar bara när de känner sig smutsiga.)
			
         <br/>
         
			Svårighetsgrad: Enkelt	
		
      </PHAviaryMonthly>
      <PHAviaryMonthlyShort>Ta en bild på en blå påfågel som badar i damm.</PHAviaryMonthlyShort>
      <PHAviaryMonthlySuccess>Redaktören för Papegojposten har fått din bild på påfågeln, och den kommer att passa perfekt i tidningens artikelserie om exotiska fåglars beteende. Du har fått 1 500 dollar för bilden.</PHAviaryMonthlySuccess>
      <PHAviaryMonthlySuccessShort>Papegojposten gillade bilden på påfågeln och har betalat 1 500 dollar för den.</PHAviaryMonthlySuccessShort>
      <stt_PeafowlDustBath>Ta ett fotografi på en blå påfågel som badar i damm.</stt_PeafowlDustBath>
      <PHWebSitePhotos>Bilder till webbsidan</PHWebSitePhotos>
      <PHWebSite>
         
			Djurparkens webbredaktör har bett dig skaffa några nya bilder till djurparkens webbsida på Internet. Hon vill att du ska ta bilder på djur som äter ur en foderskål, djur som sover och djur som springer eller jagar ett annat djur. Hon säger att om bilderna kommer upp på den nya webbsidan kommer det säkert att dra nya besökare till djurparken.
			
         <br/>
         
			Svårighetsgrad: Enkelt	
		
      </PHWebSite>
      <PHWebSiteShort>
         
			Ta tre bilder:
			
         <p/>
         
   			*  Vilket djur som helst som äter ur en foderskål.
			
         <br/>
         
   			*  Vilket djur som helst som sover.
			
         <br/>
         
   			*  Vilket djur som helst som springer eller jagar ett annat djur.
		
      </PHWebSiteShort>
      <PHWebSiteSuccess>Dina bilder har lagts ut på webbsidan, och de har blivit en succé! Djurparkens nya webbsida har gjort djurparken mer populär och det kommer fler besökare än tidigare. </PHWebSiteSuccess>
      <PHWebSiteSuccessShort>Dina bilder har dragit nya besökare till djurparken.</PHWebSiteSuccessShort>
      <stt_AnyAnimalEating>Ta en bild på ett djur som äter ur en foderskål.</stt_AnyAnimalEating>
      <stt_AnyAnimalSleeping>Ta en bild på ett djur som sover.</stt_AnyAnimalSleeping>
      <stt_AnyAnimalRunning>Ta en bild på ett djur som springer eller som jagar ett annat djur.</stt_AnyAnimalRunning>
      <PHSpeciesDiversityPhotos>Artrikedom</PHSpeciesDiversityPhotos>
      <PHSpeciesDiversity>
         
			Föreningen för naturlig artrikedom delar ut stipendier till djurparker som kan visa att de har nöjda, välanpassade djur från flera olika arter. Om du kan ta tre bilder på olika djur som uppvisar specifika beteenden, kommer Föreningen för naturlig artrikedom att ge dig en individ av en art som du inte har i djurparken. Fotografierna de behöver är: en kejsarpingvin som kråmar sig, en okapi som jagar en annan okapi och en nilkrokodil som blåser bubblor under vattnet. 
			
         <br/>
         
			Svårighetsgrad: Medelsvår
		
      </PHSpeciesDiversity>
      <PHSpeciesDiversityShort>
         
	   		Ta bilder på följande beteenden:  
			
         <p/>
         
   			*  En kejsarpingvin som kråmar sig.
			
         <br/>
         
   			*  En okapi som jagar en annan okapi.
			
         <br/>
         
   			*  En nilkrokodil som blåser bubblor under vattnet.  		
		
      </PHSpeciesDiversityShort>
      <PHSpeciesDiversitySuccess>Styrelsen för Föreningen för naturlig artrikedom är mycket nöjda med dina bilder. Du har övertygat dem om att din djurparken har ett brett spektrum av välanpassad arter. Som tack för dina insatser har de donerat ett nytt djur, som finns i en bur utanför djurparkens ingång.</PHSpeciesDiversitySuccess>
      <PHSpeciesDiversitySuccessShort>Föreningen för naturlig artrikedom tyckte mycket om dina bilder. De har donerat ett nytt djur till djurparken.</PHSpeciesDiversitySuccessShort>
      <stt_PenguinPreeningWalk>Ta en bild på en kejsarpingvin som kråmar sig.</stt_PenguinPreeningWalk>
      <stt_OkapiPlayChasing>Ta en bild på en okapi som jagar en annan okapi.</stt_OkapiPlayChasing>
      <stt_CrocBlowingBubbles>Ta en bild av en nilkrokodil som blåser bubblor under vattnet.</stt_CrocBlowingBubbles>
      <PHRainforestCoalitionPhotos>Regnskogsfonden</PHRainforestCoalitionPhotos>
      <PHRainforestCoalition>
         
			Regnskogsfonden förbereder en serie tidningsannonser som vill fästa uppmärksamheten på djurlivet i regnskogen och deras hotade livsvillkor. De vill att du skickar bilder på regnskogsarter som uppvisar specifika beteenden. Om du lyckas ta bilderna betalar Regnskogsfonden 10 000 dollar för bilderna. Dessutom får djurparken bra publicitet tack vare bilderna. De vill att du ska ta bilder på en jaguarunge som anfaller, en schimpans som äter frukt i ett bananträd och en bengalisk tiger som vilar på en sten från tropisk regnskog. 
			
         <br/>
         
			Svårighetsgrad: Svår
		
      </PHRainforestCoalition>
      <PHRainforestCoalitionShort>
         
	   		Ta bilder på följande beteenden:  
			
         <p/>
         
   			*  En jaguarunge som anfaller.
			
         <br/>
         
   			*  En schimpans som äter frukt i ett bananträd.
			
         <br/>
         
   			*  En bengalisk tiger som vilar på en sten från tropisk regnskog. 		
		
      </PHRainforestCoalitionShort>
      <PHRainforestCoalitionSuccess>Regnskogsfonden har betalat 10 000 dollar för bilderna. Annonskampanjen blev en stor framgång. Du har inte bara hjälpt fonden att skapa intresse kring djuren i regnskogen - annonserna har också dragit fler besökare till djurparken!</PHRainforestCoalitionSuccess>
      <PHRainforestCoalitionSuccessShort>Bilderna på djur från regnskogen har givit 10 000 dollar, och annonskampanjen har dessutom dragit fler besökare till djurparken.</PHRainforestCoalitionSuccessShort>
      <stt_JaguarCubPouncing>Ta en bild på en jaguarunge som anfaller.</stt_JaguarCubPouncing>
      <stt_ChimpEatingBanana>Ta en bild på en schimpans som äter frukt i ett bananträd.</stt_ChimpEatingBanana>
      <stt_TigerRestingRock>Ta en bild på en bengalisk tiger som ligger på en sten från tropisk regnskog.</stt_TigerRestingRock>
      <PHChildrensReaderPhotos>Djuriska insikter</PHChildrensReaderPhotos>
      <PHChildrensReader>
         
			Tidskriften Barnposten har utlyst en tävling för årets bästa djurbilder. Om du kan ta bilder på jättepandor, kattbjörnar och bävrar som uppvisar specifika beteenden, belönas du med Barnpostens Stora Fotopris. Om du vinner tävlingen kommer de barn som besöker djurparken att trivas mycket bättre under en begränsad period.
			
         <br/>
         
			Svårighetsgrad: Svår
		
      </PHChildrensReader>
      <PHChildrensReaderShort>
         
	   		Ta bilder på följande beteenden:  
			
         <p/>
         
   			*  En jättepanda doftmarkerar på ett träd.
			
         <br/>
         
   			*  Två amerikanska bävrar med en bäverhydda.
			
         <br/>
         
   			*  En kattbjörn som vilar i ett träd.  		
		
      </PHChildrensReaderShort>
      <PHChildrensReaderSuccess>Grattis! Barnposten gillade dina bilder så mycket att de har tilldelat dig Barnpostens Stora Fotopris. Dina yngre besökare är förtjusta över att djurparken har varit med i deras favorittidning. Varje barn i djurparken trivs nu mycket bättre.</PHChildrensReaderSuccess>
      <PHChildrensReaderSuccessShort>Dina fotografier belönades med Barnpostens Stora Fotopris, vilket har gjort de barn som besöker djurparken mycket nöjdare.</PHChildrensReaderSuccessShort>
      <stt_GiantPandaScent>Ta en bild på en jättepanda som doftmarkerar på ett träd.</stt_GiantPandaScent>
      <stt_BeaversLodge>Ta en bild på två amerikanska bävrar och en bäverhydda.</stt_BeaversLodge>
      <stt_RedPandaInTree>Ta en bild på en kattbjörn som vilar i ett träd.</stt_RedPandaInTree>
   </ChallengePack1Text>
   <awards>
      <ChildrensReaderPhotoAward_name>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Barnpostens Stora Fotopris</b>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_name>
      <ChildrensReaderPhotoAward_pre_ltt>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Slutför utmaningen Barnpostens Stora Fotopris om du vill få </b>
            <color r="255" g="255" b="0" a="255">
               <b>Barnpostens fotopris.</b>
            </color>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_pre_ltt>
      <ChildrensReaderPhotoAward_post_ltt>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Grattis! Du har tilldelats </b>
            <color r="255" g="255" b="0" a="255">
               <b>Barnpostens fotopris.</b>
            </color>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_post_ltt>
   </awards>
</ZT2Strings>
