<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnbound">Djurskyddsfonden Ungulates Unlimited har gått med på att donera en thomsongasell till din djurpark om du kan skaffa tre kafferbufflar inom en månad. Svårighetsgrad: Enkel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundShort">Skaffa tre kafferbufflar inom en månad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundSuccessShort">Du har skaffat tre kafferbufflar. Som belöning har du fått en thomsongasell.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundSuccess">Nu har du tre kafferbufflar i djurparken. Som tack för din insats för växtätande hovdjur har Ungulates Unlimited gett dig en thomsongasell. Gasellen finns i en bur vid ingången till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundFailureShort">Du lyckades inte skaffa tre kafferbufflar inom en månad, och har därför inte fått någon thomsongasell.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundFailure">Det har gått en månad sedan Ungulates Unlimited utlovade sin donation och du har fortfarande inte skaffat tre kafferbufflar till djurparken. Erbjudandet gäller inte längre och du får ingen thomsongasell.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2">Din djurpark har kontaktats av Acme Amusements Inc., ett företag som tillverkar presentartiklar med djurtema. Acme överväger att donera en souvenirvagn till djurparken, men först vill de ha bevis på att djurparken är populär. Om du har mer än 20 besökare under djurparkens första månad donerar Acme en souvenirvagn till djurparken. Svårighetsgrad: Enkel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Short">Om du har 20 besökare under den första månaden får du en gratis souvenirvagn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2SuccessShort">Eftersom fler än 20 personer har besökt djurparken under den första månaden har du fått en souvenirvagn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Success">Du gör ett bra jobb! Du har haft mer än 20 besökare i djurparken på mindre än en månad! Djurparkens popularitet har imponerat så mycket på Acme Amusements Inc. att företaget har donerat en souvenirvagn till djurparken. Vagnen finns vid ingången till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2FailureShort">Eftersom du har haft färre än 20 besökare i djurparken under den första månaden får du ingen souvenirvagn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Failure">Din djurpark har varit öppen i mer än en månad, men du har fortfarande inte lockat 20 besökare. Acme Amusements Inc. har därför donerat souvenirvagnen till en mer populär djurpark.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium">Den afrikanska naturskyddsföreningen arbetar för att bevara Afrikas djur- och växtliv. Föreningen har erbjudit djurparken ett bidrag på 20 000 dollar om du kan föda upp tre olika afrikanska djurarter inom tre månader. Svårighetsgrad: Svår</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumShort">Föd upp tre olika afrikanska djurarter inom tre månader.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumBredOne">Du har fött upp en afrikansk djurart. Om du föder upp två till får du ett bidrag i kontanter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumBredTwo">Du har fött upp två afrikanska djurarter. Om du föder upp en till får du ett bidrag i kontanter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumSuccessShort">Du har fött upp tre afrikanska djurarter inom tre månader. Du har därför fått ett bidrag i kontanter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumSuccess">Grattis! Du har lyckats föda upp tre olika afrikanska djurarter inom tre månader. Den afrikanska naturskyddsföreningen är så imponerad över din insats att den har gett dig ett bidrag på 20 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumFailureShort">Du misslyckades med att föda upp tre afrikanska djurarter inom tre månader.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumFailure">Tyvärr misslyckades du med att föda upp tre olika afrikanska djurarter inom tre månader. Du får därmed inget bidrag av den afrikanska naturskyddsföreningen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2">På den afrikanska naturskyddsföreningen är man imponerad av din djurpark och har erbjudit dig ett ekonomiskt stöd. Om du lyckas samla in 8 000 dollar i donationer för afrikanska djur under kommande månad får du även 8 000 dollar av föreningen. Svårighetsgrad: Varierande</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Short">Samla in 8 000 dollar i donationer för afrikanska djur inom en månad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2SuccessShort">Du har samlat in 8 000 dollar i donationer för afrikanska djur och har fått ett lika stort bidrag.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Success">Dina afrikanska djur har verkligen gått hem hos besökarna! Du har lyckats samla in 8 000 dollar i donationer för afrikanska djur inom mindre än en månad. Den afrikanska naturskyddsföreningen har gett dig ett lika stort bidrag på 8 000 dollar. Publiciteten från bidraget har dessutom gjort djurparken mer berömd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2FailureShort">Du misslyckades med att samla in 8 000 dollar för afrikanska djur inom en månad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Failure">Det har gått en månad sedan den afrikanska naturskyddsföreningen kom med sitt erbjudande. Tyvärr har du inte lyckats samla in 8 000 dollar i donationer för afrikanska djur. Du får därför inte bidraget på samma belopp.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffe">En lokal affärsmagnat vill hjälpa dig att föda upp fler afrikanska djur i din djurpark. Om du lyckas få massajgiraffen att fortplanta sig inom fyra månader donerar magnaten ett par vita noshörningar till djurparken!  Svårighetsgrad: Medelsvår</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeShort">Om du får massajgiraffen att fortplanta sig inom fyra månader får du ett par vita noshörningar gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeSuccessShort">Du har lyckats få massajgiraffen att fortplanta sig inom fyra månader. Som belöning har du fått ett par vita noshörningar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeSuccess">Jättebra! Du har lyckats få massajgiraffen att fortplanta sig. Förutom att du har en nyfödd att ta hand om har du även fått ett par vita noshörningar som belöning. Noshörningarna finns vid ingången till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeFailureShort">Du misslyckades med att få massajgiraffen att fortplanta sig inom fyra månader.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeFailure">Du lyckades inte få massajgiraffen att fortplanta sig inom fyra månader och får därför inga vita noshörningar.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
