<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:welcome">Välkommen till Zoo Tycoon 2: Afrikaäventyret! I den här självstudiekursen får du lära dig hur du placerar ut jeepstationer och vägar samt hur du åker i en jeep i förstapersonsläge. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock när du är redo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstructionHeading">Panelen Byggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction">I den här djurparken finns ett vägnät för jeepar som nästan är färdigbyggt. Du behöver bara lägga till pricken över i. Är du beredd att lära dig hur det går till? Klicka först på knappen Byggnad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstructionCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTabHeading">Fliken Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab">Klicka på fliken Transport.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTabCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButtonHeading">Jeepstation</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButton">Det måste finnas minst en jeepstation på rundturen. Klicka på jeepstationen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStationHeading">Placera ut en jeepstation</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStation">Placera jeepstationen mellan de fyra rabatterna. Rotera byggnadens ingång med tangenten &gt; mot stigen så att besökarna kan komma in och placera sedan ut byggnaden genom att klicka.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStationCompleted">Jättebra! Nu får du lära dig hur du placerar ut vägavsnitt. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButtonHeading">Väg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButton">Markera vägen så att du kan placera ut den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuitHeading">Komplett rundtur på marken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuit">Klicka på det tomma utrymmet mellan de två rabatterna bredvid jeepstationen, dra markören mot vägen i sekreterarfågelhägnaden och klicka sedan för att bygga ihop vägarna och slutföra rundturen. Bekymra dig inte om stängslet som är i vägen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuitCompleted">Utmärkt! Du har byggt färdigt rundturen på marken. Observera att en fordonsgrind skapades automatiskt i stängslet. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationHeading">Välj en station</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStation">Nu när vägen är klar är verksamheten på stationen i full gång. Klicka på jeepstationen så att du kan köpa fordon och så att besökarna kan följa med på färden. Du kan behöva högerklicka för att bli av med vägikonen på markören.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehiclesHeading">Köp jeepar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehicles">Du vill köpa fem jeepar, så klicka på knappen Köp markerat fordon fem gånger.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehiclesCompleted">När du köper en jeep hamnar den vid stationen och kör iväg på rundturen. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2Heading">Panelen Byggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2">Observera att rundturen passerar en gångstig. Jeeparna saktar in automatiskt för att låta fotgängare passera, vilket kan orsaka trafikstockningar. Placera ut en korsningsbom genom att klicka på knappen Byggnad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2Completed">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2Heading">Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2">Klicka på fliken Transport.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2Completed">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButtonHeading">Välj korsningsbom</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButton">Klicka på korsningsbommen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGateHeading">Placera ut korsningsbommen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGate">Placera nu ut korsningsbommen där vägen korsar gångvägen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGateCompleted">Bra gjort! Korsningsbommen sänks automatiskt när ett fordon närmar sig, så nu flyter trafiken bättre i korsningen. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPersonHeading">Åka i fordon</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPerson">Klicka på knappen för att övergå till besökarläget om du vill åka i en jeep.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPersonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicleHeading">Gå in i jeep</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicle">Nu är spelet i förstapersonläge. Gå fram till en jeep och tryck på mellanslagstangenten för att gå in i den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicleCompleted">Bra! Luta dig tillbaka och njut av färden! Klicka på knappen med en bock när du är beredd att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPositionHeading">Byta plats</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPosition">Om du vill byta plats när du åker i en jeep trycker du på platsens nummer (tryck på 2 om du vill sitta på passagerarplatsen, till exempel).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPositionCompleted">I en Jeep® Wrangler kan du sitta på platserna 1 till och med 4, i en Jeep Liberty finns platserna 1 till och med 5 och i en Jeep Commander finns platserna 1 till och med 7. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoModeHeading">Kameraläge</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoMode">Om du vill ta fotografier av landskapet när du åker i en jeep klickar du på knappen Fotosafariläge (eller tryck på C) för att övergå till kameraläge.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoModeCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePictureHeading">Ta ett fotografi</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePicture">Ta ett fotografi genom att trycka på mellanslagstangenten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePictureCompleted">Snyggt foto! Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadViewHeading">Övergripande läge</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadView">Återställ vyn genom att klicka på knappen Övergripande vy.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadViewCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostatsHeading">Zoo-statistik</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostats">Låt oss nu se vilka slags belöningar som djurparken får. Klicka på knappen Zoo-statistik eller grindarna till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostatsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awardsHeading">Fliken Utmärkelser</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awards">Klicka på fliken Utmärkelser.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awardsCompleted">På panelen Utmärkelser visas vilka utmärkelser du har fått, utmärkelser som du kan få någon gång i framtiden, kraven för att få dem och vad du hittills har gjort för att kunna få utmärkelser där flera krav måste vara uppfyllda, till exempel att 100 personer ska ha besökt djurparken. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwardsHeading">Fasta utmärkelser</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwards">På panelen Utmärkelser visas även vilka belöningsföremål du kan få. Vissa går bara att använda i det aktuella spelet, men fasta utmärkelser låser upp belöningar som du kan använda i varje spel! Klicka på knappen Fasta utmärkelser.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwardsCompleted">Försök skaffa dig alla de olika utmärkelserna och belöningarna och bli en riktig djurparkspamp! Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:tutorial_complete">
         Gratulerar! Du har gått igenom lektionerna i Zoo Tycoon 2: Afrikaäventyret. Nu kan du börja spela!
			<p/>
			Om du vill lära dig mer om hur du spelar Zoo Tycoon 2 kan du testa de andra självstudiekurserna. Självstudierna är märkta med en bok.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
         
      Återgå till huvudmenyn genom att trycka på X-knappen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_campaignname">Självstudiekurs för Afrikaäventyret</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1">Jeepar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1short">Jeepar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1overviewshort">Studera hur du placerar ut stationer och vägar för jeepar och hur du åker i en jeep i förstapersonläge!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
