<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsIntro">En grupp surikater</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsOverview">Djurparken vill ha fler afrikanska djur. Ett naturreservat i närheten har erbjudit sig att donera två surikater. Det kostar inget, men du måste ta väl hand om dessa små trevliga djur.       
         <p/>
         Surikaterna finns i burar i närheten av ingången till djurparken. Skapa en inhägnad för djuren och tillgodose deras grundläggande behov. När du har visat att du kan ta hand om dessa djur kan naturreservatet donera fler surikater till djurparken.
         <p/>
         Observera att surikater är mycket duktiga på att gräva. Till och med så duktiga att de kan gräva sig under flera olika typer av stängsel! Om du inte har ett stängsel som kan hålla dem instängda bör du konstruera inhägnaden så att du lätt kan fånga dem om de rymmer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsOverviewShort">Djurparken har fått nya djur: busiga surikater. Kan du sköta om dessa små trevliga djur? Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp byggnader och objekt med ökentema.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsPart1SuccessOverview">Du har gjort ett utmärkt jobb med att sköta om surikaterna! På naturreservatet är man så imponerade av dina insatser att man donerar ytterligare ett par surikater. Eller snarare fler än ett par ... De donerar en hel grupp med sex surikater! Surikaterna finns i burar vid ingången till djurparken. Dessa mycket sociala djur vägrar att vara separerade från varandra, så du har en del att göra.
      <p/>Om två månader kommer representanter från naturreservatet för att se hur surikaterna har det. Om du inte lyckas tillgodose alla surikaters grundläggande behov kommer de att doneras till en annan djurpark.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsResult">Surikaterna har lagts till i din djurpark!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsAdoptFirst">Skapa en inhägnad åt surikaterna och se till att miljön uppfyller deras behov.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishAdoptFirst">Bra gjort! Dina surikater verkar må bra i sin nya inhägnad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetNeeds">Nu när du har en bra inhägnad är det dags att tillgodose surikaternas grundläggande behov.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetNeeds">Du har tillgodosett surikaternas grundläggande behov!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsAdoptMore">Flytta de sex surikaterna från burarna till inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishAdoptMore">Bravo! Alla nya surikater har släppts ut ur sina burar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetEnvironmentMore">Se till att miljön i inhägnaden passar surikaterna.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetEnvironmentMore">Surikaterna kommer att trivas i den här miljön.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetAllNeeds">Ta hand om dina surikater och tillgodose deras grundläggande och avancerade behov. En utvärdering kommer att ske om två månader.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetAllNeeds">Du har tagit hand om dina surikater på ett utmärkt sätt! Du får behålla dem.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFailedMeetNeedsOverview">Tyvärr är kontrollanterna från naturreservatet inte nöjda med hur du tar hand om surikaterna. Djuren har tagits bort från djurparken och kommer att doneras till en annan djurpark.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFailedMeetNeeds">Surikaterna trivdes inte i din djurpark. De har skickats till en annan djurpark.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetNeedsOverview">Kontrollanter från naturreservatet har kommit för att se hur de donerade surikaterna trivs i din djurpark. Du har gjort ett utmärkt jobb med att sköta om djuren och kontrollanterna är förtjusta över resultatet! Surikaterna har kommit för att stanna.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonations">
För att öka intresset för surikaterna har naturreservatet kommit med ett nytt erbjudande. Om du lyckas samla in 3 500 dollar i donationer för surikaterna donerar reservatet ett livskvalitetsföremål för surikater till din djurpark!      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonationsGoal">(Valfritt) Samla in 3 500 dollar i donationer för surikaterna och få ett livskvalitetsföremål för surikater.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonationsGoalDone">Du har fått en vaktkur för surikater för att du har samlat in 3 500 i donationer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPost">Besökarna är så förtjusta över de busiga surikaternas upptåg att de har donerat över 3 500 dollar. Naturreservatet har hållit sitt löfte och har donerat en vaktkur för surikater till din djurpark. Vaktkuren finns i en låda vid ingången till djurparken.
	  <p/>
	  Naturreservatet har ett sista uppdrag för dig. De behöver ett snyggt PR-fotografi för deras webbplats. Om du tar ett fotografi på en surikat som står i en vaktkur får djurparken en donation på 10 000 dollar!
	  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostSuccess">Bra gjort! Du har fått 10 000 dollar för ditt fotografi av en surikat som står i en vaktkur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostGoal">(Valfritt) Du kan vinna 10 000 dollar genom att ta ett fotografi på en surikat som står i en vaktkur.
	  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostGoalDone">Du har fått 10 000 dollar för ditt fotografi av en surikat som står i en vaktkur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdIntro">Sekreterarfågeln</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverviewShort">Kan du fånga det långbenta rovdjurets beteende på bild? Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp byggnader och föremål med ökentema.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverview">Sekreterarfågeln är en vanlig syn på Afrikas savanner och grässlätter. Trots att den kan flyga tillbringar den största delen av sin tid på marken där den vandrar fram i jakt på ödlor, insekter och gnagare.
      <p/>
      Rovfågelföreningen arbetar med att bevara rovdjur över hela världen. Föreningen har donerat en sekreterarfågel till din djurpark. Den finns i en bur vid ingången till djurparken. I gengäld vill föreningen att du tar en serie fotografier på sekreterarfågeln för deras årskalender. 
      <p/>
      De första två fotografierna som de vill ha är:
      <br/>
			*  Ett fotografi på när sekreterarfågeln putsar sig. (Tips! Sekreterarfågeln putsar sig när dess hygienbehovsnivå är hög.)
			<br/>
			*  Ett fotografi på sekreterarfågeln när den flaxar med vingarna.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuests">Rovfågelföreningen vill öka allmänhetens intresse för sekreterarfågeln i din djurpark. Om du kan locka 75 besökare till djurparken ger föreningen dig en donation på 20 000 dollar.			
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart1Goals">
      Ta följande fotografier:
      <br/>
			*  Ett fotografi när sekreterarfågeln putsar sig.
			<br/>
			*  Ett fotografi när sekreterarfågeln flaxar med vingarna.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart1GoalsDone">Du är klar med den första uppsättningen fotografier av sekreterarfågeln. Som belöning för dina fina fotografier har du fått en bonus på 10 000 dollar!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdBehaviors">Rovfågelföreningen tyckte om den första uppsättningen foton. Nu vill föreningen att du ska ta ett par fotografier av sekreterarfågelns mer avancerade beteenden.
      <p/>
      Ta följande fotografier:
      <br/>
			*  En sekreterarfågel som leker med en lekboll. (Tips! Du får tillgång till lekbollen när djurparken har 2 stjärnor.)
			<br/>
			*  En sekreterarfågel som förföljer en levande ödla. (Tips! Du får tillgång till den levande födan när djurparken har en och en halv stjärna.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart2Goals">
      Ta följande fotografier:
      <br/>
			*  En sekreterarfågel som leker med en lekboll. (Tips! Du får tillgång till lekbollen när djurparken har 2 stjärnor.)
			<br/>
			*  En sekreterarfågel som förföljer en levande ödla (Tips! Du får tillgång till den levande födan när djurparken har en och en halv stjärna.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart2GoalsDone">Du har tagit den andra uppsättningen fotografier av sekreterarfågeln!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdBreed">
      Dina fotografier på sekreterarfågeln imponerar återigen på rovfågelföreningen. Föreningen vill ha ett sista fotografi för kalendern: ett sekreterarfågelägg!
      <p/>
      För att du ska kunna fotografera ett ägg behövs naturligtvis även en hane. Och de måste fortplanta sig. (Tips! Du kan uppmuntra till fortplantning genom att se till att sekreterarfågelns avancerade behov är uppfyllda.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdSuccessOverview">
Grattis! Tack vare dina fotografier har rovfågelföreningens kalender sålt mycket bra. Föreningen kommer att använda pengarna i sitt arbete med att bevara vilda rovfåglar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverallGoal">Använd kameran för att fotografera sekreterarfågeln.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPreenGoal">Ta ett fotografi när sekreterarfågeln putsar sig.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPreenGoalDone">Du har tagit ett fotografi av en sekreterarfågel som putsar sig!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdFlapGoal">Ta ett fotografi av en sekreterarfågel som flaxar med vingarna.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdFlapGoalDone">Du har tagit ett fotografi av en sekreterarfågel som flaxar med vingarna!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPursuitBallGoal">Ta ett fotografi av en sekreterarfågel som leker med en lekboll.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPursuitBallGoalDone">Du har tagit ett fotografi av en sekreterarfågel som leker med en lekboll!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdLizardGoal">Ta ett fotografi av en sekreterarfågel som förföljer en levande ödla.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdLizardGoalDone">Du har tagit ett fotografi av en sekreterarfågel som förföljer en levande ödla!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdEggGoal">Ta ett fotografi av ett sekreterarfågelägg.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdEggGoalDone">Du har tagit ett fotografi av ett sekreterarfågelägg!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuestsGoal">(Valfritt) Locka 75 besökare till din djurpark och få en bonus på 20 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuestsGoalDone">Din djurpark har haft mer än 75 besökare!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityIntro">Djurpark med afrikanska arter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverview">
Du har anställts för att bygga en ny djurpark som visar upp Afrikas artmångfald. Djurparkens styrelse vill att du skapar en djurpark med minst fjorton olika afrikanska djurarter. Djurparken kan även innehålla arter från andra delar av världen, men de räknas inte när det gäller att uppnå ditt mål.
         <p/> 
Styrelsen vill inte att du har för många traditionella savannarter, såsom zebror och lejon, eftersom det är Afrikas mångfald som ska visas upp. Därför kan endast fyra av de fjorton afrikanska arterna vara savannarter!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverviewShort">Du har anställts för att skapa en djurpark med fjorton afrikanska arter, men endast fyra av arterna kan vara savanndjur. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp byggnader och föremål med ökentema.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversitySuccessOverview">Djurparkens styrelse är nöjd med din insats! Du har skapat en djurpark med fjorton olika afrikanska arter med endast fyra savannarter. Du har lyckats skapa en djurpark som visar upp Afrikas artmångfald!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityResult">savanndjur i inhägnad!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpecies">Styrelsen har utlovat en bonus på 20 000 dollar när du har fyra olika afrikanska arter i djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesSuccess">Du har nu fyra olika afrikanska arter i djurparken och styrelsen har gett dig en bonus på 20 000 dollar! Styrelsen utlovar en ny bonus på 40 000 dollar när du har åtta olika afrikanska arter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesSuccess">Bra gjort! Nu har du åtta olika afrikanska djurarter i djurparken. Styrelsen har gett dig en bonus på 40 000 dollar för din insats.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrub">
Dessutom utlovar styrelsen ytterligare en bonus på 10 000 dollar om du skaffar två olika afrikanska arter från buskskogsbiotopen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubSuccess">Du har skaffat två olika afrikanska arter från buskskogsbiotopen och styrelsen har därför gett dig en bonus på 10 000 dollar! Styrelsen har lovat dig ytterligare en bonus på 20 000 dollar om du kan skaffa två olika afrikanska arter från grässlättbiotopen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsSuccess">Nu har du två olika afrikanska arter från grässlättbiotopen i djurparken. Styrelsen är förtjust och har gett dig en bonus på 20 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverallGoal">Skaffa fjorton afrikanska djurarter (men endast fyra kan vara afrikanska savannarter).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverallGoalDone">Grattis! Du har lyckats bygga en djurpark med afrikanska djur med högst fyra afrikanska savannarter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversitySavannahExcess">Du har minst fjorton afrikanska arter i djurparken, men fler än fyra av dem är savannarter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesGoal">Skaffa fyra olika afrikanska djurarter för att få ett bidrag i kontanter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesGoalDone">Du har skaffat fyra olika afrikanska arter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesGoal">Om du skaffar totalt åtta olika afrikanska djurarter får du ett bidrag i kontanter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesGoalDone">Du har skaffat åtta olika afrikanska arter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubGoal">(Valfritt) Om du skaffar två olika afrikanska djurarter som lever i buskskog får du ett bidrag i kontanter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubGoalDone">Du har skaffat två olika afrikanska djurarter som lever i buskskog.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsGoal">(Valfritt) Om du skaffar två olika afrikanska djurarter som lever på grässlätter får du ett bidrag i kontanter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsGoalDone">Du har skaffat två olika afrikanska djurarter som lever på grässlätter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:newitemdesert">
Grattis! Du har låst upp byggnaderna och föremålen med ökentema!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignshort">Afrikaäventyret</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS1">En grupp surikater</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS1short">En grupp surikater</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS2">Sekreterarfågeln</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS2short">Sekreterarfågeln</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS3">Djurpark med afrikanska arter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS3short">Djurpark med afrikanska arter</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
