<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinction">
      Tidskriften Ancient Animals Monthly vill göra en specialartikel om djur som har räddats från att dö ut. Om du kan skaffa djur från fyra olika utdöda arter inom två månader kommer djurparkens namn att finnas bland rubrikerna! Svårighetsgrad: Enkelt 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionShort">
      Skaffa fyra utdöda arter inom två månader.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionSuccessShort">
      Du har lyckats skaffa fyra utdöda arter! Du fick 3 500 $ och din djurpark har blivit mer berömd!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionSuccess">
      Du har nu fyra utdöda arter i din djurpark. Ancient Animals Monthly har publicerat en entusiastisk recension om din djurpark och den är förstasidesartikeln i månadens nummer! Din djurpark blev mer berömd och Ancient Animals Monthly gav dig en bonus på 3 500 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionFailureShort">
      Eftersom du inte lyckades få tag på fyra utdöda djurarter inom två månader så du fick inte skriva artikeln för Ancient Animals Monthly.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionFailure">
      Du skaffade inte fyra utdöda djurarter inom tvåmånadsperioden. Ancient Animals Monthly gjorde sin förstasidesartikel om en konkurrerande djurpark! Antalet besökare till din djurpark kan vara lågt under en tid.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonations">
      Aurochs Recovery Association vill placera en av sina uroxar i ett bra hem. Djuret kostar ingenting, men de vill försäkra sig om att din djurpark är lämplig. Om du kan bevisa att din djurpark är ett säkert och ekonomiskt stabilt hem genom att skaffa 1 500 $ i donationer för utdöda djur under de kommande två månaderna, donerar de sin uroxe. Svårighetsgrad: Enkelt
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsShort">
      Skaffa 1 500 $ i donationer för utdöda djur under de kommande två månaderna för att få en uroxe utan att betala något.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsSuccessShort">
      Du samlade in 1 500 $ i donationer för utdöda djur! Din nya uroxe är på väg.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsSuccess">
      Efter att ha skaffat 1 500 $ i donationer vill Aurochs Recovery Association gärna skicka sin värdefulla uroxe till din djurpark. Du hittar den i en transportbox nära djurparkens ingång.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsFailureShort">
      Du lyckades inte skaffa 1 500 $ i donationer för utdöda djur under de senaste två månaderna.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsFailure">
      I The Aurochs Recovery Association är man oroad för att din djurpark inte kommer att kunna bli ett bra hem för uroxen. Eftersom du inte lyckades skaffa 1 500 $ i donationer för utdöda djur har organisationen beslutat att inte ge dig någon uroxe.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantine">
      En närliggande djurpark har en sjuk %s hona och de behöver din hjälp att vårda den så att den blir frisk. Deras djur har smittats av någon sjukdom. Om du accepterar denna utmaning kommer de att släppa av det sjuka djuret vid djurparkens huvudingång. Du kan bromsa eller stoppa spridningen av sjukdomen genom att hålla de sjuka djuren borta från de friska. Om du kan eliminera smittan i din djurpark inom två månader får du handjuret helt gratis. Under denna tid får du dessutom donationer som är anpassade för dina utdöda djurarter. Ett djur som har sjukdomen har ett bakteriemoln runt sitt huvud. Du botar djuret genom att gå till laboratoriet för utdöda djur och välja fliken Bota sjukdomar. Ditt forskarteam bör kunna hjälpa dig att hitta botemedlet för sjukdomen. Djuret är botat när du inte längre ser några bakterier runt dess huvud.  

      Svårighetsgrad: Svårt
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineShort">
      Släpp ut %s vid ingången till djurparken, bota djuret och avlägsna all sjukdom hos de utdöda djuren i din djurpark på två månader.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSeedDisease">
      Viruset har spritt sig till ett annat djur i din djurpark! Nu gäller det att hitta botemedlet snabbt!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSuccessShort">
      Du har botat det sjuka %s och eliminerat sjukdomen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSuccess">
      Du har lyckats utplåna sjukdomen i din djurpark. Dina utdöda djur har byggt upp sitt immunförsvar mot sjukdomen nu, men håll dem friska och rena för att undvika ett nytt utbrott. Din nya %s och en check på det belopp du har tjänat för dina utdöda djur är på väg!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineDeathShort">
      Åh nej!  Ett av dina djur dog av sjukdomen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineTimeFailureShort">
      Du utplånade inte sjukdomen i din djurpark inom två månader.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineDeath">
      Olyckligtvis spreds sjukdomen snabbt i hela djurparken av djuren och av besökarna. Ett av dina djur dog. Kom ihåg att sjuka djur måste hållas avskilda långt från alla besökare och från andra djur så att du kan bota dem utan att sprida sjukdomen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineTimeFailure">
      Du lyckades inte bota %s och avlägsna sjukdomen inom två månader. Du kan fortsätta att ta hand om djuret, men djurets vän blir omhändertagen av en annan djurpark. Kom ihåg att sjuka djur måste hållas avskilt långt från alla besökare och från andra djur så att du kan bota dem utan att sprida sjukdomen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemen">
      Åh nej! Din glaciär smälter och fem förhistoriska grottmänniskor har släppts lösa i din djurpark! Det är upp till dig att samla ihop dem innan de rymmer! Tips: Gå in i djurparksbesökarläge för att fånga dem. Svårighetsgrad: Enkelt  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenShort">
      Fånga de vandrande grottmänniskorna innan de rymmer från djurparken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenSuccessShort">
      Du har fångat alla grottmänniskorna!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenSuccess">
      Eftersom du tog hand om alla grottmänniskorna har du fått ett bidrag på 3 000 $ från International Prehistoric Security Fund samt en glaciär att placera någonstans i djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenFailureShort">
      En av dina grottmänniskor rymde! Du har fått böter på 500 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenFailure">
      En av dina grottmänniskor rymde till en närliggande park, där en parkvakt fångade in honom och förde honom tillbaka till din djurpark. Tyvärr bröt din grottmänniska mot en bestämmelse om att bära stora klubbor och du har fått böter på 500 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman1">
      Grunt Rockbasher
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman2">
      Flint Boulder
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman3">
      Stone Fillmore
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman4">
      Slate Grindstone
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman5">
      Clyde Cavedweller
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloning">
      Vetenskapsmän världen runt tävlar om det eftertraktade nya Kluriga kreationer-priset! Ditt toppmoderna laboratorium för utdöda djur har allt som du (och dina djur) behöver för att ge järnet. Om du skapar tre olika djur av utomordentlig kvalitet (90 eller bättre), kommer du att vinna priset och en belöning på 7 500 $! Du har två månader på dig. Svårighetsgrad: Enkelt
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningShort">
      Skapa tre exceptionella djur av olika arter inom två månader för att vinna Kluriga kreationer-priset!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningSuccessShort">
      Dina utdöda djur var perfekta exemplar! Du har vunnit Kluriga kreationer-priset!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningSuccess">
      Din skicklighet i laboratoriet för utdöda djur gick inte obemärkt förbi. Du har vunnit Kluriga kreationer-priset! Förutom att du får behålla dina tre perfekta djur har du också vunnit 7 500 $! Du kommer också att märka att det kommer en del extra besökare till djurparken den här månaden på grund av all positiv reklam! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningFailureShort">
      Två månader har gått, och dina djur höll inte måttet helt. Du vann inte Kluriga kreationer-priset.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningFailure">
      Två månader har gått, och dina djur var inte riktigt tillräckligt bra för att vinna Kluriga kreationer-priset. Du får trots allt behålla dem!  Kanske har du bättre tur nästa år. Fortsätt öva!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguin">
      En zoolog träffade nyligen på en ensam pingvin som vandrade omkring på nordpolen. Eftersom hon ville hitta ett bra hem till den beslöt hon sig för att skänka pingvinen till din djurpark gratis. Vill du ha en gratis pingvin? Klicka i kryssrutan för ja, eller X för nej.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguinSuccessShort">
      Du har fått en gratis pingvin!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguinSuccess">
      Den nya pingvinen ser inte alls ut som någon annan pingvin du har sett, men den kommer att utgöra ett intressant bidrag till din djurpark. Du hittar den i en transportbox vid huvudingången.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFinding">
      En lokal paleontologiförening har tagit kontakt med dig med ett unikt erbjudande om att utbyta information. De vill ha data om vilka fossiler du hittar i din djurpark. Om du hittar alla delar av ett djur som du inte har upptäckt än lovar de att dela med sig av några av sina fossiler till dig! Erbjudandet gäller under en begränsad tid. Om du inte klarar det inom en månad går de till en annan djurpark. Svårighetsgrad: Enkelt
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingShort">
      Hitta alla delar av ett fossiliserat djur som du inte har upptäckt än.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingSuccessShort">
      Informationsutbytet lyckades! Nu kan du bygga %s i laboratoriet för utdöda djur!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingSuccess">
      Paleontologiföreningen var så glada att du lät dem studera dina fossiler att de donerade en del av sin samling till din djurpark! Nu kan du bygga %s i laboratoriet för utdöda djur – utan att behöva hitta alla delar själv!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingFailureShort">
      Du hittade inte fossilerna tillräckligt snabbt. Paleontologiföreningen gick till en annan djurpark. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingFailure">
      Du hittade inte fossilerna tillräckligt snabbt. Paleontologiföreningen gick till en annan djurpark.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuilding">
      Forskare på det lokala naturvetenskapliga museet hittade nyligen några fossildelar i samlingarna. De behöver din hjälp med att sätta ihop bitarna. De vet att de fossiliserade benen kommer från %s. Om du sätter ihop bitarna på mindre än en månad får du den forskning som behövs för att skapa djuret i laboratoriet för utdöda djur. De vill ha ett förskott på 2 000 dollar, om du inte skulle kunna sätta ihop fossilet. Oroa dig inte – du får tillbaka dina 2 000 dollar om du lyckas. Svårighetsgrad: Enkelt 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingShort">
      Sätt ihop %s i laboratoriet för utdöda djur.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingSuccessShort">
      Du har satt ihop %s! Nu kan du skapa den i laboratoriet för utdöda djur. Museet betalade också tillbaka ditt förskott på 2 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingSuccess">
      Grattis! Du har ännu en gång bevisat hur skicklig du är på att bygga fossiler. Det naturvetenskapliga museet har laddat upp alla filer du behöver för att skapa %s i laboratoriet för utdöda djur! De betalade också tillbaka ditt förskott på 2 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingFailureShort">
      Det verkar som om fossilpusslet var för svårt för dig. Museet har bett dig ge tillbaka deras fossildelar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingFailure">
      Du kunde inte pussla ihop fossildelarna på en månad. Museet har bett dig ge tillbaka deras fossilbitar och behåller förskottet på 2 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreation">
      Din systerdjurpark vill att du deltar i en experimentell studie inom forskning om utdöda djur. De erbjuder dig de data som krävs för att skapa %s i laboratoriet för utdöda djur för 5 000 dollar. Om du visar din skicklighet genom att skapa tre superexemplar av %s på två månader får du ett bidrag på 5 000 dollar för att täcka kostnaderna och få data om djuren. Svårighetsgrad: Medelsvårt
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationShort">
      Skapa tre superversioner av %s i laboratoriet för utdöda djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationSuccessShort">
      Wow! Det blev verkligen super i laboratoriet för utdöda djur! Du har fått 5 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationSuccess">
      Du har ännu en gång visat hur skicklig du är på att skapa en familj med superdjur! Din systerdjurpark är nöjd med resultatet. De har gett dig bidraget på 5 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationFailureShort">
      Det har gått två månader och du har inte skapat djuren. Du har gått miste om bidraget på 5 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationFailure">
      Det har gått två månader och du har inte skapat djuren. Din systerdjurpark kunde inte slutföra experimentet om utdöda djur och du gick miste om bidraget på 5 000 dollar.
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
