<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyIntro">
      Leva i harmoni
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOverview">
      Att återinföra utdöda djur innebär en unik utmaning för din djurpark. Kan du driva en djurpark där utdöda arter lever sida vid sida med dina vanliga djur? Din utmaning är att bygga en djurpark med 15 nu levande djurarter och minst 8 utdöda djurarter.
      <p/>
      Varje projekt börjar från början. Starta din djurpark genom att låna in eller skaffa tre olika djurarter och uppfyll deras grundläggande behov.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOverviewShort">
      Att återinföra utdöda djur innebär en unik utmaning för din djurpark. Kan du driva en djurpark där utdöda arter lever sida vid sida med dina vanliga djur? Om du slutför alla scenarier i kampanjen får du tillgång till brachiosaurusrutschkanan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptThreeShort">
      Låna in eller skaffa tre olika djurarter och uppfyll deras grundläggande behov.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptThree">
      Du har tre djurarter i din djurpark. Du är på väg att bygga upp en djurpark i världsklass! Du har fått ett bidrag på 15 000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptEight">
      Fortsätt genom att låna in eller skaffa sex olika djurarter och uppfyll deras grundläggande behov. Tips! Om du har mer än en djurart i en inhägnad spar du utrymme och pengar!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptEightShort">
      Låna in eller skaffa sex olika djurarter och uppfyll deras grundläggande behov.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptEight">
      Du har sex djurarter i din djurpark; du är nästan halvvägs till ditt mål på 15 djurarter! Du har fått ännu ett bidrag på 25 000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptTenExtinct">
      Du har fått en bra start! Nu är det dags att skaffa fler utdöda djur till din djurpark. Låna eller skaffa 8 olika utdöda djurarter så får du ytterligare medel att fullfölja ditt projekt! Du når inte ditt mål om det finns djur som inte får sina grundläggande behov tillfredsställda i din djurpark.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptTenExtinctShort">
      Skaffa 8 utdöda djurarter och se till att alla djur har fått sina grundläggande behov tillfredsställda för att få ytterligare bidrag till din djurpark. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptTenExtinct">
      Du har 8 utdöda djurarter i din djurpark! Du har fått 25 000 $ i bidrag som ska hjälpa dig att uppnå ditt slutliga mål.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinalGoal">
      Ditt projekt är nästan slutfört! Ryktet om att du har lyckats bygga upp en djurpark med utdöda djur sprider sig och nu måste du infria ditt slutliga mål! Visa upp 15 olika djur i din djurpark, varav minst 8 är utdöda djurarter och 5 inte är utdöda, så vinner du detta scenario! Tips! Du måste veta hur man hushållar med pengar och utrymme för att lyckas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinalGoalShort">
      Visa upp 15 olika djur i din djurpark, varav minst 8 är utdöda djurarter och 5 inte är utdöda, så vinner du detta scenario. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishFinalGoal">
      Du gjorde det!  Du har skapat en djurpark i världsklass med 15 olika djurarter som lever i harmoni. En anonym donation på 50 000 $ har överlämnats till din djurpark. Om du vill fortsätta att spela klickar du på knappen med bocken. Klicka på Nästa om du vill fortsätta till nästa scenario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalFourBiomes">
      (Valfritt) Även om en mångfald av djurarter är viktigt, är det också viktigt att varierande biotoper är representerade i din djurpark. Om du kan låna in eller skaffa djur från fyra olika biotoper får du 10 000 $ i bonus. För att de ska räknas måste djuren placeras i deras huvudsakliga biotop.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalFourBiomesShort">
      (Valfritt) Låna in eller skaffa djur från fyra olika biotoper och visa upp dem i deras huvudsakliga biotop så får du 10 000 $ i bonus. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishOptionalFourBiomes">
      Grattis! Du har fått en bonus på 10 000 $ för att du har fyra olika biotoper representerade i din djurpark!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalEightBiomes">
      (Valfritt) Din djurpark fortsätter att blomstra allt eftersom du ökar på med fler djurarter.  Uppvisning av djur från olika biotoper är en viktig del om du vill skapa en djurpark i världsklass. Om du kan låna in eller skaffa djur från åtta olika biotoper får du ytterligare en bonus på 25 000 $. För att de ska räknas måste djuren placeras i deras huvudsakliga biotop.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalEightBiomesShort">
      (Valfritt) Låna in eller skaffa djur från åtta olika biotoper och visa upp dem i deras huvudsakliga biotop så får du 25 000 $ i bonus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishOptionalEightBiomes">
      Snyggt jobbat! Du har fått en bonus på 25 000 $ för att du har åtta olika biotoper representerade i din djurpark!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayIntro">
      Den hårda vägen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayOverview">
      Det finns inga fler utdöda djur tillgängliga, men dina besökare vill se utdöda djur. Det finns bara ett sätt att ge dem vad de vill ha. Dags att kavla upp skjortärmarna! Se om du kan bygga en fyrstjärnig djurpark med minst åtta olika utdöda djur!
      <p/>
      Först måste du bygga ett laboratorium för utdöda djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayOverviewShort">
      Det finns inga utdöda djur tillgängliga! Det finns bara ett sätt att ge dina besökare vad de vill ha. Dags att kavla upp skjortärmarna!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayLabShort">
      Bygg ett laboratorium för utdöda djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishLabShort">
      Grattis! Du har byggt ett laboratorium för utdöda djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishLab">
      Bravo! Du har byggt ett laboratorium för utdöda djur och kan nu försöka få några utdöda djur till din djurpark. Eftersom du inte kan skaffa dem måste du använda ditt nya laboratorium för att skapa dem.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCollectFirstFossil">
      Det enda sättet att få tag i utdöda djur är genom att hitta fossiler av dem i din egen djurpark. Gå till laboratoriet för utdöda djur och börja sök efter fossiler. Samla ihop tillräckligt många delar på laboratoriet för utdöda djur för att bygga ett fossil. Du behöver sex delar från samma djur för att kunna bygga en fullständig fossil.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCollectFirstFossilShort">
      Samla sex delar från samma djur för att kunna bygga ett fullständig fossil.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishCollectFirstFossil">
      Du har samlat ihop alla sex fossildelarna. Nu kan du gå till laboratoriet för utdöda djur och bygga din första fossil! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayBuildFirstFossil">
      Du har alla delarna till ett av djuren. Nu kan du bygga skelettet! Sätt ihop de delar som du har hittat och släpp loss ditt första djur!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayBuildFirstFossilShort">
      Bygg hela skelettet med de delar du har hittat.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishBuildFirstFossil">
      Bra! Du kan nu skapa ditt första djur på laboratoriet för utdöda djur!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCreateFirstFossil">
      Gå tillbaka till laboratoriet för utdöda djur och skapa ditt första djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCreateFirstFossilShort">
      Skapa ett djur på laboratoriet för utdöda djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishCreateFirstFossil">
      Grattis! Du har nu skapat ditt första djur på laboratoriet för utdöda djur!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourExtinct">
      Dina besökare är nöjda med att se dig visa upp ett utdött djur, och de vill se flera. Hitta fler fossiler, visa upp minst fyra utdöda djurarter och uppfyll deras grundläggande behov så får du ett bidrag på 20 000 $. Se dock till att hålla dina djur friska. Om något av dem dör av vanvård, sjukdom eller ett angrepp förlorar du scenariot.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourExtinctShort">
      Visa upp minst fyra olika döda djurarter i din djurpark och uppfyll deras grundläggande behov.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourExtinct">
      Besökarna strömmar nu till din djurpark för att se dina utdöda djur! Dessa unika djurarter finns inte någon annanstans och din djurpark är den hetaste attraktionen i sta´n!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayEightExtinct">
      För att göra djurparken riktigt känd måste du fortsätta att ta in utdöda djur. Om du kan visa upp minst åtta olika utdöda djurarter, uppfylla deras grundläggande behov och göra din djurpark 4-stjärnig, vinner du scenariot!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayEightExtinctShort">
      Visa upp minst åtta olika utdöda djurarter i din djurpark och uppfyll deras grundläggande behov.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishEightExtinct">
      Wow! Dina utdöda djur drar massor med folk!  Bra jobbat!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayAnimalDeathFail">
      Åh nej! Ett av dina djur har dött! Spela upp detta scenario igen och försök att hålla djuren lyckliga och friska.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWay3stars">
      Din djurpark har blivit utnämnt till Månadens djurpark för att den har uppnått 3-stjärnig berömmelsenivå!  Du får en belöning på 20 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourStars">
      Din sista uppgift är att bevisa att du kan hålla igång din forskning om utdöda djur och samtidigt bygga upp en bra djurpark. Gör din djurpark 4-stjärnig så vinner du scenariot!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourStarsShort">
      Öka din djurparks berömmelse till 4 stjärnor för att vinna scenariot!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourStars">
      Bra jobbat! Din förmåga att utforska och forska kring utdöda djur samtidigt som du driver din djurpark visar att du har det som krävs för att klara av att gå den hårda vägen! Som en belöning har din djurpark vunnit ett pris på 50 000 $! Klicka på knappen med bocken om du vill fortsätta spela. Klicka på Nästa om du vill fortsätta till nästa scenario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourStarsShort">
      Wow, du gjorde det! Grattis! En 4-stjärnig djurpark och alla dessa utdöda djur!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayPhoto">
      (Valfritt) Ortens naturvetenskapliga museum vill ha bilder på fullständiga skelett för sin nya utställning om utdöda djur. Om du kan ta en bild på varje helt skelett från utbildningscentret om utdöda djur, donerar de 15 000 $ till din djurpark! Ta bilderna efter att skeletten har tagits ned från plattformen på Utbildningscentret om utdöda djur och placerats i din djurpark.Tips: Du behöver både ett utgrävningsschakt och ett utbildningscenter om utdöda djur för att genomföra denna uppgift.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishPhoto">
      Det naturvetenskapliga museet kunde öppna sin utställning över utdöda djur två veckor tidigare än väntat! Man var så imponerad att man beslutade sig för att ge dig en bonus på 20 000 $ för att du genomförde det så snabbt!  En check är på väg!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleIntro">
      Problem med T-rex
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleOverview">
      Intendenten på din systerdjurpark hör av sig med ett brådskande önskemål. De har en T. rex i sin anläggning, men djuret löper amok alltför ofta och de har blivit tvungna att stänga sin djurpark. De hoppas att du kan hjälpa dem genom att skaffa en annan T. rex som sällskap åt deras oregerliga dinosaurie. Du har inte börjat göra reklamjippon för några dinosaurier i din djurpark ännu, men om du har planer på det är det bäst att du sätter i gång nu.
      <p/>
      Se först till att din djurpark uppnår 4-stjärnig berömmelsenivå.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleOverviewShort">
      Intendenten på din systerdjurpark hör av sig med ett brådskande önskemål. De har en T. rex i sin anläggning, men djuret löper amok för ofta och de har blivit tvungna att stänga sin djurpark. De hoppas att du kan hjälpa dem genom att skaffa en annan T. rex som sällskap. Om du slutför detta scenario får du tillgång till brachiosaurusrutschkanan!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourStarsShort">
      Öka djurparkens berömmelsenivå till 4-stjärnig.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourStars">
      Bra! Nu när din djurpark är 4-stjärnig har du fått ett bidrag som gör att du kan lägga till några dinosaurier.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleAdoptDino">
      Nu när djurparken är 4-stjärnig är det dags att skaffa några dinosaurier! Skaffa en dinosaurie och uppfyll djurets grundläggande behov.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleAdoptDinoShort">
      Skaffa en dinosaurie och uppfyll djurets grundläggande behov.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishAdoptDino">
      Din nya dinosaurie verkar trivas riktigt bra! Du är på väg att få den t-rex du behöver! Du har fått ett bidrag på 10 000 $ som hjälp.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishAdoptDinoShort">
      Din dinosaurie mår bra. Du har fått ett bidrag på 10 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleBuildDRT">
      Säkerheten främst! Bygg en bunker till dinosauriefångarteamet innan du stöter på egna dinosaurieproblem. DCT-teamet kommer att ha jouren i din djurpark för att hjälpa dig med eventuella dinosaurieproblem.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleBuildDRTShort">
      Bygg en bunker till dinosauriefångarteamet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishBuildDRT">
      Ditt DCT-team håller dinosaurierna under kontroll. 5 000 $ har lagts till i kassan för din djurpark. Nu kan du lägga till fler dinosaurier till din djurpark.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishBuildDRTShort">
      Ditt DCT-team håller dinosaurierna under kontroll.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourDinos">
      För att du ska kunna få en T-rex till din djurpark måste du bevisa att du kan hantera ditt nuvarande dinosauriebestånd. Inhägna fyra dinosauriearter i din djurpark och uppfyll deras grundläggande behov. När du har utfört detta kommer du att få ett bidrag för att komma vidare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourDinosShort">
      Skaffa fyra dinosauriearter och uppfyll deras grundläggande behov för att få ett bidrag.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourDinosShort">
      Titta på alla dinosaurier! Du har fått ett bidrag på 20 000 $ för att skaffa en Tyrannosaurus rex!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourDinos">
      Ditt dinosauriehägn drar massor av folk och bygger upp ditt anseende i branschen! Du har fått ett bidrag på 20 000 $ så att du kan skaffa en T-rex.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFiveStars">
      För att få låna en Tyrannosaurus rex måste din djurpark uppnå 5-stjärnig nivå. Öka berömmelsen för din djurpark till 5 stjärnor och skaffa din t-rex!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFiveStarsShort">
      Öka berömmelsenivån till 5 stjärnor.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFiveStarsShort">
      Du har fått 5 stjärnor! Du har löst ut en Tyrannosaurus rex för inlåning och gjort dig förtjänt av ett bidrag på 75 000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFiveStars">
      Din djurpark har utvecklats till en anläggning av världsklass! Du har nu möjlighet att skaffa en Tyrannosaurus rex och du har gjort dig förtjänt av ett bonusbidrag på 75 000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleStartRampageShort">
      En dinosaurie är rasande! Lista ut ett sätt att stoppa den, snabbt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleStartRampage">
      Åh nej! En av dina dinosaurier har blivit rasande! Dinosauriefångarteamet bör ta hand om det, men du kan växla till läget Söva dinosaurier och hjälpa till! Klicka på knappen Hitta rasande dinosaurie och sedan på knappen Söv på informationspanelen för dinosaurien!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleEndRampageShort">
      Puh! Det var nära ögat! Dinosaurien är sövd och ingen skadades.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleEndRampage">
      Du gjorde det! Dinosaurien är sövd! Nu kan du fortsätta att ta hand om din djurpark.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleGetTrex">
      Låna in eller skaffa en t-rex till din djurpark och uppfyll djurets grundläggande behov.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleGetTrexShort">
      Låna in eller skaffa en t-rex till din djurpark och uppfyll djurets grundläggande behov.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishGetTrex">
      Ditt projekt är nästan slutfört!  Bara ett moment kvar!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishGetTrexShort">
      Ditt projekt är nästan slutfört!  Bara ett moment kvar!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleReleaseTrex">
      Släpp din t-rex till ett liv i frihet så får din systeranläggning sällskap till sin oregerliga t-rex.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleReleaseTrexShort">
      Släpp din T-rex till ett liv i frihet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishReleaseTrex">
      Grattis! Genom att du donerade din tyrannosaurus rex till din systeranläggning kunde man där få kontroll över problemen med sin t-rex och öppna sin djurpark på nytt! De har donerat 50 000 $ till din djurpark för din insats!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroublePhoto">
      (Valfritt) Dino Discovery Monthly vill ha några bilder för en kommande specialartikel om dinosaurier som lever i fångenskap. De vill att du tar tre foton för artikeln. Ta ett foto på en dinosaurie som äter, en dinosaurie med en bytesattrapp och en dinosaurie som sover, så ger de dig 15 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishPhoto">
      Dina bilder var precis vad utgivarna av Dino Discovery Monthly var ute efter. De vill gärna betala 15 000 $ till dig.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:UnlockQuagga">
	Grattis! Du har löst ut kvaggan för inlåning!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignshort">Utforskning – utdöda arter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS1">Leva i harmoni</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS1short">Leva i harmoni</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS2">Den hårda vägen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS2short">Den hårda vägen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS3">Problem med T-rex</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS3short">Problem med T-rex</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
