<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_agavecactus:entry">Växt, agavekaktus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_agavecactus:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/AgaveCactus/AgaveCactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
<i>Agave</i> är ett växtsläkte som är inhemskt i ökenområden på västra halvklotet. Den mest kända arten är den amerikanska aloen (som inte är nära besläktad med släktet <i>Aloe</i> ), eller hundraårsplantan. Den blommar vanligtvis bara en gång under sin livstid, när den är mellan 10 och 25 år. Strax innan den blommar växer det snabbt upp en lång stjälk till en höjd av upp till 8 m. Blommorna är stora och grönaktiga och döljer korta horisontala grenar som skjuter ut från den övre delen av stjälken. Växtens tjocka vintergröna blad kan lagra ansenliga mängder vatten. De stora bladen, som har taggar längst ut och kan bli ca 2 m långa, sitter tätt samlade vid basen på växten.
<p/>
Många agavearter är viktiga ur ekonomisk synvinkel. Sisal, som kommer från Västindien men även odlas i Mexiko och olika tropiska länder i Euroasien, ger sisalhampa som används för tillverkning av rep. Rötterna på vissa arter har ett innanmäte som löddrar i vått tillstånd och som används som tvål.

     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_aloevera:entry">Växt, Aloe Vera</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_aloevera:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/aloevera/aloevera_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     <i>Aloe</i> är ett växtsläkte med fler än 150 arter; de flesta kommer från Sydafrika. Vanligtvis sitter växtens köttiga spetsiga blad tätt samlade runt den korta stjälken i form av rosett. De röda eller gula rörformiga blommorna på <i>aloen</i> växer i täta anhopningar. Arterna varierar i höjd från några centimeter till mer än 9 m och många varianter är ekonomiskt betydelsefulla som medicinalväxter.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_boxelder:entry">Träd, asklönn</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_boxelder:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/boxelder/boxelder_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Asklönn är det gängse namnet på ett litet träd som tillhör samma släkte som lönnen. Den har sammansatta blad som påminner lite om askens. Asklönnen växer överallt i USA öster om Klippiga bergen, utom i östra New England. Den växer snabbt även vid ogynnsamma förhållanden, men kan lätt skadas och förstöras av vind eller insekter. Trädet är vanligtvis inte så högt, men kan bli hela 18 m i frodiga dalar med god vattentillgång. Träet från asklönnen är mjukt och lätt och passar bra till sniderier och trämassa. Trädet ger god skugga och används ofta som vindskydd.
     <p/>
     Asklönnen bär många smala, enfröiga frukter med vingade frön som snurrar likt en helikopter när de faller till marken. 
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>  
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_daisy:entry">Växt, tusensköna</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_daisy:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Daisy/Daisy_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Tusenskönor omfattar ett antal blommande örter av familjen korgblommiga växter. Som äkta tusenskönor räknas den engelska margeriten, en blomma med en gul blombotten och små vita eller rosa strålformade blad, och den västamerikanska margeriten som har lila eller purpurröda blad.     En annan art är den afrikanska margeriten (även kallad silveröga). En annan släkting är rudbeckian, en amerikansk vildblomma med mörkbrun blombotten och gula blad.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dwarfazalea:entry">Växt, dvärgazalea</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dwarfazalea:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/dwarfazalea/dwarfazalea_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Azalean är en blommande buske besläktad med rhododendron-busken. Vissa azaleor är lövfällande och andra är vintergröna. De finns i olika storlekar från markkrypande växter till små träd. Blommorna är rosa, purpurfärgade, vita, gula eller orange och ibland doftande.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_edelweiss:entry">Växt, edelweiss</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_edelweiss:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/edelweiss/edelweiss_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Denna tätt ulliga perenna ört växer på höga höjder i Asien och Europa. De ganska oansenliga blommorna har blomkronor omgivna av ulliga, kronbladsliknande blad. Edelweissen odlas utan svårighet i trädgårdar i Europa och USA och trivs bäst i grov sandig lerjord.   Den är blomstersymbolen för Schweiz.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_monkeypuzzletree:entry">Träd, apträd</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_monkeypuzzletree:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/monkeypuzzletree/monkeypuzzletree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     <i>Araucaria</i> är ett släkte med vintergröna träd som finns i Sydamerika och Australasien. Flera av dem används industriellt, däribland det chilenska pinjeträdet eller apträdet, ett träd som ger ett användbart virke och som växer i den chilenska delen av Anderna, där det kan bli upp till 45 meter högt. Trädstammen, som är rak och utan knölar, ger ett vackert ådrat gulvitt virke och rikligt med kåda. Som många tallar har de unga träden grenar som börjar vid stammens bas, medan äldre träd har höga nakna stammar med en krona av grenar.
     <p/>
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_saguarocactus:entry">Träd, saguarokaktus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_saguarocactus:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/saguarocactus/saguarocactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Saguarokaktusen (även känd under namnet sahuarokaktus) är en spektakulär kaktus som är stor som ett massivt träd. Trots att den växer långsamt (det kan ta upp till 75 år för den första grenen att växa ut från den lodräta stammen) kan den bli ca 15 m hög och leva i mer än 200 år.   Saguaron är täckt av vassa taggar. De krämvita blommorna på saguarokaktusen är koncentrerade till den översta delen av stammen. Saguarokaktusens frukter är ätbara. Små fåglar (däribland hackspettar och ugglor) och andra djur som lever i öknen kan ibland bygga sina bon i stammen eller armarna på saguaron.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_speargrass:entry">Växt, spjutgräs</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_speargrass:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/speargrass/speargrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
      Även kallat fjädergräs eller nålgräs. Denna dekorativa medlem av gräsfamiljen kan bli ca 90 cm hög. Gräset odlas för sin vackra blomställning, kallad vippa. Den smala vippan har spröda, fjäderlika ax som ofta uppnår en längd på 30 cm och gärna torkas för att användas som dekorationer.
      <p/>
      En australiensk art, fjäderspjutgräset, introducerades i Nordamerika. Den odlas ofta för sina glesa och fjäderlika blomvippor som börjar blomma tidigt på våren och fortsätter in på hösten. Bladen växer upp till en höjd av 90 cm. Gräset är motståndskraftigt mot torka och trivs i sandiga jordar.
      <p/>
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tallgoldenrod:entry">Växt, jättegullris</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tallgoldenrod:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/tallgoldenrod/tallgoldenrod_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Gullris är det gängse namnet på vissa besläktade korgblommiga växter. De här vanliga höstblommorna i USA växer i flera olika omgivningar: skogar, ängar, kuperad terräng och på klippor. Gullriset är en perenn med stavliknande stjälk och stjälklösa blad. De blir vanligtvis upp till 1,2 m höga, men beroende på omgivning och art kan de bli alltifrån 30 cm upp till 2 meter. De gula blommorna växer i vackra klasar. Gullris tillhör släktet <i>Solidago</i>som omfattar ungefär 100 arter, varav de flesta är nordamerikanska. Det kanadensiska gullriset, som är en av de vanligaste arterna, är normalhögt och har stora vippor av små gula blommor. Doftgullriset är mindre och har anisdoftande blad som kan användas till att göra örtte. Det kransväxande gullriset är en lågväxand art som finns på skuggiga platser. Novembergullriset är den gullrisart som blir högst. Den har stora håriga blomvippor. Det är bara det europeiska gullriset som växer vilt i Europa.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
 
</ZT2Strings>
