<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIntro">
      Paleo Island
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOverview">
      Rådet för återinplantering på Paleo Island vill tillhandahålla ett trevligt och hälsosamt hem för nyligen återuppväckta utdöda arter. Rådet skulle vilja att du förser dem med djur till detta projekt tack vare den unika placeringen av din djurpark vid Paleo-kratern.  Här får du en chans att visa din skicklighet som djurparksägare genom att ta hand om och förbereda dessa vackra utdöda arter för ett liv i frihet på Paleo Island.
      <p/>
      Rådet vill att du skaffar en blåbock och sörjer för dess grundläggande behov. Om du lyckas med detta kommer rådet att ge 5 000 $ i bidrag till din djurpark.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOverviewShort">
      Paleo Island behöver din hjälp! Skaffa utdöda djur och förbered dem för ett liv i frihet. Om du slutför alla scenarier i kampanjen låser du upp byggnader och objekt med teman på utdöda arter.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoAdoptFirst">
      Rådet för återinplantering på Paleo Island vill att du skaffar en blåbock och sörjer för dess grundläggande behov.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishAdoptFirst">
      Bra gjort! Din blåbock ser ut att må bra i sin nya inhägnad och rådet har gett dig ett bidrag på 5 000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildXRL">
      Du kan inte bara skaffa dig utdöda djur, utan även själv återuppväcka dem i laboratoriet för utdöda djur. Om du köper ett laboratorium för utdöda djur kommer rådet att hjälpa dig genom att bidra med halva kostnaden för byggnaden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildXRLShort">
      Köp ett laboratorium för utdöda djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishBuildXRL">
      Ditt laboratorium för utdöda djur är nu igång.  Du har fått ytterligare 4 000 $ i bidrag till ditt laboratorium.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFindFossils">
      Nu när ditt laboratorium är igång är det dags att börja arbeta!  Välj laboratoriet och leta reda på några fossiler.  Rådet för återinplantering på Paleo Island vill se att du själv kan hitta tillräckligt många fossiler för att kunna skapa en utdöd art.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFindFossilsShort">
      Upptäck en komplett uppsättning av sex fossiler från samma art.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishFindFossils">
      Bra!  Du har nu tillräckligt många delar för att bygga ett fossil. Du har fått ett bidrag på 5 000 $ för att fortsätta din forskning.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildAnimal">
      När du nu har alla bitar, är det dags att sätta samman dem!  Gå till laboratoriet för utdöda djur och sätt samman dina fossiler, så dyker nog ett nytt bidrag upp.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildAnimalShort">
      Sätt samman ditt djur i laboratoriet för utdöda djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishBuildAnimal">
      Bra jobbat!  Nu kan du skapa ditt första djur i laboratoriet!  Du har nu fått ytterligare 10 000 $ i bidrag till din forskning.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoCreateAnimal">
      Nu när du både har hittat några fossiler och satt samman dem, är det dags att se vad du kan skapa med hjälp av dem! Rådet för återinplantering på Paleo Island skulle bli överlyckligt om du kan skapa ett utdött superdjur och ger dig ytterligare 15 000 $ om du lyckas.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoCreateAnimalShort">
      Skapa ett utdött superdjur vid laboratoriet för utdöda djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishCreateAnimal">
      Grattis! Ditt djur håller allra högsta kvalitet!  Rådet belönar ditt hårda arbete genom att ge dig ytterligare ett bidrag på 15 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoReleaseAnimals">
      Du har nu alla verktyg du behöver för att kunna genomföra rådets slutmål.  Rådet vill att du ska släppa ut fem olika utdöda raser i frihet, och de ger dig 50 000 $ för att göra detta. Du kan släppa ut vilken kombination du vill av utdöda djur som du har skaffat eller skapat själv.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoReleaseAnimalsShort">
      Släpp ut fem olika utdöda raser i frihet. Du kan släppa ut vilken kombination du vill av utdöda djur som du har skaffat eller skapat själv.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishReleaseAnimals">
      Du har gjort ett fantastiskt jobb!  Rådet för återinplantering på Paleo Island tackar dig för alla dina ansträngningar för att öka den vilda populationen av utdöda djur på ön. En check på 50 000 $ är på väg till dig.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalBreed">
      (Valfritt) Rådet skulle gärna vilja att du föder upp andra utdöda arter.  Detta är inget som du måste göra, men om du lyckas föda upp tre olika utdöda arter, ordnar de ytterligare ett bidrag till dig!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalBreedShort">
      (Valfritt) Föd upp tre olika utdöda arter för att få ett bidrag från rådet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishOptionalBreed">
      Du gjorde det! Rådet har gett dig ett bidrag på 10 000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalCaveman">
      (Valfritt) Den berömde skådespelaren Charlie Stoneberg har dykt upp i din djurpark utklädd till grottman. Han ska spela in en film på Paleo Island och skulle vilja se några utdöda djur. Om han ser tre olika utdöda arter kommer berömmelsen för din djurpark att öka och du kommer att få fler besökare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalCavemanShort">
      (Valfritt) Den kände skådespelaren Charlie Stoneberg vill se tre olika utdöda djurarter i din djurpark. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishOptionalCaveman">
      Charlie Stoneberg såg tre utdöda djurarter i din djurpark. Han kommer att berätta om detta för alla sina vänner!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFailedOptionalCaveman">
      Charlie Stoneberg lämnade din djurpark utan att ha fått se tre olika utdöda djurarter. Du missade ett tillfälle att ge din djurpark en fantastisk publicitet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIslandCavemanName">
      Charlie Stoneberg
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIslandCavemanViewEntered">
      Charlie Stoneberg besöker din djurpark!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseIntro">
      Allt som hör till
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOverview">
      Nu när du har visat att du kan bygga inhägnader för utdöda djur och få djuren att må bra är det dags att bygga upp din egen djurpark från start. Du kommer att möta många nya utmaningar när du bygger upp en djurpark med utdöda djur. Att hitta utdöda djur, att använda ditt laboratorium för utdöda djur samt att hålla alla djuren nöjda kan vara svårt. Klarar du av alla de här utmaningarna?
      <p/>
      Ditt jobb är att bygga en så bra park som möjligt. Se till att dina djur är mätta, lyckliga och mår bra, och att dina gäster får underhållning, lär sig nya saker och gör av med pengar! Du börjar med att skaffa dig tre olika utdöda djurarter och sedan sörja för deras grundläggande behov. När du har nått detta mål får du ett bidrag som gör att du kan bygga vidare på din park.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOverviewShort">
      Du kommer att möta många utmaningar när du driver en djurpark med utdöda arter. Tror du att du kan klara av det? Om du slutför alla scenarier i kampanjen låser du upp byggnader och objekt med teman på utdöda arter.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseAdoptFirstShort">
      Skaffa dig tre olika utdöda djurarter och sörj för deras grundläggande behov.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishAdoptFirst">
      Bra gjort! Du har lyckats riktigt bra med din djurpark med utdöda djur. Du har fått ett bidrag på 2 500 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations1">
      Du har blivit kontaktad av en uppfödare på Falklandsöarna som har fött upp falklandsrävar. Hon skulle vilja att en av dem visades i din park, men hon vill försäkra sig om att du kan ta hand om den på rätt sätt. Om du kan samla in 1 500 dollar i donationer till dina utdöda arter får du en falklandsräv utan att behöva betala något för den!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations1Short">
      Samla in 1 500 $ i donationer till utdöda arter så får du en falklandsräv utan att behöva betala något för den!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations1">
      Du har nu samlat in 1 500 dollar i donationer till utdöda arter. Din nya falklandsräv är på väg till dig! Titta vid huvudentrén efter en bur med falklandsräven. Uppfyll både de grundläggande och avancerade behoven för din nya falklandsräv och se till att den mår bra. Uppfödaren kommer snart tillbaka och tittar till falklandsräven.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations1Short">
      Du har nu lyckats samla in 1 500 dollar och fått en falklandsräv! Se till att den mår bra, så kommer uppfödaren och tittar till den snart.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFailGiftAnimal">
      Hoppsan! Din uppfödare av falklandsrävar har kommit för att se hur din nya falklandsräv mår, men den är inte längre kvar i din djurpark! En duktig djurskötare visar stolt upp sina nya djur. Du bör prova detta scenario igen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOutbreak">
      Åh nej! Din nya falklandsräv har blivit sjuk, och smittan verkar sprida sig i djurparken. Din förste djurskötare är inte säker på vad det är som gör att djuren blir sjuka. Du kommer att behöva extern hjälp. Identifiera och ta en bild på ett av de sjuka djuren så får du hjälp av det internationella rådet för veterinärforskning med att hitta ett botemedel. Det är kanske bäst att du försöker att skilja de sjuka djuren från de friska tills dess.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOutbreakShort">
      Dokumentera sjukdomsutbrottet genom att fotografera ett sjukt djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseasePhotoFail">
      Hoppsan! Du har inte tagit något kort på ett sjukt djur! Utan kort kan du inte vinna det här scenariot.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishOutbreak">
      Efter att ha skickat dina bilder till internationella rådet för veterinärforskning (IVRC) för bedömning, har de dragit slutsatsen att ditt djur har drabbats av skräpsjukan! De flesta människor och vanliga djur har byggt upp en viss grad av immunitet mot moderna bakterier, men inte dina utdöda djur. De löper risk att få skräpsjukan!
      <p/>
      Du kommer att behöva många medicinska förnödenheter och en välutbildad personal för att kunna hantera influensautbrottet. Börja med att isolera dina utdöda djur från troliga smittkällor tills dess att utbrottet är över. Du kan växla till djurparksbesökarläge (tryck på G) för att tillfälligt bota dina djur, eller avdela en djurskötare att vaka över dem. Internationella rådet för veterinärforskning har gett din djurpark ett bidrag på 5 000 $ för att hjälpa dig att lösa problemen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishOutbreakShort">
      Dina utdöda djur har fått skräpsjukan. Du har fått ett bidrag på 5 000 $ som hjälp till att försöka bota dem.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseAnimalDeathFail">
      Åh nej! Ett av dina djur har dött! Spela detta scenario igen. Se till att dina djur har det bra.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFindCure">
      Det första steget tillbaka till en välmående djurpark är att försöka begränsa smittspridningen. När du väl har fått stopp på spridningen kan du börja söka efter ett botemedel.  
      <p/>
      Om du vill hitta ett botemedel går du till laboratoriet för utdöda djur och väljer sedan fliken Bota sjukdom. Där kan ditt forskningsteam hjälpa dig att hitta ett botemedel.
      <p/>
      Så fort du hittar ett botemedel kan du bota dina sjuka djur. Dina djur kommer nog att behöva flera behandlingar för sina symptom i väntan på ett botemedel. Djurskötarna kan hjälpa till, men det bästa sättet att behandla sjukdomen är att ge personlig vård. Växla över till djurparksbesökarläge, gå fram till ett sjukt djur, och försök behandla symtomen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFindCureShort">
      Hitta ett botemedel mot skräpsjukan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishFindCure">
      Du har hittat ett botemedel mot skräpsjukan! Nu kan du bota alla dina sjuka djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseHealAll">
      Du kan nu bota alla dina sjuka djur, eftersom du har funnit ett botemedel mot skräpsjukan. Gå fram till dina djur i djurparksbesökarläge och tryck på BLANKSTEG för att bota dem. Dina djurskötare har fått ta del av botemedlet och kan även de hjälpa till. Du vet att djuren är botade när du inte längre kan se några bakterier runt deras huvuden.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseHealAllShort">
      Bota alla dina djur i besökarläget, eller avdela djurskötare till att bota djuren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishHealAll">
      Bra jobbat! Du har lyckats bekämpa sjukdomen i din djurpark! Dina kvarvarande djur borde nu vara resistenta mot denna sjukdom, men håll ett öga på dem för att undvika nya utbrott av sjukdomen. Du har fått ett bidrag på 2 000  $ för att täcka dina medicinska kostnader.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishHealAllShort">
      Alla dina djur är nu botade! Du har fått ett bidrag på 2 000 $ för att täcka dina medicinska kostnader!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations2">
      Du vinner det här scenariot och bevisar att din djurpark är tillbaka på fötter igen om du lyckas samla in ytterligare 2 000 dollar i donationer till de utdöda djuren.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations2Short">
      Du vinner det här scenariot om du lyckas samla in ytterligare 2 000 dollar i donationer till de utdöda djuren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations2">
      Du har bevisat att din djurpark återigen sjuder av liv och att djuren mår bra. Du har fått en anonym donation på 20 000 $ för att kunna skaffa dig fler lyckliga och välmående djur!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations2Short">
      Din djurpark är nu tillbaka på fötter igen. Grattis!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal1">
      (Valfritt) Att driva en djurpark handlar om många fler saker än att visa upp olika djur! Du måste se till att dina gäster är lyckliga, får underhållning och lär sig nya saker. Du kommer att få ett stort bidrag om du kan ta följande foton: en underhållare som berättar en rolig historia, en ung gäst som gräver i utgrävningsschaktet och ett färdigställt skelett vid Utbildningscentret om utdöda djur. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal1Short">
      (Valfritt) Ta foton på följande: en underhållare som berättar en rolig historia, en ung gäst som gräver i utgrävningsschaktet och ett färdigställt skelett vid Utbildningscentret om utdöda djur. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal1">
      Grattis! Du har visat att du kan hålla igång din djurpark även om en del av djuren är sjuka. Dina gäster älskar att titta på djuren, men de älskar också att bli underhållna. Dina bilder av lyckliga gäster har gett dig ett bidrag på 20 000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal1Short">
      Dina bilder av underhållarna har gett dig ett bidrag på 20 000 dollar!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal2">
      (Valfritt) Internationella rådet för veterinärforskning vill ha ännu en bild. Denna bild måste visa två specifika djur. De har erbjudit dig 20 000 $ om du kan ta en bild av en välmående diprotodon tillsammans med en välmående elefantfågel. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal2Short">
      (Valfritt) Försök att ta en bild av en välmående diprotodon tillsammans med en välmående elefantfågel, och du tjänar 20 000 $. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal2">
      Internationella rådet för veterinärforskning är mycket nöjt med både din bild och med att du har haft framgångar med att bekämpa sjukdomen i din djurpark. De har gett dig ett bidrag på 20 000 $ för att hjälpa dig att hålla dina djur välmående!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal2Short">
      Dina nya bilder har gett dig ett bidrag på 20 000 $ från Internationella rådet för veterinärforskning.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseScenarioSuccessOverview">
      Fantastiskt!  Du har lyckats hantera krisen väl och din djurpark frodas och är välmående.  
      <p/>
      Du har nu fått ett bidrag på 20 000 $ för att bygga ut din djurpark, om du vill fortsätta att spela.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeIntro">
      Tillbaka till istiden
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOverview">
      Borgmästaren vill renovera och bygga ut stadens djurpark för att den bättre både ska kunna roa och lära stadens barn olika saker. Han har därför bett dig att hjälpa stadens djurpark med skapandet och byggandet av en ny istidsutställning.  
      <p/>
      Staden har köpt ett extra markområde inför byggandet av utställningen, men du kommer att få ha ansvar för hela stadens djurpark. Om du kan förvandla denna djurpark från att ge en blygsam vinst till att bli en djurpark i världsklass låser du upp byggnader och objekt med teman på utdöda arter!
      <p/>
      Hörnstenen i en istidsutställning är den ullhåriga noshörningen. Du bör skaffa dig en ullhårig noshörning och tillgodose dess grundläggande behov. (Tips! För att kunna skaffa en ullhårig noshörning måste din djurpark ha uppnått minst 3,5 stjärnors berömmelsenivå, men du skulle kunna få fram en tidigare i laboratoriet för utdöda djur!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOverviewShort">
      Borgmästaren vill renovera och bygga ut stadens djurpark för att den bättre både ska kunna roa och lära stadens barn olika saker. Stadens djurpark behöver din hjälp med att bygga en ny istidsutställning. Om du vinner det här scenariot låser du upp byggnader och objekt med teman på utdöda arter!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeAdoptFirstShort">
      Skaffa dig en ullhårig noshörning och tillgodose dess grundläggande behov.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishAdoptFirst">
      Du har lyckats tillgodose den ullhåriga noshörningens grundläggande behov. Du är på god väg att skapa en fantastisk istidsutställning!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeGlacier">
      Din ullhåriga noshörning är lycklig i tundrainhägnaden, men den skulle bli ännu lyckligare om det fanns en glaciär i inhägnaden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeGlacierShort">
      Placera en glaciär i den ullhåriga noshörningens inhägnad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishGlacier">
      Brrrr! Den ullhåriga noshörningen trivs i sin frusna tundrainhägnad. Borgmästaren har donerat 5 000 $ till ditt arbete som ett erkännande av din insats.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishGlacierShort">
      Din ullhåriga noshörning mår så bra att du har fått 5 000 $ i en donation.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimals">
      Nu har du börjat få fart på istidsdjurparken, och kan skaffa ytterligare två istidsdjur. Skaffa en sabeltandad katt och en trubbnosbjörn. Tillgodose deras grundläggande behov, så ger borgmästaren ytterligare en donation till din djurpark. (Tips! För att kunna skaffa en sabeltandad katt och en trubbnosbjörn måste din djurpark ha uppnått 4 stjärnor.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsShort">
      Skaffa en sabeltandad katt och en trubbnosbjörn och tillgodose deras grundläggande behov.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsSuccess">
      Wow, din djurpark blir bara bättre och bättre!  Dina nya djur passar verkligen för istidstemat. Du har fått ytterligare 10 000 $ i bidrag till den fortsatta utbyggnaden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsSuccessShort">
      Den sabeltandade katten och trubbnosbjörnen blev verkligen bra tillskott till din djurpark. Du har fått ytterligare 10 000 $ i bidrag.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45Stars">
      Om du vill försäkra dig om att din djurpark verkligen har världens bästa istidsdjurpark bör du skaffa en majestätisk amerikansk mastodont. Innan du kan göra detta måste du bygga vidare på din djurpark och uppnå minst 4,5 stjärnors berömmelsenivå.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45StarsShort">
      Lås upp den amerikanska mastodonten genom att få 4,5 stjärnor i berömmelsebetyg.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45starsSuccess">
      Din djurpark har blivit så berömd att den har blivit omskriven i en nationell tidskrift! Du kan nu skaffa dig den amerikanska mastodonten efter att denna har blivit upplåst, och 10 000 $ har lagts till kassan för din djurpark!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45starsSuccessShort">
      Du har nu låst upp den amerikanska mastodonten, och 10 000 $ har lagts till kassan för din djurpark!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeMastodon">
      Om du skaffar dig en amerikansk mastodont och uppfyller dess grundläggande behov vinner du det här scenariot.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeMastodonShort">
      Skaffa dig en amerikansk mastodont.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishMastodon">
      Sedan du skaffade dig en mastodont är din istidsutställning komplett! Borgmästaren värdesätter dina ansträngningar högt och har utnämnt dig till permanent direktör för stadens djurpark. Din djurpark har dessutom fått ytterligare 20 000 $ avsedda för fortsatt expansion på bankkontot.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishMastodonShort">
      Sedan du skaffade dig en mastodont är din istidsutställning komplett! Din djurpark har dessutom fått ytterligare 20 000 $ avsedda för fortsatt expansion på bankkontot.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalCloneWooly">
      (Valfritt) Din ullhåriga noshörning är redan populär, men om du skulle lyckas skapa en extraordinärt ullig variant i laboratoriet för utdöda djur skulle berömmelsen för din djurpark att öka och du skulle få fler besökare. Tips! Du måste först hitta ett fossil från en ullhårig noshörning innan du kan skapa en sådan i laboratoriet för utdöda djur.
      <p/>
      Om du ska kunna skapa en ullhårig supernoshörning måste du först finna ett fossil från den. Ta fram dina fossilfinnarverktyg och sätt igång! En lokal paleontologiförening har erbjudit sig att donera några verktyg om du kan bevisa att det finns fossiler från den ullhåriga noshörningen i din djurpark. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalCloneWoolyShort">
      (Valfritt) Skapa en extra ullhårig noshörning i ditt laboratorium för utdöda djur för att locka fler besökare till din djurpark!!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindWoolySubgoalShort">
      (Valfritt) Sök efter bevis för att det finns fossiler från den ullhåriga noshörningen i din djurpark.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishFindWoolySubgoal">
      Din upptäckt av fossil från den ullhåriga noshörningen har gjort alla upphetsade!  Den paleontologiska föreningen har donerat 2 000 $ för att hjälpa dig att hitta resten av fossilerna.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindAllWoolySubgoal">
      (Valfritt) Du har fått en mycket bra start! Du måste hitta samtliga fossilbitar innan du kan börja skapa ett djur. Fortsätt att gräva! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindAllWoolySubgoalShort">
      (Valfritt) Hitta alla delarna av fossilet från den ullhåriga noshörningen i din djurpark.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishFindAllWoolySubgoal">
      Du har nu kommit ett steg närmare skapandet av din egen extra ullhåriga noshörning! När du nu slutligen har hittat samtliga delar har du fått ett bidrag på 3 000 $ för att kunna fortsätta med din forskning.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalBuildWoolySubgoal">
      (Valfritt) Att leta reda på de olika fossildelarna var bara det första steget. Nu måste du sätta samman de olika fossildelarna i laboratoriet för utdöda djur innan du slutligen kan försöka skapa en extra ullhårig noshörning!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalBuildWoolySubgoalShort">
      (Valfritt) Sätt samman den ullhåriga noshörningens skelett i laboratoriet för utdöda djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishBuildWoolySubgoal">
      Du har nu lyckats att sätta samman samtliga delar!  Det enda som finns kvar att göra är att skapa den extra ullhåriga noshörningen!  Du har fått ytterligare ett bidrag på 5 000 $ för att kunna anställa mer personal till din djurpark.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishCloneWooly">
      Wow! Ryktena om vad du har gjort får besökarna att strömma till i stora skaror. Du har fått ett bidrag på 15 000 $ och din djurpark har blivit ännu mer berömd!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge35stars">
      Borgmästaren är så nöjd med att din djurpark har blivit berömd att han har ökat på bankkontot med ytterligare 5 000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge4stars">
      Din djurpark har blivit utnämnd till regionens bästa djurpark! Du har dragit in ytterligare 8 000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge5stars">
      Din djurpark håller världsklass! Borgmästaren har gett dig ytterligare 15 000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:UnlockExtinctTheme">
Grattis! Du har nu låst upp byggnader och objekt med teman på utdöda arter som du kan köpa till din djurpark!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignshort">Utdöda djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS1">Paleo Island</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS1short">Paleo Island</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS2">Allt som hör till</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS2short">Allt som hör till</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS3">Tillbaka till istiden</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS3short">Tillbaka till istiden</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
