<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloning:entry">Skapa utdöda djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloning:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>    
		I
			<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">laboratoriet för utdöda djur </color>
			       </u> 
			</a>
           	skapar du utdöda djur.
		<p/>
		När du har slutfört  
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Finn fossil </color>
               </u>
            </a>
		och  
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilbuilding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Bygga fossil </color>
               </u>
            </a>
		låser du upp chansen att skapa det djuret i laboratoriet för utdöda djur utan att betala något! Klicka på labbet för att börja och välj sedan fliken Skapa utdöda djur på informationspanelen. Välj ett djur i listan med djur som du redan har satt ihop. 
		<p/>
		Sedan kontrollerar du tangent-/muskombinationen som visas på plasmaskärmen i laboratoriet. Utmaningen är att återskapa kombinationen med tangentbordet och musen. Du måste återskapa varje del av kombinationen precis före den gröna skanningslinjen. Det gäller att ha rätt precision och timing. 
		<p/>
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="UI\fx\traininggestures\cloningcenter_mystery.dds" sx="0" sy="0" sw="0" sh="0" width="64" height="64"/>
			</color>
		    </cell>
		En ?-ikon kanske visas istället för dina tangentikoner när du försöker skapa ett djur med fler stjärnor. Kom ihåg vilken tangent som var på den punkten och tryck på den när skanningslinjen kommer dit! 	Ingen har sagt att det är enkelt att skapa utdöda djur! 
		<p/>
		Om du gör ett riktigt bra jobb får du en superversion av det utdöda djur som du valde. Superdjuren är lyckligast, starkast och mår bäst - och gästerna tycker allra mest om dem. Om du gör ett bra jobb får du ett vanligt utdött djur. Om du misslyckas kan du få ett djur som ingen har sett tidigare!
		<p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorampage:entry">Dinosaurie på krigsstigen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorampage:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		Dinosaurier i fångenskap får raserianfall ibland. Ingen vet säkert varför dessa massiva varelser kan bli så våldsamma. Men när de blir rasande kan de förstöra stängsel, växtlighet, byggnader i djurparken - i stort sett allt som kommer i deras väg. Så småningom tröttnar de och lugnar ner sig, men inte förrän de har orsakat dyra skador. Ett billigt (och säkert!) sätt att stoppa den är att söva den farliga dinosaurien. Om du är en praktisk djurskötare klickar du på den stora knappen Sök efter djur som löper amok	längst upp till höger på skärmen och sedan på knappen Söv på informationspanelen för dinosaurien. Är du beredd? 	I så fall plockar du upp ditt bedövningsgevär och sätter igång. Du måste hålla geväret riktat mot dinosaurien tills indikatorlampan blir grön. Tryck sedan på BLANKSTEG för att söva den rasande dinosaurien!
		<p/>
		Om du vill ha hjälp kan du kalla på 
			    <a href="zoopedia:zoopedia_dinorecoveryteam:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">dinosauriefångarteamet</color>
			       </u>
			    </a>
		från  
				<a href="zoopedia:zoopedia_dinorecoverybuilding:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">dinosauriefångarteamets bunker. </color>
			       </u> 
				</a>
		De kan ta hand om dinosaurieproblemet åt dig men inte förrän de tagit på sig sina skyddskläder - vilket tar lite tid även för proffsen. Det kan vara snabbare och billigare att göra det själv.             	           	
		<p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_diseaseresearch:entry">Bota sjukdomar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_diseaseresearch:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>		
		Ibland blir djuren sjuka. Som tur är finns 
				<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Labb för utdöda djur</color>, 
			       </u>  
				</a>
		där du kan forska för att hitta ett botemedel. Om du ser ett djurparksmeddelande som säger att något djur är sjukt och behöver ett botemedel väljer du 
				<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">laboratoriet för utdöda djur</color> 
			       </u>  
				</a>
		 och sedan fliken Bota sjukdomar på informationspanelen. Klicka på knappen för att börja samla ihop ingredienser till botemedlet. Du kan också komma åt botemedel genom att klicka på knappen Sök efter sjuka djur och sedan klicka på bilden på informationspanelen för det sjuka djuret.
		<p/>
		När forskarteamet har analyserat provet får du labbrapporter med data om vad du behöver för att hitta ett botemedel. Om du trycker på H kan du få en ny rapport som tar dig närmare exakt vilka ingredienser som du behöver. För varje ny forskningsrapport som du beställer blir din belöning för att hitta botemedlet lite mindre, så om du kan hitta ingredienserna på egen hand får du mer pengar!
		<p/>
		När du hittar botemedlet växlar du till besökarläget och botar dina djur på samma sätt som du tvättar dem eller gör dem friska. Du kan också ge dina djurskötare botemedlet så att de kan bota dina djur åt dig!
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilfinding:entry">Hitta fossiler</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilfinding:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">	
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>
		Innan du kan skapa utdöda djur i 
		<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">laboratoriet för utdöda djur</color> 
               </u>, </a>
               måste du hitta fossildelarna som är begravda i din djurpark! Om du vill göra det väljer du 
		<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">laboratoriet för utdöda djur</color> 
               </u>, </a>
		klicka på fliken Hitta fossiler i informationspanelen och sedan på knappen för att börja leta efter fossiler. 
		      <p/>
		      I det här läget kan du gå runt i djurparken och finna fossil med den mobila fossilletaren. Den vertikala mätaren i mitten av fossilletaren visar när du närmar dig ett föremål under markytan. När du är riktigt nära kommer du att se en grävområdesmarkör. Tryck på BLANKSTEG för att gräva där eller fortsätt leta efter andra platser.   
		      <p/>
		      Alla fossiler som du samlar in placeras i 
			<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
		       <u>
			  <color r="255" g="231" b="135">laboratoriet för utdöda djur</color> 
		       </u>. </a>		      
		      När du har tillräckligt med delar för att bygga ihop ett helt fossil går du till laboratoriet och väljer fliken Bygga fossil. Sedan startar du spelet 

			    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilbuilding:entry">
		               <u>
		                  <color r="255" g="231" b="135">Bygga fossil</color> 
		               </u> ! </a>
			<p/>
			När du är klar med att samla in fossiler och sätta ihop dem kan du gå vidare till det sista steget, 
			    <a href="zoopedia:zoopedia_cloning:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Skapa djur</color>
			       </u>! </a>
           	
		</cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilbuilding:entry">Bygga fossiler</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilbuilding:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>
		När du har hittat en komplett uppsättning fossildelar med  
			<a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
		       <u>
			  <color r="255" g="231" b="135">minispelet</color>
			  </u> spelet 
			</a>

		sätter du ihop fossildelarna och bygger ett helt skelett från ett utdött djur. Det gör du genom att välja fliken Bygga fossil på informationspanelen och sedan välja det utdöda djur som du vill sätta ihop.
		<p/>
		När du har satt ihop hela skelettet kan du gå till labbet och försöka 
			    <a href="zoopedia:zoopedia_cloning:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">skapa</color>
			       </u> det </a>
	       i 
				<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">laboratoriet för utdöda djur</color>
			       </u>. </a>
		<p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING> 

   
</ZT2Strings>
