<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloningcenter:entry">Labb för utdöda djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloningcenter:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Laboratoriet för utdöda djur är den byggnad i din djurpark där du påbörjar sökandet efter fossila ben som du pusslar samman för att återskapa spännande utdöda djur! Det första steget i ditt arbete är att hitta dessa fossiler. All den information som du kan behöva inför uppdraget finns under 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Finn fossil </color>
               </u>
            </a>
i Zoopedia. 
<p/>
När du har hittat tillräckligt många bitar går du till laboratoriet för utdöda djur och börjar arbeta! Den här informationen om 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilbuilding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Bygga fossil </color>
               </u>
            </a>
kan hjälpa dig genom processen. 
<p/>            
När du har låst upp ett djur genom att sätta samman dess fossil, kan du sedan i laboratoriet för utdöda djur spela 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_cloning:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">minispelet </color>
               </u>
            </a>Skapa djur. Du startar spelet genom att välja fliken Skapa djur på infopanelen i laboratoriet för utdöda djur. Därefter väljer du ett djur från listan över de fossiler som du har satt samman och nu vill skapa. Du förflyttas sedan till det rum i laboratoriet där djuren skapas. Där får du para ihop de händelsemönster som visas på datorskärmen med en skanningslinje som går över dem. Om du gör ett bra jobb får du en superversion av det djur som du valde. Superdjuren är lyckligast, starkast och mår bäst, och gästerna tycker allra mest om dem. Om du gör ett hyfsat jobb får du en vanlig version av det djur som du valde. Om du misslyckas kan du få ett djur som ingen har sett tidigare!
<p/>
Nu vet du hur du ska göra för att hitta, sätta samman och skapa fantastiska utdöda djur till din djurpark!
<p/>
Ibland kan något av dina djur drabbas av en sjukdom. Ta det bara lugnt! Även det här går att ordna i laboratoriet för utdöda djur! Gå till avsnittet 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_diseaseresearch:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Bota sjukdomar </color>
               </u>
            </a>
i Zoopedia om du vill lära dig mer om hur du upptäcker, forskar om och botar sjukdomar i din djurpark.
<p/>    
   </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cavepaintinghall:entry">Grottmålningshall</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cavepaintinghall:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\CavePaintingHall\CavePaintingHall_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Grottmålningshallen påminner mer om en grotta än om en byggnad. Inne i hallen finns exempel på förhistoriska grottmålningar överallt på väggarna. Det är spännande och lärorikt för dina besökare att se hur de tidiga människorna avbildade vilda djur.
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_entertainerstage:entry">Underhållningsscen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_entertainerstage:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\StageEntertainerExtinct\StageEntertainerExtinct_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Det är här som 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_entertainer:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">underhållningspersonalen</color>
               </u>
            </a> uppträder och ger olika shower. De behöver egentligen inte en scen för att underhålla, men scenen gör att showerna blir ännu bättre!
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossileducationcenter:entry">Utbildningscenter utdöda djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossileducationcenter:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\FossilEducationCenter\FossilEducationCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
I Utbildningscentret om utdöda djur kan besökarna lära sig mer genom att själva prova på arbetet med utdöda djur.

	<p/>

	Gästerna kan själva prova på att sätta samman skelett av utdöda djur i naturlig storlek. De börjar med att söka efter ben i
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossildigpit:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">utgrävningsschaktet</color>
               </u>
            </a>
	. De tar sedan med benen till Utbildningscentret om utdöda djur, där de kan se de olika djurens skelett ta form. Försök att sätta samman ett helt skelett!
  
        <p/>
        Vid Utbildningscentret om utdöda djur lär paleontologer och djurparkspedagoger gästerna mer om utdöda djur och fossiler. Det liknar 
  	    <a href="zoopedia:zoopedia_educator_podium:entry">
                 <u>
                    <color r="255" g="231" b="135">djurpedagogernas podium.</color>
                 </u>
            </a>
  
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossildigpit:entry">Utgrävningsschakt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossildigpit:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\FossilDigPit\FossilDigPit_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Gästerna kan själva prova på att gräva efter ben från utdöda djur i utgrävningsschaktet. Men besökarna hittar inte alltid fossiler ... ibland får de en överraskning! De som hittar fossiliserade ben tar med dessa till 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossileducationcenter:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">utbildningscentret om utdöda djur </color>
               </u>
            </a>
	där de kan sätta samman ett skelett av ett utdött djur.	     
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_sizecomparisonmural:entry">Jämförelsevägg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_sizecomparisonmural:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\SizeMural\SizeMural_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
	<p/>
	Vid väggen med storleksjämförelse kan besökarna jämföra storlekarna på de utdöda djuren och se hur jättestora dessa var jämfört med dem själva. Den här finurliga väggen både underhåller och utbildar gästerna på samma gång.
	     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giftcart_xt:entry">Souvenirvagn – utdöda arter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giftcart_xt:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <br/>
                  <img src="entities/objects/buildings/giftcart_xt/giftcart_xt_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <br/>
		Vid souvenirvagnen med temat utdöda djur kan gästerna köpa olika souvenirer för att få ett minne från sin roliga dag bland dina utdöda djur.
		<p/>
		Placera vagnen på ett ställe där många besökare går förbi, så att ingen missar tillfället att köpa med sig en souvenir från din djurpark!
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorecoverybuilding:entry">Dinosauriefångarteamets bunker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorecoverybuilding:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\dinorecoverybuilding\DinoRecoveryBuilding_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
        Dinosauriefångarteamets bunker är en hemlig underjordisk byggnad där ditt 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_drt_gun:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">dinosauriefångarteam </color>
               </u>
            </a>
        arbetar.      
	Om du vill kunna ha dinosaurier i din djurpark bör du absolut ha en bunker för ett dinosauriefångarteam. Dinosaurier kan ibland bli besvärliga och löpa amok i din djurpark. Om de gör det kallar du på 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_drt_gun:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">dinosauriefångarteamet </color>
               </u>
            </a>
	för att kunna återställa ordningen i din djurpark.  
      <p/>
        Dina gäster har inte en aning om att du har ett hemligt team med dinosauriecowboys som är redo att ge sig ut på jakt när det behövs. Dinosauriefångarteamets bunker finns under en staty som föreställer två lekande dinosaurier. När den aktiveras stiger bunkern upp ur underjorden och din djurparks
            <a href="zoopedia:zoopedia_drt_gun:entry">
	               <u>
	                  <color r="255" g="231" b="135">dinosauriefångarteam </color>
	               </u>
            </a>
        rycker in.    
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_brachiosaurusslide:entry">Brachiosaurus-rutschkana</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_brachiosaurusslide:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <br/>
                  <img src="entities/objects/scenery/Playground_BrachiosaurusSlide/BrachiosaurusSlide_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <br/>
		Barnen älskar att klättra upp i Brachiosaurus-rutschkanan för att se din djurpark från ovan och sedan kunna åka hela vägen tillbaka ner i en spännande spiral!
		<p/>
		Rutschkanan är lika stor som en riktig Brachiosaurus. Kan du tänka dig att ha en sådan jätte klampandes runt i din djurpark? Det skulle inte gå att ha dem i en inhägnad!  
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilmarker:entry">Flaggad fossilplats</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilmarker:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <br/>
                  <img src="UI/minigames/fossilmarker_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <br/>
		Detta är de områden där du bör gräva om du vill hitta intressanta saker i marken. De visas automatiskt när du har upptäckt en potentiell fyndplats för fossiler i 
		<a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
	               <u>
	                  <color r="255" g="231" b="135">minispelet</color>
	               </u>
                </a> Finn fossil (se <a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
	               <u>
	                  <color r="255" g="231" b="135">Labb för utdöda djur</color>
	               </u>
            </a> för mer information).  
		<p/>
		Dina paleontologer vandrar också runt i din djurpark och markerar ut dessa platser åt dig så att du kan ta dig an dem när du har lite ledig tid från dina djurskötarsysslor.
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>  
   
 
</ZT2Strings>
