<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:welcomeTutorialOne">
      Välkommen till Zoo Tycoon 2: Extinct Animals! I de här självstudiekurserna får du lära dig hur du hittar fossiler, sätter ihop dem och hur du skapar utdöda djur på laboratoriet för utdöda djur! Du kommer att ta hand om djuren på ett helt annat sätt – genom att bota dem när de blir sjuka. 
      <p/>
      Klicka på markeringsknappen för att påbörja ditt äventyr med Extinct Animals!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openConstructionPanelHeading">
      Panelen Byggnad
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openConstructionPanel">
      Du vet redan hur man bygger miljöer till djuren. Om du inte vet det kan du friska upp minnet med självstudiekurserna som du hittar i huvudmenyn på Zoo Tycoon 2. Vi börjar med att uppföra ett laboratorium för utdöda djur. Klicka på knappen Byggnad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openBuildingTabHeading">
      Byggnader
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openBuildingTab">
      Klicka på fliken Byggnader.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabIconHeading">
      Labb för utdöda djur
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabIcon">
      Välj Labb för utdöda djur genom att klicka på ikonen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLabHeading">
      Placera ut laboratoriet för utdöda djur
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLab">
      Ser du den tomma ytan mellan blomsterrabatterna? Det är ett bra ställe för ditt laboratorium. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLabCompleted">
      Bra gjort! Nu kan vi sätta igång med alla spännande aktiviteter på laboratoriet för utdöda djur! Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabHeading">
      Välj laboratoriet för utdöda djur
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLab">
      Klicka på Labb för utdöda djur om du vill markera det.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabCompleted">
      Bra! Nu drar vi igång verksamheten på laboratoriet för utdöda djur. Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingTabHeading">
      Välj fliken Finn fossil
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingTab">
      Klicka på fliken Finn fossil i informationspanelen för laboratoriet för utdöda djur.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingButtonHeading">
      Klicka på Finn fossil
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingButton">
      Bra! Klicka på Finn fossil och sätt igång att leta efter fossil!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingHeading">
      Finn fossil
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstFind">
      Med hjälp av ditt ekolod kan du hitta fossiler som finns gömda i din djurpark. Staven i mitten anger om du befinner dig i närheten av ett fossil. När du har hittat ett fossil visar flaggmarkören var du ska gräva.
      <p/>
      Fortsätt och se om du kan hitta ett fossilområde. Om du går mot valvet med temat utdöda arter kanske du kan hitta några fossiler där!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstFindCompleted">
      Hurra! Du har hittat ditt första fossilområde! Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstDig">
      Nu när du har hittat ett fossilområde ställer du dig på området. Tryck sedan på BLANKSTEG för att börja gräva! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilDigHeading">
      Gräva fram fossiler
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstDigCompleted">
      Du har hittat ditt första fossilområde! Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondFind">
      Visst var det enkelt? Fortsätt, leta efter ett till.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondFindCompleted">
      Du har hittat ditt andra fossilområde! Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondDig">
      Gräv upp det andra fossilet genom att gå fram till området och trycka på BLANKSTEG. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondDigCompleted">
      Du har snart hittat tillräckligt många fossildelar för att skapa ett helt fossil! Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingDigRest">
      Nu vet du hur man letar efter fossiler! Om du placerar ut en paleontolog i din djurpark kan han eller hon hjälpa dig genom att tala om var det eventuellt kan finnas bra utgrävningsområden. Vi har markerat de andra utgrävningsområdena för att det ska bli enklare för dig att slutföra självstudiekursen. Gräv fram de fyra andra delarna för att gå vidare med nästa steg.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingDigRestCompleted">
      Bra! Nu har du tillräckligt med bitar för att bygga ett helt fossil! Då kör vi igång!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabBuilding">
      Välj Labb för utdöda djur genom att klicka på ikonen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingTabHeading">
      Välj fliken Bygga fossil
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingTab">
      Klicka på fliken Bygga fossil i informationspanelen för Labb för utdöda djur.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingDodoHeading">
      Välj Dront
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingDodo">
      Välj dronten i listan över fossil som du kan bygga ihop.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingButton">
      Tryck sedan på Sätt ihop ett fossil.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:AssembleHeading">
      Sätt ihop ett fossil
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterFossilBuildingHeading">
      Bygga fossil
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterFossilBuilding">
      Du bygger ett fossil genom att dra bitarna till rätt plats i skelettkonturen. Rotera delarna med knapparna &lt; och &gt;. När en del sitter på rätt ställe så byter den färg. Om du behöver gå ut för att sköta om djurparken så sparas fossilbygget. Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodoHeading">
      Bygga en dront
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodo">
      Flytta det här fönstret och pussla ihop drontskelettet!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodoCompleted">
      Häftigt! Nu när du har ett helt drontskelett kan du skapa dronter gratis på labbet! Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:opencreatingHeading">
      Minispelet Skapa djur
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationTabHeading">
      Välj fliken Skapa djur
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationTab">
      Klicka på fliken Skapa utdöda djur i informationspanelen för Labb för utdöda djur.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationDodoHeading">
      Välj Dront
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationDodo">
      Välj dronten i listan på djur som du kan skapa.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationButton">
      Klicka sedan på Skapa ett djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationButtonHeading">
      Skapa ett djur
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterAnimalCreation">
      Så här skapar du utdöda djur. Starta skanningslinjen och använd sedan vänster musknapp eller pilknapparna för att para ihop ikonerna när skanningslinjen korsar huvudmönstret som visas. Klicka på knappen med bocken när du är redo att fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterAnimalCreationHeading">
      Skapa utdöda djur
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:createDodo">
      Klicka på laboratorieskärmen om du vill starta minispelet Skapa djur
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedHeading">
      En ny dront!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompleted">
      Grattis! Du har skapat en dront! Den finns i en bur utanför laboratoriet för utdöda djur. Klicka på knappen med bocken för att gå ut ur laboratoriet för utdöda djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedSuper">
      Wow! Du har skapat en superdront! Superdjur är precis som de andra djuren du skaffar, fast de är starkare, friskare och lever längre. Din superdront finns i en bur utanför laboratoriet för utdöda djur. Klicka på knappen med bocken för att gå ut ur laboratoriet för utdöda djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoFailedHeading">
      Hoppsan!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedFailed">
      Äsch! Du lyckades inte para ihop tillräckligt många ikoner för att skapa en dront. Istället fick du en %s. Klicka på knappen med bocken för att gå ut ur laboratoriet för utdöda djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoTryAgain">
      Försök en gång till om du inte lyckades första gången! Klicka på knappen med bocken om du vill göra om sista steget en gång till.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodoHeading">
      Placera ut dronten
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodo">
      Flytta den nya dronten och släpp ut den i den tropiska regnskogsmiljön till vänster om laboratoriet för utdöda djur.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodoCompleted">
      Bra! Dronten gör sig hemmastadd i den nya miljön. Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseIntro">
      Ibland blir djuren i djurparken sjuka. Om de blir det kan laboratoriet för utdöda djur hjälpa dig att hitta ett botemedel. Klicka på knappen med bocken om du vill veta hur man gör.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabBuildingDisease">
      Låt oss säga att din dront får något vi kallar för "handledarförälskelse". Klicka på Sök efter sjuka djur i övre högra hörnet av skärmen för att hitta din sjuka dront.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseHeading">
      Bota sjukdomar
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectDiseaseButton">
      Klicka på Bota en sjukdom om du vill växla till läget bota sjukdom.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressBigDiseaseButton">
      Låt oss säga att din dront får något vi kallar för "handledarförälskelse". Klicka på Sök efter sjuka djur i övre högra hörnet av skärmen för att hitta din sjuka dront.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressBigDiseaseButtonHeading">
      Sök efter sjuka djur 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressTrackDiseasedAnimalButton">
      Med knappen Spåra djur på informationspanelen för ett sjukt djur växlar du till läget Bota sjukdomar. Klicka på bilden på det sjuka djuret för att försöka hitta botemedlet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressTrackDiseasedAnimalButtonHeading">
      Bota sjukdomar via informationspanelen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseCureMode">
      För att hitta botemedlet till ditt sjuka djur måste du gå runt i djurparken och ta prover av olika objekt, träd och växter tills du hittar de ingredienser som behövs till botemedlet. Om du vill ta ett prov på något går du fram till det och trycker på BLANKSTEG. 
      <p/>
      Bredvid fönstret Bota sjukdom finns en box med ledtrådar som kan hjälpa dig. Ledtrådarna håller dig uppdaterad om vad forskarna har kommit fram till (kortkommando: H) och hjälper dig att hitta rätt ingredienser. När du har de tre ingredienserna till botemedlet kan du bota de sjuka djuren. Klicka på markeringsknappen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialDiseaseHeading">
      Botemedelsforskning
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialDisease">
      Din dront har alltså en sjukdom som vi kallar för "handledarförälskelse". Vad ska vi göra? Titta på tipsen i forskningstextrutan. Där kan du hitta de ingredienser du behöver för att bota dronten. Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialCureDisease">
      Börja med att ta ett prov av dronten och titta sedan efter resten av botemedlet för drontens sjukdom. Tryck på H om du behöver fler tips om var du kan leta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialCureDiseaseCompleted">
      Du har hittat botemedlet till sjukdomen!  Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialApplyCureHeading">
      Bota dronten
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialApplyCure">
      Nu när du har botemedlet kan du gå fram till dronten och trycka på BLANKSTEG för att ge den medicin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialOneCompleted">
      Du har botat dronten! Nu vet du hur man botar sjukdomar som kan drabba djuren i djurparken. Härligt! Nu var vi klara med självstudiekursen! Klicka på knappen med bocken för att gå vidare till självstudieavsnittet om hur man sköter dinosaurier, eller klicka på det röda krysset om du vill gå tillbaka till huvudmenyn och börja bygga en egen djurpark!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:welcomeTutorialTwo">
      Att sköta en djurpark med dinosaurier kan vara besvärligt. Med den här självstudiekursen kommer du att lära dig hur du håller dem i schack och hur du fångar dem om något går fel. Klicka på knappen med bocken när du är redo att sätta igång.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:BeforeRampage">
      Här har vi en djurpark med en ankylosaurus och en tyrannosaurus rex. Båda arterna är hetlevrade och när de är sura kan de förstöra allt som kommer i deras väg. Din djurpark är stängd så att du ska kunna få lite övning. Tror du att du kan hantera en dinosaurie som löper amok? Klicka på knappen med bocken och släpp loss dinosaurierna!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TriggerRampage">
      Tyrannosaurus rex är på krigsstigen!  Först slår han sönder sin inhägnad och sedan kommer han att förstöra resten av djurparken!  Dags att sätta fart! Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectTrex">
      Knappen Sök efter djur som löper amok i det övre högra hörnet visar att ett djur löper amok. Klicka där för att hitta din galna t-rex. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:clickTranquilize">
      Du kan inte plocka upp eller bura in t-rexen när den är på krigsstigen. Knappen Spåra djur på djurets infopanel har ersatts med knappen Söv ett djur. Skynda dig och tryck på knappen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TranquilizeInstructions">
      Om du vill söva den rasande t-rexen siktar du på den med pilgeväret. När du har den i sikte håller du kvar den där medan kraftmätaren stiger. När mätaren blir grön trycker du på BLANKSTEG för att skjuta.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TranquilizeComplete">
      Wow! Du lyckades få stopp på den rasande t-rexen. Nu är allt tillbaka till det normala. När en dinosaurie löper amok ställer den till en sådan röra att du måste städa innan du kan bygga upp djurparken på nytt. Då så, nu burar vi in t-rex ett tag. Välj t-rexen och bura in den.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:DRTMessage">
      Om du inte vill göra det riskfyllda jobbet med att söva en galen dinosaurie själv kan du hyra in ett dinosauriefångarteam (DCT). Vi visar hur det går till. Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openConstructionPanelHeading">
      Panelen Byggnad
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openConstructionPanel">
      Dinosaurefångarteamet har sin bunker som bas. Öppna rutan Byggnad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openBuildingTabHeading">
      Byggnader
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openBuildingTab">
      Klicka på fliken Byggnader.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectDRTIconHeading">
      Dinosauriefångarteamets bunker
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectDRTIcon">
      Välj Dinosauriefångarteamets bunker genom att klicka på ikonen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRTHeading">
      Placera ut dinosaurieteamets bunker
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRT">
      Ser du området mellan inhägnaderna som inte har någon gångväg? Placera dinosauriefångarteamets bunker där. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRTCompleted">
      Snyggt! Nu är det dags för DCT-teamet att arbeta. Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:AnkyloRampage">
      Din ankylosaurus är på krigsstigen! Ge dig härifrån nu och låt DCT-teamet göra sitt jobb! Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:AnkyloRampageWait">
      Vänta medan dinosaurefångarteamet tyglar den rasande dinosaurien.Titta när de jobbar – det är en skön syn!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TutorialTwoCompleted">
      DCT-teamet har fått stopp på raserianfallet. Kom ihåg att dinosaurierna får raserianfall oftare när de är på dåligt humör, men ibland kan de få det bara för att de inte gillar att vara instängda i sina inhägnader. Nu vet du vad du ska göra om dinosaurierna får raserianfall i djurparken. Klicka på knappen med bocken för att gå vidare till nästa självstudieavsnitt eller klicka på det röda krysset för att komma tillbaka till huvudmenyn och börja bygga en egen djurpark! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:welcomeTutorialThree">
      Är du redo att lära dig allt om de nya byggnaderna och medarbetarna som ska roa, förbluffa och underhålla besökarna? Du kommer också att få se våra nya livskvalitetsobjekt för dina utdöda djur. Klicka på knappen med bocken när du är redo att sätta igång.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanelHeading">	
      Panelen Byggnad
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanel">
      Vi börjar med att uppföra ett utbildningscenter om utdöda djur. Klicka på knappen Byggnad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openBuildingTabHeading">
      Byggnader
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openBuildingTab">
      Klicka på fliken Byggnader.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectExtinctEdCenterIconHeading">
      Utbildningscenter utdöda djur
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectExtinctEdCenterIcon">
      Välj Utbildningscenter utdöda djur genom att klicka på ikonen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctEdCenterHeading">
      Placera ut utbildningscenter om utdöda djur
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctResearchLab">
      Ser du det tomma rektangulära området som omges av en gångväg? Ett utbildningscenter om utdöda djur skulle passa bra där. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctResearchLabCompleted">
      Bra gjort! En byggnad till bara, sedan är det dags för det roliga! Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:GetDirtyHeading">
      Nu är det dags att ta i på allvar!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:GetDirty">
      De yngre besökarna älskar utställningar där de får prova på saker själva. De smutsar gärna ned sig och blir riktiga smutsgrisar! Ge dem ett utgrävningsschakt. Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanelHeading2">
      Panelen Byggnad
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanel2">
      Klicka på knappen Byggnad igen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDigPitIconHeading">
      Utgrävningsschakt
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDigPitIcon">
      Välj utgrävningsschaktet genom att klicka på ikonen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPitHeading">
      Placera ut utgrävningsschakt
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPit">
      Det bästa är om du placerar utgrävningsschaktet på ett ställe som besökarna lätt kommer åt. Ser du det tomma diamantformade området som omges av en gångväg? Det blir en bra plats!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPitCompleted">
      Så där, nu kan de yngre besökarna leka i leran! Om de hittar något spännande kan de ta med det till Utbildningscentret om utdöda djur. Klicka på knappen med bocken när du har tittat färdigt på dem när de gräver.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:EntertainerIntro">
      Utbildningscentret om utdöda djur och utgrävningsschaktet är bara två sätt att underhålla besökarna på. Om du vill ha något med lite mer stil och känsla borde du ta en titt på våra två nya medarbetare! Klicka på knappen med bocken när du känner dig redo att träffa dem.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:EntertainerIntroHeading">
      Nya anställda
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanelHeading">
      Personalpanelen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanel">
      Börja med att öppna Personalpanelen. Klicka på knappen Personal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerStageIconHeading">
      Underhållningsscenen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerStageIcon">
      Välj Underhållningsscenen genom att klicka på ikonen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStageHeading">
      Placera ut scenen för underhållning
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStage">
      Placera ut Underhållningsscenen. Det skulle passa bra på sandgången i det avspärrade området mellan de två toaletterna. Se till att det finns tillräckligt med utrymme för att man ska kunna gå upp på scenen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStageCompleted">
      Bra! Nu ska vi försöka hitta en underhållare så att vi kan ha lite roligt! Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerIconHeading">
      Underhållare
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerIcon">
      Klicka på underhållarikonen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerHeading">
      Placera ut underhållaren
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainer">
      Placera underhållaren på gångvägen vid scenen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerCompleted">
      Häftigt! Underhållarna roar gästerna med alla möjliga galna trick. De jobbar som allra bäst uppe på scenen, men kan också ströva omkring i djurparken själva och roa besökarna. De får 200 $ i månaden. Du kan välja mellan en dräkt med dinosaurietema eller en sabeltandad katt-dräkt! Klicka på knappen med bocken för att fortsätta när du har tittat färdigt på föreställningen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:PaleoIntro">
      En sak till ska vi lägga till i djurparken – en paleontolog. Den nya medarbetaren utbildar besökarna i Utbildningscentret om utdöda djur. Mellan lektionerna letar han efter fossildelar i djurparken och tar med dem tillbaka till laboratoriet för utdöda djur.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:PaleoIntroHeading">
      Paleontolog
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanelHeading2">
      Personalpanelen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanel2">
      Klicka på knappen Personal så att Personalpanelen öppnas igen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectPaleontologistIconHeading">
      Paleontolog
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectPaleontologistIcon">
      Klicka på paleontologikonen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologistHeading">
      Placera ut paleontologen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologist">
      Placera paleontologen i närheten av Utbildningscentret om utdöda djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologistCompleted">
      Bra! Nu kan paleontologen lära besökarna allt om fossiler. När han är klar kommer han att sätta igång med att finna fossiler. Paleontologer är högutbildade och tar ut en lön på 500 $ i slutet av månaden. Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodoHeading">
      Välj Dront
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodo">
      Nu ska vi se hur djuren mår. Klicka på någon av dronterna i den tropiska regnskogsinhägnaden till höger om alla byggnader som du nyligen placerade ut. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodoCompleted">
      Den nya dronten verkar må bra, men ser inte ut att trivs helt med omgivningen. Vad kan vi göra för att dronten ska att känna sig mer hemma? Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendationsHeading">
      Klimatjusterande föremål
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendations">
      De utdöda djuren är känsligare för den omgivande miljön än dina andra djur. De tycker om att ha föremål som passar deras klimat omkring sig. Eftersom dronten är ett djur som bor i den tropiska regnskogen skulle den tycka om att ha en dimmig källa i inhägnaden. Klicka på knappen Djurskötarens råd i drontens informationspanel.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendationsComplete">
      Bra. Klicka nu på knappen Livskvalitetsföremål för att se vilka objekt som rekommenderats för dronten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfallHeading">
      Dimmig källa
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfall">
      Klicka på den dimmiga källan och placera ut den i drontens inhägnad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfallComplete">
      Toppen! Nu kommer dronten att trivas bra! Dessutom finns det en glaciär till djuren som bor i kallt klimat och en tjärgrop till djuren som bor i varmt klimat! Kom ihåg att placera ut dem i rätt biotop.  Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenter">
      Nu ska vi ta en titt på utbildningscentret om utdöda djur. Leta rätt på det på kartan och klicka på det.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenterHeading">
      Utbildningscenter utdöda djur
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenterCompleted">
      Häftigt! Besökarna har börjat ta med sig ben från utgrävningen! Snart kommer de bygga ihop otroliga skelett från utdöda djur!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:TutorialThreeComplete">
      Sådär, nu var vi klara med självstudiekursen! Du kan komma tillbaka när du vill för att friska upp minnet. Klicka på det röda krysset för att komma tillbaka till huvudmenyn och börja bygga en egen spännande djurpark med utdöda djur!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_campaignname">Självstudier – utdöda arter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1">Kurs om labbet för utdöda djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1short">Kurs om labbet för utdöda djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1overviewshort">Här kan du lära dig massor om alla nya spännande saker du kan göra på laboratoriet för utdöda djur!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2">Kurs om dinosaurieskötsel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2short">Kurs om dinosaurieskötsel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2overviewshort">Öva på ett dinosaurieanfall, lär dig få stopp på en rasande dinosaurie och lär känna dinosauriefångarteamet!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3">Utbildning och underhållning</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3short">Utbildning och underhållning</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3overviewshort">Du får lära dig mer om Utbildningscentret om utdöda djur, lära känna två nya medarbetare och lära dig mer om klimatanpassade föremål!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
