<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="alert:sttformat">
         <font name="arial" size="10">%text%</font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:lttformat">
         <font name="arial" size="10">%text%</font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:save_game_message">
         <font name="arial" size="20">
            <b>Spel sparat</b>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:alert">
         <font name="arial" size="16">
            <color r="255" g="197" b="78">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:save_failed">Slut på hårddiskutrymme. Spelet kunde inte sparas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:diskfull_operation_failure">Slut på hårddiskutrymme. Det går inte att slutföra åtgärden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:photo_save_failed">Slut på hårddiskutrymme. Bilden kunde inte sparas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:download_save_failed">Slut på hårddiskutrymme. Filen kunde inte hämtas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:invalid_name_profile">Profilnamn måste bestå av minst en bokstav eller siffra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:invalid_name_save">Filnamn måste bestå av minst en bokstav eller siffra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:profile_exists">Den profilen finns redan. Välj ett annat namn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:album_exists">Namnet på fotoalbumet får inte lämnas tomt eller vara en dubblett. Välj ett annat namn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:profile_problem">Det uppstod ett problem när profilen skapades. Ange ett annat namn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:save_failed_readonly">Filen är skrivskyddad. Det gick inte att spara spelet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:load_failed">Filen är skadad eller går inte att läsa. Det går inte att öppna spelet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:skipped_entity_load">Det sparade spel som du har öppnat innehåller referenser till objekt som inte finns installerade på din dator. Detta kan innebära att vissa objekt, djur eller stängsel saknas!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:delete_failed">Det gick inte att ta bort spelet. Filen kan vara skrivskyddad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:options_save_failed">Det gick inte att spara användaralternativen. Den aktuella profilen kan vara felaktig.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:new_save_game">Det går inte att använda spelet som du försöker läsa in eftersom filen skapades i en senare version av Zoo Tycoon 2.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="alert:old_save_game">Det spel som du försöker läsa in stöds inte längre av denna version av Zoo Tycoon 2.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="error:startup_error_title">Ett fel uppstod när Zoo Tycoon 2 startades</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="error:init_config_info_failed">Fel i anropet till InitConfigInformation.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="error:d3d_create_failed">Det gick inte att skapa ett Direct3D-objekt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="error:init_video_card_info_failed">Fel i anropet till Config_InitVideoCardInfo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="error:enumerate_adapter_modes_failed">Det gick inte att räkna upp grafikkortslägen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="error:slow_processor">Du måste ha en processor på minst 1.0 GHz för att Zoo Tycoon 2 ska fungera korrekt. (%s MHz har identifierats.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="error:low_system_memory">Du måste ha minst %1s MB systemminne för att kunna köra Zoo Tycoon 2. (%2s MB har identifierats.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="error:low_video_memory">Du måste ha minst %1s MB i grafikminne för att kunna köra Zoo Tycoon 2. (%2s MB har identifierats.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="error:unsupported_graphics_adapter">Zoo Tycoon 2 stöder inte grafikkortet %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="error:prototype_graphics_adapter">Grafikkortet %s är ett prototypkort och kan orsaka problem med Zoo Tycoon 2.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="error:invalid_graphics_driver">Din grafikdrivrutin fungerar inte med ditt operativsystem. Kontakta grafikkortstillverkaren och be om en uppdaterad drivrutin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="error:old_graphics_driver">Din grafikdrivrutin kan vara för gammal för Zoo Tycoon 2. Kontakta grafikkortstillverkaren och be om en uppdaterad drivrutin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="error:invalid_sound_driver">Din ljuddrivrutin fungerar inte med ditt operativsystem. Kontakta ljudkortstillverkaren och be om en uppdaterad drivrutin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="error:old_sound_driver">Din ljuddrivrutin kan vara för gammal för Zoo Tycoon 2. Kontakta ljudkortstillverkaren och be om en uppdaterad drivrutin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="error:renderer_create_failed">Det gick inte att skapa en grafikrenderare. Kontakta grafikkortstillverkaren och kontrollera om du har den senaste drivrutinen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="error:mm_not_installed">Zoo Tycoon 2 är inte installerat på rätt sätt.  Kontrollera systeminställningarna och installera om från CD:n.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
