<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackthorn:entry">Växt, slånbärsbuske</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackthorn:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlackThornBush/BlackThornBush_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
            		Slånbär, en art i familjen rosenväxter, hör hemma på det östra halvklotet och kallas också för slån eller vildplommon. Slånbär har korta, hårda, mycket taggiga grenar med många små löv. När dess små, vita blommor har vissnat finns det kvar en mörkblå frukt som är cirka 1,3 centimeter i diameter.  Slånbär kan bli 3 till 4 meter hög.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananaleaf:entry">Växt, banan</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananaleaf:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BananaLeaf/BananaLeaf_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
            Bananplantan är väldigt lik ett bananträd och har många drag som påminner om det, men den är mycket mindre.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gambagrass:entry">Växt, gambagräs</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gambagrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/GambaGrass/GambaGrass_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Gambagräs är ett långt tropiskt flerårigt gräs som blir till en tuva på upp till 70 cm i diameter. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Gambagräs kommer ursprungligen från Afrika men introducerades till de norra och västra delarna av Australien under 1980-talet för att det skulle bli fler näringsväxter för de betande djuren.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Med dess komplexa rotstruktur som hittar vatten djupt under ytan håller sig gambagräset grönt under den torra årstiden, men roten kan snabbt bli en stor brandfara när den växer obehindrat under den långa varma sommaren i Afrika och Australien. 
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_papyrus:entry">Växt, papyrus</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_papyrus:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Papyrus/Papyrus_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Papyrus, även kallat papperssäv, är det gängse namnet för en art i växtfamiljen
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_sedge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">halvgräs </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               . Växten kan bli 1 till 3 meter hög och har en vedartad, väldoftande krypande rhizom. Bladen är långa och försedda med en långsmal fördjupning, och det raka blommande strået är bladlöst, mjukt och trekantigt till formen.  Den nedre delen av stammen är tjock som en människoarm och på toppen finns en tofs av hängande "strålar" i en krans med åtta blad.  Papyrus växer i Egypten, Etiopien, Jordandalen och på Sicilien. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Olika delar av papyrus användes under forntiden både för utsmyckning och för mer funktionella syften, bland annat kransar att sätta på huvudet, sandaler, lådor, båtar och rep. Rötterna torkades och användes som bränsle. Stråmärgen kokades och åts, men framförallt användes den till att göra papyrus, den typ av papper som de främst skrev på under antiken.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Egyptiernas papyrus gjordes av skivor av stråmärgen som lades på längden lager på lager, tvärs över. Alltihop fuktades sedan av vatten, pressades och torkades torrt med elfenben eller en mjuk snäcka. Papyrusbladen varierade i storlek, från runt 12,5 cm gånger 22,5 cm till 22,5 gånger 37,5 centimeter, och rullades till rullar som antagligen var ungefär 6 till 9 meter långa.   Egyptierna skrev på papyrus i regelbundna kolumner, vilket i litterär skrift sällan överskred 7,6 centimeter på bredden. När det gällde poesi var kolumnerna ofta bredare för att passa versernas längd.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Grekerna verkar ha känt till papyrus så tidigt som i början av 400-talet f. Kr. men de äldsta bevarade grekiska papyrusrullarna tros vara Perserna av poeten Timotheos som levde under 400- och det tidiga 300-talet f. Kr.   Användningen av papyrus för litterära verk fortsatte bland grekerna och romarna fram till 300-talet e. Kr när det byttes ut mot pergament. Det användes fortfarande för officiella och privata dokument fram till 700- eller 800-talet.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cattails:entry">Växt, bredkaveldun</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cattails:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Cattails/Cattails_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Bredkaveldun är det gängse namnet på en lång flerårig ört. Den kännetecknas av en krypande rotstam, långa platta blad, blommor i en tät kolv och brun cylinderformad frukt med en sammetslen yta. Örten växer i våtmark, i och kring sötvatten, både i tempererat och tropiskt klimat och odlas ibland runt små sjöar och trädgårdsdammar. Den växer och sprids snabbt när det finns tillräckligt med vatten i jorden. Den vanligaste arten kan bli runt 1 till 2 m hög. En annan art som är mycket utbredd på det norra halvklotet är smalkaveldun, den kan bli 3 meter hög. Arter i Kalifornien, Texas, Mexiko och Argentina kan komma upp i höjder på 5 m och en blomställning på 1 m. Bladen används ofta för att göra stolsitsar, mattor och korgar.
         </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bluebush:entry">Växt, blåkochia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bluebush:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Bluebush/Bluebush_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Blåkochia är en buske som finns i västra Australiens vetebälte. Växterna varierar i storlek. Den största kan bli upp till 1 m hög och 1,5 m bred. Blåkochia växer särskilt väl i salta kärr, träsk och områden med våtmark.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Blåkochia är en utmärkt, näringsriktig matkälla för betande djur.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sedge:entry">Växt, halvgräs</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sedge:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Sedge/Sedge_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Halvgräs är det gängse namnet på en familj gräslika, blommande växter med en karakteristisk trekantig stam. Halvgräs finns över hela världen men är framförallt vanlig i våta, kärrliknande områden i de tempererade och subarkitska zonerna, där spelar den en viktig ekologisk roll när det gäller att binda och stabilisera jorden. Familjen halvgräs innehåller runt 115 släkten och 3 600 arter.  
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Medlemmar i halvgräsfamiljen kännetecknas av en rhizome, en rotliknande underjordisk stam från vilken det växer ett knippe lågblad. Lågbladen växer till en slida som omfamnar stammen helt. Strået är vanligtvis utan grenar och blad, med en krans av oansenliga blommor på toppen. Varje blomma spirar ur ett ensamt stödblad och har antingen inget hylleblad alls eller ett som är begränsat till ett antal borst eller fjäll istället för vackra kronblad. Halvgräs kan vanligtvis skiljas från gräs genom dess trekantiga stam och genom sina blad med slida och skida.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Familjen är av ekonomisk betydelse. Stammen och löven på många släkten, inklusive bredkaveldun, används för att väva mattor, korgar och hattar liksom för att göra papper. Papperssäv är ursprunget till de antika egyptiska
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_papyrus:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">papyrusrullarna</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       . En släkt i halvgräsfamiljen innefattar arter som används som hö och förpackningsmaterial. Ängsull används för att stoppa kuddar med.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_spinosa:entry">Växt, slån</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_spinosa:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SpinosaBush/SpinosaBush_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Slån är en dvärgbuske som härstammar från de torra och halvtorra områdena i nordöstra Afrika, där den utgör en viktig födokälla för betande djur, särskilt kamelen. Eftersom växten är kraftig och anpassningsbar har ekologer i norra Kenya experimenterat med att använda slån som en lösning på problem med saltrik jord.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flowerbed:entry">Växt, blomrabatter</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flowerbed:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  <img src="entities\objects\foliage\RedFlowerbedSmall\RedFlowerbedSmall_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\WhiteFlowerbedSmall\WhiteFlowerbedSmall_Zoo_ icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\PurpleFlowerbedMedium\PurpleFlowerbedMedium_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\YellowFlowerbedMedium\YellowFlowerbedMedium_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\BlueFlowerbedLarge\BlueFlowerbedLarge_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\OrangeFlowerbedLarge\OrangeFlowerbedLarge_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <br/>En rabatt med vackra blommor förhöjer det visuella intrycket av ditt zoo och skapar en behaglig miljö för dina gäster. </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desertgrass:entry">Växt, ökengräs</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desertgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/DesertGrass/DesertGrass_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Ökengräs är ett prydnadsgräs som ofta växer i spridda tuvor. Ökengräs trivs i torra, heta ökenklimat.	
      </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantgrass:entry">Växt, elefantgräs</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ElephantGrass/ElephantGrass_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Elefantgräs är ett högt, grovt gräs som finns i det tropiska Afrika och södra Asien.  Det växer sig upp till 3 m i täta snår, oftast i fuktig jord vid sjöar och flodbäddar på Afrikas savann.  
                  <p/>Bladets spets är väldigt vasst vilket gör ett område med elefantgräs nästan ogenomträngligt. Många olika fågelsorter uppskattar det skydd som ett buskage med elefantgräs kan ge.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_toadstools:entry">Växt, halmslidskivling</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_toadstools:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Toadstools/Toadstools_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Halmslidskivlingar, som även kallas svamp, tillhör i teknisk mening en familj skivlingar, men används allmänt som vilken som helst av de större köttiga eller träiga svamparna. Det finns ingen vetenskaplig grund till att man använder termen svamp endast för ätbara arter, och termen halmslidskivlingar för de arter som betraktas som giftiga eller oätliga. Två giftiga svampar, till exempel, kan vara mer avlägset besläktade än en ätlig art och en giftig. Av de tusentals kända svamparterna i världen är de allra flesta sega, träiga, bittra, smaklösa eller så sällsynta att de inte är intressanta som föda. Vissa arter är dödliga eller orsakar allvarliga sjukdomar när man äter dem. Det finns inga enkla regler för hur man skiljer ätbara svampar från giftiga, men man kan enkelt lära sig vad som kännetecknar de vanligaste ätbara arterna, och man bör bara plocka dessa arter. Murklor, röksvampar och andra arter som beskrivs nedan brukar inte förväxlas med farliga arter, men om du tvekar är det säkrast att kasta bort alla svampar du inte är säker på. Färska svampar som odlats för försäljning är alltid säkra att äta. 
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_reindeerlichen:entry">Växt, grå renlav</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_reindeerlichen:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ReindeerLichen/ReindeerLichen_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Grå renlav kallas också renlavsmossa och är en art lavar som har stor betydelse i det arktiska ekosystemet. Det är den främnta näringen för renarna och älgarna.  Formen på renlavsmossan varierar, men har oftast en månggrenad uppstigande rörformig bål eller kropp och små hål i bladvecken. Den växer väldigt långsamt och förstörs lätt av betande djur eller av bränder. Renlavsmossa växer som snabbast under vår och höst när temperaturen och fuktigheten är som högst. Den samlar lätt föroreningar och radioaktiva ämnen vilket kan vara till skada både för växten och för djuren som äter den.  
</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterlily:entry">Växt, näckros</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterlily:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WaterLily/WaterLily_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Näckros är det gängse namnet på en liten familj med blommande växter som lever i vattnet, och för dess typiska exemplar. Familjen innehåller runt 70 arter. Bladen är vanligtvis sköldformade, det vill säga bladskaftet är fäst vid mitten av bladet istället för i kanten. Bladen flyter ofta på vattenytan och håller sig kvar, genom att stjälken växer, även om vattnet stiger. Näckrosor växer oftast i lugna vatten som döljer djupt dränkt, syrefattig jord.  Roten får syret, som behövs för att den ska växa, genom luftpassager som sträcker sig genom bladens stjälkar. Många näckrosor växer som prydnad i dammar och mängder av hybrider har odlats fram.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Ett typiskt exemplar inom familjen med flytande blad kallas för lotusblomma. Två arter finns representerade i antik egyptisk konst. Till familjen hör de stora näckrosväxterna i Amazonfloden.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Familjen hör ihop med tre eller fyra andra familjer som sprids kosmopolitiskt, men bara finns i sötvatten. Förutom att växten lever i vattnet är det dessutom utmärkande för arterna att de är örtartade, inte vedartade, och bär ensamma blommor snarare än flera ihop. Blommorna är vanligtvis flera till antalet och sitter inte ihop, egenskaper som liknar dem hos de mest uråldriga växterna. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Lotusblommans familj består av en släkt med två arter: den heliga lotusblomman, helig för buddister, och den amerikanska lotusblomman. Fröna och rhizomerna på dessa lotusblommor går att äta. Bladen finns ovanför vattnet och har långa stjälkar. De två arterna utgör hornsävsfamiljen och växer ofta i vanliga akvarium i hemmen. De är helt dränkta, vanligtvis växer även deras blommor och frukter under vattenytan. De saknar rötter fullständigt. De enkla bladen delas upp i fina smala segment och växer i spiraler i varje nod, vilket ger växten ett utseende som liknar svansen på en tvättbjörn.   Familjen näckrosväxter innehåller två släkten och åtta arter med örter – några av dessa används som akvarieväxter.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Skrivet av: Marshall R. Crosby
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junegrass:entry">Växt, fin tofsäxing</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junegrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/juneGrass/JuneGrass_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Fin tofsäxing är ett blågrönt gräs som växer i Nordamerika och Europa och som används till foder och trädgårdsgräs.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Gräs är den främsta näringskällan för tama och vilda djur som livnär sig på betesmarker och grässlätter och får hö och foder som skördats därifrån. Den totala mängden mark som används för den här typen av jordbruk är större än all annan jordbruksmark tillsammans. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_dandelions:entry">Växt, maskros</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_dandelions:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Dandelions/Dandelions_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Maskros är det gängse namnet på en flerårig eller tvåårig ört i familjen korgblommiga växter, framförallt den vanliga maskrosen.  Arten har långa pålrötter, en rosett med mycket djupt flikiga, lansettlika blad, och platt blomhuvud med starkt gula småblommor på en ihålig bladlös stjälk. Roten på den vanliga maskrosen innehåller ett ämne som används som laxermedel. Roten kan också rostas och malas och vara tillsats i eller surrogat för kaffe. Bladen används som sallad och kryddgrönt, och blommorna ibland för att göra vin. Den odlas då och då, framförallt i Europa, men den är framförallt känd som ett uthålligt ogräs i alla tempererade områden.  Sandmaskros är lik den vanliga arten, men är mindre, har röda frön och mörkare dun. En rysk art har en viss betydelse som källa till latex.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_arcticmoss:entry">Växt, stor skedmossa</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_arcticmoss:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ArcticMoss/ArcticMoss_Tundra_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Stor skedmossa är en växt som tillsammans med buskar, gräs och örter och annan lågväxt vegetation täcker slätterna och kustområdena på nordpolen och bildar tundra.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Mossa är det gängse namnet för en grupp växter (bryofyter) som finns på land över hela världen.  Mossa växer på jord, stenar och bark, i fuktig mark och grunda vattendrag. Mossväxter har små, smala stjälkar och blad, men ingen ledningsvävnad. De saknar riktiga rötter, funktionen för underjordiskt stöd och spridning sköts av en trådlik struktur som kallas för rhizoider.    Könsorganen, som kallas för anteridier och arkegoner, innehåller var för sig spermier och ägg och finns på gametofyten som är en oberoende bladrik växt. Befruktningen kan bara ske när växterna är blöta. När befruktningen är färdig blir äggen en sporofyt.  Sporofyten består av en bas, eller en fot, inbäddad i gameotofytens vävnad, en stjälk som vanligtvis är lång och hårlik och en avslutande kapsel.  Kapseln, som för de flesta arter täcks av ett småtandat lock, innehåller mängder av sporer. Sporerna frigörs antingen explosivt eller genom särskilda tänder på peristomet.  Under gynsamma förhållanden börjar de gro genom att bli en slank underjordisk ståndarsträng som kallas för protonemat. Små knoppar från protonematen ger upphov till gameofytiska växter. Mossarna producerar också gametofytier från de specialiserade knoppar som växer på rhizoiderna; bladknopparna som växer på bladen eller stammen och sekundära protonemat som växer på rhizoider eller skadade områden av det bladiga skottet. Gruppen delas vanligen upp i tre typer: levermossa, hornsäv och mossorna.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Många mosslika växter som inte är besläktade med mossfamiljen kallas vanligtvis för mossor. Det innefattar irländsk mossa eller karagenalg som är en rödalg. Islandslav (Iceland moss) är det gängse namnet på en lava och en blommande växt som också kallas för kärleksört. Stenmossa är det gängse namnet på många lavar som växer på stenar och poppelfetblad. Växterna som kallas för mattlummer är släkt med ormbunksväxterna. Spansk mossa är en blommande växt som växer som en epifyt på trädstammar i södra USA och i Västindien.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_whitelillies:entry">Växt, vita liljor</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_whitelillies:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WhiteLillies/WhiteLillies_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Den vita liljan är en flerårig växt med segmenterade lökar, svärdformade blad och fristående, stora, ibland trumpetformade blommor. Blommorna har ofta fläckiga kronblad och tydligt framstående ståndare. Vit lilja användes som medicinalväxt fram till 1600-talet för många olika sjukdomar, från skorpionstick och ormbett till stela muskler och fertilitetsproblem.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_larkspur:entry">Växt, riddarsporre</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_larkspur:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Larkspur/Larkspur_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Riddarsporre är det gängse namnet på en art i en släkt blommande växter i ranunkelfamiljen. Släkten innehåller runt 40 arter och hör hemma i de tempererade områdena på det norra halvklotet. Blommorna kan vara lila till ljust rosa och några arter är vita. Blommorna växer i lösa klasar och löven ser fjäderlika ut. Namnet riddarsporre används ibland omväxlande med namnet storriddarsporre, men den senare växten har nu allmänt accepterats som en egen släkt.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africandaisy:entry">Växt, afrikansk margerit</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africandaisy:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AfricanDaisy/AfricanDaisy_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Silveröga är den vanligaste arten av Arctotis, en släkt ettåriga växter, i södra Afrika. I USA växer de i trädgårdar som har bra jord och rikligt med sol. Arctotisblommor blommar under sommaren och hösten. Den vanligaste arten kallas för silveröga.  Den blir över 60 cm hög och bär korgblommiga blommor som är upp till 7 cm i diameter och har vita strålar och blå mitt. Blommorna sluter sig varje kväll och öppnar sig igen nästa morgon. Det finns dvärgarter med orange blommor.
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africanviolet:entry">Växt, sankt paulia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africanviolet:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AfricanViolets/AfricanViolets_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="128" height="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Sankt paulia är det gängse namnet på en blommande växt som ofta odlas i hemmen. Den är inte släkt med violen, utan med en släkt i den familj som också innefattar gloxinia, men deras kronblad är formade som violens och är ofta violetta till färgen. Släktet innehåller runt 20 arter av små, håriga, örtartade fleråriga växter med en klase med långstjälkade köttiga blad vid basen.   De violettartade blommorna bärs upp av löst förgrenade stjälkar som växer fram ur löven. Alla hör hemma i bergen i Tanzania och Kenya i östra Afrika och de flesta odlas. Många odlade växter, inklusive dubbelblommiga och många färgvarianter, har utvecklats från den vanliga Sankt paulian.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglelillies:entry">Växt, orientlilja</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglelillies:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/JungleLillies/JungleLillies_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="128" height="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Med sina stora stjärnformade kronblad och mycket väldoftande blommor är orientalisk lilja den mest populära (och inkomstbringande) blomman inom snittblomsterindustrin i dag.  Med sina vackra färger och dramatiska doft är de särskilt populära vid bröllop.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lilyofvalley:entry">Växt, liljekonvalj</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lilyofvalley:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/LilyOfTheValley/LilyOfTheValley_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Liljekonvalj är det gängse namnet på arter i en släkt med fleråriga örter. De odlade arterna hör hemma i det tempererade Europa och Asien och har introducerats till Nordamerika. Liljekonvalj är sedan länge en favorit i skuggiga trädgårdar, där den växer tätt och undantränger all annan vegetation. Bladen är lansettlika, parallellnerviga och växer upp från marken. Frukten är ett rött bär. Blommorna, som är små, vita (ibland i andra färger) och klockliknande, hänger från en enda stjälk som är cirka 30 cm hög.   För sin dofts skull används blommorna för att göra parfym. När den odlas fortplantas liljekonvaljen vanligtvis från terminalknoppar på den underjordiska jordstammen.   När den väl har etablerat sig har liljekonvaljen en benägenhet att framhärda med stor uthållighet.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fringedpolygala:entry">Växt, jungfrulin</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fringedpolygala:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FringedPolygala/FringedPolygala_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Även om den ser ut som en orkidé är jungfrulinens blomma en art i familjen jungfrulin. Jungfrulin är det gängse namnet på en familj som främst består av tropiska träd och klätterväxter, och för dess typiska exemplar. Den här lågväxta blomman växer bra i mörka skogsmiljöer.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_proteawildflowers:entry">Växt, protea</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_proteawildflowers:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ProteaWildflowers/ProteaWildflowers_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
         Protea är en vintergrön buske med täta blommor. Protean, som hör hemma i södra Afrika, odlas för sina färgglada högblad och täta blomhuvuden. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_baobab:entry">Baobabträd</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_baobab:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Baobob/Baobob_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Baobabträdet är ett stort afrikanskt träd som man främst hittar i semiarida områden, där det värderas högt av många afrikanska folk.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Baobabträdet blir aldrig högre än ett stort
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_maple:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">lönnträd </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       (ungefär 15 m) men stammen får ibland en diameter på 9 meter vilket gör det till ett av världens största träd. Bara sequoian och eucalyptusen har en större stamdiameter. Grenarna, ofta lika tjocka som stammarna på andra stora träd, blir ett halvklotformigt grenverk på ofta 45 m i diameter. Den största diametern av stammen och trädets lägre grenar gör att trädet kan lagra stora mängder vatten. Under den torra årstiden släpper baobabträden sina löv för att kunna bevara mycket av vattnet som annars skulle ha gå förlorat genom transpiration.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Baobabträdet ger mat och skydd för många djur. Frukten från baobabträdet kallas vanligen för apbröd och är ungefär så stort som en grapefrukt. Människor äter frukten och använder innanmätet för att göra svalkande drycker. Dessutom ger trädets bark en stark fiber för tågvirke.  
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Baobabträdet har en religiös betydelse för vissa folk som bor i det sudanesiska savannområdet i västra Afrika, t.e. för serer, wolof och mandinka. Deras grioter – samhällets muntliga historieberättare och lovsjungare – har traditionellt begravits i stammen till baobabträdet eftersom grioter tros vara för heliga för att begravas i jorden. Jolabefolkningen i Senegal vördar baobabträdet eftersom det sägs att andar lever i det. Jolafolket tror också att baobabträdet kommer med varsel om när regnsäsongen startar eftersom de får löv precis innan det börjar regna. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_umbrellaacacia:entry">Paraplyakacieträd</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_umbrellaacacia:text"><color r="255" g="255" b="255"><br/>
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/UmbrellaAcacia/UmbrellaAcacia_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Paraplyakacian är ett av de mest lättigenkännliga träden på Afrikas savann. Den tillhör akaciafamiljen, ett viktigt släkte av träd eller buskar till ärtväxtfamiljen. De flesta av släktets 1 200 arter hör hemma i det tropiska Afrika eller Australien. Den vanliga typen av blad är dubbelt parbladiga, men de är ofta modifierade, framförallt gäller det för de arter som har varit tvungna att anpassa sig till den intensiva värmen och regnbristen i Australien. De australiska arterna har vertikala pyllodium, modifierade blad. Släktet har stor och varierad ekonomisk betydelse, ger ätbara frön och värdefullt trä och kåda.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_acaciacaffra:entry">Caffraakacieträd</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_acaciacaffra:text"><color r="255" g="255" b="255"> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/> <br/>
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AcaciaCaffra/AcaciaCaffra_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Caffraakacian tillhör akaciafamiljen, ett viktigt släkte med träd eller buskar inom ärtväxtfamiljen. De flesta av släktets 1 200 arter hör hemma i det tropiska Afrika eller Australien. Den vanliga typen av blad är dubbelt parbladiga men de är ofta modifierade, framförallt hos de arter som har varit tvugna att anpassa sig till den intensiva värmen och regnbristen i Australien. De australiska arterna har vertikala fyllodium som är modifierade blad. Släktet är av stor och mångsidig ekonomisk betydelse, ger ätbara frön, värdefullt trä och kåda.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_orchid:entry">Orkidéträd</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_orchid:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Orchid/Orchid_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Orkidé är det gängse namnet på runt 250 arter tropiska träd, buskar och vedartade klängväxter som tillhör familjen ärtväxter. Många arter av orkidéträd har stora, vackra blommor som varierar i färg från lavendel till mörklila och som vanligtvis blommar på senvintern. En art av orkidéträdet, Saint Thomas-trädet, är en buske som blir upp till 5 m hög. Den odlas som prydnad i varma klimat.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantear:entry">Träd, Elefantöron</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantear:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ElephantEar/ElephantEar_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   Elefantöron är det vanliga namnet på cirka åtta arter med stora örter som tillhör släktet munkhättor och kommer från Sydamerika. Bladen som har gett växten dess namn kan för vissa arter bli 1 m höga. Flera arter odlas som kruk- och trädgårdsväxter i USA, inklusive kallor med sköldformade blad som är kantade och har strimmor i mörklila. Taro, som växer på öarna i Stilla havet, har stora ätbara underjordiska stamknölar. Liksom andra medlemmar av kallafamiljen innehåller elefantöron kalciumoxalat som ger en brännande känsla och ibland svullnad i mun och hals om bladen äts. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kily:entry">Tamarind</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kily:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Kily/Kily_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Tamarind är det vanliga namnet för ett tropisk städsegrönt träd i familjen ärtväxter. Det hör hemma i bördiga områden runt om i tropiska Afrika och södra Asien.  Tamarind är ett stort träd som når en höjd på 24 m. Det mycket hårda träslaget, som sägs slå gnistor när man slagit på det med en yxa, används för möbelsnickeri.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Ringsvanslemurer tycker mycket om frukten, fröna och frökapseln från tamarinden, som odlas i stor utsträckning på de östra och västra halvkloten som prydnadsträd och för sina syrerika frukter. De ljust gula blommorna hänger i lösa klasar i änden av grenarna och har fyrdelade blomfoder, fem kronblad, tre fruktbara ståndare och en ensam pistill. Frukten är spetsig och torr (förblir stängd när den är mogen) med mångfröig kapsel. Tamarindjuice blandad med socker och vatten är en populär dryck i Latinamerika.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananatree:entry">Bananträd</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananatree:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BananaTree/BananaTree_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Bananträdet, som det kallas, är egentligen inget träd. Det är en tropisk trädliknande ört.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Banan är det gängse namnet på arterna i en släkt med tropiska, trädliknande örter och deras frukter. Arterna i släkten kommer från sydöstra Asien, men odlas nu i alla tropiska länder för sin frukt, sina fibrer eller bladskivor.    Bananen är en stor örtartad växt med en flerårig rot, eller rhizome, från vilken växten bevaras genom groddar eller rotskott. I tropikerna är stammen ettårig – det vill säga, den dör när frukten är mogen och nya stammar utvecklas från knopparna på rotstammen. Dessa stammar eller knoppar används ofta för fortplantning och nya odlingar, och den växer så snabbt att frukten vanligtvis är mogen inom tio månader efter att rotskotten har planterats. När den är fullvuxen är stammen 3 till 12 m hög och krönt av en krona med stora ovala blad som är upp till 3 m långa, med en stark och köttig rotstjälk och mittnerv. Blommorna skjuter upp i stora kolvar från mitten av de sammansatta bladen och är ordnade i spiralliknande klasar utmed kolven. Honblomman sitter nedtill på kolven och hanblomman på toppen. Frukten varierar i längd från runt 10 till 30 cm. Medelvikten för en klase är runt 11 kg, men vissa enskilda klasar överstiger ofta 18 kg. En stock bär bara frukt en gång, sedan dör den och ersätts av sidoskott av vilka två eller tre får bära frukt.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Frukten av pisangen, eller matbananen, är  större, grövre och mindre söt än den sorten som vanligtvis äts rå. Den ätbara delen av bananen innehåller i genomsnitt 75 procent vatten, 21 procent kolhydrater och ungefär 1 procent vardera av fett, protein, fibrer och aska. Andra delar av växten överflödar av fibrer, vilka kan används vid tillverkningen av papper och tågvirke.  En art är ursprunget till manillahampan.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Hälften av världens bananskördar växer i Afrika och mycket av det som odlas används lokalt. De mest framträdande områdena för bananexport är Centralamerika och norra Sydamerika.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kapok:entry">Kapokträd</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kapok:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Kapok/Kapok_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Kapokträdet tillhör släkten Ceiba som är både det gängse och vetenskapliga namnet på en stor släkt träd som blir 40 meter eller högre. De har handformiga blad och stora klockformade blommor. Deras tjocka vedartade frökapslar innehåller en sorts fiber som påminner om bomull. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Kapokträdet, ceibaträd eller silkesbomullsträd odlas i stor utsträckning i tropiska områden för sin fiber, även kallad kapok. Som en följd av sin ringa längd, elasticitet och obräcklighet kan inte fibern spinnas som bomull, men den används på många olika sätt som stoppnings- och isoleringsmaterial.  Eftersom den är så lätt och har så goda vattenavstötande egenskaper har kapok använts i stora mängder i livräddningsprodukter och som stoppning och isolering.  Den huvudsakliga leveransen av kapok kommer från ön Java. Trädets frön ger också kapokolja som används för att göra tvål. Det mjuka, svampiga träet från en afrikansk variant används för att göra kanoter. De runda fröena, stora som ärtor, äts på den indonesiska ön Sulawesi (Celebes).
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redcedar:entry">Röd ceder</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redcedar:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/RedCedar/RedCedar_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Röd ceder är en av två arter av tujor som hör hemma i Nordamerika. Den finns väster om Klippiga bergen från norra Kalifornien till Alaska. Ibland kallas den jättetuja, och under gynsamma förhållanden kan den bli 60 m hög och stammen över 4,5 m i diameter. Arborvitae (livets träd på latin) är det vanliga namnet för vissa besläktade städsegröna träd i 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_cypress:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cypresser </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       familjen. De döptes till det under det tidiga 1600-talet som en följd av det medicinska värdet som tillskrevs deras balsamiska kåda.    Koncentrat av denna kåda ökar blodtrycket och minskar febern. Bladen har en väldoftande balsamlik lukt. Träet är rödaktigt, ljust och slitstarkt. Några av de större arterna är värdefulla timmerträd. De mindre arterna odlas i trädgårdar och som vindskydd för mer ömtåliga växter.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_foxtailpalm:entry">Rävsvanspalm</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_foxtailpalm:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FoxtailPalm/FoxtailPalm_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Den exotiska rävsvanspalmen kommer från Sydostasien. Den växer bäst i subtropiska eller tropiska klimat. Under de senaste årtiondena har rävsvanspalmen tagits upp på listan över utrotningshotade arter i Australien, men det finns tecken som tyder på en comeback. 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Rävsvanspalmen är mest känd för sin gröna böjda blad som påminner om en flaskborste eller svansen på en räv.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_treefern:entry">Träd, trädormbuske</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_treefern:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/TreeFern/TreeFern_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Trädormbusken är en hög ormbunke som liknar ett träd. Den finns i varma områden runt om i världen. Trädormbusken har en vedartad stam, caudex, som är lång och slank på några arter och något kraftigare på andra. På toppen av stammen finns en rosett med stora, eleganta, fint utskurna löv, ibland 3 m långa.   Många trädormbuskar kan bli 4,6 till 9 m höga. Arter i släkten cyathea kan överstiga 15 m. Trädormbunkar är vackra inslag i den tropiska vegetationen, och många arter planteras i drivhus. 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_birch:entry">Björk</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_birch:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Birch/Birch_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Björk är det gängse namnet på en familj vedartade träd eller buskar på vilka det växer ymnigt med enkla små han- och honblommor i täta hängen.   Familjen (se Bok) sprids i stor utsträckning i tempererade och arktiska områden på det norra halvklotet och når bara det södra halvklotet i Sydamerika. Familjen består av 6 släkten och runt 150 arter.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De typiska exemplaren i björksläktet ger ett fast träslag med en enhetlig struktur som används i möbler, golvbräder, plywood och faner.     Björköl, som en gång var populärt, kommer från saven. Barken på pappersbjörk användes av indianerna för att bygga kanoter. Björkolja, som en gång gjordes av barken av körsbärsbjörk tillverkas nu syntetiskt. Flera arter passar bra som prydnad, till exempel den europeiska vita björken, med alla dess hortikulturella varianter.  Från ett släkte kommer hassel- och filbertnötter, som använts till mat sedan forntiden.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Familjen innefattar också bland andra al och avenbok. De flesta är buskar eller kortlivade träd som när de är mogna är för små för att bli användbart virke.  Rödalen vid nodvästra Stilla havet är ett viktigt undantag eftersom träslaget används till billigare möbler.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Medlemmar i björkfamiljen visar flera omställningar till att fortplanta sig genom vindpollination, vilket är vanligt inom gruppen. Enkla hängen med han- och honblommor växer på samma växt, utvecklas under hösten och mognar tidigt på våren. Foderblad och kronblad är väldigt små, eller finns inte alls, och blottar den pollenbärande ståndaren och pollensamlande pistillen för vinden. Enorma mängder med små, lättspridda pollenkorn sprids under våren av hanblommorna. Honblomman, däremot, är inte lika mogen när pollen sprids. Pistillens stift och märke som tar emot pollen har tagit form, men fröämnet som måste befruktas för att mogna till frön har inte dykt upp ännu. Pollen stannar kvar i stiftets vävnad under flera veckor medan fröämnet mognar. Efter det här följer befruktning och fröproduktion.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_maple:entry">Lönn</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_maple:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Maple/Maple_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Lönn är det gängse namnet på en liten familj träd utbredda i de tempererade områdena på det norra halvklotet och för dess typiska exemplar. Familjen som innehåller 2 släkten och omkring 113 arter kännetecknas av sina motsatta blad och små flersymmetriska blommor i lösa klasar. Blommorna saknar ofta kronblad. Fruktämnet (honblomman) består av två sammanslagna fruktblad (äggbärande strukturer) som mognar till klyvfrukt med två vingar. Lönnar odlas i stor utsträckning som prydnad, och som alléträd, för sitt bladverk och sina höstfärger.  De arter som oftast odlas är mellanstora till stora lövfällande träd med flikförsedda "lönnformade" blad, som det som finns avtecknat på den kanadensiska flaggan.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Vanliga odlade arter är rödlönn, sockerlönn, svart sockerlönn och skogslönn. Alla dessa kommer från Nordamerika och Europa. Många av de asiatiska arterna skiljer sig påtagligt från sina västliga släktingar. Några är små träd eller buskar, några är städsegröna och några har hela (oflikade) blad.  Asklönn, en lönn som finns i stora delar av USA, har ett sammansatt blad med tre till fem småblad. Förutom att de fungerar bra som prydnad ger lönnträd bra timmer, framförallt synkomorlönn, liksom socker eller sirap, framförallt sockerlönnen. Familjens andra släkten innefattar två arter i Kina.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Skrivet av: Marshall R. Crosby
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fountainbamboo:entry">Växt, glansbambu</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fountainbamboo:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FountainBamboo/FountainBamboo_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
		Bambu är det gängse namnet på ungefär 45 släkten och runt 480 arter fleråriga, vedartade vanligen busklika eller trädlika växter i gräsfamiljen. Bambu finns mest i tropiska och subtropiska områden, från havsnivån till snötäckta bergstoppar, med några arter som sträcker sig in i tempererade områden. De finns framförallt rikligt i sydöstra Asien, med några arter i Amerika och Afrika, men inga i Australien. Det finns bambu som liknar hårda vasstrån, ungefär 1 m höga, och jättar som blir 50 m höga och 30 cm i diameter vid basen.  De flesta bambuträd är upprätta, men några är klättrande och ger upphov till ogenomträngliga snår i vissa områden.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterbamboo:entry">Växt, bergsbambu</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterbamboo:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WaterBamboo/WaterBamboo_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Bergsbambu är en växt som lever i vattnet och är egentligen inte alls en bambu. Däremot är det mycket likt en bambu, en trädlik växt.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Bergsbambu är den populäraste inomhusväxten i Kina, och den är väldigt populär hos utövare av Feng Shui.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanbirch:entry">Himalayabjörk</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanbirch:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/HimalayanBirch/HimalayanBirch_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Med sin glänsande vita bark som man lätt kan dra av är himalayabjörk en av de ovanligaste och mest attraktiva träden i Zoo Tycoon 2. Den kommer från de västra delarna av Himalaya och Kina och kan växa sig upp till 10 till 20 m hög. 
		</cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackspruce:entry">Svartgran</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackspruce:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlackSpruce/BlackSpruce_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Svartgranen tillhör familjen tallväxter, det gängse namnet på en släkt med runt 40 arter med barrträd, hemmahörande på det norra halvklotet. Nästan hälften kommer från Nordamerika. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Gransläkten, i familjen tallväxter, kombinerades tidigare med en släkt av ädelgran, från vilken den skiljer sig genom att ha fritt hängande kottar, uthålliga vedartade bladfötter och fyrhörnade löv strödda och pekande i alla riktningar.   Granen finns längre norrut än de flesta träd, och är skogsbildande inom norra polcirkeln och söderut framförallt i bergen, så långt bort som till Pyrenéerna i Europa och Himalaya i Asien. I USA finns gran så långt söderut som North Carolina och Arizona.  Vitgranen och svartgranen täcker stora områden i Kanada, och utestänger nästan alla andra träd. I Europa är den vanliga granen spridd på samma sätt. Timret är värdefullt som bränsle och husvirke och exporteras från Norge och Sverige som virke för master och bommar till segelfartyg.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       I Nordamerika är de vanligaste arterna vitgranen och svartgranen, även om det sällan görs skillnad på dem vid skogsavverkning.   Den förstnämnda finns från New York till British Columbia och norrut till Newfoundland och Labrador, Hudson bay och Alaska. Dess vita träslag är lätt, mjukt, kompakt och nästan luktfritt med knappt urskiljbar splintved. Den används som vanligt vid byggen och från den kommer också några av de grankådor som finns på marknaden.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Svartgranen finns på ungefär samma ställen som vitgranen, förutom att den finns längs efter bergen fram till Virginia. Det är ett något mindre träd, men annars är den lik vitgranen. Den finns i enorma skogar i Maine, New York, Kanada och på andra platser, och används i stor utsträckning för trämassa och papper. En tredje art, rödgranen, som är ett värdefullt timmerträd, finns bara i New England, men också i Appalacherna så långt söderut som Georgia.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_balsamfir:entry">Balsamgran</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_balsamfir:text"><color r="255" g="255" b="255"> 
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BalsamFir/BalsamFir_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Balsamgranen är en av tio olika ädelgranar som kommer från Nordamerika och främst växer i de västra delarna av Klippiga bergen. De växer sig störst i bergskedjorna Sierra Nevada och Kaskadbergen.  Balsamgranen finns från Virginia till Newfoundland och nordväst om Yukon och Labrador. Den blir från 12 till 18 m hög och bladen är ytterst väldoftande och kådaktiga. Balsamgranen, antagligen den mest kända av ädelgranarna, används som massaved och ger upphov till ett flytande harts som kallas för Kanadabalsam. Ädelgranen som finns i Kalifornien, Washington och Oregon blir 30 till 60 m hög och har en stam som når upp till 2,4 m i diameter. Berggranen är mindre än kaskadgranen och blir vanligtvis från 24 till 30 m hög. Den finns från New Mexiko till Alaska i Klippiga bergen. Kustgran växer från Montana till Stillahavskusten och kan ibland bli så hög som 91 m. Ädelgranar har inte de kådgångar som kännetecknar tallväxter eller granar, trots att alla dessa tre påminner om varandra när det gäller träslagets mjukhet. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Ädelgranar är det gängse namnet på ett trädsläkte. Träden, som kallas ädelgranar, har vanligtvis raka stammar och en pyramidliknande form. Grenarna växer i spiraler ut från stammen. Kottarna som är upprätta när de är mogna består av tunna, täta fjäll.  Varje fjäll har tvåvingade frön. De platta barren är strödda, med huvudnerven synlig på den vitaktiga undersidan.  
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tamarack:entry">Kanadalärk</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tamarack:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Tamarack/Tamarack_Borealforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Kanadalärken finns från Newfoundland och Labrador till Alaska.  Det starka hållbara virket används för utsatta byggnader och som pålar, stolpar och slipers. Västlig lärk finns i de nordvästra delarna av USA och i sydöstra Kanada. Dess täta, hållbara virke används ofta till golv. Subalpin lärk finns i samma områden som västlig lärk men oftast på högre höjder.  Europeisk lärk är ett viktigt träslag i Europa, där det i stor utsträckning har planterats som gröda. Den odlas i Nordamerika som prydnadsväxt.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Lärkar är det gängse namnet på en liten trädsläkt som är begränsat till de kallare delarna av det nordiska halvklotet. Lärkar tillhör familjen tallväxter och är ovanliga bland barrträden (se Barrträd) eftersom de fäller sina barr: deras mjuka, nålformade barr som hänger i täta klungor, faller på hösten och nya barr kommer inte förrän nästa vår. Av de tio arterna lärkar i världen finns tre i Nordamerika. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanpine:entry">Himalayatall</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanpine:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/HimalayanPine/HimalayanPine_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Himalayatallen är ett av de två dominerande barrträden i de nordvästra delarna av Himalaya, där tät skog finns kvar i de få områden som inte jordbruk eller kommersiellt skogsbruk har haft någon större inverkan på.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Tall är det gängse namnet på en mellanstor familj träd, med främst städsegröna träd, som är utbredd i de tempererade områdena på det norra halvklotet, och för dess typiska exemplar. Familjen som innehåller runt 210 arter utspridda över 10 släkten har en mycket stor ekonomisk betydelse eftersom det t.ex. ger virke och massaved. Familjemedlemmarna har typiska spiralformade nållika barr. Hos flera släkten, till exempel tallar, cedrar och lärkar, hänger barren, som egentligen är korta grenar eller skott som barren hänger på, i täta spiraler.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Medlemmarna i familjen tallväxter har åtskilda hon- och hankottar. Den förstnämnda producerar frön och den andra pollen. Han- och honkottarna växer på samma planta. De fröbärande kottarna är vedartade när de är mogna och fröna är försedda med vingar.  Familjen skiljs åt från andra barrträd genom basen på frökottarna. Varje enskilt fjäll som bär frö har ett tydligt stödblad, som vanligtvis är kortare än fjället.  Frökottarna hänger från alla familjemedlemmar, om man bortser från ädelgran och en liten släkt som finns i södra Kina och sydöstra Asien. Nästan alla arter i familjen har ständigt gröna barr, förutom lärkar.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Tallsläktet själv är den största i familjen, med runt 110 arter av vilka 35 finns i Nordamerika. Tallar växer i många olika miljöer, från havsnivån upp till höjder på 4 000 m och urskiljs från de andra arterna i familjen genom sina barr som hänger i knippen. Varje knippe innehåller ett speciellt antal barr, beroende på arten, med en slida av kort fjälliknande blad vid basen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Tallväxter delas upp i två grupper beroende på skotten och andra typiska drag. Mjuka tallar får skott i knippen om fem och fjällen faller från de mogna skotten. Deras träslag är mjukt och har en grov yta. Välkända vittallar är weymouthtall i nordöstra Nordamerika och pinjetall i sydväst som man kan äta fröna av. Bristleconetallar som finns i Klippiga bergen kan bli mer än 5 000 år gamla och är den äldsta levande organismen på hela planeten.  Genom att analysera årsringarna hos bristleconetallarna kan vetenskapsmännen säga hur klimatet var för över 10 000 år sedan. Hårda tallar får skott i grupper om två eller tre, och de i sitter länge i klasar.  Virket är vanligtvis hårt, med en fast yta. Välkända arter är klipptall som finns från Alaska till Kaliforniabukten; den sydöstra kustslättens Pinus palustris och guldtall som finns västerut i Amerika. Båda grupperna har stor ekonomisk betydelse eftersom de ger virke, massa, tjära och terpentin och används som prydnad. Arter i en familj tallväxter, som man trodde dog ut för 50 miljoner år sedan, hittades i en regnskog nära Sydney, Australien 1994. Andra arter i familjen tallväxter är douglasgran, hemlock och gran.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowcedar:entry">Gul nutkacypress</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowcedar:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/YellowCedar/YellowCedar_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Gul nutkacypress är ett av två träd i västra USA som ofta kallas för
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_cypress:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cypresser </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 Den andra är ädelcypress. Dessa två träd är så kallade falska cypresser.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_datepalm:entry">Dadelpalm</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_datepalm:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/DatePalm/DatePalm_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Dadelpalm är det gängse namnet på flera besläktade träd i de tropiska områdena. Den vanliga dadelpalmen hör hemma i norra Afrika, sydvästra Asien och Indien och odlas i stor utsträckning i heta, torra områden över hela världen. Stammen är rak, grov och blir upp till 18 m hög. Den har en krona av vaxgröna, stickiga blad som blir ungefär 3 m långa och ett antal greniga kolvar som på honträdet ger från 200 till 1 000 dadlar var. Varje fruktställning med dadlar väger upp till 12 kg och den årliga skörden från ett enda träd kan bli upp till 270 kg. Trädet börjar bära frukt runt det åttonde året, mognar vid 30 års ålder och börjar vissna när det är ungefär 100 år. Från början har man hjälpt till med fortplantningen genom att ta bort hanblommorna precis innan ståndaren mognar och hänga dem bland blommorna på honträdet.  
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       I många delar av norra Afrika, Iran och Arabien är dadelpalmerna folkets huvudsakliga utkomst och dadlar den viktigaste matvaran.   Den köttiga delen av frukten innehåller runt 58 procent socker och 2 procent vardera av fett, proteiner och mineraler. Stammarna används för att göra korgar och flätverk, bladen vävs till väskor och mattor och fibrer från både stam och fibrer används till att göra tågvirke.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       En annan art, sockerpalmen, odlas i Indien för sin sav. Saven kan kokas och reduceras till en form av palmsocker eller råsocker, användas som dryck eller för att göra palmvin från vilket arrak, en romlik spritdryck, kan destilleras fram.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Dadelpalmer odlas ofta som prydnadsträd i de södra delarna av USA, i regioner där det är för kallt för att frukten ska mogna. Blå dadelpalm växer i klungor och har ett silverblått bladverk. Findadelpalm är en dvärgart som också är populär i norr som drivhusväxt eller krukväxt. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camelthornacacia:entry">Kameltörne</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camelthornacacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/CamelThornAcacia/CamelThornAcacia_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Kameltörne är ett stort paraplyformat träd med fjäderlikt bladverk, som är en vanlig syn både i Afrika och Australien. Kameltörnets blad är populär föda för
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_elephant:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">elefanter</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               , 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_giraffe:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">giraffer</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               och älgar, och fröna används ibland som kaffesubstitut.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_mangrove:entry">Mangroveträd</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_mangrove:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Mangrove/Mangrove_Wetland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Mangroveträd är det gängse namnet för flera olika sorters tropiska blommande växter som är medlemmar i tre olika familjer. Mangroveträd är träd eller buskar med det gemensamt att de växer i grunda, leriga saltvatten eller bräckta vatten, framför allt längs stilla kustband och i flodmynningar. De kännetecknas av att de ger upphov till en trasslig härva av välvda rötter som blottläggs vid lågt tidvatten. Mangroverötterna når ovanför vattenytan. Dessa specialiserade vertikala grenar, som kallas för pneumatoforer, fungerar som andningsorgan. Den vanligaste och viktigaste arten, röd mangrove, kallas så eftersom det har ett rödaktigt träslag.  Det har använts som träkol och garvsyra, som används för att bereda läder.   Dess frön är ovanliga eftersom de gror medan de fortfarande sitter kvar på trädet, groddplantan kan bli upp till 30 cm lång. Groddplantorna är cigarrformade och tyngre vid roten än vid bladändan. När fröet faller brukar det plantera sig självt i leran under moderväxten. Röd, vit och knoppmangrove finns i södra Florida och i andra tropiska områden. Svart mangrove hör till familjen verbenaväxter.
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cypress:entry">Cypress</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cypress:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Cypress/Cypress_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Cypress är det gängse namnet på flera besläktade barrträd och buskar. Den vanliga cypressen, som hör hemma i medelhavsområdet, är en symmetrisk ständigt grön växt som påminner om popplar och ofta blir mer än 27 m hög. Det har ett tätt gult eller rödaktigt trädslag så kådigt att det inte ruttnar, ens efter att har varit länge i vattnet. Montereycypress är ett ännu större träd som finns vid stillahavskusten i Kalifornien. Ibland kan det bli så högt som 46 m, och få en omkrets längst ner på stammen på 3 m. Den här cypressen är vanligtvis symmetrisk, men får ofta fantastiska former när den utsätts för blåsten. En annan cypress är goaceder eller portugisisk ceder som ofta planteras i USA för dess grenverks prydnad.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Bland träd som man ofta kallar för cypress finns två träd i västra USA, ädelcypress och 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_yellowcedar:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">gul nutkacypress</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       och en tallväxt i östra USA, tuja. Dessa är så kallade falska cypresser. Sumpcypress är ett värdefullt timmerträd i Mexiko och södra USA. Den är lövfällande med en kraftig stam som kan bli 52 m hög. Trädet växer vid kanterna av träsk eller vattendrag och dess rötter ser ut som krokar eller ledknutar som sträcker sig ovan vattnet. Ledknutarna används ofta för de böjda delarna vid båtbyggen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_weepingmyall:entry">Hängakacia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_weepingmyall:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WeepingMyall/WeepingMyall_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Hängakacia, även känd som weeping acacia, är ett långsamt växande vintergrönt träd från östra Australien. Hängakacian med sina hängande grenar och bladverk är mycket lik tårpilen, men den klarar sig bättre i ökenklimat eftersom den kräver betydligt mindre vatten. Giraffer äter gärna hängakacians stålgrå blad.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowfeveracacia:entry">Gul feberakacia</LOC_STRING><LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowfeveracacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/YellowFeverAcacia/YellowFeverAcacia_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Den paraplyformade gula feberakacian tillhör de högsta och största träden på Afrikas slätter. Den ger skugga och skydd för många av invånarna på savannen, både djur och människor. Den gula feberakacians bark har länge använts för att behandla gula febern, en icke smittsam infektionssjukdom som orsakas av ett virus som vanligtvis överförs av myggor som bär smittan.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tremblingaspen:entry">Asp</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tremblingaspen:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/TremblingAspen/TremblingAspen_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Aspen med sina karakteristiska darrande löv är ett av de mest lättigenkännliga träden.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Asp är det gängse namnet på besläktade träd av vilka flera har bladskaft eller bladstjälkar som är så ihoppressade att löven lätt kan röra sig från sida till sida men inte upp eller ner. En lätt vindpuff får alla löv på dessa träd att röra sig. De vanligaste arterna är amerikansk asp som finns i Nordamerika, stortandad asp som finns i östra Kanada och USA, och europeisk asp som finns i Europa, västra Asien och norra Afrika.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetlandlog:entry">Växt, stock för våtmark</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetlandlog:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/LogMedium/LogMedium_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/> <img src="entities/objects/foliage/LogSmall/LogSmall_Wetlands_ icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  Både stora och små stockar för våtmark utgör en bekväm viloplats för våtmarksdjur, bland annat bäver och krokodil.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING></ZT2Strings>
