<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef" version="7"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:entry" version="7">Definition av biotop</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:text" version="7">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
               Biotoper, som också kallas för livsmiljöer, karakteriseras av alla växter, djur, organismer och den fysiska miljön som finns i ett speciellt område. En biotop utmärks genom sin växtlighet som bestäms av platsens klimat, breddgrad och höjd över havet. Nordisk skog, till exempel, finns i subarktiska delar av Nordamerika och Asien. Längre norrut är miljöerna för hårda och årstiden är för kort för att en skog ska kunna växa. I stället för träd frodas där tundrans låga växtlighet. Samma fenomen inträffar i klippiga områden högt över havet, där träden ger vika för den lågväxta fjällvegetationen.
                  <br/>
                  <br/>En biotop består av många ekosystem - mindre samhällen med växter och djur och deras habitat (den fysiska delen av miljön som påverkar dem). Medan gränserna för en biotop bestäms av klimatet är gränserna för ekosystem, som skiljer ett samhälle från ett annat, av fysisk natur, till exempel bergskrön eller flodbankar. Ekosystemet hos en speciell biotop brukar innehålla växter som växer på liknande sätt och djur som livnär sig på liknande sätt.
                  <p/>Bland de stora biotoperna ingår alpint landskap, 
                  <a href="zoopedia:zoopedia_tropicalrainforest:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">tropisk regnskog</color>
                     </u>
                  </a>, nordlig skog, tempererad skog, tundra, öken, grässlätt,
                  <a href="zoopedia:zoopedia_savannah:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">savann</color>
                     </u>
                  </a>     
         buskskog och våtmark. Även om termen biotop inte nödvändigtvis behöver kopplas ihop med havsområden används den ibland av ekologer för att 
         beskriva marina livsmiljöer, till exempel: litoralen i grunda vatten, pelagiska zonen i det öppna havet och bentiska 
         zonen på havsbottnen.
                  <p/>I Zoo Tycoon 2: Marine Mania är litoralen representerad av rev- och kustbiotoper.
                  <p/>
                  <p/>Informationen har hämtats med benäget tillstånd från 

                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a> 
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>

</ZT2Strings>
