<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:entry">Definition av biotop</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
         Biotoper, som också kallas för livsmiljöer, karakteriseras av alla växter, djur, organismer och den fysiska miljön som finns i ett speciellt område. En biotop utmärks genom sin växtlighet som bestäms av platsens klimat, breddgrad och höjd över havet. Exempelvis finns nordlig skog i subarktiska delar av Nordamerika och Asien, men längre norrut är förhållandena helt enkelt för hårda och säsongerna för korta för att skog ska kunna växa där. I stället för träd frodas i dessa områden tundrans lågväxta vegetation.  Samma fenomen inträffar när det gäller höjden över havet, och träden ger vika för den lågväxta fjällvegetationen i höga bergsområden.
        
                  
                  
                  
                  
                  <br/> <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
         En biotop består av många ekosystem - mindre samhällen med växter och djur och deras habitat (den fysiska delen av miljön som påverkar dem). När gränserna för en biotop bestäms av klimatet är gränserna för ekosystem, som skiljer ett samhället från ett annat, av fysisk natur, till exempel bergskrön eller flodbankar.  Ekosystemet hos en speciell biotop brukar innehålla växter som växer på liknande sätt och djur med likartade utfodringsvanor.
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
         Bland de stora biotoperna ingår alpint landskap
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_tropicalrainforest:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Tropisk regnskog</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
         nordlig skog, tempererad skog, tundra, öken, grässlätt
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_savannah:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">savann</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
          och snårbevuxet landskap. Även om termen inte nödvändigtvis behöver kopplas ihop med havsområden används termen biotop ibland av ekologer för att beskriva marina livsmiljöer, som till exempel litoralen i grunda vatten, pelagiska zonen i det öppna havet och bentiska zonen på havsbotten.
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                     
					Informationen har hämtats med benäget tillstånd från
					
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
         
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:entry">Definition av livskvalitet</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
  		Djurskötare och djurtränare i världens främsta djurparker tillbringar mycket tid med att utveckla livskvalitetsprogram för att hålla djuren sysselsatta, aktiva och intresserade av sin omgivning.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
Livskvalitetsprogrammen omfattar bland annat arbete med att ta fram lösningar för utfodring som påminner om djurens naturliga jakt- och ätvanor. Till exempel kan bitar av frukt, som göms i en kartong tillsammans med pinnar och strimlat papper, utgöra både ett näringsrikt mellanmål och en rolig lek för en nyfiken schimpans.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
Genom att ge ett antilopkadaver som lunch till ett lejon bibehålls djurets intresse för ätandet i högre grad än om du bara slänger in några kilo köttfärs.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
En annan viktig del i livskvalitetsprogrammen är att förse djuren med naturliga material för boplatser. Zoo Tycoon 2 innehåller till och med en platt, uppvärmd sten så att djur från savannen, som är vana att sitta på solvarma stenar, kan känna sig som hemma.
         
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:entry">Om Encarta</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
  		Encarta Reference Library 2004 
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		Alla verktyg du behöver i en enda produkt!
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                    		
		Innehållsrika och prisbelönta Microsoft Encarta Reference Library är det perfekta uppslagsverket för hela familjen. Du får mer uppdaterat innehåll, fler verktyg för att lära och mer aktuell multimedia än någonsin tidigare!. 
		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		Ytterligare information finns på:
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                     http://www.microsoft.com/products/encarta/
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING></ZT2Strings>
