<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy" version="9"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:order" version="9">!!!Göra besökarna glada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:entry" version="9">Göra besökarna glada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:text" version="9">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  

         Alla gäster som besöker din djurpark har sina egna favoritdjur, favoritattraktioner och favoritmåltider, samt förstås 
         olika nivåer av hunger, törst och trötthet.
		
               
 
                  <p/>

               
               
               
		Det finns två olika sätt att snabbt och enkelt kontrollera hur dina gäster mår:
		
               

                  
                  <p/>
                  

               
               
		Klicka först på vem som helst av gästerna i din djurpark om du vill visa just den gästens informationspanel i huvudfönstrets 
		nedre högra hörn. På gästens informationspanel visas en massa information om vad den gästen 
		tänker och känner.
		
               

                  <p/>
                  

		Klicka sedan på Visa snabbfakta i huvudfönstret för att visa en fullständig lista över de gäster som just nu 
		besöker din djurpark. I fönstret Visa snabbfakta kan du sortera gästlistan utifrån besökarnas favoritdjur, hur lyckliga de är, 
		toalettbehov m.m.
		
               
               

                  <p/>
                  
   
               
		Ta gärna en titt på tipsen nedan för att få råd om hur du ser till att gästerna i din djurpark blir nöjda och glada.
		
 
                  <p/>

                  <i>De tio bästa tipsen för att locka besökare till din djurpark</i>

                  <p/>
  
                  1. Se till att de slipper trängas. Bygg breda gångar där det finns plats för många besökare, och se till att det finns stora områden i närheten 
		av populära djur så att alla som vill se dem får plats. 
		
               
 
                  
                  <p/>
                  

                  
                  
                  2. Håll rent och snyggt!. Placera ut många återvinningsbehållare och papperskorgar, så att du kan hålla din djurpark så ren som möjligt. 
		
    
                  
                  <p/>
                  

                  
                  3. Skapa jippon kring populära djur och ta med så många olika djurarter som möjligt (detta gör att din djurpark blir betydligt mer berömd). 
		
               

                  
                  <p/>
                  

                  
                  
                  4. Håll besökarna nöjda genom att se till att de har god tillgång till mat, vatten och vila. Just i det här avseendet är besökarna faktiskt inte särskilt olika djuren som bor i 
		din djurpark. 
		

                  
                  <p/>
                  

                  
                  5. Sköt om dina djur så väl att de förökar sig. Zoobesökare älskar djurungar. 


                  <p/>
                  

                  
                  6. Experimentera med att ändra inträdespriser och rabatter i din djurpark till dess att du får en perfekt balans mellan nöjda besökare (som gör av med mycket pengar) 
		och en så hög vinst som möjligt. 
		
               
               

                  <p/>
 
                  
                  7. Besökarna vill ha roligt när de är i djurparken. De vill inte bara titta på djuren – de vill också se spännande statyer, fontäner 
		och temaområden. Yngre besökare älskar att leka på lekplatser. 
		
                                
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  8. Var noga med utseendet på din djurpark. Blommor och fontäner kan göra dina besökare mycket mer nöjda med besöket. 
		
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  9. Besökarna trivs bäst om de får se nöjda, friska djur i väl utformade inhägnader. 
		
               
                  <p/>
                  
                  
                  10. Gästerna vill också gärna lära sig saker. Om du visar dina djur i miljöer som motsvarar deras naturliga levnadsförhållanden kan du få besökarna att donera 
		mer pengar till ditt zoo.
               
                                           
                  <p/>
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
