<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasintro">Den mystiska pandan</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandaname">Li Ming</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasoverview">
         
         
	Jättepandan är ett av världens mest kända djur, men den är också ett av de mest utrotningshotade. Din 
	djurpark måste ha ett mycket, mycket gott rykte för att du ens ska få chansen att eventuellt få ta emot en jättepanda. 
	
         
         <p/>
         
         
	Eftersom jättepandor förökar sig långsamt är det mycket svårt att föda upp dem i
	fångenskap. De institutioner som hjälper till att bevara jättepandan har ett högt 
	anseende och är ofta mycket beroende av donationer och bidrag.
	
         
         <p/>
         
         
	Skapa en djurpark och gör den femstjärnig! Om du kan skaffa en jättepandahane till din djurpark får du dessutom en pandahona och internationell hjälp att skapa en bra miljö för att de ska kunna föröka 
	sig. Spela dina kort rätt, så kan du föda upp två jättepandor - din djurpark går till historien som 
	en av mycket få som har lyckats få jättepandor att föröka sig i fångenskap.
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasoverviewshort">
        Jättepandan är ett av världens mest kända djur, men den är också ett av de mest utrotningshotade. Din djurpark 
	måste ha ett mycket, mycket gott rykte för att du ens ska få chansen att eventuellt få ta emot en jättepanda. Kommer du att lyckas? Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp den förgyllda pandastatyn!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasSuccessPart1overview">
	Ryktet om din exemplariska behandling av jättepandan har nått en framstående djurpark i Asien. De 
	vill skicka sin pandahona %s till din djurpark för att hon ska få ungar. Lägg till %s 
	i din pandautställning och tillgodose hennes avancerade behov, så föder hon förhoppningsvis 
	snart en unge. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasSuccessPart2overview">
	Jättepandan har fått en unge! Du kan behålla %s. Som tack för ditt arbete och som
	ett tecken på deras uppskattning av vad du har gjort får du en förgylld pandastaty.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasresult">En pandaunge har fötts!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasAdoptPanda">
      	Utveckla din djurpark så att den blir femstjärnig och skaffa en jättepandahane.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasAdoptPandaOK">
      	Du har skaffat en jättepanda!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasBreeding">
      	Uppfyll dina två jättepandors avancerade behov och se till att de förökar sig.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasBreedingOK">
      	Grattis! Din djurpark har lyckats med något mycket ovanligt - att få jättepandor att föröka sig i fångenskap.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:Pandasshort">Den mystiska pandan</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:PandasS1">Den mystiska pandan</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:PandasS1short">Den mystiska pandan</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
