<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores" version="2"/> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:order" version="2">!!!Berömmelsenivå</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:entry" version="2">Berömmelsenivåer</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:text" version="2">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
Varje djurpark som du bygger i Zoo Tycoon 2 får en berömmelsenivå på en skala mellan 1 och 5 stjärnor. Detta betyg visas alltid i det övre vänstra hörnet i huvudspelfönstret.
                  <p/>
Hur många stjärnor du får beror på flera olika faktorer:
                  <p/>
                  <i>Antal djur</i> <br/> Djurparken får bättre anseende om den innehåller många djur. Om du skaffar nya djur till djurparken kommer din berömmelsenivå att höjas.
                  <p/>
                  <i>Antal arter</i> <br/> Djurparken får bättre anseende om den innehåller många olika arter. Försök att skaffa så många olika djurarter som möjligt!
                  <p/>
                  <i>Djurens humör</i> <br/> Även om du har många individer från många olika arter kommer djurparken inte att bli särskilt omtalad om djuren inte trivs. Håll djuren på gott humör genom att uppfylla deras behov.
                  <p/>
                  <i>Pedagogiska habitat</i> <br/> Djurparker som lyckas förmedla kunskaper blir mer berömda. Besökarna lär sig om djuren genom att se dem i sin naturliga miljö, med stenar och växtlighet från den miljön. Du kan också anställa pedagoger. Om du grupperar flera olika biotoper lär sig besökarna mer: det är bättra att lägga en inhägnad med snårskog intill en savann än intill en tundra.  
                  <p/>
                  <i>Roliga djur</i> <br/> Besökarna tycker om att se friska, lyckliga och aktiva djur. De tycker också om sällsynta och exotiska djur. Om du ser till att djuren har mycket att göra och att de trivs ökar du chansen att besökarna tycker om ditt zoo, särskilt om de kan se djuren bra.
                  <p/>
                  <i>Besökarnas humör</i> <br/> Även om din djurpark har en ambitiös pedagogik och underhållande djur kommer djurparken inte att bli särskilt berömd om gästerna inte trivs där. Håll besökarna på bra humör genom att tillgodose deras behov.
                  <p/>
                  <i>Mål</i> <br/> Du kan göra djurparken mer berömd genom att klara av utmaningar och vinna priser. Den här berömmelsenivån kan aldrig gå förlorad. Utmaningar och priser räknas inte i ett scenario.
                  <p/>
                  <i>Släpp ut i frihet</i> <br/> Om du lyckas återföra djur till ett liv i frihet blir djurparken mer berömd. Den här berömmelsen kan inte gå förlorad.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING></ZT2Strings>
