<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about" version="6"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about:entry" version="6">Hjälp/Om Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about:text" version="6">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
© &amp; (p) 2006 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
<p/>
Microsoft, Microsoft Game Studios-logotypen, Windows, Windows-logotypen och Zoo Tycoon är antingen registrerade varumärken eller varumärken som tillhör Microsoft Corporation i USA och i andra länder.
<p/>
Utvecklat av Blue Fang Games för Microsoft Corporation. 
<p/>Blue Fang Games- och Blue Fang-logotypen är registrerade varumärken som tillhör Blue Fang Games, LLC.
<p/>Den här produkten är licensierad.Sätt in skiva 1 för Zoo Tycoon 2: Zookeeper Collection i CD-ROM-enheten om du vill visa produkt-ID:t (PID) för den här produkten. Produkt-ID:t anges i det första fönstret som visas. Du kan också ta reda på produkt-ID:t genom att öppna Lägg till eller ta bort program på Kontrollpanelen, markera Zoo Tycoon 2: Zookeeper Collection i listan över installerade program och sedan klicka på länken "Klicka här om du vill se supportinformation".         
                  <p/>
                  <img src="ui/zoopedia/MsGslogo_white.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/BF_Color_2004.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/bink.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
						<img src="ui/zoopedia/miles.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>                  
                  <img src="ui/zoopedia/gamebryologo.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                	<img src="ui/zoopedia/jeeplogo_64X128.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="64"/>               
                  <p/>
Delar av denna programvara inkluderas i licensen. © 1997-2006 Numerical Design, Ltd. Med ensamrätt. Gamebryo® är ett registrerat varumärke som tillhör Numerical Design, Ltd.
<p/>
Använder Miles Sound System, Copyright © 1991-2006 av RAD Game Tools, Inc. Miles 3D Realistic Sound Experience (RSX) Software Copyright © 1997-2006 av Intel Corporation och RAD Game Tools.
<p/>
Använder Bink Video. Copyright © 1997-2006 RAD Game Tools, Inc.
<p/>
Jeep® är ett registrerat varumärke som tillhör DaimlerChrysler Corporation.
  <p/>
Varning! Detta program är skyddat av svenska och internationella lagar och konventioner. Otillåten kopiering/distribution av programmet, eller delar av det, kommer att beivras, och kan förutom skadeståndsskyldighet medföra böter eller fängelse i två år.
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
