<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext" version="6"/>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeRevealed" version="6">ZCA har tagit alla djur av arten %1s från djurparken enligt villkoren i studien. Den nya arten, %2s, har levererats till huvudingången. Du har en månad på dig att få in 500 dollar i donationer för den här arten.   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSale" version="6">Du har blivit kontaktad av en annan djurpark som är intresserad av att ta över ett av dina djur. I utbyte för djuret har man erbjudit dig en generös donation till djurparken. Vill du skänka din/ditt %1s till den här djurparken i utbyte mot en donation på %2s? Svårighetsgrad: Lätt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccess" version="6">Du har skänkt din/ditt %1s till en annan djurpark i utbyte mot en donation på %2s. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDay" version="6">Styrelsen för Nationella Djurfonden har skickat ut en begäran till alla djurparker i hela landet. Stora %1s-dagen infaller om två månader och man vill att alla djurparker ska ha skaffat minst ett exemplar av arten innan dess. Marknadsföringen blir massiv och om du har minst ett exemplar av arten på djurparken inom två månader får du inte bara högre biljettintäkter, utan även ett bidrag på %2s som ges till alla medlemmar som deltar. Svårighetsgrad: Varierande</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayShort" version="6">Skaffa minst en/ett %1s till djurparken innan Stora %2s-dagen om två månader. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanions" version="6">En internationell djurskyddsfond har erbjudit sig att "låna ut" ett djur till dig för att om möjligt starta avel. Kostnaden för en/ett %1s är %2s. Du får behålla djuret i två månader. Om du lyckas få djuret att fortplanta sig under den tiden, kommer fonden att ersätta dina initiala kostnader och dessutom får du behålla djuret och ungen. Om du inte får djuret att fortplanta sig, skickas det tillbaka till den föregående ägaren utan ersättning. Dessutom, om djuret skulle råka ut för någonting när det befinner sig i din vård, så att det inte kan skickas tillbaka, måste du betala en straffavgift på %3s. Svårighetsgrad: Medelsvår</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalRelease" version="6">En internationell djurskyddsfond har erbjudit dig att delta i ett program för att återföra vissa utrotningshotade arter till ett liv i frihet för att försöka bygga upp de befintliga stammarna och få arten att fortplanta sig. Det projekt de arbetar med nu handlar om %1s. Du har erbjudits %2s för att förbereda din/ditt %3s för ett liv i frihet. %4s kommer att utbetalas genast, resten kommer att betalas ut när djuret hämtats för att återbördas till dess naturliga miljö. Svårighetsgrad: Svår</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccess" version="6">Grattis! Du har lyckats släppa ut din/ditt %1s i frihet, vilket har ökat chanserna för att arten ska kunna fortleva i sin naturliga miljö. Resten av bidraget på %2s har betalats ut till ditt konto. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuest" version="6">Du har fått ett tips om att direktören för ett stort och välkänt företag planerar att besöka djurparken inom några månader. Du har hört att ett djur som %1s verkligen gillar är %2s, och det ryktas att om djuret finns i djurparken när %3s kommer på besök kan du få ett generöst bidrag av företaget.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestShort" version="6">Skaffa en/ett %1s till djurparken innan %2s kommer på besök.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccessShort" version="6">Du har fått en generös donation från %2s eftersom hans favoritdjur %1s fanns i parken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccess" version="6">Grattis! %1s blev så imponerad av att du hade hans favoritdjur %2s i djurparken att han har valt att donera hela %3s till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailureShort" version="6">%1s har varit på besök och blev besviken över att du inte hade någon/något %2s i djurparken. Det ryktas om att %3s gav en donation till en annan djurpark.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailure" version="6">Det var synd att du inte kunde visa upp en/ett %1s när %2s kom på besök. Det ryktas om att han har donerat %3s till en annan djurpark som hade hans favoritdjur, %4s.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
