<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexPhotos">Rovdjuret Tyrannosaurus rex</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRex">
      Forskare från paleontologiska föreningen vill att du hjälper dem att lösa en tvist om t-rex matvanor. Forskarna tror att tyrannosaurus rex var ett mycket skickligt rovdjur, även om den delvis var asätare. De vill att du tar ett par fotografier som bevisar deras teori. Om du lyckas kommer publiciteten från bilderna att locka fler besökare till djurparken!
         <br/>
         Svårighetsgrad: Svår	
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexShort">
      Ta ett fotografi av:
         <p/>
   		*  En Tyrannosaurus rex när den jagar sitt byte.   		
         <br/>
   		*  En Tyrannosaurus rex när den fångar sitt byte.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexSuccess">Forskarna från paleontologiska föreningen är mycket imponerade av dina bilder. Du har visat att t-rex var ett effektivt rovdjur.
	   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexSuccessShort">Dina bilder som visar T-Rex rovdjursbeteende har lockat fler besökare till djurparken.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TRexStalking">Ta ett fotografi av en Tyrannosaurus rex som jagar sitt byte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TRexCatching">Ta ett fotografi av en Tyrannosaurus rex som fångar sitt byte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitPhotos">Besök av forskare</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisit">Den världsberömde paleontologen Alvin Einheim kommer för att besöka din djurpark! Om du lyckas ta ett fotografi av Professor Einheim när han tittar på en av dina dinosaurier kommer djurparken att bli mer berömd. Ta följande fotografi:
					<br/>         
		*  Ett fotografi av Alvin Einheim när han tittar på en dinosaurie.  
					<br/>
		Svårighetsgrad: Medelsvår.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitShort">Ta ett fotografi av när Alvin Einheim tittar på en dinosaurie.   	
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitSuccess">Publiciteten från fotografiet av Alvin Einheim har gjort djurparken mer berömd! Och inte nog med det. Alla besökare som befinner sig i djurparken har dessutom blivit lite gladare. Alla är exalterade över att besöka denna framstående persons favoritdjurpark!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitSuccessShort">Publiciteten från ditt fotografi av Alvin Einheim har gjort att besökarna har blivit lite gladare och att djurparken har blivit mer berömd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitFailure">Alvin Einheim har lämnat djurparken! Tyvärr gick han innan du hann ta fotografiet du behövde.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitFailureShort">Alvin Einheim lämnade djurparken innan du hann ta fotografiet du behövde.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitScientistName">Alvin Einheim</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoScientistVisitDinosaur">Ta ett fotografi av när Alvin Einheim tittar på en dinosaurie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoScientistVisitArrival">Den berömda vetenskapsmannen Alvin Einheim har kommit till djurparken!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
