<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooIntro">Dinosauriedjurparken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverviewShort">Rädda djurparken genom att skaffa en mäktig Tyrannosaurus rex.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame1Overview">När forskarna upptäckte hur man kunde föda upp dinosaurier med hjälp av tekniker för utdöda djur var din djurpark en av de första att visa upp en styracosaurus. Antalet besökare steg kraftigt under en period, men nu har de tröttnat på dinosaurien och antalet besökare har minskat.
      <p/>
		Djurparkens styrelse vill att du visar en tyrannosaurus rex i djurparken, men endast de bästa djurparkerna får skaffa det här magnifika rovdjuret. Innan du kan skaffa den här dinosaurien måste du förbättra djurparkens berömmelsenivå och locka fler besökare till djurparken.
      <p/>Styrelsen har gått med på att finansiera en aggressiv kampanj för att utveckla djurparken. Om du uppnår 3 stjärnor i berömmelsenivå får du ett kontant bidrag av styrelsen.       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest1Overview">Djurparkens styrelse är nöjd med dina framsteg så här långt, men skulle önska att du lockade fler besökare till djurparken. Styrelsen har erbjudit sig att donera en carnotaurus om du lyckas locka totalt 100 besökare till djurparken.      
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest1Success">Mer än 100 personer har besökt djurparken! Styrelsen är så entusiastisk att man har skaffat en carnotaurus till djurparken. Du hittar dinosaurien i en bur vid ingången till djurparken.
      <p/>Styrelsen är så nöjd med dina framsteg att man har gått med på att skaffa en triceratops om du lyckas locka totalt 150 besökare till djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest2Success">Mer än 150 personer har besökt djurparken! Som tack för att djurparkens popularitet har ökat har styrelsen skaffat en Triceratops. Du hittar dinosaurien i en bur vid ingången till djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame1Success">Djurparkens styrelsemedlemmar är så imponerade av dina ansträngningar att utveckla djurparken att de har gett dig ett kontant bidrag!
      <p/>
      Styrelsen har lovat dig ett ännu större bidrag om du lyckas höja djurparkens berömmelsenivå till 4 stjärnor.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame2Success">Djurparken är populärare än någonsin! Som en belöning för din insats har styrelsen gett dig ett kontant bidrag.
      <p/>
      Styrelsen har lovat dig ett ännu större bidrag om du lyckas höja djurparkens berömmelsenivå till 5 stjärnor.      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame3Success">Du har uppnått 5 stjärnor, vilket är den högsta berömmelsenivån! Styrelsen har belönat dig med ett kontant bidrag som ett erkännande för dina insatser.
      <p/>
      Skaffa en Tyrannosaurus rex och uppfyll dess grundläggande behov så vinner du scenariot.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooSuccessOverview">
      Din nya Tyrannosaurus rex är en jättesuccé! Besökarna är förtjusta över det nya djuret, och styrelsen är imponerad av dina framgångar med dinosauriedjurparken. Grattis till ett väl utfört arbete!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverallGoal">Bygg en femstjärnig djurpark, skaffa en Tyrannosaurus rex och uppfyll sedan dess grundläggande behov.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverallGoalDone">Du har skaffat en Tyrannosaurus rex och har uppfyllt dess grundläggande behov!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal1">Locka totalt 100 besökare till djurparken så får du en Carnotaurus gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal1Done">Djurparken har haft 100 besökare och du har därför fått en Carnotaurus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal2">Locka totalt 150 besökare till djurparken så får du en Triceratops gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal2Done">Djurparken har haft 150 besökare och du har därför fått en Triceratops.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal1">Du får ett kontant bidrag om djurparken uppnår 3 stjärnor i berömmelsenivå.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal1Done">Du har fått ett kontant bidrag eftersom djurparken har uppnått 3 stjärnor i berömmelsenivå!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal2">Du får ett kontant bidrag om djurparken uppnår 4 stjärnor i berömmelsenivå.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal2Done">Du har fått ett kontant bidrag eftersom djurparken har uppnått 4 stjärnor i berömmelsenivå!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal3">Du får ett kontant bidrag om djurparken uppnår 5 stjärnor i berömmelsenivå.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal3Done">Du har fått ett kontant bidrag eftersom djurparken har uppnått 5 stjärnor i berömmelsenivå!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignshort">Dinosauriedjurparken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignS1">Dinosauriedjurparken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignS1short">Dinosauriedjurparken</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
