<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext" version="2"/>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:BistroMagazinetext" version="2">
      <PHBistroMagazinePhotos>El Bistro Magazine</PHBistroMagazinePhotos>
      <PHBistroMagazine>
         
         
         
		El Bistro Magazine vill göra en lite ovanlig artikel i sitt nästa nummer, och de vill ha bilder på djur 
		som äter ur ovanliga behållare. De vill ha bilder
		av en gepard, en nätgiraff och en ringsvansad lemur som äter 
		ur speciella foderbehållare, och de betalar 2 000 dollar per bild. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Svårighetsgrad: Medelsvår
   	
      
      
      </PHBistroMagazine>
      <PHBistroMagazineShort>
         
         
         
   		Skicka in följande bilder:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  En gepard som äter kött från ett konstgjort kadaver.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En nätgiraff som äter grenar ur en ströbehållare.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En ringsvansad lemur som äter ur en upphöjd foderskål.
   	
      
      
      </PHBistroMagazineShort>
      <PHBistroMagazineSuccess>
		El Bistro Magazine gillade dina bilder. Geparden som äter av det konstgjorda kadavret 
		blev en perfekt illustration för tipsen om hur man grillar revbensspjäll! Och ströbehållaren
		gjorde artikeln om salladstillredning mycket intressantare. 
	</PHBistroMagazineSuccess>
      <PHBistroMagazineSuccessShort>
   		Du har tjänat 6 000 dollar på dina bilder på ätande djur!
   </PHBistroMagazineSuccessShort>
      <stt_CheetahEatMeatCarcass>Ta en bild av en gepard som äter kött från ett konstgjort kadaver.</stt_CheetahEatMeatCarcass>
      <stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder>Ta en bild på en nätgiraff som äter grenar ur en ströbehållare.</stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder>
      <stt_LemurEatElevatedDish>Ta en bild på en ringsvansad lemur som äter ur en upphöjd foderskål.</stt_LemurEatElevatedDish>
   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:AnimalInstinctstext" version="2">
      <PHAnimalInstinctsPhotos>Djuriska instinkter</PHAnimalInstinctsPhotos>
      <PHAnimalInstincts>
         
         
         
		En grupp etologer kommer att besöka din djurpark för att undersöka djurens 
		instinktiva beteenden. För att göra besöket så effektivt som möjligt har de bett 
		dig att fotografera några specifika beteenden. Om du går med på deras förfrågan kommer de att dela med 
		sig av sina kunskaper till dina besökare, och du kan räkna med att djurparken 
		kommer att bli mer berömd efter besöket. Du behöver bilder av ringsvansade lemurer, en flock lejon, strutsar och nätgiraffer.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Svårighetsgrad: Svår
   	
      
      
      </PHAnimalInstincts>
      <PHAnimalInstinctsShort>
         
         
         
   		Fotografera följande beteenden:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  En ringsvansad lemur som putsar en annan lemur, vilket visar sociala och hygieniska instinkter.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En lejonflock med en vuxen hanne, tre honor och en unge.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En struts som utför en parningsdans.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En giraffunge som ropar på sin mamma.
   		
         
         
         </PHAnimalInstinctsShort>
      <PHAnimalInstinctsSuccess>
		Etologerna var imponerade av de beteenden som dina djur uppvisade och tyckte dessutom att det 
		var roligt att få dela med sig av sina kunskaper. De ansåg att besöket gav så mycket att de 
		stannade dubbelt så länge som de hade planerat. Dina besökare uppskattade den nya informationen 
		om djurs instinktiva beteenden och din djurpark har blivit mer berömd.
	</PHAnimalInstinctsSuccess>
      <PHAnimalInstinctsSuccessShort>
   		Etologernas besök var en stor framgång och dina besökare uppskattade verkligen att få lära sig mer om djuren.
   	</PHAnimalInstinctsSuccessShort>
      <stt_LemursGrooming>Fotografera en ringsvansad lemur som putsar en annan lemur.</stt_LemursGrooming>
      <stt_LionsSleepinShade>Ta en bild av en flock lejon.</stt_LionsSleepinShade>
      <stt_OstrichMatingDance>Fotografera en struts som utför en parningsdans.</stt_OstrichMatingDance>
      <stt_YoungGiraffeCalling>Fotografera en giraffunge som ropar på sin mamma.</stt_YoungGiraffeCalling>
   </LOC_STRING> 
 
</ZT2Strings>
