<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:cstt_genericgotphoto">Med den här bilden har du klarat av en fotoutmaning.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPromotionalPhotos">Reklambilder</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochure">
         
         
         
		Marknadsföringsavdelningen håller på med en ny broschyr och vill att du ordnar fram bilder 
		på följande: 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  En besökare som håller i en iskall läsk.		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  En besökare som sitter på en bänk. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Med de här bilderna kommer djurparken att bli mer omtalad. Broschyrerna kommer att delas 
		ut i det område där djurparken ligger.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		Svårighetsgrad: Enkel
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureShort">
   		Ta en bild på en besökare som dricker en iskall läsk och en bild på en besökare som sitter på en bänk.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureSuccess">
   		Marknadsföringsavdelningen har nu fått dina bilder på en besökare som dricker en iskall läsk och på en besökare som sitter på en bänk. 
   		Den nya broschyren har delats ut till hushållen i närheten och intresset för din djurpark
   		ökar stadigt!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureSuccessShort">
   		Fina bilder! Den färdiga broschyren kommer att öka djurparkens berömmelse.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_guestsonbench">Ta en bild på en besökare som sitter på en bänk.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_guestswithsoda">Ta en bild på en besökare som håller i en läsk.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulatePhotos">Vetenskaplig tidskrift</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulate">
         
         
         
		Du har blivit kontaktad av en vetenskaplig tidskrift som skriver en artikel om 
		hovdjur med jämnt antal tår (Artiodactyla). De har bett om 3 speciella bilder för sin
		artikel, och de erbjuder dig 750 dollar per bild. Om du kan tillhandahålla en bild av en 
		dromedar, en gemsbock och en thomsongasell får du 2 250 dollar. Publiciteten 
		i sig är också bra för din djurparks anseende.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		Svårighetsgrad: Enkel
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateShort">
   		Ta en bild på en dromedar, en gemsbock och en thomsongasell.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCamelShort">
   		Ta en bild på en dromedar.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGemsbokShort">
   		Ta en bild på en gemsbock.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHThomsonsGazelleShort">
   		Ta en bild på en thomsongasell.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateSuccess">
   		Tidningen gillade verkligen dina bilder! Du har fått 2 250 dollar för bilderna, och dessutom kommer folk säkert
   		att besöka djurparken tack vare artikeln.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateSuccessShort">
   		Dina bilder kommer verkligen att göra artikeln om partåiga hovdjur mer intressant.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Camel">Ta en bild på en dromedar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Gemsbok">Ta en bild på en gemsbock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Gazelle">Ta en bild på en thomsongasell.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsPhotos">ZooNytt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNews">
         
         
         
		Tidskriften ZooNytt vill publicera en artikel om din djurpark, men de vill ha 
		bilder som ska illustrera artikeln. När du har levererat bilderna kommer artikeln att publiceras. 
		Artikeln kommer att göra att besökssiffrorna stiger under de tre månader som 
		numret finns ute i affärerna. De vill ha foton av:
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  En jaguar som simmar i vattnet. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  En stenbock som vilar i ett stall.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En älg som gnuggar sina horn mot ett träd.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Svårighetsgrad: Medelsvår
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsShort">
         
         
         
   		Skicka in följande bilder:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  En jaguar som simmar i vattnet. 
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En stenbock som vilar i ett stall.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En älg som gnuggar sina horn mot ett träd.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsSuccess">
		Artikeln i ZooNytt blev väldigt bra och bilderna var så fina att
		din djurpark till och med hamnade på omslaget! Besökssiffrorna kommer
		säkerligen att öka under den tid som tidskriften finns ute i affärerna.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsSuccessShort">
   		Dina bilder var helt fantastiska. Djurparken hamnade på omslaget till ZooNytt!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_JaguarSwimming">Ta en bild på en jaguar som simmar i vattnet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_IbexRestStable">Ta en bild på en stenbock som vilar i ett stall.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_MooseRubAntlers">Ta en bild på en älg som gnuggar sina horn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainPhotos">Demonstration för gymnasieklass</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChain">
         
         
         
		Det lokala gymnasiet studerar just nu olika näringskedjor. Lärarna 
		skulle vilja demonstrera begreppet för klassen och har frågat dig om du inte kan 
		ta några bilder som demonstrerar hur en näringskedja fungerar. De kommer 
		säkert att tipsa andra skolor om din djurpark, något som kommer att få besökssiffrorna 
		att öka. Du måste skapa 
		en inhägnad där köttätare kan jaga sitt byte.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Svårighetsgrad: Svår	
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainShort">
         
         
         
   		Ta en serie med två bilder som visar hur ett rovdjur
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Jagar sitt byte.   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  fångar sitt byte.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainSuccess">
		Bilderna hjälpte verkligen eleverna att förstå hur näringskedjor fungerar, och alla 
		eleverna var som uppslukade under lektionen. 
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainSuccessShort">
   		Dina bilder har verkligen hjälpt eleverna att förstå hur näringskedjor fungerar.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:stt_CarnivoreStalking">Ta en bild på ett rovdjur som jagar sitt byte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:stt_CarnivoreCatching">Ta en bild på hur ett rovdjur fångar sitt byte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignPhotos">Byggnader och design</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesign">
         
         
         

		ZooUtveckling AB skriver en rapport om hur en djurpark bäst utnyttjar sina 
		bekvämligheter, och de har visat stort intresse för din djurpark. De kommer att 
		nämna din djurpark i rapporten (vilket gör den mer berömd) om du kan skicka in 
		några bilder på dina olika bekvämligheter. Du behöver bilder av:
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Souvenirvagn  
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Känguruåkattraktion
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Liten toalett
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ett matstånd
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Svårighetsgrad: Enkel
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignShort">
         
         
         
   		ZooUtveckling AB vill ha bilder på följande föremål:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Souvenirvagn  
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Känguruåkattraktion
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Liten toalett
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ett matstånd
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignSuccess">
		ZooUtveckling AB använde dina bilder på bekvämligheter för att 
		visa hur en djurpark kan utformas på ett kreativt och praktiskt sätt. Besökarna kommer 
		säkert att bli imponerade av de goda omdömen din djurpark har fått.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignSuccessShort">
   		Bilderna visade dina utmärkta bekvämligheter och djurparkens berömmelse har ökat.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_SmallRestroom">Ta en bild på en liten toalett.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_GiftCart">Ta en bild på en souvenirvagn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_KangarooRide">Ta en bild på en känguruåkattraktion.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_AnyFoodStand">Ta en bild på ett matstånd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietyPhotos">Föregrad för Trädgårdsföreningen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSociety">
         
         
         
		Trädgårdsföreningen har visat intresse för dina växter och har bett dig att hålla 
		ett föredrag om växtligheten i din djurpark. De kommer att betala dig 3 000 dollar
		för framträdandet. Du kommer att behöva 4 bilder på olika växter från 4 olika regioner, där 
		varje bild ska visa växter och blommor i en miljö där växterna växer 
		naturligt. Föredraget kommer att ge djurparken god publicitet, genom 
		att du visar att en djurpark kan innehålla mycket mer än bara djur. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Du behöver växter från biotoperna savann, tropisk regnskog, nordlig skog och 
		alp. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Svårighetsgrad: Enkel
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietyShort">
         
         
         
   		Du måste ta kort följande på följande växter:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Baobabträd:  Savann, Afrika  
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Kapok:  Tropisk regnskog, Sydamerika
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Kanadalärk: Nordlig skog, Nordamerika
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Himalayatall: Alpin, Kina
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietySuccess">
		Föredraget om växter blev en stor framgång. Eftersom föredraget var utsålt till sista plats 
		fick du hålla ett föredrag till, vilket naturligtvis fördubblade gaget. Du fick in 4 000 dollar!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietySuccessShort">
   		Presentationen blev mycket lyckad, och ditt gage dubblades till 4 000 dollar!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Baobob">Ta en bild på ett baobabträd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Kapok">Ta en bild på ett kapokträd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Tamarack">Ta en bild på en kanadalärk.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_HimalayanPine">Ta en bild på ett himalayatall.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationPhotos">Djurparksförbundets tävling</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociation">
         
         
         
		Djurparksförbundet håller en tävling bland alla djurparker, och den park som vinner kommer 
		att få ta emot prissumman på 5 000 dollar. Du måste skicka in 2 bilder på ovanliga 
		händelser. De söker speciellt en bild av en djurunge med sin mamma och ett djur 
		som leker med ett föremål för livskvalitet. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Svårighetsgrad: Medelsvår
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationShort">
         
         
         
   		Ta följande kort: 
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En unge tillsammans med sin mamma.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ett djur som använder en leksak.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationSuccess">
		Dina bilder på ovanliga händelser, som en unge med sin mor och ett djur med en leksak, har fångat juryns hjärta, och man har gett dig ett bidrag på 5 000 dollar!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationSuccessShort">
   		Dina bilder på ovanliga händelser har gett dig en prissumma på 5 000 dollar!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnyBabyAnimal">Ta en bild på en unge.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnyBabyAnimalwithMother">Ta en bild på en unge tillsammans med sin mamma.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_TwoZebrasGrooming">Ta en bild på två zebror som putsar varandra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnimalUsingEnrichment">Ta en bild på ett djur som använder en leksak.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationPhotos">Djurskyddsföreningens tävling</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservation">
         
         
         

		Djurskyddsföreningen har utlyst en öppen fototävling för att höja medvetenheten om 
		utrotningshotade djurarter. Vinnaren kommer att tilldelas Djurskyddsföreningens Stora Fotopris, 
		och prissumman är 15 000 dollar. De djur som föreningen vill ha bilder på är: bengalisk tiger, snöleopard, bergsgorilla 
		och grizzlybjörn.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Svårighetsgrad: Medelsvår
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationShort">
         
         
         
   		Ta ett kort på följande djur för att kvalificera dig för tävlingen.  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Bengalisk tiger
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Snöleopard
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Bergsgorilla
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Grizzlybjörn
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationSuccess">
		Dina bilder på de utrotningshotade djuren var fantastiska och du har vunnit första pris. Du har vunnit 15 000 dollar och Djurskyddsföreningens Stora Fotopris!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationSuccessShort">
   		Dina bilder på de utrotningshotade djuren var fantastiska och du har vunnit 15 000 dollar och Djurskyddsföreningens Stora Fotopris!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_BengalTiger">Ta en bild på en bengalisk tiger.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_SnowLeopard">Ta en bild på en snöleopard.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_MountainGorilla">Ta en bild på en bergsgorilla.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_GrizzlyBear">Ta en bild på en grizzlybjörn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Photos">Uppföljande artikel i vetenskaplig tidskrift</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2">
         
         
         
		Du har återigen kontaktats av den vetenskapliga tidskriften som vill göra ett reportage till 
		med bilder på dromedar, gemsbock och thomsongasell. Du kommer att få 1 500 dollar per bild 
		om du lyckas ta bilder när djuren håller på med vissa aktiviteter.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Svårighetsgrad: Medelsvår
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Short">
         
         
         
   		Ta följande kort:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  En dromedar som putsar en annan dromedar.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En gemsbock som sover i skuggan.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En thomsongasell som hälsar på en annan gasell.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Success">
		Den vetenskapliga tidskriften tyckte om dina senaste bilder och har betalat dig 
		det överenskomna gaget på 4 500 dollar.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2SuccessShort">
   		Du har tjänat 4 500 dollar på din andra omgång bilder av partåiga hovdjur.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Failure">
		Den vetenskaplig tidskrift som ska publicera artikeln om partåiga hovdjur har nu gått till 
		tryck. Tyvärr hann du inte få in dina bilder i tid.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2FailureShort">
   		Tyvärr har du inte hunnit skicka in bilderna på partåiga hovdjur.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_CamelsGrooming">Ta en bild på en dromedar som putsar en annan dromedar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_GemsbokSleepingShade">Ta en bild på en gemsbock som sover i skuggan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_GazelleGreeting">Ta en bild på en thomsongasell som hälsar på en annan gasell.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazinePhotos">El Bistro Magazine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazine">
         
         
         
		El Bistro Magazine vill göra en lite ovanlig artikel i nästa nummer, och de vill ha bilder på djur 
		som äter ur ovanliga behållare. De vill ha bilder av en gepard, en nätgiraff och en 
		ringsvansad lemur som äter från speciella foderbehållare, och de betalar 2 000 dollar per bild. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Svårighetsgrad: Medelsvår
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineShort">
         
         
         
   		Skicka in följande bilder:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  En gepard som äter kött från ett konstgjort kadaver.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En nätgiraff som äter grenar ur en ströbehållare.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En ringsvansad lemur som äter ur en upphöjd foderskål.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineSuccess">
		El Bistro Magazine gillade dina bilder. Geparden som äter från det konstgjorda kadavret 
		blev en perfekt illustration för tipsen om hur man grillar revbensspjäll! Och ströbehållaren
		gjorde artikeln om salladstillredning mycket intressantare. 
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineSuccessShort">
   		Du har tjänat 6 000 dollar på dina bilder på ätande djur!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_CheetahEatMeatCarcass">Ta en bild av en gepard som äter kött från ett konstgjort kadaver.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder">Ta en bild på en nätgiraff som äter löv ur en ströbehållare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_LemurEatElevatedDish">Ta en bild på en ringsvansad lemur som är ur en upphöjd foderskål.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferencePhotos">Livskvalitet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConference">
         
         
         

		En nationell psykologikonferens ska hålla ett seminarium om psykologisk 
		stimulans av djur i fångenskap. Du har blivit ombedd att sitta i expertpanelen, 
		och man vill att du tar med dig några bilder för att liva upp diskussionerna. Du 
		får en ersättning på 20 000 dollar om du deltar och tillhandahåller bilder på de djur som efterfrågas när de
		leker med vissa föremål för livskvalitet. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Du behöver en isbjörn, en afrikansk elefant, en bengalisk tiger och en svart noshörning.  
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Svårighetsgrad: Svår
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceShort">
         
         
         
   		Fånga följande djur på bild:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  En isbjörn som använder ett bildäck.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En afrikansk elefant som använder ett staffli.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En bengalisk tiger som ligger på en uppvärmd sten.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En svart noshörning som leker med en lekboll.   		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceSuccess">
		Ditt deltagande i expertpanelen under det psykologiska seminariet var mycket uppskattat 
		bland deltagarna. De fantastiska bilderna på 
		dina djur var ett mycket effektivt sätt att visa hur djurens tillvaro kan 
		berikas med ovanliga objekt. Ersättningen på 20 000 dollar har satts in på ditt konto.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceSuccessShort">
   		Dina bilder på djur som använder intressanta objekt var ett uppskattat bidrag till 
		konferensen! Ersättningen på 20 000 dollar har satts in på ditt konto.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_BearPolarUseCarTire">Ta en bild av en isbjörn som använder ett bildäck.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_ElephantUseEasel">Ta en bild på en afrikansk elefant som använder ett staffli.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_TigerBengalUseHeatedRock">Ta en bild av en bengalisk tiger som ligger på en uppvärmd sten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_RhinoUsePursuitBall">Ta en bild på en svart noshörning som leker med en lekboll.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsPhotos">Djuriska instinkter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstincts">
         
         
         
		Ett grupp etologer kommer att besöka din djurpark för att undersöka djurens 
		instinktiva beteenden. För att göra besöket så effektivt som möjligt har de bett 
		dig att fotografera några specifika beteenden. Om du går med på deras förfrågan kommer de att dela med 
		sig av sina kunskaper till dina besökare, och du kan förvänta dig att din berömmelsenivå 
		kommer att öka efter besöket. Du behöver bilder av ringsvansade lemurer, en flock lejon, strutsar och nätgiraffer.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Svårighetsgrad: Svår
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsShort">
         
         
         
   		Fotografera följande beteenden:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  En ringsvansad lemur som putsar en annan lemur, vilket visar sociala och hygieniska instinkter.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En lejonflock med en vuxen hanne, tre honor och en unge.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En struts som utför en parningsdans.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  En giraffunge som ropar på sin mamma.   		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsSuccess">
		Etologerna var imponerade av de beteenden som dina djur uppvisade och tyckte dessutom att det 
		var roligt att få dela med sig av sina kunskaper. De ansåg att visiten gav så mycket att de 
		stannade dubbelt så länge som de hade planerat. Dina besökare uppskattade den nya informationen 
		om djurs instinktiva beteenden och din djurpark har blivit mer berömd.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsSuccessShort">
   		Etologernas besök var en stor framgång och dina besökare uppskattade verkligen att få lära sig mer om djuren.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_LemursGrooming">Fotografera en ringsvansad lemur som putsar en annan lemur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_LionsSleepinShade">Ta en bild av en flock lejon.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_OstrichMatingDance">Fotografera en struts som utför en parningsdans.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_YoungGiraffeCalling">Fotografera en giraffunge som ropar på sin mamma.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolPhotos">Naturfotoskola</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchool">
         
         
         
		Alfred Windsors fotoskola vill att du skickar några bilder som de kan använda som exempel 
		under terminens kurs i naturfoto. De 
		behöver bara en bild, men för att det ska bli så intressant som möjligt vill de att du 
		ska ta en bild som innehåller minst två djur. Som tack för 
		bilden kommer du att föräras Alfred Windsors Utmärkelse för Fotografisk Förträfflighet 
		som bevisar att du är en värdefull tillgång för studenter och 
		skolan. Dessutom får du en licensavgift på 2 000 dollar.
		
        
         
         <br/>
         
         
         
   		Svårighetsgrad: Enkel
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolShort">
         
         
         
   		Ta följande bilder:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Ta en bild som innehåller två djur.
 		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolSuccess">
		Din bild av de två djuren var ovanligt detaljrik. Bilden var ett utmärkt exempel 
		på en bra naturbild. Alfred Windsors fotoskola har betalat en licens på 2 000 dollar för din fina naturbild 
		och har dessutom förärat dig Alfred Windsors Utmärkelse för Fotografisk Förträfflighet.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolSuccessShort">
   		Alfred Windsors fotoskola har köpt licensen för din fina naturbild för 2 000 dollar 
		och har dessutom förärat dig Alfred Windsors Utmärkelse för Fotografisk Förträfflighet.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:stt_TwoAnimalsUpClose">Ta en närbild som innehåller minst två olika djur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesPhotos">Beckenspots välgörenhetsfond</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePictures">
         
         
         
		En skola kommer att göra en utflykt tack vare stöd från Beckenspots välgörenhetsfond, 
		för att titta på aporna i djurparken. Fonden skulle vilja ge alla eleverna en 
		bild som de kan ta med sig hem som ett minne av besöket. De har bett dig 
		om speciella bilder av bergsgorillor och schimpanser. Som tack 
		för besväret kommer de att tilldela dig Beckenspots välgörenhetsfonds 
		pris för fotografiska framsteg vid en formell tillställning  
		för fondens mest framstående bidragsgivare. All publicitet du kommer att få från detta förnämliga 
		evenemang kommer att öka dina besökssiffror avsevärt.            
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Svårighetsgrad: Svår
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesShort">
         
         
         
   		Fotografera följande djur:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Fotografera en bergsgorilla som skrattar.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Fotografera en gorillahanne som samlar flocken.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Fotografera en schimpans som använder klätterställningen.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Fotografera en schimpans som klättrar i ett träd.	
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesSuccess">
		Beckenspots välgörenhetsfond tackar så mycket för de fina bilderna du skickade. Besöket 
		var en stor framgång, och fonden har gjort mycket reklam för din djurpark vid ceremonin. 
		Att vinna Beckenspots välgörenhetsfonds pris för fotografiska framsteg är en imponerande bedrift. Fondens donatorer 
		har uttryckt en önskan om att göra ett specialbesök på din djurpark. Antalet 
		besökare kommer att öka, liksom dina donationer.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesSuccessShort">
   		Beckenspots välgörenhetsfond har tilldelat dig Beckenspots välgörenhetsfonds pris för 
		fotografiska framsteg. Den uppmärksamhet du har fått bland fondens 
		donatorer kommer att vara bra för dina besökssiffror och de donationer du tar emot.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_GorillaChuckling">Ta en bild på en bergsgorilla som skrattar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_GorillaCalling">Ta en bild på en gorillahanne som ropar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_ChimpUseMonkeyBars">Ta en bild på en schimpans som använder klätterställningen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_ChimpClimbTree">Ta en bild på en schimpans som klättrar i ett träd.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
