<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsintro">Anskaffningsprogram för hotade djur</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsoverview">
         
         
         
         
             Uppfödning av djur i fångenskap visar tydligt om en djurpark engagerar sig i naturvård. De största sponsorerna för din djurpark känner så starkt för den här frågan att de har begränsat dina möjligheter att köpa djur från andra djurparker. De vill att du utvecklar ett aktivt och framgångsrikt program för uppfödning så att du kan erbjuda djur till andra djurparker.           
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Uppfyll dina djurs avancerade behov för att uppmuntra dem att fortplanta sig. Se till att dina djur inte har det för trångt i sina inhägnader. Försök sälja fler djur till andra djurparker, men se till att du har tillräckligt många djur för att kunna bibehålla en växande och blomstrande djurhållning.           
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Du får en summa pengar för varje djur som säljs till en annan djurpark. Alla medel som du får in genom anskaffningsprogrammet kan du använda till specialdieter, leksaker som ökar livskvaliteten samt bekväma hem för dina djur.            
      
      
      
      
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsoverviewshort">        Uppfödning av djur i fångenskap visar tydligt om en djurpark engagerar sig i naturvård. Utveckla ett aktivt och framgångsrikt program för uppfödning så att du kan erbjuda djur till andra djurparker. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp kampanjen Den mystiska pandan!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsSuccessoverview">Ditt uppfödningsprogram har framgångsrikt hjälpt världens hotade djurstammar. Du har haft tillräckligt många djurfödslar för att kunna erbjuda andra djurparker att köpa dina djur. Genom detta har du bidragit till att bevara dessa viktiga djur.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsFailureoverview">Åh nej! Du har bara en %s! Du har inte behållit tillräckligt många djur av olika kön för att kunna hålla igång ett uppfödningsprogram. Tyvärr har du ingen möjlighet att avla dina djur så att du kan bibehålla ett anskaffningsprogram. Tvärt emot vad djurparkens största sponsorer önskar har du nu inget annat val än att köpa djur.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsresult">Djuranskaffningsprogrammet är en succé!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreeding"> Låt dina djur fortplanta sig och sälj dina extra djur. Du måste sälja ett djur av var och en av dessa fyra djurarter, men se till att du även behåller en hane och en hona av varje art i din djurpark.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingone"> Du har sålt ett djur!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingtwo"> Du har sålt två djur djur!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingthree">       Du har sålt tre djur djur!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingfour">       Du har sålt fyra djur djur!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingBonusAnimal"> En annan djurpark som deltar i anskaffningsprogrammet har gett dig ett nytt djur! Ett djur har levererats till området i närheten av huvudentrén.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingOK"> Tack vare ditt utomordentliga uppfödningsprogram har du kunnat sälja sex djur! Dina sponsorer är nöjda över att du har lyckats göra något positivt för naturvården genom att tillhandahålla djur till andra djurparker genom det här anskaffningsprogrammet.       </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingFailed">Åh nej! Du har inte längre tillräckligt många djur för att fortsätta ditt uppfödningsprogram. Dina sponsorer är mycket besvikna.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsintro">Utrotningshotade djurarters överlevnad</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsoverview">
         
         
         
         
             Varje gång en djurunge föds är det naturligtvis en otrolig händelse, men uppfödning i fångenskap av utrotningshotade arter är ett viktigt, förebyggande sätt att trygga arternas överlevnad.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Besökarna är extra förtjusta i att se ungar. Om arten är utrotningshotad blir effekten ännu större, och besökarna är mer benägna att donera mycket pengar när de ser dessa speciella ungar.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
    Uppfyll dina bergsgorillors, kattbjörnars och snöleoparders avancerade behov så att de uppmuntras att para sig. Du får en donation på 7 500 dollar för varje utrotningshotat djur som lyckas fortplanta sig.
      
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsoverviewshort">        Varje gång en djurunge föds är det naturligtvis en otrolig händelse, men uppfödning i fångenskap av utrotningshotade arter är ett viktigt, förebyggande sätt att trygga arternas överlevnad. Bidra med att uppmuntra flera utrotningshotade djurarter att fortplanta sig. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp kampanjen Den mystiska pandan!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSuccessPart1overview">Ditt uppfödningsprogram är ett fantastiskt bidrag till flera utrotningshotade arters överlevnad. Besökarna är mycket förtjusta i att titta på ungar, speciellt om arten dessutom är utrotningshotad. Detta kommer sannolikt att öka dina donationsintäkter.       </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSuccessPart2overview">Du har verkligen lyckats dra in extra intäkter genom donationer. Tack vare denna extrainkomst får din djurpark ännu större möjligheter att bekosta nya inhägnader, förbättra djurens boplatser eller utöka de bekvämligheter som finns tillgängliga för dina besökare.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsresult">De utrotningshotade arterna trivs!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedGorilla">Avla dina bergsgorillor.            </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedRedPanda">Avla dina kattbjörnar.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedSnowLeopard">Avla dina snöleoparder.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedGorillaOK">Fantastiskt! Du har lyckats föda upp bergsgorillor!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedRedPandaOK">Fantastiskt! Du har lyckats föda upp kattbjörnar!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedSnowLeopardOK">Fantastiskt! Du har lyckats föda upp snöleoparder!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedingFailed">        Åh nej! Du har inte längre tillräckligt många djur för att fortsätta ditt uppfödningsprogram.       </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsFailureoverview"> Åh nej! Du har bara en %s! Du har inte behållit tillräckligt många djur av olika kön för att kunna hålla igång ett uppfödningsprogram. Tyvärr har du ingen möjlighet att avla djur och stödja naturvårdsprogrammet för utrotningshotade djur.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsFailureAllGone">Vad har hänt med familjen %s? Utan några djur går det inte att samla in tillräckligt med donationer.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsGorillaDonations">Samla in 7 500 dollar i donationer från besökarna för dina bergsgorillor.  </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsRedPandaDonations">Samla in 7 500 dollar i donationer från besökarna för dina kattbjörnar.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSnowLeopardDonations">Samla in 7 500 dollar i donationer från besökarna för dina snöleoparder.    </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsGorillaDonationsOK">Grattis! Du har lyckats samla in över 7 500 dollar från besökarna för dina bergsgorillor.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsRedPandaDonationsOK">Grattis! Du har lyckats samla in över 7 500 dollar från besökarna för dina kattbjörnar. </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSnowLeopardDonationsOK">Grattis! Du har lyckats samla in över 7 500 dollar från besökarna för dina snöleoparder. </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedingBonusAnimal"> Ryktet om att du försöker bevara utrotningshotade djur har spridit sig. Din djurpark har fått en anonym donation och ett nytt djur har levererats till huvudentrén.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationintro">Andra generationens djur</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationoverview">Att föda upp djur i fångenskap är en svår uppgift som många djurparker strävar efter att kunna lägga till sin meritlista. Att lyckas med att föda upp andra generationens djur är ännu svårare. Om du skapar ett framgångsrikt uppfödningsprogram där några av dina djur får ungar i andra generationen så läggs din djurpark till i listan över de få djurparker som lyckats med att få sina djur att föröka sig i flera generationer.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationoverviewshort">        Att föda upp djur i fångenskap är en svår uppgift som många djurparker strävar efter att kunna lägga till sin meritlista. Att lyckas med att föda upp andra generationens djur är ännu svårare. Kan din djurpark bli en av de få som kan stoltsera med att ha lyckats? Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp kampanjen Den mystiska pandan!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationSuccessoverview">Det är inte många djurparker som kan skryta med att ha lyckats föda upp andra generationens djur. Du har lagts till i listan över de få djurparker som har lyckats med detta. Ryktet om din djurpark kommer att spridas till alla andra djurparker och dina djurfödslar har skapat rubriker i hela världen. Som ett bevis på att du har lyckats i dina strävanden har du låst upp kampanjen Den mystiska pandan!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationFailureoverview"> Åh nej! Du har bara en %s! Du har inte behållit tillräckligt många djur av olika kön för att kunna hålla igång ett uppfödningsprogram. Du kommer inte att uppnå den exklusiva statusen som djuruppfödare av flera generationers djur.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationresult">Ett välmående djursamhälle!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreeding"> Föd upp någon av dina djurarter på ett sådant sätt att avkomman till de djur som fötts upp i ditt zoo också föds upp framgångsrikt.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingZebraOne"> Dina zebror har fått sina första ungar!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingZebraTwo"> Dina zebrors avkomma har producerat en andra generation zebror!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingLemurOne"> Dina lemurer har fått sina första ungar!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingLemurTwo"> Dina lemurers avkomma har producerat en andra generation lemurer!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingChimpOne"> Dina schimpanser har fått sina första ungar!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingChimpTwo"> Dina schimpansers avkomma har producerat en andra generation schimpanser!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingOK"> Grattis! Det är inte många djurparker som lyckas föda upp djur av andra generationen. Du har lagts till i listan över den exklusiva skara som har lyckats.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingFailed"> Åh nej! Du har inte längre tillräckligt många djur för att fortsätta ditt uppfödningsprogram.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingBonusAnimal"> Folk börjar höra talas om ditt uppfödningsprogram. En djurskyddsfond har donerat ett djur till din djurpark! Det nya djuret har levererats till huvudentrén.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SpeciesSurvivalshort">Naturvårdsprogram</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:VulnerableAnimalsS1">Djuranskaffningsprogram</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:VulnerableAnimalsS1short">Djuranskaffningar</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:EndangeredAnimalsS2">Djurskydd</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:EndangeredAnimalsS2short">Djurskydd</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SecondGenerationS3">Andra generationens djur</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SecondGenerationS3short">Andra generationen</LOC_STRING></ZT2Strings>
