<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial1_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Välkommen till självstudiekurserna för Zoo Tycoon 2. I följande självstudiekurs får du lära dig grunderna i hur du styr kameran. Sedan får du lära dig byggnadstekniker och hur du hittar all tillgänglig information om din djurpark. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Nu sätter vi igång! Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpanelheading">Öppna Målpanelen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanel">Öppna Målpanelen genom att klicka på knappen Scenariomål på knappanelen Primärspel.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanelcompleted">Bravo! Gå tillbaka till Målpanelen när som helst om du vill se vad du har för aktuella mål under ett kampanj- eller utmaningsspel. Nu ska vi 
      	lära oss hur man flyttar kameran runt spelvärlden. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanelheading">Stänga Målpanelen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanel">Stäng Målpanelen genom att klicka på X-knappen på panelen Mål och utmaningar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpaneldisplay">
	Målen för scenarier och utmaningar visas här när du spelar ett
	kampanj-/utmaningsspel. I normalfall uppdateras panelen när du
	lyckas/misslyckas med att uppnå ett mål. Men självstudiekurserna är lite annorlunda, så för tillfället är detta det enda mål som visas här!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolscrollheading">Kamerakontroller: Att rulla</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscroll">Nu ska vi öva på att flytta runt kameran. Rulla ned i kartan genom att använda piltangenterna, tangenterna W A S eller D på ditt tangentbord eller genom att 
      	flytta din muspekare hela vägen ut till någon av kartans kanter.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscrollcompleted">
      	Genom att rulla över kartan kan du visa och övervaka olika delar av djurparken. Klicka på knappen med 
      	bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolzoomheading">Kamerakontroller: Zooma in - Zooma ut</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoom">
      	Zooma in och ut med hjälp av zoomknapparna för kamerastyrning på knappanelen Primärspel eller använd mushjulet om 
      	din mus har stöd för den här funktionen.
      	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoomcompleted">
      	Genom att zooma in kan du få en närbild av vad som helst i din djurpark. Om du zoomar ut får du en bättre 
      	övergripande bild av hela strukturen. Klicka på knappen med bocken på den här panelen om du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolrotateheading">Kamerakontroller: Rotera spelvärlden</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotate">
      	Rotera kartan genom att använda knapparna Kamerakontroller för rotering på knappanelen Primärspel. Du kan också hålla CTRL-tangenten nedtryckt eller hålla vänster musknapp 
      	nedtryckt och röra på musen när du vill rotera kameran. Prova gärna att rotera vyn nu.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotatecompleted">
      	När du roterar kan du visa byggnader, djur och besökare ur olika vinklar. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodeheading">Besökarläge</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmode">Öppna besökarläge genom att klicka på knappen Besökarläge till vänster om knappanelen Primärspel. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodecompleted">
      	I besökarläget kan du gå omkring i djurparken genom att klicka på vänster musknapp. I besökarläget är muspekaren vanligtvis dold så att inget skymmer sikten. Om du vill växla mellan att visa och dölja muspekaren eller aktivera fotosafariläget, högerklickar du med musen. Men just nu behöver du bara klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffheading">Personalläge</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaff">
      	Du kan även utföra vaktmästarens sysslor och sopa skräp och tömma soptunnor. När du 
      	närmar dig något som du kan interagera med markeras det automatiskt. Tryck på mellanslagstangenten 
      	när du vill utföra åtgärden. Nu är det din tur! Klicka på vänster musknapp eller använd rörelseknapparna för att 
      	gå fram till ett skräp eller en soptunna och städa upp det nu.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffcompleted">
      	Bravo! Du kan även utföra djurskötarsysslor på samma sätt. Du kan ge djuren foder och 
      	vatten, sköta om dem, göra dem friska och ... plocka upp bajs, förstås. TIPS! Om du utför de här uppgifterna 
      	själv behöver du inte betala någon annan för det -- väldigt praktiskt om du har ont om pengar! Klicka på knappen med bocken på den här 
      	panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafariheading">Fotosafari</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafari">
      	Dags att ta en titt på fotosafariläget. Klicka på knappen Fotosafarivy så kommer kameran fram.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafaricompleted">
      	I fotosafariläge kan du använda din kamera och fotografera vad du vill i din djurpark. Tryck på BLANKSTEG 
      	om du vill ta ett foto. Återigen, om du vill växla mellan att visa och dölja muspekaren högerklickar du med musen, men just nu 
      	behöver du bara klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:openpeanutcompleted">
      	Härifrån kan du ändra din vy till besökarläge, fotosafariläge eller övergripande läge. Klicka på knappen med bocken på den här 
      	panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmapheading">Övergripande vy</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmap">
      	Låt oss gå tillbaka till den övergripande vyn. Klicka på knappen Övergripande vy.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapheading">Karta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmap">Visa kartan genom att klicka på knappen Karta till vänster om knappanelen Primärspel.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcompleted">
      	Kartan ger dig en vid översikt över din djurpark. Du kan snabbt hoppa omkring från ett ställe 
      	till ett annat i djurparken genom att klicka var du vill på kartan. Klicka på knappen med bocken på den här 
      	panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcloseheading">Karta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapclose">
      	Med hjälp av kartförklaringen kan du visa och dölja olika föremål på kartan. Om du vill stänga kartan och
      	gå tillbaka till spelet klickar du på X-knappen längst ned till höger på skärmen. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaheading">Zoopedia och Hjälp</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopedia">Tryck på F1 om du vill öppna Zoopedia.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediacloseheading">Zoopedia och Hjälp</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclose">Zoopedia innehåller information om spelkontroller samt de djur och föremål som finns i Zoo Tycoon 2. Tryck på F1 om du vill öppna Zoopedia. På vissa paneler kan du klicka på en knapp i form av en lila bok om du vill gå direkt till Zoopedia-avsnittet för det objektet. Avsluta genom att klicka på knappen Avsluta högst upp till höger.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclosecompleted">
      	Bra jobbat! Det här är slutet på självstudiekursen Kontroller. I nästa självstudiekurs får du lära dig lite om byggnadstekniker. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial_1_complete">Det här är slutet på självstudiekursen Kontroller. I nästa självstudiekurs får du lära dig lite 
      	om byggnadstekniker. Om du vill fortsätta med nästa självstudiekurs klickar du på knappen med bocken 
      	nere till höger. Klicka på X-knappen om du vill gå tillbaka till huvudmenyn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial2_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         I följande självstudiekurs får du lära dig grunderna i byggnadsteknik. Du lär dig att göra 
         en enkel inhägnad, förändra terrängen, lägga till djur och skapa gångar och byggnader för dina besökare. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Nu sätter vi igång! Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttonheading">Återvinn</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebutton">Markera knappen Återvinn objekt och byggnader.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttoncompleted">
      	Kanonbra! Du kan använda återvinningsverktyget för att ta bort oönskade föremål från djurparken. Klicka på 
      	knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreeheading">Återvinn</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletree">
      	Leta rätt på det ensamma trädet i det rektangulära
      	 området som omgärdas av en gång (markeras med ett "X" på marken). Baobabträdet står mitt i det här området. 
      	Ställ markören på baobabträdet och klicka så att det återvinns.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreecompleted">
      	Bra jobbat! Du får pengar när du återvinner föremål, även om det bara är en del av inköpspriset. 
      	Observera att du inte kan återvinna djur - det vore inte rätt helt enkelt. Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundoheading">Ångra</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundo">Hoppsan! Vi ville egentligen ha kvar det där trädet. Men vi kan få tillbaka det. Klicka bara på knappen Ångra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundocompleted">
      	Utmärkt! Du kan använda Ångra när du vill ta tillbaka det senaste du gjorde. 
      	Detta är väldigt praktiskt om du gör ett misstag eller tycker att något inte blev bra. Observera 
      	att du bara kan ångra det SENASTE du gjorde, men du kan ångra alla åtgärder, till exempel placeringen av ett djur eller en ändring i terrängen. Klicka på knappen med bocken när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelheading">Panelen Byggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Det är dags att börja bygga! 
         
          
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Öppna panelen Byggnad genom att klicka på knappen Byggnad.
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelcompleted">
      	Använd panelen Byggnad när du vill placera ut staket, gångar, byggnader, tillbehör och alla andra slags 
      	"tillverkade" föremål i din djurpark. Klicka på knappen med bocken i den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolheading">Rektangelläge för stängselplacering</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletool">
      	Stängsel är det vanligaste sättet att hålla dina djur inne ... och dina besökare ute! Klicka på 
      	knappen Placering av rektangulärt stängsel på panelen Köpa stängsel.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolcompleted">
      	Med verktyget Rektangelläge kan du enkelt skapa ett inhägnat boområde. Klicka på knappen 
      	med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencesheading">Köpa stängsel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefences">Leta reda på det rektangulära området med en gång runt (det var där du ersatte baobabträdet). Skapa ett inhägnat område. Trådstängslet är redan markerat. Klicka på marken för att "sätta fast" hörnet. Dra musen om du vill se hur inhägnaden kommer se ut och klicka igen för att placera ut stängslet.
Gör inhägnaden lika stor som det rektangulära området.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencescompleted">
      	Bra jobbat! Nu har du en enkel inhägnad. Senare kan du prova Läge för åttakantig placering om du vill skapa en 
      	åttahörnig figur eller Gummibandsläge om du vill placera ut enskilda sektioner. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegateheading">Personalgrind</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegate">
      	Nu är det dags att placera ut en grind. Markera Personalgrinden och placera den över det inhägnade område du just skapade. Förhandsvisningen 
      	av grinden kommer på plats när du sätter markören över stängslet. Du behöver bara klicka om du vill infoga grinden på det stället.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegatecompleted">
      	Se till att dina inhägnader har grindar så att din personal kan komma in och sköta om djuren.
      	Just nu använder vi bara trådstängslet, men det finns alla möjliga olika typer av stängsel.
      	Personalgrinden fungerar automatiskt för alla stängsel. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabheading">Fliken Tillbehör</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytab">
      	Klicka på fliken Tillbehör om du vill öppna panelen Köpa tillbehör. Här kan du hitta 
      	praktiska och dekorativa föremål som du kan placera ut i din djurpark.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabcompleted">
      	Vanligtvis finns det många föremål på panelen Köpa tillbehör, men just nu har vi valt att bara
      	ha ett - donationslådan. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxheading">Donationslåda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationbox">
      	Donationslådan är markerad. Dra musen över världen så ser du en förhandsvisning. När du har ett föremål på markören kan du rotera det genom att använda tangenterna &lt; &gt;. Observera den gröna pilen som pekar mot lådan. Den visar vilken sida besökarna kommer från, så se till att den inte blockeras av något. Klicka för att placera ut donationslådan i närheten av det inhägnade område du skapade tidigare.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxcompleted">
      	Du borde placera en donationslåda i närheten av alla inhägnader. Om besökarna inte hittar någon donationslåda stannar pengarna i deras fickor i stället för att hamna i dina. Det är ofta en god idé att placera ut flera donationslådor så att besökarna aldrig har svårt att hitta en. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabheading">Fliken Gångar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtab">Klicka på fliken Gångar när du vill öppna panelen Köpa gångar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabcompleted">
      	Du kommer att se att det finns många olika gångar att välja mellan. Besökarna bryr sig inte så mycket om vilken 
      	typ av beläggning gångarna har, men de vill gärna att det ska finnas en! Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathheading">Placera ut gångväg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepath">Gångar fungerar ungefär som stängsel. Klicka på marken för att "sätta fast" gången och dra sedan musen så ser du en förhandsvisning av gången. Klicka igen när du vill
placera ut den. Observera att gången på kartan är mycket smal runt den rektangulära inhägnaden. Placera ut mer gång så att den blir bredare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathcompleted">
      	Se till att dina gångar leder till dina inhägnader. Besökarna tittar på dina inhägnader från gångarna,
      	så om gångarna är för långt borta kommer besökarna inte att kunna se något. De missar dina fantastiska djur, och du 
      	missar deras donationer. (Jajamän, det är bäst att gångarna leder till dina donationslådor
      	också!) Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabheading">Fliken Byggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab">
      	Klicka på fliken Byggnad om du vill öppna panelen Köpa byggnader ... och du gissade rätt ... det är här du hittar byggnader som du kan 
      	placera ut i din djurpark.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabcompleted">
      	Det finns alla möjliga typer av byggnader på panelen Köpa byggnader, från stånd med mat och dryck till toaletter och 
      	mycket annat. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingsheading">Köp byggnader</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildings">Köp nu ett korvstånd, en vagn med salta kringlor och ett läskstånd. Korvståndet är redan markerat. Flytta musen över djurparken så ser du en förhandsvisning av föremålet. Om du vill markera andra föremål klickar du på dem. Observera den gröna pilen som visar vilken sida besökarna kommer från. Klicka för att placera ut en byggnad av varje.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingscompleted">
      	Besökare blir hungriga och törstiga, och de behöver gå på toaletten när de besöker djurparken. Om du inte ger dem
      	det de behöver kan de åka för tidigt och ta pengarna med sig. På samma sätt som med inhägnader och donationslådor bör du se till att du har gångar som leder till alla
      	fantastiska bekvämlighetsinrättningar! Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartheading">Välj föremål</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcart">
      	Klicka på vagnen med salta kringlor som du just placerade ut i djurparken så den markeras. Om du redan har ett annat föremål på 
      	din markör kan du högerklicka för att ta bort det.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartcompleted">
      	Bravo, du har markerat vagnen med salta kringlor! Observera att en informationspanel öppnas med det föremål 
      	som du markerade. Tänk inte för mycket på alla föremålen på panelen just nu -- vi återkommer till det 
      	lite senare. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentityheading">Flytta objekt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentity">
      	Många föremål kan flyttas till andra platser (detta gäller dock inte alla föremål). När du har markerat ett föremål kan du använda knappen Hämta 
      	byggnad för att "plocka upp" det. Du kan även bara klicka på föremålet igen när det är markerat. 
      	Flytta nu vagnen med salta kringlor till en annan plats.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentitycompleted">
      	Kom ihåg att när du har ett föremål på din markör kan du rotera det genom att använda tangenterna &lt; &gt; eller genom att 
      	klicka på OCH hålla ned vänster musknapp samtidigt som du flyttar markören på skärmen. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelheading">Välja djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanel">
      	Klicka på knappen Djur så öppnas rutan Djuranskaffning. Här kan du skaffa fler djur till 
      	din djurpark.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelcompleted">Bravo! Nu ska vi skaffa ett djur. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalheading">Välj djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimal">
      	Som du ser har Afrikansk elefant redan markerats på panelen Anskaffning. Rör muspekaren över det inhägnade område 
      	du skapade tidigare och klicka för att placera den afrikanska elefanten i den enkla inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalcompleted">
      	Utmärkt! Nu har du skaffat ett nytt djur. Besökarna kommer för att se djuren, så om du inte har några djur kommer det 
      	inga besökare! Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabheading">Fliken Foder</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtab">Markera fliken Foder så öppnas panelen Köpa foder. Om du vill att dina djur ska växa och må bra 
      	måste du se till att de har foder och vatten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabcompleted">
      	Alla djur behöver foder och vatten, men de äter inte vad som helst (det gör väl inte du heller?). Senare ska vi berätta 
      	mer om hur man tar reda på vad ett djur äter, men just nu behöver du bara klicka på knappen med bocken på den här 
      	panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodheading">Köpa foder och vatten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfood">Placera ett fodertråg med hö och ett fodertråg med vatten vid den afrikanska elefanten genom att klicka på skålen och sedan klicka inne i inhägnaden för att placera ut den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodcompleted">
      	Bravo! Genom att du placerar ut foder och vatten i dina inhägnader kan dina djur äta och dricka när de 
      	behöver. Kom ihåg ... ett hungrigt eller törstigt djur är inte något nöjt djur! Klicka på knappen med bocken på 
      	den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabheading">Fliken Byggnader</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertab">Markera fliken Byggnader så öppnas panelen Köpa djurskydd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabcompeted">Ett uttröttat djur kan sova var som helst, men de flesta djur behöver annars en byggnad där de kan vara i fred. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectheading">Forskning</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobject">
      	Du måste lära dig mer om vissa avancerade föremål innan du får åtkomst till dem. Detta gör du genom att 
      	utforska föremålet. Föremål som kräver forskning har en liten bägare 
      	ovanför deras ikon. Klicka på Forskning på panelen Objektinformation 
      	när du vill börja utforska föremålet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectcompleted">
      	Att utforska ett föremål kräver tid och pengar. När du är klar med forskningen blir föremålet tillgängligt för  
      	köp. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelterheading">Köpa en byggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelter">Vänta tills forskningen är klar för elefanthuset. Du kan göra andra
saker medan föremålen utforskas. (Det här är ett bra tillfälle att se dig omkring i din djurpark!) När forskningen är klar markerar du elefanthuset och flyttar sedan in markören i djurparken, så visas en förhandsgranskning av föremålet. Klicka så placeras byggnaden i den afrikanska elefantens inhägnad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placesheltercompleted">Bravo! Nu har ditt djur någonstans att gå när det vill dra sig undan. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelheading">Fliken Livskvalitet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanel">
      	Markera fliken Livskvalitet så öppnas panelen Köpa föremål för livskvalitet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelcompleted">
      	Föremål för livskvalitet gör inhägnaderna bättre för många djurarter eftersom de får 
      	aktiviteter och underhållning i sin miljö. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballheading">Tålig lekboll</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitball">
      	Det finns många föremål för livskvalitet tillgängliga i Zoo Tycoon 2, men just nu har vi valt att bara visa ett. Som du 
      	ser är en tålig lekboll markerad. Klicka i den afrikanska elefantens inhägnad för att placera ut föremålet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballcompleted">
      	Olika djurarter har olika stora behov av stimulans från föremål för livskvalitet. 
      	 Senare berättar vi mer om hur du tar reda på vilka föremål 
      	du bör välja för att stimulera olika djur. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelheading">Landskap</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanel">
      	Öppna panelen Landskap genom att klicka på knappen Landskap. Du använder panelen Landskap när du vill ändra 
      	de "naturliga" delarna av din djurpark genom att ändra på terrängen och placera ut träd, stenar och växter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelcompleted">
      	På panelen Landskap hittar du även alla verktyg du behöver för att skapa en riktig boplats (kallas även biotop) som 
      	dina djur kan leva i. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahheading">Måla savannbiotopen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannah">
      	Rör dig genom de olika biotoperna genom att klicka på pilarna tills du hittar 
      	savannbiotopen. När du har hittat den flyttar du markören till den afrikanska elefantens inhägnad och klickar och drar för att 
      	börja måla med savannlandskap.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahcompleted">
      	Bra jobbat! Djuren föredrar inhägnader som påminner om deras naturliga boplatser. Använd dessa biotopverktyg 
      	och måla den terräng som bäst passar djurens naturliga miljö. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegameheading">Pausa spelet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegame">Du kan pausa spelet när du vill. Klicka på pausknappen högst upp till vänster för att pausa spelet nu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegamecompleted">
      	Bravo! Om den "riktiga världen" kallar kan du pausa spelet så du inte missar något. Men 
      tänk på att du även kan bygga när spelet är pausat. Detta är praktiskt om det finns besökare eller djur 
      	i ett område som du vill bygga på -- pausa bara spelet och flytta bort dem. 
      	Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelheading">Personalpanelen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanel">Öppna panelen Anställ personal genom att klicka på Personal-knappen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelcompleted">
      	Här hittar du personal som sköter underhåll av parken, djurvård och utbildning av 
      	besökarna. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeperheading">Anställ personal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeper">
      	Personalkategorin djurskötare är specialister på djurvård, och de ser till att dina djur får foder 
      	och vatten efter behov. De behandlar även sjukdomar och tvättar smutsiga djur. Markera en djurskötare och flytta 
      	markören till din djurpark. Klicka för att placera ut din nya djurskötare i spelet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeepercompleted">Utmärkt! Din djurskötare kan nu ta hand om din afrikanska elefant. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorheading">Utbildare</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducator">En utbildare ger dina besökare en mer lärorik upplevelse. Markera en utbildare och flytta 
      	markören till din djurpark. Klicka för att placera ut din nya utbildare i spelet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorcompleteted">
      	Bravo! Du har en utbildare. Utbildarna behöver ett föreläsningspodium att tala från, annars kan inte besökarna 
      	höra dem. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2heading">Tillbaka till Byggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2">Nu är det dags att köpa ett föreläsningspodium. Öppna panelen Byggnad nu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2completed">Bravo! Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2heading">Fliken Byggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2">Klicka på fliken Byggnad när du vill öppna panelen Köpa byggnader ... och ja, du gissade rätt -- det är 
      	här du kan köpa ett föreläsningspodium.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2completed">Bra jobbat! Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumheading">Föreläsningspodium</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodium">
      	Nu ska du köpa ett föreläsningspodium. Klicka på podiet och rör sedan muspekaren över djurparken 
      	så ser du hur föremålet ser ut. Glöm inte bort den gröna riktningspilen. I det här fallet visar den var utbildaren
      	kommer att stå för att föreläsa för besökarna. Klicka och placera ut föreläsningspodiet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumcompleted">Utmärkt! Nu när din utbildare har ett podium att tala från kan hon eller han börja arbeta 
      	med att föreläsa för dina besökare. Genom att ge besökarna information kan du öka den summa du 
      	får i utbildningsbidrag. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial_2_complete">
      	Bra jobbat! Det här är slutet av självstudiekursen Byggnad. I nästa självstudiekurs får du 
      	lära dig lite om hur du hittar information om din djurpark. Om du vill fortsätta med nästa självstudiekurs klickar du på knappen med bocken längst ned till höger. Klicka på Bakåt-knappen om du vill gå tillbaka till huvudmenyn. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial3_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
          I följande självstudiekurs får du lära dig hur du hittar information om djur, personal, besökare, byggnader och status för din djurpark.
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Nu sätter vi igång! Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalheading">Välj ett djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimal">Vi börjar genom att lära oss hur man hittar mer information om djuren. Klicka på något av djuren i din djurpark för att öppna dess informationspanel. Glöm inte att du kan rulla runt i kartan om det finns något djur
      	som du inte ser för tillfället.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalcompleted">Bravo! När du öppnar panelen Information om djuret ser du ett antal ikoner som visar status för djurets behov. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalheading">Spårning på</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimal">Klicka på bilden av djuret på panelen Information om djuret. Nu aktiveras spårningsfunktionen, och din kamera börjar följa det djur du har markerat.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalcompleted">Bravo! Du kan också spåra besökare och personal, och det är ett praktiskt sätt att se vad ett djur eller en person har för sig. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalheading">Zooma in</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimal">Zooma in det markerade djuret så att du ser det bättre nu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalcompleted">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
      	Jättebra! När du zoomar in djuret kan du lättare se dess "uttryckssymboler". 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         "Öh, uttryck ...vaddå? Är det en sjukdom?"
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Nix. 
      	Djuren använder uttryckssymboler för att berätta vad de behöver ... och vi kommer att prata mer om behov om en liten stund. När du har tittat klart på ditt djur klickar du på 
      	knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalheading">Spårning av</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimal">Klicka på bilden av djuret på panelen Information om djuret igen. Nu inaktiverar du spårningen, och din kamera slutar följa djurets rörelser.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalcompleted">Bra jobbat! Dags att fortsätta med djurens behov. Klicka på 
      	knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedsheading">Visa djurstatus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneeds">
      	Nästa flik tar dig till panelen Djurstatus. Klicka på fliken Djurstatus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedscompleted">
      	Bravo! Den här panelen visar vad djuret gör för tillfället samt lite andra
      	saker som rör djurets tillstånd och som du bör vara medveten om. Hit kan du gå om du vill veta om ett djur
      	är sjukt eller, hmm, kanske har blivit dräktigt! Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1heading">Ett tillfredsställt behov</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1">Se hur starkt behov 1 är</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1completed">Ikonerna på panelen Information om djuret visar djurens behov. 
      	Ikonen som visas i den här självstudiekursen visar djurets behov av motion. När ikonen visas med ett grönt 
      	överlägg innebär det att behovet är tillfredsställt och allt är bra. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2heading">Ett tryckande behov</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2">Se hur starkt behov 2 är</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2completed">
      	Ikonen som visas i den här självstudiekursen visar hur törstigt djuret är. När ikonen visas med ett gult 
      	överlägg betyder det att behovet är tryckande. Det betyder att djuret snart kommer att försöka tillfredsställa behovet. 
      	Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3heading">Ett kritiskt behov</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3completed">Ikonen som visas här visar hur hungrigt djuret är. När ikonen visas med ett rött
överlägg betyder det att behovet är kritiskt och att djuret inte har kunnat få det tillfredsställt! Det här är ett bra tillfälle att kontrollera om inhägnaden har rätt föremål för djuret. I det här fallet bör du kontrollera att djuret har tillgång till rätt foder.
Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralheading">Visa allmän information om djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneral">
      	Den sista fliken på den här panelen tar dig till panelen med allmän information om djuret. Klicka på fliken Allmän 
      	information.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralcompleted">
      	Utmärkt! Här hittar du information om djurets kön, vilken biotop det vill leva i och vilken 
      	del av världen det kommer från. Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationsheading">Djurskötarens råd</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendations">
      	Du kan få massor av användbar information om ett djurs preferenser genom att använda panelen Djurskötarens råd. 
      	 Klicka på knappen Djurskötarens råd för att öppna panelen Djurskötarens råd nu.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationscompleted">
      	Enastående! Alla föremål du ser på den här panelen är sorterade så att bara de 
      	som är relevanta för ditt djur visas. Du kan välja föremål från den här 
      	panelen och placera ut dem i din djurpark precis som du gjorde med de andra. Köppanelen täcks i den andra självstudiekursen. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closerecommendations">
      	Du kan använda miniflikarna på panelen Djurskötarens råd för att se vilka foder, skydd, växter, träd och föremål för livskvalitet de föredrar. När du är klar så klickar du på stängningsknappen i det övre högra hörnet på panelen 
      	Djurskötarens råd.
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeperheading">Välja en djurskötare</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeper">Leta rätt på en djurskötare i djurparken. Om de inte har fullt upp med någon speciell arbetsuppgift kan du hitta dem
      	sittandes på någon av dina bänkar ... de är precis som folk är mest med andra ord. Annars går de omkring och tar hand om dina inhägnader. 
      	Klicka på en djurskötare så öppnas panelen Djurskötarinformation.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeepercompleted">
      	Bravo! På panelen Personalstatus hittar du din djurskötares Nuvarande uppgift. Det är vad din djurskötare 
      	har för sig just nu. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentsheading">Visa djurskötarens arbetsuppgifter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignments">Klicka på fliken Arbetsuppgifter så visas djurskötarens arbetsuppgifter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentscompleted">
      	Du kan tilldela djurskötare till vissa inhägnader. Då arbetar de bara med de inhägnader som du väljer. En 
      	djurskötare som inte har någon uppgift går till vilken inhägnad som helst som behöver tillsyn. Beroende på hur 
      	din djurpark ser ut kan det innebära att de får gå långt! Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassignheading">Lägga till arbetsuppgift</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassign">Klicka på knappen Lägg till ny arbetsuppgift nu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassigncompleted">När du väljer Lägg till arbetsuppgift ändras markören till en flagga. Placera ut flaggan i djurparken för att tilldela en djurskötare en inhägnad. När du är klar högerklickar du med musen så markören blir fri. Om du tilldelar en djurskötare mer än en inhägnad kan han/hon bli ineffektiv i sitt arbete. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.

     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtsheading">Visa personalens tankar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughts">Klicka på knappen Tankar om du vill se vad personalen tänker.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtscompleted">
      	På panelen Tankar kan du se vad din personal tänker. Här kan du luska ut om det finns något som hindrar dem från att ta hand om dina 
       	djur ordentligt. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalaryheading">Visa personalens löner</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalary">Klicka på knappen Personalens löner.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalarycompleted">
      	Här ser du vad de har för lön och hur länge de har varit anställda. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestheading">Välja en besökare</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguest">Nu går vi över till besökarna. Klicka på vilken besökare som helst för att markera honom (eller henne).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestcompleted">
      	På panelen Besökarnas aktiviteter och behov ser du vad besökarna gör för tillfället, och det finns ikoner 
     	som visar status för besökarnas olika behov. Precis som med djurens behov betyder grönt nöjd, gult tryckande och rött kritiskt. 
     	Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatusheading">Visa besökarstatus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatus">
      	Klicka på fliken Besökarstatus när du vill öppna en besökares informationspanel.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatuscompleted">
	På den här panelen kan du se hur mycket pengar besökaren har med sig och om han eller hon har köpt någon souvenir 
	i din djurpark. Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritesheading">Visa besökarens favoriter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavorites">
      	Klicka på fliken Besökarfavoriter.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritescompleted">
      	Här ser du besökarnas favoritdjur. Besökarna är mer villiga att donera mycket pengar om de får se sina 
      	favoritdjur, så om du bara kan visa besökarna de djur de vill se börjar pengarna snart rulla
      	in från donationer. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtsheading">Visa åsikter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughts">
      	Klicka på fliken Åsikter.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtscompleted">
      	Här kan du se vad besökarna tycker om din djurpark. (Vore det inte häftigt att kunna läsa 
      	 allas tankar på det här sättet?) Här kan du få lite tips på saker du kan
      	göra för att förbättra besökarnas upplevelse. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandheading">Välja ett matstånd</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstand">
      	Det finns informationspaneler för byggnaderna också. Klicka på vilket matstånd som helst i djurparken så öppnas en informationspanel
      	om det. Glöm inte att du kanske måste rulla över kartan för att hitta något av matstånden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandcompleted">
      	På panelen Byggnadsstatus ser du de aktuella priserna för föremål som säljs i byggnaden samt vilka föremål som säljs 
      	där. Informationen som visas om byggnaderna kan skilja sig åt lite grann. Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinanceheading">Välja fliken Ekonomi</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinance">
      	Klicka på fliken Ekonomi.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinancecompleted">
      	Här hittar du ett "bokföringsblad" i miniatyr för den markerade byggnaden. Den visar hur många månader den har varit öppen, eller ännu 
      	viktigare, om den är lönsam. Informationen på fliken Ekonomi kan hjälpa dig bestämma vilka byggnader som är bra för djurparkens ekonomi. Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatusheading">Välja Status</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatus">
      	Du kan visa en fullständig översikt över hur det går för din djurpark på panelen Status. Klicka på knappen Ekonomi 
      	så öppnas panelen Status.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatuscompleted">
      	På den här första informationspanelen hittar du översiktlig information om din djurpark. Här kan du ange om 
      	din djurpark är öppen eller stängd eller ändra dina entréavgifter. När du stänger djurparken börjar alla dina besökare 
      	gå sin väg. Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofameheading">Berömmelsenivå</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofame">Klicka på fliken Berömmelsenivå så öppnas panelen Berömmelsenivå.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofamecompleted">Panelen Berömmelsenivå visar statusen för olika element som bidrar till djurparkens poäng för ryktbarhet, vilket inkluderar antalet djur, vilka olika arter som finns och hur lämpliga bomiljöer djuren har bland annat. Du hittar mer information om vart och ett av dessa element genom att röra musen över staplarna. Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancesheading">Välja fliken Inkomster/utgifter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinances">
      	Klicka nu på fliken för inkomster och utgifter så öppnas bokföringsbladet för din djurpark.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancescompleted">
      	Bravo! Rapporten över inkomster och utgifter ger dig en redovisning av månadens pengaflöde. Om du ser 
      	idel röda siffror gör din djurpark av med mer pengar än den drar in. Kom ihåg: grönt ska det vara, och på det
här stället finns det inget utrymme för önsketänkande! Klicka på knappen med bocken på den här panelen när du vill fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatusheading">Stänga Status</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatus">
      	Observera att det finns många andra flikar där du kan visa diagram, en lista över vilka priser din djurpark har vunnit,
      	donationssammanfattningar och annat. Klicka på Stäng när du har fått all information du behöver.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatuscompleted"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatsheading">Öppna Snabbfakta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstats">
      	På panelen Snabbfakta finns en lista över alla varmblodiga varelser i din djurpark, som 
      	djur, besökare och personal. (Ingen panik, de kallblodiga varelserna finns också med!) Klicka på knappen Snabbfakta så öppnas panelen Snabbfakta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatscompleted">
      	Bravo! På den första panelen visas en lista över alla djuren i din djurpark. Det finns ikoner som representerar djurens grundläggande behov
      	och alla andra speciella tillstånd de kan befinna sig i ... till exempel sjukdom. Det här är ett mycket bra sätt
      	att få en överblick över saker som du behöver uppmärksamma. Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistheading">Visa Lista över besökare</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlist">
      	Klicka på fliken Besökarinfo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistcompleted">
      	När någon av listorna är öppen kan du klicka på och markera ett djur eller en person. Kameran hoppar till den 
      	platsen och börjar följa djuret eller personen du markerade (hmmm, detta är 
      	en annan sak man önskar att man kunde göra i verkligheten). Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistheading">Visa Personal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflist">
      	Klicka nu på fliken Personalinfo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistcompleted">
      	Du kan enkelt se var de anställda i djurparken befinner sig genom att markera dem i Personal. Kameran hoppar till stället de 
      	befinner sig på, och så öppnas panelen Personalinfo. där du kan se vad de har för sig för tillfället. Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatsheading">Stänga Snabbfakta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstats">När du har tittat klart på personerna och djuren i djuparken stänger du panelen Snabbfakta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatscompleted">
      	Bravo! Nu är det dags att lära sig mer om Fotosafari. Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafariheading">Välja Kameraläge</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafari">
      	Klicka på knappen Fotosafari så öppnas Kameraläget.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafaricompleted">
      	Du kan ta bilder av allting i djurparken med hjälp av Fotosafarivyn. Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:PHTutorial3">Självstudiekurs 3 Fotoutmaning</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengeheading">Visa Fotoutmaningar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge">När det finns en fotoutmaning tillgänglig kan du högerklicka för att titta på den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengecompleted">I den här utmaningen ska du ta en bild av en dromedar. Känner du dig redo för utmaningen?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengeheading">Fotografera en dromedar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallenge">
      	Du kan gå omkring genom att använda vänster musknapp eller rörelsetangenterna. Leta rätt på en dromedar 
      	i djurparken. Du kan zooma in och ut med kameran genom att snurra på mushjulet. När du har en dromedar i siktet trycker du på mellanslagstangenten för att ta en bild av den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengecompleted">Vilken bra bild! Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2heading">Visa Fotoutmaningar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2">Högerklicka för att gå tillbaka till fotoutmaningarna.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2completed">På det här sättet kan du titta på bilderna du tog för fotoutmaningen igen. Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumheading">Öppna Fotoalbum</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbum">
      	Du kan visa de fotografier du har tagit genom att öppna ditt Fotoalbum. Klicka på knappen Fotoalbum 
      	när du vill öppna ditt fotoalbum.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumcompleted">
      	De bilder du precis har tagit visas i filmremsan längs skärmens överkant. Du kan klicka och dra dem 
      	till tomma platser i ditt fotoalbum. Klicka på knappen med bocken på den här panelen för att fortsätta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumheading">Stänga Fotoalbum</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbum">
      	När du har tittat klart på dina bilder klickar du på knappen Gå tillbaka till spelet för att stänga ditt foto-
      	album.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumcompleted"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial_3_complete">
      	Snyggt jobbat! Nu är du klar med självstudiekurserna för Zoo Tycoon 2. Vi har bara skrapat lite 
      	på ytan av alla de fantastiska funktioner du har till din hjälp för att skapa din drömdjurpark. Du kan själv experimentera med över 
      	30 djurarter, 10 olika biotoper, hundratals småsaker och mycket annat. Titta i handboken för Zoo Tycoon 2 om du vill ha mer information.
			<p/>
			Om du vill lära dig mer om hur du spelar Zoo Tycoon 2 kan du testa de andra självstudiekurserna. Självstudierna är märkta med en bok.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
Tryck på X-knappen för att gå tillbaka till huvudmenyn.	
      	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:textformat">
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="128">
            <color r="255" g="255" b="255" a="255">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:labelformat">
         <font name="arial" size="12">
            <color r="255" g="248" b="178" a="255">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:campaignname">Självstudiekurser för Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1">Självstudiekurs 1: Spelkontroller</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1short">Kontrolltekniker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1overviewshort">Börja med att lära dig grunderna för kamerakontroll i Zoo Tycoon 2 med den här guidade självstudiekursen. Fortsätt sedan till byggnadstekniker och mycket mer!   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2">Självstudiekurs 2: Byggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2short">Byggtekniker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2overviewshort">Börja med att lära dig grunderna för hur du bygger saker i Zoo Tycoon 2 med den här guidade självstudiekursen. Sedan kan du fortsätta med tekniker i Allmän information och mycket mer! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3">Självstudiekurs 3: Samla information</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3short">Samla information</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3overviewshort">Lär dig grunderna i hur du hittar information om din djurpark med den här guidade självstudiekursen. När du är klar är du redo att skapa din egen djurpark i fritt läge, ge dig på utmaningsläget eller starta en kampanj 
      	i kampanjläget.
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
