<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagPhotos">Vildmarksmagasinet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMag">
         
         Vildmarksmagasinet har en fototävling som ger 2 000 dollar för varje bild som kommer med i tidningen. Tävlingen slutar om 2 månader. Vid slutet av tidsperioden kommer Vildmarksmagasinet betala dig för varje bild som du har tagit. De foton som krävs är:
         
         <br/>
         
         *  En bild med tre zebror.
         
         <br/>
         
         *  En bild med två flamingor och en flodhäst.
         
         <br/>
         
         *  En bild av en nilkrokodil i vattnet.
         
         <br/>
         
         *  En bild på en röd känguru som slår med svansen.
         
         <br/>
         
         Svårighetsgrad: Medelsvår
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagShort">
         
         Ta följande bilder:
         
         <p/>
         
         *  En bild med tre zebror.
         
         <br/>
         
         *  En bild med två flamingor och en flodhäst.
         
         <br/>
         
         *  En bild av en nilkrokodil i vattnet.
         
         <br/>
         
         *  En bild på en röd känguru som slår med svansen.
         
        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFailure">Tävlingsperioden är slut. Tyvärr lyckades du inte ta någon av de bilder som efterfrågades av Vildmarksmagasinet. Bättre lycka nästa gång!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFailureShort">Tyvärr lyckades du inte ta någon av de bilder som Vildmarksmagasinet ville ha.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagPartialSuccess">Tävlingsperioden är över. Vildmarksmagasinet har betalat dig för de bilder du lyckades ta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFullSuccess">Vildmarksmagasinet älskar dina bilder! De anser även att det var en riktig bedrift att lyckas ta en så unik samling på så kort tid, och de har gett dig en utmärkelse för amatörfotografer. Ett stort grattis till bedriften!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagSuccessShort">Vildmarksmagasinet älskar verkligen dina bilder.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_ThreeZebras">Ta en enda bild av tre zebror.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_TwoFlamingoesandHippo">Ta en bild med två flamingor och en flodhäst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_CrocinWater">Ta en bild av en nilkrokodil i vattnet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_KangarooTailThump">Ta en bild av en röd känguru som slår med svansen.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
