<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsintro">Nordamerikanska djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverview">
         
         
         
           En framstående djurpark vill öppna en ny systeranläggning med en inhägnad som innefattar tre olika djurarter från Nordamerika. På grund av olika restriktioner för utländska djur som regeringen utfärdat får dessa djur inte utgöra mer än 30 % av djuren som visas.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         För att kunna ha tre djur från Nordamerika i din djurpark utan att bryta mot lagstiftningen måste du ha minst åtta olika arter som kommer från andra delar av världen än Nordamerika.      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverviewshort">  En framstående djurpark vill öppna en ny systeranläggning med en inhägnad för olika djurarter från Nordamerika. På grund de restriktioner för utländska djur som regeringen utfärdat får dessa djur inte utgöra mer än 30% av djuren som visas. Skapa en ny djurpark så att du kan visa de djur som krävs utan att bryta mot lagstiftningen. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp jordgloben!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsSuccessoverview">Din djurpark är mycket framgångsrik och den nya nordamerikanska inhägnaden är en succé! Eftersom du har nått en balans mellan djur från Nordamerika och djur från andra delar av världen bryter du inte mot någon lagstiftning.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsresult">Här visas nordamerikanska djur!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoal">Skaffa tre djur från Nordamerika. För att du ska få visa upp dessa djur måste du dock ha minst åtta djurarter som inte kommer från Nordamerika.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoalOK">Grattis! Du har lyckats få en bra blandning av djur från Nordamerika och andra arter.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsintro">Utöka din djurpark med asiatiska djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverview">
         
         
         
           Styrelsen för din djurpark har bestämt att tre asiatiska djur ska införskaffas inom ett år. Tyvärr är det ont om asiatiska djur! Djurparker runt om i världen har haft svårt att få tag i dessa värdefulla, utrotningshotade djur, och de erbjuds bara till de djurparker som har mycket gott rykte. 
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Du har ett år på dig att skaffa djuren. Eftersom de är så sällsynta måste du öka djurparkens ryktbarhet till minst fyra stjärnor för att ens kunna hoppas på att få så många av dessa sällsynta djur som krävs.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverviewshort">  Styrelsen för din djurpark har bestämt att de fyra asiatiska djuren ska införskaffas inom ett år. Tyvärr är det ont om asiatiska djur! Gör vad som krävs för att öka djurparkens ryktbarhet så att du kan skaffa dessa sällsynta djur. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp jordgloben!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsSuccessoverview">Dessa sällsynta asiatiska djur har haft en positiv inverkan på antal besökare i djurparken, precis som förväntat. Det går bra för din djurpark och styrelsen är mycket nöjd över dina resultat. Som belöning för dina bedrifter har du fått en jordglob som du kommer att ha nytta av i framtiden.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsFailureoverview">Tyvärr har den tidsperiod som styrelsen bestämt gått ut. De måste tråkigt nog ändra djurparkens inriktning.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsresult">Här visas asiatiska djur!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoal">Skaffa fyra asiatiska djur till din djurpark inom ett år.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalOK">Grattis! Du har lyckats skaffa fyra asiatiska djur inom den fastställda tidsperioden på ett år.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalfailed">Du har misslyckats med att skaffa fyra asiatiska djur inom den fastställda tidsperioden på ett år.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsintro">Afrikanska djurimperiet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverview">
         
         
         
           En rik godsägare i norra Europa vill försöka sig på det omöjliga. Han har ett stycke land han inte använder, och han vill skapa en djurpark enbart med djur från Afrika. Han har en gett dig en tillräcklig startsumma kommer att skjuta till ytterligare medel varje gång en ny afrikansk djurart tillkommer. När parken är färdig måste den ha 12 olika djurarter med afrikanskt ursprung.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         För att lyckas få igång parken går han med på att det kan bli nödvändigt att ha med djur från andra delar av världen. Men för att parken ska bli som han vill ha den får den bara innehålla djur från Afrika i slutänden. Alla djur från andra delar av världen måste släppas ut i det fria igen för att parken ska betraktas som färdig.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverviewshort">En rik godsägare vill skapa en djurpark med bara djur från Afrika. Den måste innehålla minst 12 olika arter. Du kan använda vilka djur du vill för att få igång parken, men djur från andra delar av världen måste släppas ut i det fria igen för att parken ska betraktas som färdig. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp jordgloben!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsSuccessoverview">Grattis! Du har lyckats skapa en djurpark som bara innehåller djur från Afrika. Det nya "Afrikanska djurimperiet" har blivit ett populärt turistmål och parken lockar besökare från hela världen.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsresult">Det afrikanska djurimperiet är färdigt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoal">Bygg en djurpark med 12 djurarter som härstammar från Afrika. Alla andra djur från andra delar av världen, som du kanske skaffade när du byggde upp djurparken, ska släppas ut i det fria.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoalOK">Grattis! Du har lyckats skapa en djurpark som bara innefattar djur från Afrika.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave1">Du har skaffat den första djurarten från Afrika till din park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave2">Du har två djurarter från Afrika i din park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave3">Du har tre djurarter från Afrika i din park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave4">Du har fyra djurarter från Afrika i din park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave5">Du har fem djurarter från Afrika i din park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave6">Du har sex djurarter från Afrika i din park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave7">Du har sju djurarter från Afrika i din park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave8">Du har åtta djurarter från Afrika i din park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave9">Du har nio djurarter från Afrika i din park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave10">Du har tio djurarter från Afrika i din park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave11">Du har elva djurarter från Afrika i din park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave12">Du har tolv djurarter från Afrika i din park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsgetridofothers">Du har tillräckligt många djur från Afrika, men du måste släppa ut alla djur från andra delar av världen i det fria igen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeintro">Komplett ekosystem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverview">
         
         
         
           Besökarna uppskattar särskilt inhägnader som liknar den naturliga miljön för djuren i inhägnaden. De blir ännu mer imponerade om du skapar ett helt ekosystem inom själva inhägnaden. Skapa en savanninhägnad som innehåller både växtätare och köttätare. Se till att miljön uppfyller alla deras behov. Så länge dina köttätare får så mycket att äta som de behöver av djurskötarna, lämnar de dina växtätare i fred. Om du vill att inhägnaden ska bli en succé behöver du minst sex växtätare och fyra köttätare inom området. 
         
      
         
         <p/>
         
         
         
           Fortsätt att visa den här inhägnaden i fyra månader. Så länge du håller den här inhägnaden igång får du ytterligare 2 000 dollar per månad i bidrag som hjälp att betala personalkostnaderna för att hålla hela anläggningen igång utan problem.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverviewshort">  Skapa en savanninhägnad med både växtätare och köttätare, men se till att köttätarna har tillräckligt att äta hela tiden så att du slipper tråkiga olyckor!       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeSuccessoverview">Ditt ekosystem har klarat sig bra under den fyra månader långa testperioden. Besökarna uppskattade inhägnaden något enormt trots den extra pressen på djurparkens personalen att hålla köttätarna mätta!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureoverview">Din ekosysteminhägnad misslyckades eftersom du inte kunde hindra köttätarna från att attackera växtätarna. Du har förlorat alla bidrag för det här programmet.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureWitnessedoverview">Djurparken led ett allvarligt nederlag när en av dina besökare blev vittne till att ett av dina djur föll offer för ett annat djur. Din biotopinhägnad betraktas som ett misslyckande, och många föräldrar är vansinniga över att deras barn exponerats för ett djurs brutala attack på ett annat djur. Tyvärr har din djurpark tvingats betala en ansenlig summa pengar i deposition för att täcka de förväntade juridiska kostnaderna för den stämning som gjorts av de rasande föräldrarna.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeresult">Det här är ett ekosystem som fungerar!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoal">Skapa en savanninhägnad som innehåller fyra köttätare och sex växtätare i samma område. Visa upp inhägnaden i fyra månader och se till att inga växtätare skadas.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalOK">Grattis! Du har lyckats med att visa ett helt ekosystem utan att ett enda djur har kommit till skada.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalfailed">Ditt ekosystem har tyvärr drabbats av en tragedi. Köttätare kräver mycket mat!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesintro">Jordens biotoper</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverview">
         
         
         
           En biotop kännetecknas av växt- och djurlivet samt klimatet i ett område. På jorden finns det många olika miljöer som kan variera i temperatur, fuktighet, ljus och vilka livsformer som kan leva där.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Institutionen för geografi på ett stort universitet bekostar ett mycket stort biotopprojekt. Man vill skapa en anläggning där de största biotoperna i världen representeras och som kan användas för studier, forskning och utbildning. Genom att skapa en sådan miljö och göra den tillgänglig för allmänheten hoppas man på att kunna sprida viktig kunskap samtidigt som en del av kostnaderna för projektet betalas genom entréavgifter.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Skapa en djurpark som innefattar var och en av följande biotoper och se till att du har minst ett djur i varje inhägnad.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Alpint landskap, nordlig skog, öken, savann, buskskog, tempererad skog, tropisk regnskog, tundra och våtmarker.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverviewshort">  Institutionen för geografi på ett stort universitet bekostar ett mycket stort biotopprojekt. Man vill skapa en anläggning där de största biotoperna i världen representeras. Du har fått i uppgift att skapa en sådan miljö. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp jordgloben!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSuccessoverview">Anläggningen har blivit en fantastisk utbildningsresurs för allmänheten. Att lära sig särdragen hos de olika biotoperna och de livsformer de stöder är första steget till att förstå hur djur- och växtliv kan skyddas genom naturvård.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesresult">Biotopanläggningen är en succé!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpine">Skapa en alpin biotop och skaffa ett djur som passar i den här inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpineOK">Bravo! Du har en alpin biotop med ett djur som är lämpligt för inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForest">Skapa en nordlig skogsbiotop och skaffa ett djur som passar i den här inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForestOK">Bravo! Du har en nordlig skogsbiotop med ett djur som är lämpligt för inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesert">Skapa en ökenbiotop och skaffa ett djur som passar i den här inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesertOK">Bravo! Du har en ökenbiotop med ett djur som är lämpligt för inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannah">Skapa en savannbiotop och skaffa ett djur som passar i den här inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannahOK">Bravo! Du har en savannbiotop med ett djur som är lämpligt för inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrub">Skapa en buskskogsbiotop och skaffa ett djur som passar i den här inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrubOK">Bravo! Du har en buskskogsbiotop med ett djur som är lämpligt för inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForest">Skapa en tempererad skogsbiotop och skaffa ett djur som passar i den här inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForestOK">Bravo! Du har en tempererad skogsbiotop med ett djur som är lämpligt för inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforest">Skapa en tropisk regnskogsbiotop och skaffa ett djur som passar i den här inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforestOK">Bravo! Du har en tropisk regnskogsbiotop med ett djur som är lämpligt för inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundra">Skapa en tundrabiotop och skaffa ett djur som passar i den här inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundraOK">Bravo! Du har en tundrabiotop med ett djur som är lämpligt för inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlands">Skapa en våtmarksbiotop och skaffa ett djur som passar i den här inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlandsOK">Bravo! Du har en våtmarksbiotop med ett djur som är lämpligt för inhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignshort">Världen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1">Nordamerikanskt innehåll</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1short">Utländskt innehåll</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2">Sällsynta asiatiska djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2short">Sällsynta asiatiska djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3">Afrikanska djurimperiet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3short">Afrikanska djurimperiet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4">Komplett ekosystem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4short">Komplett ekosystem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5">Jordens biotoper</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5short">Jordens biotoper</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
