<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahIntro">Den stora savannen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverviewShort">
Visa upp djurlivet på savannen genom att använda linbanor och upphöjda stigar! Bygg en framgångsrik djurpark utan att störa det skyddade naturvårdsområdet. Om du slutför alla scenarier i den här kampanjen får du tillgång till den dekorerade rundtursentrén.  
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverview">
På grund av det tjuvskytte som pågått under årtionden har de vilda djuren på savannen reducerats kraftigt. För att komma åt problemet har myndigheterna gjort en stor del av savannen till ett naturvårdsområde. 
         <p/>
Ditt jobb är att bygga en framgångsrik djur- och vildmarkspark runt det skyddade området. Naturvårdsområdet i sig får inte utsättas för någon typ av utveckling. Du får däremot bygga upphöjda stigar och linbanor över naturvårdsområdet. Du får även placera djur i naturvårdsområdet. Genom att ta emot djur från savannen och placera dem i naturskyddsområdet hjälper du till att återuppbygga den lokala djurpopulationen samtidigt som allmänheten får lära sig mer om savannens ekosystem.
      <p/>
De lokala myndigheterna vill att den nya djur- och vildmarksparken som du skapat ska vara en toppmodern anläggning. De vill att du bygger ett linbanesystem med minst två stationer i djurparken. I gengäld får du ett bidrag på 8 000 dollar. (Tips: Höj berömmelsenivån till två stjärnor först.)    
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFame">
Bra jobbat! Parken har nu ett fungerande linbanesystem. Du har fått ett bidrag på 8 000 dollar som hjälp med kostnaderna.
      <p/>
De lokala myndigheterna vill att du bygger en djurpark i världsklass. Om du kan öka djurparkens berömmelsenivå till fyra stjärnor bevisar du att det går att skapa en populär djurpark runt ett naturvårdsområde. Om du lyckas höja djurparkens berömmelsenivå till fyra stjärnor vinner du scenariot!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelope">
En undersökning bland djurparkens besökare visar att de är mycket intresserade av att se den utrotningshotade stora sabelantilopen i sin naturliga miljö på savannen. Om du inom en månad kan skaffa två stora sabelantiloper och uppfylla deras grundbehov kommer antalet besökare att öka! (Obs! Det här målet är inte obligatoriskt. Ett misslyckande innebär inte att du misslyckats med scenariot.) 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeSuccess">
Du har skaffat två stora sabelantiloper och uppfyllt deras grundbehov. Besökarna vill gärna se dessa sällsynta och fascinerande djur i deras naturliga miljö på savannen. Djuren har lockat en våg med nya besökare till djurparken! 
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeFailureNoAntelope">
Det har gått en månad och du har fortfarande inte skaffat ett par stora sabelantiloper. Intresset för djuren har minskat. Du har missat chansen att locka extra besökare till djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeFailureNeed">
Du har skaffat två stora sabelantiloper men du har inte uppfyllt deras grundbehov. Besökarna vill inte se djur som inte mår bra och inte tas om hand ordentligt. Du har missat chansen att locka extra besökare till djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSuccessOverview">
Du har erhållit en fyrstjärnig berömmelsenivå! Du har visat att det går att bygga en populär djurpark runt ett naturvårdsområde utan att störa det lokala djurlivet. Ett stort grattis till framgången!     
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahResult">Bygg en djurpark runt ett naturvårdsområde!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverallGoal">Bygg en framgångsrik djurpark runt naturvårdsområdet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverallGoalSuccess">Grattis! Du har erhållit en fyrstjärnig berömmelsenivå utan att störa naturvårdsområdet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSkyTramGoal">Bygg ett fungerande linbanesystem med minst två stationer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFameGoal">Höj berömmelsenivån till fyra stjärnor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFameGoalDone">Djurparkens berömmelsenivå är fyra stjärnor!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeGoal">(Valfritt) Skaffa två stora sabelantiloper inom en månad och uppfyll deras grundbehov.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSkyTramGoalDone">Du har byggt ett fungerande linbanesystem.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeGoalDone">Du har skaffat två stora sabelantiloper och uppfyllt deras grundbehov.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapIntro">Överbrygga klyftan</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverviewShort">Kan du bygga en djurpark som har 16 olika djurarter? Det är bara ett problem - det ligger en stor klyfta i vägen! Om du slutför alla scenarier i den här kampanjen får du tillgång till den dekorerade rundtursentrén.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverview">Den lokala djurparkens ägare har en ambitiös plan för att utöka sin lilla anläggning. Det enda problemet är att djurparken ligger intill en djup klyfta och de lokala miljöskyddslagarna förhindrar alla konstruktioner som kan skada klyftans sårbara ekosystem. 
         <p/>
      Du har anställts för att lösa ägarnas expansionsproblem genom att använda modern transportteknik. Det första målet är att expandera djurparken så att det finns åtminstone åtta djurarter. När du har uppnått det målet betalar ägarna ut en bonus på 4 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelve">
      Ägarna är mycket nöjda med att djurparken nu kan visa upp åtta olika arter och har därför givit dig en bonus på 4 000 dollar som belöning. Nu vill de expandera djurparken ännu mer. Om du ökar antalet arter i djurparken till tolv betalar ägarna ut en bonus på 10 000 dollar!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteen">
      Ägarna är imponerade av att tolv olika arter visas i djurparken. De har givit dig en bonus på 10 000 dollar för dina ansträngningar. De tror dock att en ytterligare expansion skulle etablera djurparken bland de främsta. Om du ökar antalet olika djurarter som visas i djurparken till 16 så vinner du scenariot!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSuccessOverview">
      Grattis! Trots de geografiska hindren har du förvandlat den lilla djurparken till en som kan visa upp 16 olika arter. Ägarna är förtjusta!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverallGoal">Expandera djurparken och överbrygga klyftan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapEightGoal">Visa upp minst åtta olika arter i djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapEightGoalDone">Du kan visa upp minst åtta arter i djurparken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelveGoal">Visa upp minst tolv olika arter i djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelveGoalDone">Du kan visa upp minst tolv olika arter i djurparken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteenGoal">Visa upp minst 16 olika arter i djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteenGoalDone">Du kan visa upp minst 16 olika arter i djurparken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsIntro">En femstjärnig sensation</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverviewShort">En gammal etablerad djurpark har problem med att upprätthålla sin popularitet. Använd all din kunskap om transporter för att förvandla djurparken till en femstjärnig publikmagnet! Om du slutför alla scenarier i den här kampanjen får du tillgång till den dekorerade rundtursentrén.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverview">Den välbekanta djurparken City Zoo har funnits i över hundra år. På senare tid har den dock haft problem att locka besökare, trots att den ligger i en vacker och historisk miljö i en central park.
      <p/>
		Djurparkens styrelse har anställt dig för att vända den nedåtgående trenden. Det finns inte mycket pengar att spendera, men styrelsen är övertygad om att du med din kunskap om transporter och djurparker kan modernisera parken.
		<p/>
		Styrelsen har givit dig två uppgifter. Ditt första mål är att skapa en fyrstjärning rundtur inom ett år. Du kan använda jeepar eller linbanor. Sedan ska du höja djurparkens berömmelse till fem stjärnor inom ett år. Om du klarar båda uppgifterna innan den 1 januari år två vinner du scenariot!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFailure">Det har gått ett helt år sedan du startade men du har fortfarande inte lyckats skapa en fyrstjärnig rundtur eller en femstjärnig djurpark. Styrelsen har därför kommit fram till att du inte är rätt person för jobbet och har avslutat din anställning. Bättre lycka nästa gång! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsSuccessOverview">
      Du har lyckats skapa en fyrstjärnig rundtur och en femstjärnig djurpark på bara ett år. City Zoo är numera en hejdundrande framgång! Styrelsen har röstat och ger dig ett särskilt lovord för dina prestationer och du tillhör numera gräddan i stan. Grattis!
      <p/>
      Genom att slutföra den här kampanjen har du fått tillgång till den dekorerade rundtursentrén. Du kommer alltid att ha tillgång till den när du spelar Zoo Tycoon 2: Endangered Species i framtiden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsGrant">Styrelsen är så entusiastisk över dina förbättringar att man har beslutat sig för ett extra bidrag!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverallGoal">Skapa en fyrstjärnig rundtur och uppnå en femstjärnig berömmelsenivå innan den 1 januari år två. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverallGoalDone">Du har skapat en fyrstjärnig rundtur och uppnått en femstjärnig berömmelsenivå i tid!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsTourGoal">Skapa en fyrstjärnig rundtur med jeepar eller linbanor innan den 1 januari år två. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsTourGoalDone">Du har skapat en fyrstjärnig rundtur!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFameGoal">Uppnå femstjärnig berömmelsenivå innan den 1 januari år två. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFameGoalDone">Du har uppnått femstjärnig berömmelsenivå!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignshort">Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS1">Den stora savannen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS1short">Den stora savannen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS2">Överbrygga klyftan</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS2short">Överbrygga klyftan</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS3">En femstjärnig sensation</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS3short">En femstjärnig sensation</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
