<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_conservationarea:entry">Djurskyddsområden</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_conservationarea:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Djurskyddsområden i Zoo Tycoon 2: Endangered Species hägnas in med <a href="zoopedia:zoopedia_conservationfences:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">skyddsstängsel.</color></u></a>. För att skydda den ömtåliga miljön är det inte tillåtet att utveckla djurskyddsområden i någon större utsträckning. Du får inte använda biotopverktyget, ändra terrängen, återanvända plantor och stenar eller placera ut de flesta byggnader och tillbehör i djurskyddsområden.                  
                  <p/>
Däremot kan du bygga upphöjda stigar och placera linbanestolpar i ett djurskyddsområde. Du kan också placera djur, foder, hjälpmedel och leksaker, bara de inte plattar till terrängen. Ett djurskyddsområde kan vara en bra inhägnad för utrotningshotade arter som passar biotopen.                              
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry">Belöningsobjekt</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Du kan skaffa belöningsobjekt genom att vinna <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">utmärkelser</color></u></a>, delta i <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">utmaningar</color></u></a>eller genomföra <a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">kampanjer</color></u></a>. Vissa belöningsobjekt kan du bara få i det spel där du vunnit dem. "Upplåsta" belöningsobjekt finns i alla spel i Zoo Tycoon 2: Endangered Species som du spelar efter att de har låsts upp.
<p/>
Nedan beskrivs belöningsobjekten i Zoo Tycoon 2: Endangered Species och hur du skaffar dem.
<p/>
Ballongbukett: Skaffa en unge i en hotad art. <br/>Ballong: Vinn utmärkelsen 20-årsjubileum. <br/>Förbättrad parkgrind: Vinn utmärkelsen Zoo Tycoon. <br/>Förbättrade murpelare: Vinn utmärkelsen Endangered Species. <br/>Förbättrade parkmurar: Vinn utmärkelsen Insatser för frisläppandet av utrotningshotade djur. <br/>Staty med djurungar: Vinn utmärkelsen för Utrotningshotade djurungar. <br/>Ansiktsmålningskiosk: Vinn utmärkelsen Prestation inom underhållning. <br/>Headsetkiosk: Vinn utmärkelsen Prestation inom underhållning. <br/>Fotokiosk: Vinn utmärkelsen Fotografipriset för bilder av utrotningshotade djur. <br/>Torn: Vinn utmärkelsen Prestationer för rundturer. <br/>Uppgraderade Jeep&#xAE;-fordon: Vinn utmärkelsen Tour Tycoon. <br/>Uppgraderade linbanekorgar: Vinn utmärkelsen Transport Tycoon. <br/>Staty av djurparksbesökare: Vinn utmärkelsen 20 000 djurparksbesökare.
<p/>
Tema med utrotningshotade djur: Lås upp detta genom att slutföra någon av de två utmaningarna för utrotningshotade djur i utmaningsläge. <br/>Djungeltema: Lås upp detta genom att slutföra någon av de fem fotoutmaningarna i utmaningsläge. <br/>Safaritema: Lås upp detta genom att slutföra någon av dem fem spelutmaningarna i utmaningsläge.
<p/>
Klätterställning för kattdjur: Lås upp detta genom att genomföra kampanjen Fotosafari. <br/>Fortplantningscenter: Lås upp detta genom att genomföra kampanjen Utrotningshotade arter. <br/>Dekorerad fordonsgrind: Lås upp denna genom att genomföra kampanjen Transport. 
<p/>
Blomstervalv: Lås upp detta genom att genomföra kampanjen Djurpark med problem. <br/>Blomsterpelare: Lås upp denna genom att genomföra kampanjen Djurskötare under utbildning. <br/>Förgylld staty: Lås upp denna genom att genomföra kampanjen Mystisk panda. <br/>Jordglob: Lås upp denna genom att genomföra kampanjen Jordglob. <br/>Solur: Lås upp detta genom att genomföra kampanjen Förhindra djurplågeri.           
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:entry">Anlägga vägar</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
För att kunna använda en Jeep&#xAE; måste du ha en eller flera jeepstationer som sammanlänkas till en sammanhängande slinga. När slingan är klar öppnas jeepstationen och du kan köpa fordon till den. Placera sedan ut gångstigar som leder till stationerna så att besökarna kan komma in och ut.
<p/>
Observera att alla vägar i Zoo Tycoon 2: Endangered Species är enkelriktade (du kan byta riktning vid en jeepstation). Undvik återvändsgränder och avbrott när du skapar ringleden.
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownskytramcable:entry">Anlägga linbanekabel</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownskytramcable:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Om du vill använda linbanor måste det finnas en eller flera linbanestationer som är sammanlänkade till en ringled. När ringleden är klar kan du öppna stationerna och köpa fordon. Placera sedan ut stigar som leder till linbanestationerna så att besökarna kan komma in och ut.
      <p/>
Linbanestolpar används för att rigga upp linbanekabeln. Du ansluter kabeln från en stolpe till en station genom att markera stolpen i transportköpspanelen, klicka på en plats där du vill placera stolpen och sedan klicka på stationen för att ansluta kabeln från stolpen till stationen. Om du vill justera höjden på en stolpe placerar du markören över toppen på stolpen så att en handpekare visas, klickar sedan och håller ned. Nu drar du uppåt och nedåt för att justera stolpen till rätt höjd.
      <p/>
Om du vill skapa en ringled med två stationer på minsta möjliga yta, ansluter du den första stationen till den andra stationen, och drar sedan en kabel direkt tillbaka från den andra stationen till den första stationen. Fordonen vänder i stationsbyggnaden.                            
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingelevatedpaths:entry">Skapa upphöjda stigar</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingelevatedpaths:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Det finns två grundläggande steg när du skapar en upphöjd stig. Först måste du bygga en ramp som sammanlänkar den upphöjda stigen med terrängen. Sedan bygger du en platt upphöjd stig där du vill ha den. Härifrån kan du lägga till andra stigar och ramper, bland annat nedåtriktade ramper. Om det uppstår problem med att ansluta en nedåtriktad ramp till terrängen försöker du först med att platta till terrängen. Om du fortfarande har problem sänker du terrängen en bit, plattar till den och och försöker sedan ansluta rampen igen.
     <p/>
Du kan placera byggnader och andra objekt ovanpå platta upphöjda stigar. Du kan till och med bygga hela mattorg, lekplatser och linbanestationer på upphöjda plattformar! Du kan också bygga upphöjda stigar över djurskyddsområden. Då kan besökarna passera över dessa skyddade områden.
      <p/>
När du bygger upphöjda stigar placeras stöd ut automatiskt. Du kan ta bort dessa stöd om du vill.                            
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:entry">Rundturer</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Besökarna uppskattar en spännande rundtur med jeepar och linbanor. Ju mer dina besökare uppskattar turen, desto högre betyg ger de ringleden. Ju högre betyg du får för ringleden, desto större donationer får du för rundturen!
     <p/>
Under rundturen vill besökarna se djur, byggnader, biotopanpassade växter och stenar, temabyggnader, fontäner, valv, rabatter och andra objekt. Med dessa objekt kan du locka till dig besökarnas uppmärksamhet!
     <p/>
Besökarna vill ha variation under rundturen, och kanske tröttnar om de får se för mycket av samma sak under en och samma rundtur.                           
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING>  
   
</ZT2Strings>
