<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_alpineseaholly:entry">Växt, alpmartorn</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_alpineseaholly:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/AlpineSeaHolly/AlpineSeaHolly_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">
Alpmartorn är en perenn växt som ser ut som en tistel. Den blommar från mitten till slutet på sommaren med anslående blå blommor och stjälkar. Många anser att alpmartorn är en av världen vackraste blommande växter. Trots att den är en så vanlig trädgårdsväxt, är den utrotningshotad i sin naturliga miljö, de europeiska alperna.
     </cell>
			</cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_bigbluestem:entry">Växt, andropogon</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_bigbluestem:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/BigBluestem/BigBluestem_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">
Andropogon är det gemensamma namnet för över 200 arter av gräs som fått sitt namn efter den blågrå färgen från de unga stjälkarna. De flesta andropogoner finns på de vida prärierna i den östra delen av Nordamerika, även om vissa även växer naturligt i Eurasien och norra Afrika. De planteras ofta för att återställa den naturliga prärien eller så används de som prydnadsväxter.
     <p/>
Andropogoner är perenna, vilket innebär att de lever åtminstone i tre år. De har kompakta stjälkar till skillnad från de flesta gräs som har ihåliga stjälkar. Blomman, eller axet, består av två veteliknande kärnor. Småaxen kan sitta direkt på en smal stjälk och forma en blomma som kallas för ax, eller sitta på en kort stängel som i sin tur sitter fast på en smal stjälk och forma en blomma som kallas för blomklase.
     <p/>
En vanlig art som kallas för stor andropogon är 1 till 2 m hög, formar ett robust buskage och blommar från augusti till och med november. Stjälkarna täcks ofta med dunigt ludd och kan förgrenas strax under toppen. Bladen är platta och upp till 2 cm långa. Småaxet liknar kalkonens tretåiga fot – den stora andropogonen kallas också ibland för turkeyfoot-gräs. Blomklasen är purpurfärgad och 5 till 10 cm lång. Den stora andropogonen producerar ibland underjordiska stjälkar som kallas för rotstockar, som nya plantor växer fram ur.     
     </cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_evergreenoak:entry">Träd, stenek</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_evergreenoak:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/EvergreenOak/Tree_EvergreenOak_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">
Ek är det gemensamma namnet för en mängd släkten av lövträd som finns över hela den norra tempererade zonen. Eksläktet innehåller ungefär 450 arter. Ek skiljer sig från de andra cirka tio släktena inom bokfamiljen, som eksläktet tillhör, i och med olika tekniska egenskaper hos de ytterst små blommorna som hänger i klasar. Eken är lätt att känna igen på sin särskiljande frukt, ekollonet. Den närbesläktade tan-ek, en art som påträffas i kustområdena i Kalifornien och Oregon, bär också ekollon. Tan-ek skiljer sig från eksläktet genom sina upprättstående blommor, de övriga har hängande klasar med hanblommor.
    <p/>
Cirka 60 arter av ek finns i USA och Kanada, medan cirka 150 ytterligare arter finns i Mexiko. De växer i en mängd olika miljöer, från havskust till högt belägna bergssluttningar och från våta lågländer till torra högplatåer. Blomningen sker under våren, innan de nya bladen knoppas, och stora mängder pollen sprids med vinden. Träden kan vara lövfällande (under hösten) eller ständigt gröna. De flesta av arterna i östra USA är lövfällande – där virginiaeken utmed den sydöstra kusten är ett anmärkningsvärt undantag – medan det i de västra staterna i USA finns både ständigt gröna och lövfällande arter.    
    <p/>
Ekar ger hållbart, starkt trä och är viktiga virkesträd. Virket används vid tillverkning av skåpsinredning och tunnor samt till golvmaterial och snickerier. Korkar tillverkas från den tjocka, svampliknande barken på korkeken, som förekommer runt Medelhavet. Flera arter avger tanniner, som används vid garvning av läder, medan andra avger färgämnen från barken. Ek har ibland en viss betydelse för trädgårdsodling, men eftersom de flesta växer långsamt planteras de oftast i parker och inte i privata trädgårdar. Scarlet-ek, willow-ek och pin-ek är arter som växer lite fortare och som passar bra för både parker och trädgårdar.    
            <p/>
Skrivet av: <br/>Marshall R. Crosby
    </cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_giantsequoia:entry">Träd, mammutträd</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_giantsequoia:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/GiantSequoia/Tree_GiantSequoia_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">
Mammutträdet, Sequoiadendron giganteum, är det mest massiva av alla livsformer och kan bli upp till 83 m högt. Det antas kunna leva i 2 400 till 4 000 år, vilket gör det till den art på jorden som lever längst.
     <p/>
Mammutträdet växer på en smal remsa på cirka 300 km utmed de västra sluttningarna till Sierra Nevada-området på höjder mellan 900 och 2 400 meter över havet. Det är det mest massiva av alla livsformer. Det största exemplaret, General Sherman Tree i Sequoia National Park, är 84 m högt och har en diameter på 11,1 meter strax ovan markytan och uppskattades i början på 1990-talet väga cirka 2 500 ton. Andra träd är från 46 till 99 meter höga och har en diameter på upp till 9 meter. Antalet årsringar på stubbarna har visat att träden kan bli så gamla som 2 300 år. Vissa levande träd antas vara nästan 4 000 år gamla.     
     <p/>
Bladen från mammutträdet är fjälliga och sitter nära grenarna. Barken på stammen är räfflad och svampartad i konsistensen. På större träd kan barken bli upp till 60 cm tjock. Virket är lätt, grovkornigt och mycket motståndskraftigt mot insekter och eld. De flesta mammutträd växer i nationalparker eller i andra skyddade områden. Det är förbjudet att hugga ned dessa träd.     
     </cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_joshuatree:entry">Träd, Joshua-träd (kortbladig yucca)</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_joshuatree:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/JoshuaTree/JoshuaTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">
Joshua-trädet växer i Mojaveöknen i sydvästra USA och blir upp till 9 meter högt. Trädet har fått sitt namn av att grenarna påminner om profeten Josua, när han pekar med svärdet i hand mot staden Ai i det antika Grekland.
     <p/>
Joshua-trädet tillhör yuccafamiljen, ett släkte med styvbladiga, ständigt gröna buskar och träd som omfattar cirka 30 arter, som växer vilt i Nordamerika och Västindien. Flera typer odlas på grund av sitt dekorativa utseende och sina attraktiva blommor. De spjutliknande bladen växer i knippen, och från mitten på knippet växer en större blomsterstjälk som bär en klase med klockformade, hängande blommor. Det är sällsynt med pollinering, undantaget är med hjälp av yuccafjärilen.
     <p/>
De grova fibrerna från stammen och lövverket hos många yuccaväxter har använts vid tillverkning av tågvirke. Många yuccaväxter i sydöstra USA har gräsliknande blad, som kallas för bear grass, och används till fyllning i kuddar. Rötterna från vissa arter avger en fet substans som i vissa länder används till tvål. Namnet yucca används ofta men felaktigt för date yucca.     
     </cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_ladyfern:entry">Växt, majbräken</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_ladyfern:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/LadyFern/LadyFern_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">
Majbräken är ett gemensamt namn för ett släkte med cirka 100 arter av äkta ormbunkar, där de flesta växer vilt i varmt klimat. Den vanliga majbräken är vanligt förekommande i den norra tempererade zonen, och växer i mängder i öppen skogsmark. Dess mjuka, fina bladverk kan bli upp till mellan 91 och 122 cm högt. Flera andra arter odlas i växthus eller i trädgårdar och uppskattas för sitt djupt skurna eller brokiga bladverk.
     </cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_pinkladyslipper:entry">Växt, amerikansk guckusko</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_pinkladyslipper:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/PinkLadySlipper/PinkLadySlipper_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">
Amerikansk guckusko, som ibland kallas för mockasinblomma, är det gemensamma namnet för flera närbesläktade orkidéer som har samma egenskaper när det gäller storlek, krusiga blad och antingen en eller flera toffelformade blommor som bärs upp på stjälkar ovanför dem. Den påsliknande "toffeln" är blommans läpp, som är ovanlig bland orkidéer eftersom den har två fruktbara ståndarknappar (de pollenbärande delarna av växten).
     <p/>
Den nordamerikanska guckuskon tillhör ett släkte med cirka 50 arter som också förekommer i Eurasien. Blommorna som kallas för cypripedium av florister tillhör två närliggande släkten: en med omkring 60 arter som växer vilt i tropiska Asien och den andra med cirka 12 arter som finns i Syd- och Mellanamerika. För att odla dem behövs växthus. Två andra obesläktade orkidéer kallas också för guckusko på grund av formen på sina blommor.     
     <p/>
Skrivet av: <br/>Marshall R. Crosby     
     </cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_puyaplant:entry">Växt, puya raimondi</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_puyaplant:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/Puya/Puya_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">
Det finns mer än 160 arter av puya raimondi-plantan, och de flesta växer i Anderna i Sydamerika. Under våren skickas stora piggar upp från plantorna som täcks med blommor. Detta gör puya raimondi-plantan till en favorit bland nektardrickande fåglar, samt den allätande glasögonbjörnen.
     </cell>
			</cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_buroak:entry">Träd, burek</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_buroak:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/BurOak/BurOak_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">
 Bureken, som också kallas för mossy-cup-ek, är känd för sin massiva storlek och betraktas som ett av de mest majestätiska träden i Nordamerika.
     <p/>
 Ek är det gemensamma namnet för en mängd släkten av lövträd som finns över hela den norra tempererade zonen. Eksläktet innehåller ungefär 450 arter. Ek skiljer sig från de andra cirka tio släktena inom bokfamiljen, som eksläktet tillhör, i och med olika tekniska egenskaper hos de ytterst små blommorna som hänger i klasar. Eken är lätt att känna igen på sin särskiljande frukt, ekollonet. Den närbesläktade tan-ek, en art som påträffas i kustområdena i Kalifornien och Oregon, bär också ekollon. Tan-ek skiljer sig från eksläktet genom sina upprättstående blommor, de övriga har hängande klasar med hanblommor.
     <p/>
 Cirka 60 arter av ek finns i USA och Kanada, medan cirka 150 ytterligare arter finns i Mexiko. De växer i en mängd olika miljöer, från havskust till högt belägna bergssluttningar och från våta lågländer till torra högplatåer. Blomningen sker under våren, innan de nya bladen knoppas, och stora mängder pollen sprids med vinden. Träden kan vara lövfällande (under hösten) eller ständigt gröna. De flesta av arterna i östra USA är lövfällande – där virginiaeken utmed den sydöstra kusten är ett anmärkningsvärt undantag – medan det i de västra staterna i USA finns både ständigt gröna och lövfällande arter.
    <p/>
 Ekar ger hållbart, starkt trä och är viktiga virkesträn. Virket används vid tillverkning av skåpsinredning och tunnor samt till golvmaterial och snickerier. Korkar tillverkas från den tjocka, svampliknande barken på korkeken, som förekommer runt Medelhavet. Flera arter avger tanniner, som används vid garvning av läder, medan andra avger färgämnen från barken. Ek har ibland en viss betydelse för trädgårdsodling, men eftersom de flesta växer långsamt planteras de oftast i parker och inte i privata trädgårdar. Scarlet-ek, willow-ek och pin-ek är arter som växer lite fortare och som passar bra för både parker och trädgårdar.
      <p/>
 Skrivet av: <br/>Marshall R. Crosby     
    </cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_feathertopwiregrass:entry">Växt, bredbladigt fjädergräs</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_feathertopwiregrass:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/FeathertopWiregrass/FeathertopWiregrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">
Det bredbladiga fjädergräset är ett gräs med grunt rotsystem som växer i centrala och norra Australien. Det är illa omtyckt av både fårfarmare och köttbönder i Australien eftersom det hämmar tillväxten av det bättre betet och dess pilliknande frön fastnar i ullen. Gräset torkar ut vid regnbrist, men bränns ändå ofta upp med flit.
     </cell>
			</cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_goldenbarrelcactus:entry">Växt, svärmorskudde</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_goldenbarrelcactus:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/GoldenBarrelCactus/GoldenBarrelCactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">
Svärmorskudden, som växer i centrala Mexiko, är en av de mest eftersökta medlemmarna i kaktusfamiljen.
     <p/>
Kaktus är det gemensamma namnet på familjen som består av en besynnerlig grupp med taggiga, köttiga växter som förekommer i Amerika. Familjen omfattar cirka 1 650 arter, varav de flesta har anpassats till ett ofruktbart klimat. Kaktusfrukterna utgör en källa till både föda och dryck i många områden där de växer. Eftersom kaktusen inte kräver någon större omvårdnad och har ett speciellt utseende, är de vanliga som inomhusväxter. Över 17 olika typer av kaktusar, bland annat svärmorskudden, hotas nu av utrotning på grund av plundring av lystna samlare och professionella växttjuvar, speciellt i sydvästra USA och norra Mexiko.
     <p/>
Kaktusplantan består vanligtvis av taggiga stammar och rötter. Den har inte mycket, om ens några, blad. Det är bara två släkten som har helt utvecklade blad. Stammarna på kaktusen är vanligtvis svullna och köttiga, anpassade till vattenlagring, och många är formade på ett sätt som gör att regnet rinner direkt till rotsystemet där det absorberas. Rötterna formar ett omfattande system nära myllans yta, vilket gör att en given planta kan absorbera mesta möjliga mängd vatten från ett vidsträckt område. I öknen är det för det mesta långt mellan växterna.
     <p/>
Den mest särskiljande vegetativa egenskapen hos kaktusen är areolerna, speciella områden på stammen där styva, vassa taggar växer. Vissa kaktusar saknar taggar men har borstlika hår försedda med mothakar, så kallade glochider på areolerna. Areoler utvecklas från sidoställda knoppar på stammen och representerar starkt specialiserade grenar.
     <p/>
Blommorna på kaktusen är ofta stora och vackra och förekommer oftast ensamma i stället för i klasar om flera blommor. Perianten består inte av tydligt avskilda foderblad och kronblad, utan av en serie skärmblad som gradvis omvandlas till foderblad och slutligen till vackra kronblad. Blommorna har många ståndare och fruktämnet är underordnat och sammansmält med perianten. Frukterna är ofta färgglada och köttiga.
     <p/>
De flesta av de cirka 130 kaktussläktena odlas, där de mer snabbväxande arterna är de mest populära på grund av variationen i form, färg och taggar. En av de mest kända är en grupp som har vackra blommor som slår ut på natten och den kända saguaro-plantan. I vissa klassifikationssystem delas den här gruppen in i hela 10 olika släkten. Ännu mer utspridd är gruppen som innehåller julkaktusen. Arter inom den här gruppen, som förekommer naturligt som epifyter (luftväxter) i tropiska regnskogar, passar inte in i den traditionella bilden av en kaktus som en satt, köttig planta i ökenområden. Men när man undersöker deras stammar, ser man att kaktusfamiljens unika areoler finns även här. Deras blommor har också kaktusens typiska egenskaper.
     <p/>
Många grupper av växter som inte är besläktade med kaktusen har också anpassat sig till att överleva i ofruktbara områden och har ofta ett snarlikt utseende. De är exempel på en parallell utveckling: Obesläktade organismer som lever under liknande miljöbetingade påfrestningar utvecklar ofta likartade anatomiska och funktionella egenskaper. Många törel som växer i torra delar av Afrika, där det inte finns kaktusar, har till exempel lövfria, taggiga, köttiga stammar.
     <p/>
Skrivet av: <br/>Marshall R. Crosby     
     </cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_redoatgrass:entry">Växt, rödhavre</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_redoatgrass:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/RedOatGrass/RedOatGrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">
Rödhavren, themeda triandra, är ett flerårigt gräs som växer i Australien. Denna växt kallas också för kängurugräs, och växer över hela den australiska kontinenten – från inlandet till bergen och till kusten.
     <p/>
Den australiska ursprungsbefolkningen, aboriginerna, använde kängurugräset för att väva fisknät. Många människor i de höglänta områdena i New South Wales samlar frön från kängurugräset och maler det till mjöl för att sedan baka kakor av det.
     <p/>
Kängurugräset klarar av både torra och heta förhållanden, och det är en populär form av foder för många australiska djur.
     </cell>
			</cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_shepardstree:entry">Träd, witgat-träd</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_shepardstree:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/ShepardsTree/ShepardsTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">
Witgat-trädet är ett litet ständigt grönt träd som är mycket omtyckt bland afrikanska bönder för sina ätliga rötter, som boskapen kan äta vid brist på föda. Dessa rötter har gett upphov till smeknamnet "famine food" (svältföda). Trädet ger också skydd, skugga och bete åt djuren i södra Afrika, speciellt i Kalahariöknen.
     </cell>
			</cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowipetree:entry">Träd, lapacho</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowipetree:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/YellowIpeTree/YellowIpeTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">
Lapachoträdet, som också kallas för trumpetträd, är ett av de viktigaste träden som växer i den täta Amazonskogen i Sydamerika.
     <p/>
Trumpetträd är det gemensamma namnet för ett släkte med cirka 100 arter av buskar och träd med stora, vackra trumpetformade blommor. Trumpetträden växer i det tropiska Amerika och odlas gärna som prydnadsväxter i tropiska och subtropiska områden över hela världen. De trivs bäst i djup, fruktbar mylla och i solljus.
     <p/>
Lapachoträdet, eller guldträdet, växer i Paraguay, Argentina och Brasilien. Det kan bli upp till 8 meter högt. De silvriga bladen (bladen består av flera småblad som är ordnade utmed en central stam) har fem till sju småblad, där vart och ett är 6 till 18 cm långt. De gyllengula blommarna kan bli 6,25 cm långa.
     <p/>
Lapacho är också den officiella symbolen för Brasilien. Trädets vackra blommor som blommar mitt under torrtiden representerar hopp för många brasilianare när allting annat verkar torrt och dystert.
     </cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_pricklypearcactus:entry">Växt, fikonkaktus</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_pricklypearcactus:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/PricklyPearCactus/PricklyPear_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">     
Fikonkaktusen är det gängse namnet på en växt som tillhör ett släkte i kaktusfamiljen. Plantorna kännetecknas av platt sammanfogade stjälkar täckta av små knippen med styva hår som kallas glochider och vanligtvis även taggar. Blommorna är oftast gula och utvecklas till vårttäckt, päronformad frukt som går att äta. De viktigaste arterna är tuna och indiskt fikon. Arterna kommer ursprungligen från subtropiska och tropiska områden i USA och Mexiko och har sedan naturaliserats i tropiska regioner över hela världen. Fikonkaktusen odlas på torr mark i västra USA och används som foder till boskap.
   <p/>
Även om fikonkaktusen är inhemsk i tropiska och subtropiska områden i sydvästra USA, Baja California och Sonoraöknen i Mexiko har den även införts i torra och karga områden över hela världen. Fikonkaktusens blommor ger frukt som kan ätas av människan.
    </cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_scythianlamb:entry">Växt, trädormbunke</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_scythianlamb:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities\objects\foliage\ScythianLamb\ScythianLamb_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">     
Trädormbunken växer i Asien och är känd för sina täta hopflätade hår och sin ulliga rotstock som påminner om ett lamm.
   <p/>
Trädormbunkar, höga ormbunkar som påminner om träd, förekommer i alla varma områden runt om i världen. Trädormbunken har en vedartad stam, caudex, som är lång och slank på några arter och något kraftigare på andra. På toppen av stammen finns en rosett med stora, eleganta, fint utskurna blad, ibland 3 m långa. Många trädormbunkar kan bli 4,6 till 9 m höga. Arter i släkten cyathea kan överstiga 15 m. Trädormbunkar är vackra inslag i den tropiska vegetationen, och många arter planteras i drivhus. 
	 </cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_duriantree:entry">Träd, durian</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_duriantree:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/DurianTree/DurianTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">     
Durianträdet är det gemensamma namnet för ett ständigt grönt träd (ett som behåller sitt lövverk året runt) och växer i den varma, fuktiga regnskogen i Sydostasien där den odlas för sin frukts skull. Det gemensamma namnet kommer från det malajiska ordet för trädets frukt, duryon.
   <p/>
Durianträdet blir ofta mellan 24 och 30 m högt, men det finns uppgifter om träd som har blivit upp till 45 m höga. Bladen, upp till 17,5 cm långa, har silver- eller kopparfärgade fjäll på undersidan. Blommorna, cirka 5 cm långa, har vita, gula eller rosa kronblad och växer i klasar. Frukterna mognar efter tre månader, då de faller ned från trädet.
   <p/>
Durianfrukten kallas ofta för världens farligaste frukt. Den är rund eller äggformad och väger vanligtvis mellan 2,8 och 3,5 kg. Dess tjocka skal är grönt eller gulaktigt och täcks med hårda, vassa taggar. Frukten måste greppas runt stjälken så att man inte skadar sig på taggarna. En människa eller ett djur som träffas av en fallande durianfrukt kan skadas allvarligt eller till och med dödas. Inuti frukten finns mellan en och fyra frön, vardera upp till 3,5 cm långt, som kan ätas grillade, stekta eller kokta. Resten av frukten består av en krämliknande massa som luktar illa men smakar mycket gott. Massan äts vanligtvis färsk men kan också användas i tårtor, glass och annan mat. Elefanter, tigrar, noshörningar och andra vilda djur lockas av lukten från de mogna durianfrukterna och vill alla åt fallfrukten.
    </cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_lingonberry:entry">Växt, lingon</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_lingonberry:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/Lingonberry/Lingonberry_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">     
Lingonet är bäret från mountain-tranbärsbusken.
   <p/>
Utmed kustområdena och i dalarna i östra och centrala Norge finns täta barrskogar. Dessa skogar domineras av tall och gran, men innehåller också björk, al, asp och ask. Vilda bär, till exempel blåbär, lingon och hjortron växer i de flesta skogsområden.
   <p/>
Tranbär är ett gemensamt namn för flera arter av låga slingerväxter av ett släkte inom ljungfamiljen, och för deras små, syrliga, kärniga frukter. Plantorna, som tillhör samma släkte som blåbär, har hängande, rosa blommor och små, tjocka ständigt gröna blad. Det mindre, eller europeiska, tranbäret växer vilt på myrar i tempererade och kallare områden i Europa och Nordamerika. Det större, amerikanska, tranbäret odlas i nordöstra USA på sandtäckta myrar som kan översvämmas eller dräneras. Översvämningen skyddar revorna från frost och kallt väder och förhindrar insektsangrepp. Merparten av tranbärsskörden som produceras i USA varje år konserveras som sås eller sylt eller buteljeras som juice. Lingon är vanliga i både Europa och Nordamerika. De plockas och säljs i stora kvantiteter men odlas mycket sällan. Highbush-tranbärsbuskarna, men sina klasar av vita blommor som sedan utvecklas till bär, är en buske inom familjen kaprifol. Frukten används ibland som ersättning för tranbär.
    </cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_greenpitcherplant:entry">Växt, grön flugtrumpet</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_greenpitcherplant:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/GreenPitcherPlant/GreenPitcherPlant_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">     
Den gröna flugtrumpeten är en utrotningshotad barrskogsväxt som i huvudsak växer i sandiga myrmarker i södra USA.
<p/>
Flugtrumpet är det gemensamma namnet för tre familjer med blommande tvåbladiga växter, medlemmar där bladen har formats till trumpeter som kan fånga in och smälta insekter. Bladen på alla dessa växter är rörformade och ihåliga och fodrade med nedåtpekande hår. När en insekt tar sig in, kan den inte klättra tillbaka ut mot hårens riktning och ramlar till slut ned i botten på bladet, där det smälts ned av safterna som finns där. Flugtrumpeter förekommer vanligtvis i mager jord och är delvis beroende av näringsämnen som tillförs från de nedsmälta insekterna.
<p/>
Skrivet av: <br/>Marshall R. Crosby
    </cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_labradortea:entry">Växt, bredbladig skvattram</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_labradortea:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/LabradorTea/LabradorTea_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">     
Bredbladig skvattram är en låg buske inom familjen ljungväxter. Sex arter växer i de arktiska områdena i Nordamerika och en art i Asien. Den bredbladiga skvattrambusken blir vanligtvis 1 till 2 meter hög, med ständigt gröna blad som är sträva på undersidan. De små vita blommarna slår ut i maj och juni i vackra toppiga klasar. Bladen, som avger en tydlig doft när de krosssas, innehåller olja som har narkotiska egenskaper. Under den amerikanska revolutionen användes dessa blad som surrogat för te. Den bredbladiga skvattram är giftig för får. Busken är vanligt förekommande i norra Nordamerika.
    </cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_sydneybluegum:entry">Träd, Sydney-eukalyptus</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_sydneybluegum:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/SydneyBlueGum/SydneyBlueGum_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">     
Sydney-eukalyptus är det gemensamma namnet för eucalyptus saligna, en typ av eukalyptusträd.
   <p/>
Eukalyptus är namnet på ett släkte med träd och vissa buskar inom familjen myrtenväxter. Detta släkte, som omfattar över 800 arter, utgör den dominerande vegetationen och de mest värdefulla virkesträden i de västra australiska skogarna. Eukalyptusträden kännetecknas av sina läderartade, vitaktiga blad som hänger lodrätt, med kanterna riktade mot solen och deras skrovliga bark och speciella lukt. Vissa träd i släktet är några av de högsta träden som finns. Ett exemplar av rönn som var minst 97 meter har påträffats nära Melbourne i Australien.
   <p/>
Många arter kallas för gummiträd på grund av sin kådaktiga utsöndring. Bland dessa finns Sydney-eukalyptusen och cider-gummiträd, som ofta används som virke. Andra arter kallas också för gummiträd på grund av sin fintrådiga inre bark. Pepparmintträden, svart pepparmint och Sydney-pepparmint, ingår också i den här gruppen. Dessa träd har hård, grå bark och ger mycket bra virke. Botany Bay-extraktet, ett rött luktfritt gummi som används som ett blodstillande läkemedel och för garvning och färgning, utvinns från eukalyptusträden. Bloodwoods består av ett rödaktigt trä och avger också Botany Bay-extrakt. Drakblod, tanniner, oljor, färgämnen, tjära och syror utvinns från andra arter av eukalyptus. 
    </cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
    </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_perepattree:entry">Träd, vit mangrove</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_perepattree:text">
		<color r="255" g="255" b="255">
			<cell pady="0" width="1000"/>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
				<cell width="150">
					<img src="entities/objects/foliage/PerepatTree/PerepatTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
				</cell>
				<cell pady="15" width="400">     
Vit mangrove är ett träd som spelar en nyckelroll i utvecklingen av gyttjiga strandremsor och mangroveskogar vid Malaysias kust. Det omfångsrika rotsystemet bildar en barriär mot vågor och tidvatten, vilket gör det enklare att odla mangroveskogen, en naturlig miljö för näsapan.
   <p/>
Mangroveträd är det gängse namnet för flera olika sorters tropiska blommande växter som är medlemmar i tre olika familjer. Mangroveträd är träd eller buskar med det gemensamt att de växer i grunda, leriga saltvatten eller bräckta vatten, framför allt efter stilla kustband och i flodmynningar. De kännetecknas av att de ger upphov till en trasslig härva av välvda rötter som blottläggs vid lågt tidvatten. Mangroverötterna når ovanför vattenytan. Dessa specialiserade vertikala grenar, som kallas för pneumatoforer, fungerar som andningsorgan. Den vanligaste och viktigaste arten, röd mangrove, kallas så eftersom det har ett rödaktigt träslag. Det har använts som träkol och garvsyra, som används för att bereda läder. Dess frön är ovanliga eftersom de gror medan de fortfarande sitter kvar på trädet, groddplantan kan bli upp till 30 cm lång. Groddplantorna är cigarrformade och tyngre vid roten än vid bladändan. När fröet faller brukar det plantera sig självt i leran under moderväxten. Röd, vit och knoppmangrove finns i södra Florida och i andra tropiska områden. Svart mangrove hör till familjen verbenaväxter.
   <p/>
Skrivet av: <br/>Marshall R. Crosby
   <p/>
				</cell>
			</cell>
			<p/>
			<cell width="260"/>
			<cell width="620">
Informationen har hämtats med benäget tillstånd från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
					<u>
						<color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
					</u>
				</a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
   </cell>
		</color>
	</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
