<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallenge">Slutligen, om djuret skulle råka ut för någonting när det befinner sig i din vård, så att det inte kan skickas tillbaka, måste du betala en avgift på %s. Svårighetsgrad: Medelhög</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeShort">Få det utlånade djuret att fortplanta sig inom två månader. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeSuccessShort">Du har lyckats få djuret som lånats till djurparken att fortplanta sig. Du får behålla djuret och ungen och avgiften har återbetalats.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeSuccess">Grattis! Du har lyckats få det utlånade djuret att fortplanta sig i din djurpark. Du får behålla djuret och ungen. Din avgift har betalats tillbaka.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeFailureShort">Du har inte lyckats få det utlånade djuret att fortplanta sig. Djuret har skickats tillbaka till den förra ägaren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeFailure">Lånetiden har löpt ut och djuret har lämnats tillbaka till sin ägare. Du kanske kan försöka igen senare med bättre resultat. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeBadFailureShort">Det gick inte att lämna tillbaka djuret du lånat till dess ägare! Du var tvungen att betala en straffavgift.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeBadFailure">Det djur som har lånats ut till dig är inte i skick att returneras till ägaren! Enligt avtalet har %s dragits från djurparkens konto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallenge">Borgmästaren har utfärdat en utmaning för den nya djurparken. Om du kan skaffa en/ett enda %s under nästa månad, kommer staden att bevilja ett kontant anslag på 750 dollar. Om du misslyckas kommer dålig publicitet att orsaka att antalet besökare på djurparken minskar. Svårighetsgrad: Enkelt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeShort">Skaffa en %s inom en månad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeSuccessShort">Du har skaffat %s åt djurparken och du har fått en belöning på 750 dollar från staden. Publiciteten har gjort djurparken mer berömd!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeSuccess">Bra gjort! Du har skaffat %s innan tidsgränsen på en månad löpte ut. Staden har belönat dig med 750 dollar för att hjälpa dig att komma igång med djurparken. Bevakningen i media har gjort djurparken mer berömd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeFailureShort">Du kunde inte skaffa %s innan tidsgränsen på en månad löpte ut. Den dåliga publicitet som detta resulterat i har minskat antalet besökare på djurparken under nästa månad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeFailure">Tyvärr kunde du inte skaffa %s innan tidsgränsen på en månad löpte ut. Du har inte bara misslyckats att kvalificera dig för det kontanta bidraget, den negativa bevakningen i media av affären har avskräckt besökare. Djurparken kommer att få färre besökare än normalt under nästa månad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecake">Vargas Cheesecake Company funderar på att sälja sina läckra cheesecakes i djurparken, men först vill de ha ett underlag på att djurparken lockar besökare som kan göra åt pengar. Om du kan få in 250 dollar i intäkter för mat och dryck är Vargas Cheesecake Company beredda att ge dig en vagn med gratis cheesecakes som du kan placera ut i djurparken. 
			<br/>
   			Svårighetsgrad: Enkel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeShort">Få in 250 dollar i intäkter för mat och dryck under månaden så får du en vagn med gratis cheesecakes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeSuccessShort">Du har haft intäkter på mer än 250 dollar för mat och dryck så Vargas Cheesecake Company har belönat dig med en vagn med gratis cheesecakes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeSuccess">Bra gjort! Du har haft intäkter på mer än 250 dollar för mat och dryck. Det har övertygat Vargas Cheesecake Company att deras produkt kommer att sälja bra i din anläggning. De har givit dig en vagn med gratis cheesecakes som du kan placera ut i djurparken. Den finns i en lår i närheten av djurparkens entré.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeFailureShort">Du lyckades inte få in 250 dollar i intäkter för mat och dryck under månaden, så du kommer inte att få en vagn med gratis cheesecakes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeFailure">Synd! En månad har passerat och du har fortfarande inte fått ihop 250 dollar i intäkter från mat och dryck. Vargas Cheesecake Company tror därför inte att deras produkt kommer att sälja bra i djurparken. Du har missat chansen att få en vagn med gratis cheesecakes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements">Acme Amusements Inc. kör en kampanj den här månaden. De vill ge djurparken ett gratisprov på en av deras högkvalitativa åkattraktioner för barn. De ger dock bara gratisprov till etablerade djurparker med donationer från besökare på meritförteckningen. Samla in 1 000 dollar i donationer under nästa månad så kommer Acme Amusements att ge djurparken en noshörningåkattraktion gratis. 
			<br/>
   			Svårighetsgrad: Enkel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsShort">Samla in 1 000 dollar i donationer under nästa månad så får du en noshörningåkattraktion gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsSuccessShort">Acme Amusements, Inc. har gett dig en noshörningåkattraktion gratis efter att du samlat in mer än 1 000 dollar i donationer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsSuccess">Du har samlat in mer än 1 000 dollar i donationer under månaden, så Acme Amusements, Inc. har skickat en noshörningåkattraktion som ett gratisprov på deras produkter. Den finns i en lår i närheten av djurparkens entré.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsFailureShort">Du lyckades inte samla in 1 000 dollar i donationer under månaden och därför får du inte en noshörningåkattraktion gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsFailure">En månad har passerat och du har fortfarande inte fått ihop 1 000 dollar i donationer. Tyvärr har Acme Amusements kampanj avslutats. Det verkar som du missade chansen att få en noshörningåkattraktion gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiative">Besökarna börjar bli uttråkade av djurparkens dystra utseende! De klagar särskilt på alla dessa trista trådstängsel. Om du kan byta ut alla trådstängsel i djurparken till nånting annorlunda inom en månad blir du belönad med extra besökare och höjd berömmelsenivå. Skulle du däremot ha några trådstängsel kvar när månaden är slut kommer det ännu färre besökare under efterföljande månad! 
      <br/>      
      Svårighetsgrad: Varierande</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeShort">Byt ut alla trådstängsel i djurparken inom en månad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeSuccessShort">Du har tagit bort alla trådstängsel från djurparken! Belöningen är extra besökare och höjd berömmelsenivå.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeSuccess">Bra gjort! Genom att byta ut alla trådstängsel har du verkligen fräschat upp djurparkens utseende. Nya besökare har kommit för att de är nyfikna på det nya utseendet och djurparken har blivit mer berömd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeFailureShort">Du har inte lyckats byta ut alla trådstängsel i djurparken. Som en konsekvens kommer färre besökare till djurparken under nästa månad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeFailure">En månad har passerat och det finns fortfarande trådstängsel i djurparken. Besökarna har tröttnat på djurparkens trista utseende och därför kommer färre besökare att komma under nästa månad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterRelief">Ett mindre jordskalv har skakat djurparken! Lyckligtvis har varken några besökare eller djur skadats. Skalvet har dock förstört några stängsel och gjort djuren oroliga. Disaster Relief Fund har erbjudit ett hjälppaket som ersättning för de trasiga stängslen. När du har bytt ut eller tagit bort alla trasiga stängsel i djurparken beviljar fonden ett kontant bidrag på %s. Svårighetsgrad: Medelhög</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefShort">Byt ut eller ta bort alla trasiga stängsel i djurparken så får du ett hjälpbidrag.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefSuccessShort">Disaster Relief Fund har beviljat ett hjälpbidrag efter att du tagit bort de trasiga stängslen från djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefSuccess">Djurparken har återställts efter jordskalvet och allt börjar bli normalt igen. Disaster Relief Fund har beviljat dig ett bidrag på %s som kompensation för kostnaderna att städa upp de trasiga stängslen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefFailureShort">Tyvärr, du har väntat för länge med att byta ut dina trasiga stängsel och du är inte längre kvalificerad för katastrofhjälp.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefFailure">Det har gått flera månader och du har fortfarande inte städat upp skadorna efter jordskalvet! Tyvärr har tidsgränsen för att får hjälp från Disaster Relief Fund passerats. Du är inte längre kvalificerad för ett bidrag.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistance">(Endangered Species-utmaning) Animal Assistance Association har skapat ett aggressivt program för att uppmuntra uppfödningen av utrotningshotade arter. Om du kan föda upp tre olika utrotningshotade arter inom två månader betalar föreningen ut ett uppfödningsbidrag. Uppfödningsbidragets storlek beror på vilka arter du föder upp. 
         <br/>      
      Svårighetsgrad: Medelsvår</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceShort">Föd upp tre olika utrotningshotade arter inom två månader.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceSuccessShort">Du har lyckats föda upp tre olika utrotningshotade arter och du har fått ett uppfödningsbidrag som belöning.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceSuccess">Bra gjort! Du har fött upp tre olika utrotningshotade arter. Som ett erkännande för dina insatser för djurskyddet har Animal Assistance Association givit dig ett bidrag!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceFailureShort">Du misslyckades med att föda upp tre olika utrotningshotade arter inom två månader och kvalificerade dig inte för uppfödningsbidragsprogrammet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceFailure">Två månader har gått och du har inte kunnat föda upp tre olika utrotningshotade arter. Animal Assistance Association har informerat dig att djurparken inte längre är kvalificerad för uppfödningsbidragsprogrammet. Bättre lycka nästa gång!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceOneBred">Grattis! Du har fött upp en utrotningshotad art. Föd upp två utrotningshotade arter till så får du ett uppfödningsbidrag från Animal Assistance Association.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceTwoBred">Bra gjort! Du har fött upp en andra utrotningshotad art. Föd upp en utrotningshotad art till så får du ett uppfödningsbidrag från Animal Assistance Association.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceThemePromo">Du måste slutföra två Endangered Species-utmaningar för att temaobjekt för utrotningshotade arter ska låsas upp!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobal">(Endangered Species-utmaning) Compuglobal International, ett stort multinationellt företag, överväger att dela ut sitt årliga stipendium Endangered Species Preservation Grant till din djurpark. Compuglobal skickar tre av sina högsta chefer till djurparken för att utvärdera den. Om cheferna ser minst tre olika utrotningshotade arter under besöket är bidraget på 10 000 dollar ditt! (Tips: Håll höjdarna glada och nöjda under besöket. Om de inte trivs kommer de att lämna djurparken innan de har fått chansen att se de utrotningshotade arterna.)
      <br/>
      Svårighetsgrad: Medelsvår</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalShort">Om Compuglobal-cheferna som besöker djurparken ser minst tre olika utrotningshotade arter får du ett bidrag på 10 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalSuccessShort">Du fick ett bidrag på 10 000 dollar eftersom Compuglobal-cheferna såg minst tre olika utrotningshotade arter i djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalSuccess">Compuglobal-cheferna har sett minst tre olika utrotningshotade arter! De var imponerade av de många olika utrotningshotade arter som visades i djurparken och har givit dig Compuglobal's Endangered Species Preservation Grant på 10 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalFailureShort">Compuglobal-cheferna lämnade djurparken utan att ha sett tre olika utrotningshotade arter. Du fick inte bidraget på 10 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalFailure">Compuglobal-cheferna såg inte tre olika utrotningshotade arter och lämnade därför djurparken. De visade besvikelse över att djurparken inte gjort några större ansatser för att skydda utrotningshotade arter. Djurparken kommer inte att få Compuglobal's Endangered Species Preservation Grant på 10 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalArrival">De tre Compuglobal-cheferna har kommit till djurparken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalOneSeen">Så här långt har Compuglobal-cheferna bara sett en utrotningshotad art.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalTwoSeen">Så här långt har Compuglobal-cheferna bara sett två utrotningshotade arter. Om de ser en utrotningshotad art till får du bidraget på 10 000 dollar!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalOneGone">En av Compuglobal-cheferna har lämnat djurparken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalTwoGone">En andra Compuglobal-chef har lämnat djurparken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalThemePromo">Du måste slutföra två Endangered Species-utmaningar för att temaobjekt för utrotningshotade arter ska låsas upp!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName">Compuglobal-chef</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName2">Compuglobal-chef 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName3">Compuglobal-chef 3</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransport">Alliansen för alternativa transportmedel vill använda din djurpark för att visa upp framtidens transportsystem - den rena, effektiva linbanan. Alliansen har givit dig följande utmaning: om du går med på att bygga ett linbanesystem ger de dig ett bidrag på 5 000 dollar direkt. Om du inom två månader transporterar 50 besökare ger de dig ytterligare 5 000 dollar. Om du däremot misslyckas med att transportera 50 besökare inom den utsatta tiden får du dålig publicitet som minskar antalet besökare.  
      <br/>
      Svårighetsgrad: Svårt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportShort">Transportera 50 besökare i linbanesystemet inom två månader så får du ytterligare 5 000 dollar i bidrag. Antalet besökare till djurparken minskar om du misslyckas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportSuccessShort">Du har lyckats transportera 50 besökare i linebanesystemet. Du har fått ett bidrag på 5 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportSuccess">Bra gjort! Du har transporterat mer än 50 besökare i linbanesystemet inom den utsatta tiden och visar att linbanor är en effektiv transportmetod. Som belöning har Alternate Transport Alliance givit dig ett bidrag på ytterligare 5 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportFailureShort">Du lyckades inte transportera 50 besökare i linbanesystemet inom två månader. På grund av dålig publicitet har antalet besökare till djurparken minskat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportFailure">Två månader har gått och du har fortfarande inte transporterat 50 besökare i linbanesystemet. Eftersom du inte har klarat utmaningen från Alliansen för alternativa transportmedel är du inte kvalificerad för ytterligare bidrag. Dessutom har den dåliga publiciteten minskat antalet besökare till djurparken under nästa månad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterly">Tidningen Zoofantasten förbereder en artikel om framgångsrika djurparksturer, "På väg", för ett framtida nummer. Om du kan samla in 1 000 dollar i donationer från en djurparkstur med jeep inom två månader kommer Zoofantasten att skriva om bedriften i nästa nummer. Om du lyckas kommer den positiva publiciteten att locka extra besökare till djurparken och öka berömmelsenivån. Om du misslyckas kommer antalet besökare till djurparken att minska.
      <br/>
      Svårighetsgrad: Svårt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyShort">Samla in 1 000 dollar i donationer från en rundtur med jeep inom två månader.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlySuccessShort">Genom att samla in 1 000 dollar från rundturer med jeep har fler besökare lockats till djurparken, och dessutom har den blivit mer berömd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlySuccess">Bra gjort! Efter att du samlat in 1 000 dollar i rundtursdonationer har Zoofantasten publicerat en mycket positiv artikel om djurparken i det senaste numret. Den positiva publiciteten har lockat extra besökare till djurparken och gjort den mer berömd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyFailureShort">Du har inte lyckats samla in 1 000 dollar i donationer från rundturer inom två månader. Antalet besökare till djurparken har därför minskat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyFailure">Två månader har gått och du har fortfarande inte samlat in 1 000 dollar i rundtursdonationer. Zoofantasten nämnde den här tråkiga nyheten i sin artikel om djurparken och den dåliga publiciteten har gjort att antalet besökare till djurparken har minskat. Djurparken kommer att få färre besökare än normalt under nästa månad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservation">Rainforest Preservation Society försöker öka medvetenheten om de regnskogar och djungler som riskerar att försvinna. Organisationen erbjuder följande: Om du bygger sex byggnader i djurparken med djungeltema inom två månader får du ett djur gratis - det kan t.o.m. röra sig om ett djur från en tropisk regnskog som du inte har. Följande byggnader räknas in i utmaningen: stora och små toaletter, mat- och dryckesstånd och matvagnar, allihop utformade efter djungeltemat.
      <br/>
      Svårighetsgrad: Enkel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationShort">Bygg sex byggnader efter djungeltema inom två månader. (Följande byggnader räknas in i utmaningen: stora och små toaletter, mat- och dryckesstånd och matvagnar, allihop utformade efter djungeltemat.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccessShort">Du har byggt sex byggnader efter djungeltemat och därför har Rainforest Preservation Society belönat dig med ett djur gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccess">Du har haft fullt upp! Det finns sex nya byggnader med djungeltema i djurparken som verkligen har imponerat på Rainforest Preservation Society. Organisationen har givit dig %s som ett erkännande för dina insatser för att öka medvetenheten om regnskogarna. %s finns i en bur nära ingången till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccessAlt">Grattis! Du har byggt sex nya byggnader med djungeltema i djurparken som verkligen har imponerat på Rainforest Preservation Society. Organisationen kunde inte hitta något djur från regnskogen som du inte har så du har fått en %s i stället. %s finns i en bur nära ingången till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationFailureShort">Du har inte byggt sex byggnader efter djungeltemat och därför har du inte fått ett djur gratis av Rainforest Preservation Society.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationFailure">Två månader har gått och du har fortfarande inte byggt sex byggnader efter djungeltemat. Erbjudandet från Rainforest Preservation Society gäller inte längre och du kan inte längre få ett djur gratis.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
