<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoPhotos">ZooNytt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhoto">          
			Månadstidningen ZooNytt vill ha med en artikel om din djurpark, och de behöver fotografier till reportaget. När du har skaffat fram fotografierna och artikeln har publicerats, kommer antalet besökare till djurparken att öka under de nästföljande tre månaderna medan tidskriften finns att köpa i kioskerna. De vill ha fotografier av:     
			<br/>         
		*  En jaguar som simmar i vatten.   
			<br/>     
		*  En stenbock som vilar i ett stall. 
			<br/>
		*  En älg som skrubbar sina horn mot ett träd. 
			<br/>
   			Svårighetsgrad: Medelsvår
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoShort">  
   			Ta följande fotografier:  
			<p/>   
		*  En jaguar som simmar i vatten.    
			<br/> 
		*  En stenbock som vilar i ett stall. 
			<br/> 
		*  En älg som skrubbar sina horn mot ett träd.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoSuccess">Artikeln i ZooNytt ser fantastisk ut, och fotografierna var så imponerande att din djurpark fanns med på tidningens omslag! Antalet besökare kommer säkert att öka medan tidningen finns att köpa i kioskerna.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoSuccessShort">Dina fotografier var fantastiska. Din djurpark fanns med på omslaget till månadstidningen ZooNytt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture1">Ta ett fotografi av en jaguar som simmar i vatten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture2">Ta ett fotografi av en stenbock som vilar i ett stall.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture3">Ta ett fotografi av en älg som skrubbar sina horn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerPhotos">Den globala kartografen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographer">
Tidskriften Den globala kartografen vill ha tag i fotografier på djur som lever i extrema miljöer. Om du kan ge dem ett fotografi av en fjällren på tundran och ett fotografi av en dromedar i öknen betalar tidskriften 2 000 dollar.  
			<br/>
   			Svårighetsgrad: Enkel
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerShort">  
   			Ta följande fotografier:  
			<br/>   
		*  En fjällren på tundran.    
			<br/> 
		*  En dromedar i öknen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerSuccess">Dina fotografier av en fjällren och en dromedar gick verkligen hem hos tidskriften Den globala kartografen. De har betalat 2 000 dollar för fotografierna.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerSuccessShort">Tidskriften Den globala kartografen var mycket nöjda med dina fotografier och har betalat 2 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CaribouInTundra">Ta ett fotografi av en fjällren på tundran.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DromedaryCamelInDesert">Ta ett fotografi av en dromedar i öknen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifePhotos">En dag i djurparken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLife">En välkänd tidskrift vill publicera en reportageserie på ämnet "En dag i djurparken". De kan tänka sig att betala 1 000 dollar för fotografier av normala aktiviteter i djurparken. De vill i synnerhet ha fotografier av:
			<br/>*  Besökare som går genom ingången till djurparken.
			<br/>*  En person som tömmer en papperskorg.
			<br/>*  En djurskötare som fyller på en matskål.
			<p/>
   			Svårighetsgrad: Enkel
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeShort">Ta följande fotografier:  
			<br/>*  Besökare som går genom ingången till djurparken.
			<br/>*  En person som tömmer en papperskorg.
			<br/>*  En djurskötare som fyller på en matskål.
			</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeSuccess">Tidskriften har betalat 1 000 dollar för fotografierna. Artikeln "En dag i %s" blev mycket lyckad, och din djurpark har blivit lite mer välkänd!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeSuccessShort">Tidskriften har betalat 1 000 dollar för fotografierna, och artikeln har gjort din djurpark mer välkänd!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestsAndZooGate">Ta ett fotografi av en besökare vid ingången till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EmptyingGarbage">Ta ett fotografi av en person som tömmer en papperskorg.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_FillingFoodDish">Ta ett fotografi av en djurskötare som fyller på en matskål.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignPhotos">Affischkampanj</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaign">          
PR-avdelningen planerar att liva upp din djurpark och locka fler besökare. PR-experterna anser att en affischserie med djurparksbesökare som har trevligt lockar fler människor till djurparken och även roar dem som ändå besöker parken. De vill att du tar tre olika fotografier till affischerna:       
			<br/>         
		*  En besökare som dansar bredvid en ljudsten.   
			<br/>     
		*  En besökare som talar med en handdocka. 
			<br/>
		*  En besökare som härmar ett av djuren. 
			<br/>
   			Svårighetsgrad: Medelsvår
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignShort">  
	   		Ta följande fotografier:  
			<br/>         
		*  En besökare som dansar bredvid en ljudsten.   
			<br/>     
		*  En besökare som talar med en handdocka. 
			<br/>
		*  En besökare som härmar ett av djuren. 
			<p/>
Tips! Unga besökare tycker om att härma katter, älgar, flamingor, kängurur, schimpanser och gorillor.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignSuccess">PR-fotografierna blev en stor framgång! Affischerna har lockat fler besökare till djurparken, och alla besökare blir lite gladare av affischerna i parken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignSuccessShort">Fotografierna på affischerna var fantastiska! De flesta besökarna går till djurparken, och alla som besöker djurparken är lite gladare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestDance">Ta ett fotografi av en besökare som dansar bredvid en ljudsten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestTalkPuppet">Ta ett fotografi av en besökare som talar med en handdocka.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestMimic">Ta ett fotografi av en ung besökare som härmar ett djur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitecturePhotos">Zoo-arkitektur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitecture">Tidskriften Zoo-arkitektur håller på att skriva en fotoessä om hur fotgängare beter sig i djurparken. Om du kan få fram ett fotografi åt dem med åtminstone fyra besökare på en upphöjd stig, betalar tidskriften 1 500 dollar.    
			<br/>
   			Svårighetsgrad: Enkel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureShort">Ta ett fotografi av åtminstone fyra besökare på en upphöjd stig, så tjänar du 1 500 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureSuccess">Tidskriften Zoo-arkitektur var eld och lågor över ditt fotografi av en upphöjd stig! Tidskriften har betalat 1 500 dollar för fotografiet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureSuccessShort">Du har tjänat 1 500 dollar på ditt fotografi av fyra besökare på en upphöjd stig.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ElevatedPathWithGuests">Ta ett fotografi av åtminstone fyra besökare på en upphöjd stig.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationPhotos">Fritidstransportförbundet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportation">Konsulter från Fritidstransportförbundet har tipsat om att djurparken blir populärare om det finns en rundtur med jeepar. Om du kan ta vissa fotografier sätter organisationen samman en PR-kampanj som lockar fler besökare till djurparken. Du behöver ta följande fotografier:
			<br/>
		*  Ett fotografi av tre eller fler besökare som åker i en jeep.   
			<br/>     
		*  Ta ett fotografi av en djurart medan du själv åker i ett jeep.
		<br/>
		*  Ta ett fotografi av en andra djurart medan du åker i en jeep.
		<p/>   
			Svårighetsgrad: Medelsvår		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationShort">Ta följande fotografier:
			<br/>
		*  Ett fotografi av tre eller fler besökare som åker i en jeep.   
			<br/>     
		*  Ta ett fotografi av en djurart medan du själv åker i ett jeep.
		<br/>
		*  Ta ett fotografi av en andra djurart medan du åker i en jeep.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationSuccess">PR-kampanjen med rundturerna var en stor framgång! Publiciteten har lockat nya besökare till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationSuccessShort">PR-kampanjen med fotona från rundturer har lockat fler besökare till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithGuests">Ta ett fotografi av tre eller fler besökare som åker i en jeep.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithAnimals">Ta ett fotografi av en djurart medan du åker i en jeep.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithAnimals2">Ta ett fotografi av en andra djurart medan du åker i en jeep.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Photos">Alliansen för utrotningshotade djur - Fotografering</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1">(Endangered Species-ytmaningen) Alliansen för utrotningshotade djur erbjuder djurparken ett utrotningshotat djur som du saknar gratis, men alliansen vill att du bevisar att djurparken anstränger sig för att bevara utrotningshotade djur. Ge alliansen fotografier av tre utrotningshotade arter från djurparken, så får du ett djur gratis. Djuren måste vara lyckliga om fotografierna ska räknas!
		<br/>
   			Svårighetsgrad: Medelsvår
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Short">Ta fotografier av tre olika arter av utrotningshotade djur, så får du ett djur gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Success">Dina fotografier har övertygat Endangered Animals Alliance om att djurparken anstränger sig för att bevara utrotningshotade djur. Förbundet ger dig ett djur i belöning. Du hittar %s i en låda vid ingången till djurparken. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1SuccessShort">Som belöning för att du tog fotografier av utrotningshotade djur har du fått en %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1ThemePromo">Lås upp föremål med utrotningshotade djur som tema genom att klara av två utmaningar om utrotningshotade djur!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1FirstEndangeredAnimal">Ta ett fotografi av ett lyckligt utrotningshotat djur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1SecondEndangeredAnimal">Ta ett fotografi av ett andra lyckligt utrotningshotat djur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1ThirdEndangeredAnimal">Ta ett fotografi av ett tredje lyckligt utrotningshotat djur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Photos">Alliansen för utrotningshotade djur - Livskvalitet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2">(Utmaning om utrotningshotade djur) Alliansen för utrotningshotade djur vill ha fotografier av ett utrotningshotat djur som använder livskvalitetsföremål. Fotografierna publiceras på alliansens webbplats. Om du kan ta rätt slags fotografier åt alliansen får djurparken en trädgunga gratis i kompensation. Alliansen vill ha följande fotografier:
			<br/>         
		*  En stor sabelantilop som slickar på en saltsten.  
			<br/>     
		*  En ung komodovaran på en utkikspost. 
			<br/>
		*  En varg som äter ett oxlägg.
			<p/>
   			Svårighetsgrad: Enkel.				
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Short">Ta följande fotografier:
			<br/>         
		*  En stor sabelantilop som slickar på en saltsten.  
			<br/>     
		*  En ung komodovaran på en utkikspost. 
			<br/>
		*  En varg som äter ett oxlägg.
			<br/>			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Success">Gratulerar! Alliansen för utrotningshotade djur tyckte väldigt bra om dina fotografier av utrotningshotade djur som använde livskvalitetsföremål, och de ger djurparken en trädgunga gratis. Trädgungan finns i en bur vid ingången till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2SuccessShort">Dina fotografier av utrotningshotade djur som använder livskvalitetsföremål har gjort att du får en gratis trädgunga.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2ThemePromo">Lås upp föremål med utrotningshotade djur som tema genom att klara av två utmaningar om utrotningshotade djur!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2GiantSableAntelope">Ta ett fotografi av en stor sabelantilop som slickar på en saltsten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2KomodoDragon">Ta ett fotografi av en ung komodovaran på en utkikspost.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2GrayWolf">Ta ett fotografi av en varg som äter ett oxlägg.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Photos">Alliansen för utrotningshotade djur - Djurs beteende</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3">(Endangered Species-utmaning) Alliansen för utrotningshotade djur vill ha din hjälp att skaffa fram fotografier som reklam för alliansens nästa insamlingskampanj. Om du kan skaffa fram fotografier av vissa utrotningshotade djur när de gör särskilda saker, ger alliansen dig ett av de mest sällsynta djuren: den närmast utrotade floridapuman. Ta följande fotografier:
					<br/>         
		*  En järv som äter ur en matskål.  
					<br/>     
		*  Två kraggibbon som putsar varandra. 
					<br/>
		*  En glasögonbjörn som äter av en puya raimondi.
					<br/>
   			Svårighetsgrad: Medelsvår			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Short">Ta följande fotografier:
			<br/>         
		*  En järv som äter ur en matskål.  
					<br/>     
		*  Två kraggibbon som putsar varandra. 
					<br/>
		*  En glasögonbjörn som äter av en puya raimondi.
					</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Success">Bra gjort! Alliansen för utrotningshotade djur meddelar att dina fina fotografier av utrotningshotade djur är en god hjälp att skaffa fram pengar under nästa insamlingskampanj. Som ett erkännande för allt du har gjort för att rädda utrotningshotade djur, har alliansen tillldelat dig en sällsynt floridapuma. Du hittar puman i en låda nära ingången till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3SuccessShort">Dina fotografier av utrotningshotade djur som ägnar sig åt särskilda saker har gjort att du får en sällsynt Floridapuma.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3ThemePromo">Lås upp föremål med utrotningshotade djur som tema genom att klara av två utmaningar om utrotningshotade djur!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3Wolverine">Ta ett fotografi av en järv som äter ur en matskål.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3CrestedGibbon">Ta ett fotografi av två kraggibbon som putsar varandra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3ThirdEndangeredAnimal">Ta ett fotografi av en glasögonbjörn som äter av en puya raimondi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitPhotos">Besök av en diva</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisit">Du har just hört ett hett rykte! Den berömda sångerskan Dallas Samson, stjärna från scenen och reality-TV, kommer till djurparken! Om besökarna fick veta att kända personer som Dallas Samson besöker djurparken, skulle den bli mer berömd. Ta följande fotografier för att bevisa att Dallas Samson har varit i djurparken när hon kommer dit:
					<br/>         
		*  Ett fotografi av Dallas Samson när hon äter eller dricker.  
					<br/>     
		*  Ett fotografi av när Dallas Samson tittar på ett djur. 
					<br/>
		*  Ett fotografi av Dallas Samson i en linbana.
					<br/>
   			Svårighetsgrad: Medelsvår			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitShort">Ta följande fotografier:
			<br/>         
		*  Ett fotografi av Dallas Samson när hon äter eller dricker.  
					<br/>     
		*  Ett fotografi av när Dallas Samson tittar på ett djur. 
					<br/>
		*  Ett fotografi av Dallas Samson i en linbana.
					</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitSuccess">Du ilbudade dina fotografier av den berömda sångerskan Dallas Samson till lokaltidningen. Den goda reklamen har gjort djurparken mer berömd. Dessutom har alla besökare på djurparken blivit lite gladare. Alla är förtjusta över att besöka stjärnans favoritdjurpark!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitSuccessShort">Publiciteten från dina kändisfotografier har gjort parkbesökarna lite gladare och djurparken lite mer välkänd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitFailure">Dallas Samson har åkt från djurparken! Tyvärr åkte hon innan du kunde ta alla fotografier du behövde.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitFailureShort">Dallas Samson åkte från djurparken innan du kunde ta alla fotografier du behövde.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitDivaName">Dallas Samson</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitEatDrink">Ta ett fotografi av Dallas Samson när hon äter eller dricker.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitViewingAnimal">Ta ett fotografi av Dallas Samson när hon tittar på ett djur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitSkyTram">Ta ett fotografi av Dallas Samson i en linbana.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitArrival">Den berömda sångerskan Dallas Samson har anlänt till djurparken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifePhotos">Antipodernas djurlivsfond</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlife">Antipodernas djurlivsfond vill ha några fotografier av djur från det södra halvklotet till sina trycksaker. Om du lyckas ta fotografierna tänker fonden ge dig en mycket speciell belöning: en egen koala från Australien! De vill ha följande fotografier:
			<br/>         
		*  Ett fotografi av ett ägg av en galapagossköldpadda.    
			<br/>     
		*  Ett fotografi av två komodovaraner med tungorna mot varandra. 
			<br/>
		*  Ett fotografi av två afrikanska vildhundar som sover ihop i en hög.
			<p/>
   			Svårighetsgrad:  Svår		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeShort">Ta följande fotografier:
			<br/>         
		*  Ett fotografi av ett ägg av en galapagossköldpadda.    
			<br/>     
		*  Ett fotografi av två komodovaraner med tungorna mot varandra. 
			<br/>
		*  Ett fotografi av två afrikanska vildhundar som sover ihop i en hög.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeSuccess">Bra jobbat! Antipodernas djurlivsfond var nöjda med dina fotografier av djur från det södra halvklotet och har gett dig en koala! Du hittar den i en låda vid ingången till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeSuccessShort">Dina fotografier av djur från det södra halvklotet har gjort att du har fått en koala gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeGalapagosTortoise">Ta ett fotografi av ett ägg av en galapagossköldpadda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeAfricanWildDog">Ta ett fotografi av två afrikanska vildhundar som sover ihop i en hög.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeKomodoDragon">Ta ett fotografi av två komodovaraner med tungorna mot varandra.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
