<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsIntro">VIP-besökare
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverviewShort">
Testa dina fotofärdigheter genom att ta bilder av både vanliga besökare och speciella VIP-gäster. Om du slutför alla scenarier i den här kampanjen får du tillgång till klätterställning för kattdjur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverview">
Att ta hand om djuren är ditt huvudsakliga ansvarsområde, men som chef för djurparken måste du locka hit besökare också. Ju fler besökare som kommer, desto mer pengar får du in och ju mer pengar du får in, desto bättre kan du ta hand om djuren!
        <p/>
Du har utformat en publicitetskampanj som ska locka fler besökare till djurparken. Annonser i tidningar och magasin och på Internet ska sprida budskapet att besökare på djurparken får en rolig, spännande och oförglömlig upplevelse.
        <p/>
Du måste ta några fotografier som ska användas i annonserna. Om du lyckas ta följande fotografier kommer antalet besökare till djurparken att öka:
			<br/>
		*  En besökare som härmar ett djur. (Tips: Unga besökare gillar att härma katter, älgar, flamingos, kängurer, schimpanser och gorillor.)  
			<br/>
		*  Ett barn som leker på gorillaklätterställningen. (Tips: Du får tillgång till klätterställningen när djurparken får två stjärnor.)
			<br/>
		*  En besökare som använder kikare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:GuestsPhotosGoal">
      Ta följande fotografier:
			<br/>
		*  En besökare som härmar ett djur. (Tips: Unga besökare gillar att härma katter, älgar, flamingos, kängurer, schimpanser och gorillor.)  
			<br/>
		*  Ett barn som leker på gorillaklätterställningen. (Tips: Du får tillgång till klätterställningen när djurparken får två stjärnor.)
			<br/>
   		*  En besökare som använder kikare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:GuestsPhotosGoalDone">Grattis! Du har tagit bilder av besökare som har roligt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFame">
Dina foton fungerar perfekt i publicitetskampanjen! Nya besökare strömmar in till djurparken.
      <p/>
Djurparkens reklambyrå säger att publicitetskampanjen skulle vara ännu mer framgångsrik om du kunde få tag i bilder av kändisar eller andra VIP-gäster som besöker djurparken. Höj djurparkens berömmelsenivå till tre stjärnor för att locka VIP-gäster till djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsSpecialGuests">
Folk har börjat prata om djurparken! Nu när djurparkens berömmelsenivå har blivit trestjärnig börjar snacket sprida sig. Rykten gör gällande att två kändisar tänker besöka djurparken: miljardären Billy Siles och den världsberömda vetenskapsmannen Alvin Einheim.
      <p/>
Om du kan ta bilder av de här båda kändisarna på djurparken skulle du locka ännu fler besökare!
      <p/>
Ta följande fotografier:
      <br/>
		*  Miljardären Billy Siles när han äter eller dricker.
			<br/>
		*  Den välkända vetenskapsmannen Alvin Einheim tittar på ett djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsPhotosGoal">
      Ta följande fotografier:
			<br/>
		*  Miljardären Billy Siles när han äter eller dricker.
			<br/>
		*  Den välkända vetenskapsmannen Alvin Einheim tittar på ett djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPPhotosGoalDone">
		Grattis! Du har tagit de VIP-foton som behövdes!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDiva">
Dina foton av kändisar i djurparken har lockat en ström av nya besökare!
      <p/>
Och fler spännande nyheter har nått djurparken. Den internationellt kända divan Dallas Samson tänker besöka djurparken. Eftersom hon är berömd för miljoner människor som sångerska, skådespelerska och för sina ständigt nya frisyrer, skulle reklam med Dallas Samson höja djurparken till nya populäritetsnivåer.
      <p/>
Självklart förväntar sig en kändis som Dallas Samson underhållning under besöket. Om du kan ta ett foto av henne när hon dansar intill en högtalarsten skulle det ge djurparken utmärkt reklam. Om du inte lyckas kommer djurparken att fortsätta att vara grymt ocool.
     <p/>
Ta ett foto av Dallas Samson när hon dansar intill en högtalarsten så vinner du scenariot!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaGoal">Ta ett foto av Dallas Samson när hon dansar intill en högtalarsten så vinner du scenariot!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaGoalDone">Grattis! Du har lyckats ta ett foto av när Dallas Samson dansar!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsSuccessOverview">
Dallas Samson älskade sitt besök på djurparken och ger dig tillåtelse att använda fotot som en del i publicitetskampanjen. Du har etablerat djurparken som ett kändiszoo och en strid ström av besökare är nästan garanterat. Ett stort grattis till framgången!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanEntered">
Miljardären Billy Siles har kommit till djurparken! Ta ett foto av honom när han äter eller dricker.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistEntered">
Den berömda vetenskapsmannen Alvin Einheim har kommit till djurparken! Ta ett foto av honom när han tittar på ett djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaEntered">
Superstjärnan Dallas Samson har kommit till djurparken! Ta ett foto av henne när hon dansar intill en högtalarsten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureBusinessman">
Affärsmannen Billy Siles lämnade djurparken innan du kunde ta ett foto när han åt eller drack. Detta spolierar tråkigt nog dina planer för publicitetskampanjen. Bättre lycka nästa gång!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureScientist">
Vetenskapsmannen Alvin Einheimn lämnade djurparken innan du kunde ta ett foto när han tittade på ett djur. Detta förstör tyvärr dina planer för publicitetskampanjen. Bättre lycka nästa gång!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureDiva">
Superstjärnan Dallas Samson lämnade djurparken innan du kunde ta ett foto när hon dansade vid en högtalarsten. Du har misslyckats med att få henne att medverka i publicitetskampanjen. Bättre lycka nästa gång!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsresult">Ta foton av besökare och VIP-gäster!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverallGoal">Locka människor till djurparken genom att ta foton av besökare och VIP-gäster.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverallGoalSuccess">Bra gjort! Du har fått den världsberömda divan Dallas Samson att göra reklam för djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsMimicGoal">Ta en bild på en besökare som härmar ett djur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsMimicGoalDone">Du tog en bild på en besökare som härmar ett djur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsClimbingBarsGoal">Ta en bild på en besökare som använder gorillaklätterställningen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsClimbingBarsGoalDone">Du tog en bild på en besökare som använder gorillaklätterställningen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBinocularsGoal">Ta en bild på en besökare som använder kikare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBinocularsGoalDone">Du tog en bild på en besökare som använder kikare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanGoal">Ta en bild på miljardären Billy Siles när han äter eller dricker.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanGoalDone">Du tog en bild på miljardären Billy Siles när han äter eller dricker.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistGoal">Ta en bild på den välkända vetenskapsmannen Alvin Einheim när han tittar på ett djur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistGoalDone">Du tog en bild på Alvin Einheim när han tittar på ett djur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFameGoal">Uppnå en trestjärnig berömmelsenivå.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFameGoalDone">Du har uppnått tre stjärnor!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanName">Billy Siles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistName">Alvin Einheim</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaName">Dallas Samson</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoIntro">Javanoshörningen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverviewShort">Använd kameran för att dokumentera den mystiska, allvarligt utrotningshotade javanoshörningen. Det är bara ett problem - du kommer inte i närheten! Om du slutför alla scenarier i den här kampanjen får du tillgång till klätterställning för kattdjur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverview">Javanoshörningen är en av de mest utrotningshotade djuren i världen. Liksom alla noshörningar har javanoshörningen utsatts för en utbredd tjuvjakt på grund av hornen. Experter uppskattar att det inte ens finns 100 individer kvar av detta fantastiska djur.
      <p/>
      Det har varit svårt att skydda javanoshörningen av två skäl: För det första har djurskötare inte haft någon större framgång med att få javanoshörningen att trivas i djurparker och de har inte lyckats alls med att få dem att föröka sig i fångenskap. För det andra är väldigt lite känt om javanoshörningens beteende. Det är ett extremt skyggt djur som undviker all kontakt med människor.
      <p/>
      Djurparken har tagit om hand om ett av de här extremt sällsynta djuren och ditt jobb är att med hjälp av kameran dokumentera javanoshörningens aktiviteter. Noshörningar tenderar dock att betrakta närgångna personer som ett hot. För att undvika att djuret stressas måste du fotografera från antingen en linbana eller en upphöjd stig.
      <p/>
      Ta följande foton från en upphöjd stig eller linbana:
      <br/>
			*  En javanoshörning som äter.
			<br/>
			*  En javanoshörning som sover.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart1Goals">
      Ta följande foton från en upphöjd stig eller linbana:
      <br/>
			*  En javanoshörning som äter.
			<br/>
			*  En javanoshörning som sover.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart1GoalsDone">Du är färdig med den första uppsättningen foton av javanoshörningen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBehaviors">Dina fotografier av javanoshörningen när den utför grundläggande behov som t.ex. att äta och sova, har betytt mycket för de zoologer som studerar djuret. Du har blivit tillfrågad om du kan ta några bilder av noshörningens mer avancerade beteenden. Återigen måste du ta bilderna från en linbana eller upphöjd stig för att inte stressa djuret.
      <p/>
      Ta följande foton från en upphöjd stig eller linbana:
      <br/>
			*  En javanoshörning som använder en saltsten. (Tips: du får tillgång till saltstenen när djurparken får en stjärna.)
			<br/>     
			*  En javanoshörning som använder en lekboll.    
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart2Goals">
      Ta följande foton från en upphöjd stig eller linbana:
      <br/>
			*  En javanoshörning som använder en saltsten.
			<br/>     
			*  En javanoshörning som använder en lekboll. 
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart2GoalsDone">Du är färdig med den andra uppsättningen foton av javanoshörningen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFemale">
      Bra gjort! Tack vare den information om javanoshörningens beteende som dina bilder har gett upphov till, tror zoologerna att det är möjligt att föda upp djuret i djurparken. Som tack för dina ansträngningar har styrelsen beviljat ett extra anslag om 10 000 dollar.
      <p/>      
      Om du kan få javanoshörningen att föröka sig kommer det att innebära ett genombrott för försöken att bevara arten. Styrelsen har lyckats skaffa en javanoshörningshona, som finns vid djurparkens entré. Styrelsen vill att du uppnår två saker med noshörningsparet.
		<p/>
Först måste du bygga upp djurparkens berömmelsenivå till minst tre och en halv stjärna för att underlätta publiciteten kring javanoshörningens utsatthet. Om du uppnår det här målet kommer styrelsen att belöna dig med ett bidrag på 10 000 dollar.
		<p/>
För det andra måste noshörningarna föröka sig. Du underlättar uppfödningen genom att ta väl hand om noshörningarna och se till att deras avancerade behov är tillfredsställda under en längre tid. Ett uppfödningscenter (som du får tillgång till genom att vinna Endangered Species-kampanjen) skulle också underlätta. Om du lyckas få paret att föröka sig är det första gången någonsin som javanoshörningar förökar sig i fångenskap!
      <p/>
När du har lyckats få noshörningarna att föröka sig tar du ett foto av noshörningsungen. Precis som tidigare måste du ta fotot från en linbana eller upphöjd stig.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSuccessOverview">
Bra gjort! Du har inte bara skapat historia genom att göra djurparken till den första som fött upp en javanoshörning. Dessutom har din nu världsberömda institution hjälpt till att sprida kunskapen om behovet att skydda den här allvarligt utrotningshotade arten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverallGoal">Använd kameran för att dokumentera den mystiska javanoshörningen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoEatGoal">Ta ett foto från en upphöjd stig eller linbana av en javanoshörning som äter eller dricker.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoEatGoalDone">Du har tagit ett foto av en javanoshörning som äter eller dricker!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSleepGoal">Ta ett foto från en upphöjd stig eller linbana av en javanoshörning som sover.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSleepGoalDone">Du har tagit ett foto av en javanoshörning som sover!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSaltLickGoal">Ta ett foto från en upphöjd stig eller linbana av en javanoshörning som använder en saltsten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSaltLickGoalDone">Du har tagit ett foto av en javanoshörning som använder en saltsten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPursuitBallGoal">Ta ett foto från en upphöjd stig eller linbana av en javanoshörning som använder en lekboll.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPursuitBallGoalDone">Du har tagit ett foto av en javanoshörning som använder en lekboll!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBabyGoal">Ta ett foto från en upphöjd stig eller linbana av en javanoshörningsunge.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBabyGoalDone">Du har tagit ett foto av en javanoshörningsunge från en upphöjd stig eller linbana!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFameGoal">Höj djurparkens berömmelsenivå till tre och en halv stjärna så får du ett bidrag på 10 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFameGoalDone">Djurparken har uppnått en berömmelsenivå på tre och en halv stjärna!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryIntro">Katternas fristad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverviewShort">Omvandla en liten fristad för stora kattdjur till en framgångsrik djurpark - och öva upp dina fotofärdigheter medan du håller på! Slutför det här scenariot så får du tillgång till klätterställning för kattdjur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverview">En lokal välgörenhetsorganisation har drivit en privat fristad för katter under några år. Fristaden tar hand om en handfull exotiska kattdjur som ursprungligen tagits hit som husdjur när de fortfarande var ungar. Sedan har de övergetts av ägarna när de växt och blivit ohanterliga.
      <p/>
      Styrelsen för välgörenhetsorganisationen har inte längre råd att driva fristaden utan ytterligare resurser utifrån. Styrelsen hoppas att man genom att göra om fristaden till en fullskalig djurpark som tar inträde och kan visa upp en mängd olika djur ska kunna hålla den öppen.
      <p/>
      Innan du kan öppna djurparken för allmänheten måste du dock skaffa de tillstånd som krävs från de lokala myndigheterna. De vill ha bevis i form av fotografier att djuren på fristaden tas väl om hand. Du kan inte öppna djurparken innan du försett dem med de här bevisen.
      <p/>
      Ta följande fotografier:
      <br/>
			*  Ett foto av en glad, välmående jaguar.
		<br/>
			*  Ett foto av en glad, välmående gepard.
		<br/>
			*  Ett foto av ett glatt, välmående lejon.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:HealthyAnimalsGoal">
      Ta följande fotografier:
      <br/>
			*  Ett foto av en glad, välmående jaguar.
		<br/>
			*  Ett foto av en glad, välmående gepard.
		<br/>
			*  Ett foto av ett glatt, välmående lejon.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:HealthyAnimalsGoalDone">
      Du har tagit bilder av en välmående jaguar, gepard och lejon!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuests">Dina foton har övertygat de lokala myndigheterna att djuren tas väl om hand. De har utfärdat de tillstånd som krävs så att du kan öppna djurparken.
      <br/> 
      Djurparkens styrelse har fler goda nyheter. Den lokala filantropen J.D. McPherson vill ge 2 000 dollar i bidrag till den nya djurparken. Dessutom har han lovat ett bidrag på 15 000 dollar om du kan övertyga honom om att djurparken kommer att bli en framgång. När djurparken har haft 75 besökare kommer McPherson att donera 15 000 dollar till djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynx">Fler än 75 personer har besökt djurparken! Som utlovat får du 15 000 dollar från den lokala filantropen J.D. McPherson. Pengarna kommer väl till pass när djurparken ska expandera.
      <p/>
      För att vara trogen djurparkens rötter som fristad för kattdjur vill styrelsen att du skaffar en individ av det allvarligt utrotningshotade spanska lodjuret till djurparken. Om du kan få tag på det här sällsynta djuret kommer djurparkens välgörare J.D. McPherson att ge djurparken ett bidrag på 40 000 dollar. McPherson har bara ett enda krav: att du tar ett foto av djuret som han kan visa sina affärsvänner på kontoret.
      <p/>
      Ta ett foto av det spanska lodjuret med en oxlägg så får du ett bidrag på 40 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPanther">
      Djurparkens välgörare J.D. McPherson är förtjust över både lodjuret och fotot. Han har beviljat djurparken ett bidrag på 40 000 dollar.
      <p/>
      McPherson vill att djurparken blir regionens främsta djurpark för stora kattdjur. För att uppnå det målet måste du hjälpa till att skydda den allvarligt utrotningshotade floridapuman genom att ta emot en individ till djurparken. Precis som med lodjuret vill McPherson ha ett foto av djuret som souvenir.
      <p/>
      Slutför det här scenariot genom att ta ett foto av en glad, välmående floridapuma när den vilar sig på en stor sten som passar bra i våtmarker.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuarySuccessOverview">
      Tack vare den sällsynta floridapuman har djurparken etablerat sig som ledande i regionen när det gäller skyddet av stora kattdjur. Du har dessutom gjort stort intryck på J.D. McPherson som har lovat att stödja djurparken i framtiden. Bra gjort!
      <p/>
      Du har fått tillgång till klättertornet för katter! Du kommer alltid att ha tillgång till klätterställning för kattdjur när du spelar Zoo Tycoon 2: Endangered Species i framtiden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverallGoal">Förvandla en liten fristad för katter till en framgångsrik djurpark. 
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryJaguarGoal">Ta ett foto av en glad, välmående jaguar. 
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryJaguarGoalDone">Du tog ett foto av en glad, välmående jaguar. 
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryCheetahGoal">Ta ett foto av en glad, välmående gepard. 
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryCheetahGoalDone">Du tog ett foto av en glad, välmående gepard. 
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLionGoal">Ta ett foto av ett glatt, välmående lejon. 
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLionGoalDone">Du tog ett foto av ett glatt, välmående lejon. 
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuestsGoal">Skaffa 75 besökare till djurparken. 
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuestsGoalDone">Mer än 75 besökare har besökt djurparken. 
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynxGoal">Ta ett foto av en glad, välmående spansk lo som äter av en oxlägg. 
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynxGoalDone">Du tog ett foto av en glad, välmående spansk lo som äter av en oxlägg. 
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPantherGoal">Ta ett foto av en glad, välmående floridapuma som vilar på en stor sten som passar bra i våtmarker. 
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPantherGoalDone">Du tog ett foto av en glad, välmående floridapuma som vilar på en stor sten som passar bra i våtmarker. 
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignshort">Fotosafari</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS1">VIP-besökarna</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS1short">VIP-besökarna</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS2">Javanoshörningen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS2short">Javanoshörningen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS3">Katternas fristad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS3short">Katternas fristad</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
