<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirIntro">Baird-tapir</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverviewShort">
En stad i trakten har byggt en liten djurpark med ett par utrotningshotade Baird-tapirer. Klarar du att skapa en tapirkoloni samtidigt som du samlar in pengar och skyddar tapirernas miljö? Om du slutför alla scenarier i kampanjen får du tillgång till fortplantningscentret.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverview">
Ett par sällsynta Baird-tapirer har upptäckts på mark som tillhör en närliggande stad. I stället för att flytta de utrotningshotade djuren har stadsfullmäktige bestämt att bygga en djurpark i närheten av deras skyddade miljö. 
         <p/>
I staden har arbetet med att bygga djurparken redan påbörjats och fler djur har införskaffats för att hjälpa dig att komma igång. Du ska skapa en koloni med friska tapirer utan att störa deras miljö, samtidigt som du samlar in pengar till djurparken.
        <p/>
Det första du ska göra är att se till att tapirerna är glada, friska och välmående. Se till att tapirernas grundbehov är tillgodosedda.       
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirFailure">
En av dina tapirer har dött! Eftersom omvårdnaden av tapirererna är ditt huvudsakliga ansvarsområde måste stadsfullmäktige tyvärr avbryta din anställning på djurparken. Du har inte uppnått de uppsatta målen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonations">
Tapirerna mår jättebra! Alla deras grundbehov är tillgodosedda.
      <p/>
Nu när tapirerna är glada och välmående vill stadsfullmäktige att du får ordning på djurparkens ekonomi. Samla in 3 000 dollar i donationer från besökare för att bevisa att du kan locka besökare till djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirColony">
Bra jobbat! Djurparken har samlat in mer än 3 000 dollar i donationer från besökare. Medlemmarna i stadsfullmäktige är mycket nöjda med dina framsteg.
      <p/>
De är faktiskt så nöjda att de vill att du utökar kolonin med Baird-tapirer. Gör en inhägnad där du visar upp minst fem tapirer så vinner du scenariot!
      <p/>
Du kan få ihop fem tapirer antingen genom uppfödning eller genom att skaffa nya. Att skaffa nya går fortare men är dyrare. Uppfödning är mycket långsamt, men gratis.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirSuccessOverview">
Kolonin med Baird-tapirer är en stor framgång. Nu när du har fem stycken har du tryggat framtiden för denna utrotningshotade art i det här området. Nu är stadsfullmäktige mycket nöjda även med djurparken. Grattis!     
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirresult">Skapa en koloni med Baird-tapirer som innehåller minst fem djur!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverallGoal">Bygg en djurpark som har en framgångsrik koloni med minst fem Baird-tapirer .</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverallGoalDone">Grattis! Du har skapat en framgångsrik koloni med minst fem Baird-tapirer .</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirWellBeingGoal">Se till att tapirernas grundbehov är tillgodosedda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonationsGoal">Samla in 3 000 dollar i donationer från besökare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirWellBeingGoalDone">Bra gjort! Du har sett till att tapirernas grundbehov är tillgodosedda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonationsGoalDone">Du samlade in mer än 3 000 dollar i donationer från besökare och har bevisat att du kan locka besökare till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramIntro">Uppfödningsprogram för utrotningshotade arter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverviewShort">Hjälp de utrotningshotade djuren genom att föda upp tre olika hotade djur som du sedan släpper ut till ett liv i frihet. Om du slutför alla scenarier i kampanjen får du tillgång till fortplantningscentret.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverview">Styrelsen för djurparken har utformat ett ambitiöst uppfödningsprogram för att hjälpa utrotningshotade djur i djurparker och i vilt tillstånd. De vill att du skaffar och föder upp tre olika utrotningshotade arter och sedan släpper ut en individ av varje art i frihet.
      <p/>
      De utrotningshotade arter som ingår i uppfödningsprogrammet är Galapagossköldpaddan, sabeloryxen och skruvhornsgeten. Det första steget är att skaffa en individ av varje art och tillgodose deras grundbehov. (Tips: Bygg upp djurparkens berömmelsenivå till minst en stjärna först!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreed">Du har gjort ett bra jobb med att skaffa de utrotningshotade djur som behövdes. Nu är det dags att starta uppfödningsprogrammet. För varje art ska du skaffa en andra individ av det motsatta könet och skapa ett par för uppfödning. Föd upp en av varje av följande: Galapagossköldpaddan, sabeloryxen och skruvhornsgeten.
      <p/>
      För att hjälpa dig att fortsätta uppfödningsprogrammet har styrelsen beviljat dig ett anslag på 10 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramRelease">Bra gjort! Du har fött upp var och en av de utrotningshotade arterna. Nu är det dags att hjälpa till att bygga upp populationerna av de här arterna i deras naturliga miljö. Släpp ut en Galapagossköldpadda, en sabeloryx och en skruvhornsget i det fria.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramSuccessOverview">
      Uppfödningsprogrammet är färdigt! Du har inte bara fött upp de utrotningshotade arterna, du har dessutom hjälpt till att bygga upp populationerna som lever i det fria. Tack vare dig ser framtiden för de här arterna mycket ljusare ut. Bra gjort!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverallGoal">Skaffa, föd upp och släpp ut en Galapagossköldpadda, en sabeloryx och och skruvhornsget i det fria.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetTortoiseGoal">Skaffa en Galapagossköldpadda och uppfyll dess grundbehov.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetTortoiseGoalDone">Du har skaffat en Galapagossköldpadda och uppfyllt dess grundbehov!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetOryxGoal">Skaffa en sabeloryx och uppfyll dess grundbehov.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetOryxGoalDone">Du har skaffat en sabeloryx och uppfyllt dess grundbehov!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetMarkhorGoal">Skaffa en skruvhornsget och uppfyll dess grundbehov.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetMarkhorGoalDone">Du har skaffat en skruvhornsget och uppfyllt dess grundbehov!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetAll">Skaffa en Galapagossköldpadda, en sabeloryx och en skruvhornsget.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetAllDone">Du har skaffat alla djur som behövdes!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedTortoiseGoal">Föd upp Galapagossköldpaddan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedTortoiseGoalDone">Du har lyckats föda upp Galapagossköldpaddan!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedOryxGoal">Föd upp sabeloryxen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedOryxGoalDone">Du har lyckats föda upp sabeloryxen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedMarkhorGoal">Föd upp skruvhornsgeten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedMarkhorGoalDone">Du har lyckats föda upp skruvhornsgeten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedAll">Föd upp Galapagossköldpaddan, sabeloryxen och skruvhornsgeten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedAllDone">Du har fött upp Galapagossköldpaddan, sabeloryxen och skruvhornsgeten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseTortoiseGoal">Uppfyll de avancerade behoven för en Galapagossköldpadda och släpp ut den i det fria.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseTortoiseGoalDone">Du har släppt ut en Galapagossköldpadda i det fria!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseOryxGoal">Uppfyll de avancerade behoven för en sabeloryx och släpp ut den i det fria.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseOryxGoalDone">Du har släppt ut en sabeloryx i det fria!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseMarkhorGoal">Uppfyll de avancerade behoven för en skruvhornsget och släpp ut den i det fria.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseMarkhorGoalDone">Du har släppt ut en skruvhornsget i det fria!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseAll">Släpp ut en Galapagossköldpadda, en sabeloryx och en skruvhornsget i det fria.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseAllDone">Du har släppt ut en Galapagossköldpadda, en sabeloryx och en skruvhornsget i det fria!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooIntro">Endangered Species Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverviewShort">Kan du slutföra den sista utmaningen? Skapa en femstjärnig djurpark som endast har utrotningshotade djur! Om du slutför det här scenariot får du tillgång till uppfödningscentret.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverview">Du har anställts för att bygga en helt ny djurpark och styrelsen vill att du verkar för att göra allmänheten mer medveten om utrotningshotade djur. Styrelsens plan är ambitiös och du förväntas skapa en femstjärnig djurpark som endast har utrotningshotade eller allvarligt utrotningshotade arter!
      <p/>
		Styrelsen godkänner att ej utrotningshotade djur visas upp under tiden som du bygger upp djurparken, men för att uppnå målet måste djurparken få ett femstjärnigt betyg och inte ha några lågrisk- eller sårbara djur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUp">Djurparken går bra, men styrelsen bekymras av att du inte har några utrotningshotade eller allvarligt utrotningshotade arter. Om du inte skaffar minst två olika utrotningshotade eller allvarligt utrotningshotade djur inom den närmsta månaden kommer din anställning på djurparken att upphöra.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpSuccess">Du har lyckats skaffa två olika utrotningshotade eller allvarligt utrotningshotade djur inom den tidsgräns på en månad som styrelsen satt upp. Styrelsen är nöjd med dina framsteg och uppmanar dig att skaffa fler utrotningshotade arter.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpFailure">En månad har gått och du har inte lyckats skaffa två olika utrotningshotade eller allvarligt utrotningshotade djur. Styrelsen har entledigat dig från din position eftersom du inte kunnat skapa en femstjärnig djurpark som endast har utrotningshotade eller allvarligt utrotningshotade arter. De önskar dig bättre lycka på nästa jobb!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooForcedAdoption">Styrelsen har oväntat skaffat en ny utrotningshotad art utan att först tala med dig. %s finns i en bur nära ingången till djurparken. De dåliga nyheterna är att kostnaden för djuret har dragits från din budget. De goda nyheterna är att om du kan tjäna 300 dollar i donationer för djuret från besökare kommer du att kvalificera dig för ett stort anslag!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationSuccess">Du har tjänat mer än 300 dollar i donationer för %s. Som erkännande för dina insatser för att visa utrotningshotade djur för allmänheten har du beviljats ett betydande anslag med kontanta medel!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooGrant">Djurparkens styrelsemedlemmar är så imponerade av dina ansträngningar att skaffa hotade djur till djurparken att de har beviljat ett extra anslag!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooSuccessOverview">
      Grattis! Du har lyckats bygga en femstjärnig djurpark som endast har utrotningshotade och allvarligt utrotningshotade djur. Styrelsen är förtjust! Djurparkens popularitet har hjälpt till att lära allmänheten något om mångfalden av utrotningshotade djur runt världen.
      <p/>
      Du har fått tillgång till uppfödningscentret! Du kommer alltid att ha tillgång till uppfödningscentret när du spelar Zoo Tycoon 2: Endangered Species i framtiden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverallGoal">Skapa en femstjärnig djurpark som endast har utrotningshotade eller allvarligt utrotningshotade arter. 
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverallGoalDone">Wow! Du har skapat en femstjärnig djurpark som endast har utrotningshotade arter!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalOne">Skaffa en utrotningshotad eller allvarligt utrotningshotad art inom en månad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalOneDone">Du har skaffat en utrotningshotad art!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalTwo">Skaffa ytterligare en utrotningshotad eller allvarligt utrotningshotad art inom en månad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalTwoDone">Du har skaffat ytterligare en utrotningshotad art!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationGoal">Tjäna 300 dollar i donationer för %s från besökare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationGoalDone">Du har tjänat 300 dollar i donationer för %s från besökare och får ett bidrag i kontanter!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignshort">Endangered Species</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS1">Baird-tapir</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS1short">Baird-tapir</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS2">Uppfödningsprogram för utrotningshotade arter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS2short">Uppfödningsprogram</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS3">Endangered Species Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS3short">Endangered Species Zoo</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
