<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:welcome">Välkommen! Här får du lära dig om upphöjda stigar och naturvårdsområden. Klicka på knappen när du är redo att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStatsHeading">Snabbfaktapanelen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStats">Föga förvånande är utrotningshotade djur stjärnorna i Zoo Tycoon 2: Endangered Species. Klicka på Snabbfakta om djurparken om du vill ta reda på vilka arter som är utrotningshotade.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStatsCompleted">Bra! Snabbfaktapanelen är ett bra ställe att kolla upp djuren i djurparken. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBearHeading">Välj kattbjörn</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBear">Klicka på en av kattbjörnarna i listan, så ser du hur hotad den är.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBearCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStatsHeading">Stäng panel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStats">Bra! Innan du stänger snabbfaktapanelen ska du observera att du kan flytta runt den på skärmen. Du kan alltså låta den vara öppen medan du gör andra saker, till exempel flyttar djur. Klicka nu på X-knappen för att stänga snabbfaktapanelen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStatsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfoHeading">Fliken Allmän information</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfo">Klicka på fliken Allmän information om kattbjörnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfoCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoTextHeading">Rödlistning</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoText">Inte tillämpligt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoTextCompleted">På panelen Allmän information finns uppgifter om djurets rödlistning: Livskraftig, Sårbar, Starkt hotad eller Akut hotad. Kattbjörnen är utrotningshotad, vilket innebär att risken är hög för att den försvinner från naturen om den inte skyddas. Djurparker har en viktig roll att fylla för att bevara utrotningshotade arter. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoTextHeading">Fortplantningscenter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoText">Inte tillämpligt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoTextCompleted">Utrotningshotade och gravt utrotningshotade arter är mer känsliga för sina miljöer  och svårare att avla fram. På fortplantningscentret är det enklare att avla dessa arter. Du kan låsa upp den här byggnaden genom att slutföra  Endangered Species-kampanjen. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationAreaHeading">Naturvårdsområden</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationArea">Naturvårdsområden är särskilda områden som skyddas av stängsel. Rulla ned till naturvårdsområdet i mitten av kartan. När du hittar det ser du att det står Naturvårdsområde på skärmen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationAreaCompleted">Bra! För att skydda den känsliga miljön inom ett naturvårdsområde får du inte ändra landskapet eller bygga stängsel, stigar, byggnader eller tillbehör, men du kan ställa ut mat till djuren, hjälpmedel och leksaker, linbanestolpar och upphöjda stigar. Fortsätt genom att klicka på knappen med bocken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroductionHeading">Upphöjda stigar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroduction">Inte tillämpligt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroductionCompleted">Besökarna får bättre överblick över djuren från upphöjda stigar, och de är utmärkta för att ta sig förbi hinder som floder, klyftor och naturvårdsområden. Är du redo att lära dig hur du bygger en upphöjd stig? Fortsätt genom att klicka på knappen med bocken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanelHeading">Panelen Byggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanel">Klicka på knappen Byggnad om du vill bygga en upphöjd stig.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanelCompleted">Fint! Observera den nya fliken Upphöjda stigar. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanelHeading">Fliken Upphöjda stigar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanel">Klicka på fliken Upphöjda stigar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanelCompleted">De tre knapparna överst till vänster gör det möjligt att bygga en upphöjd plan stig, en ramp upp och en ramp ned. De två knapparna överst till höger gör det möjligt att höja eller sänka plana delar av stigen som ännu inte har placerats ut. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpToolHeading">Knappen Ramp upp</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpTool">Klicka på knappen Ramp upp.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpToolCompleted">Bra! Nu ska du placera ut rampen på rätt ställe och ansluta den till den upphöjda stigen. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPathHeading">Bygga en ramp upp</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPath">Välj knappen Ramp upp och placera markören i det tomma utrymmet mellan korv- och hamburgerståndet. Placera rampens startpunkt genom att klicka. Dra sedan markören till det tomma utrymmet mellan de två mammutträden. När rampen står där du vill ha den klickar du en gång till, så byggs den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPathCompleted">Utmärkt! Nu får du lära dig hur du kopplar en plan upphöjd stig till rampen. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathToolHeading">Knapp för plana, upphöjda stigar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathTool">Klicka på knappen för plana, upphöjda stigar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathToolCompleted">Att bygga en plan, upphöjd stig fungerar ungefär som att bygga en ramp. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPathHeading">Bygga en plan, upphöjd stig</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPath">Välj knappen för plana, upphöjda stigar och placera markören över rampen som du byggde nyss. När markören blir grön ska du klicka för att koppla stigen till rampen. Dra sedan markören mot stigen som du vill ansluta till. När stigen har hamnat där du vill ha den klickar du en gång till, så byggs den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPathCompleted">Fint! Du kan använda upphöjda stigar för att ansluta till befintliga upphöjda stigar eller för att bygga utkiksplatser över inhägnader. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1Heading">Byta ut räcken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1">Klicka på träräcket på den upphöjda stigen om du vill byta ut det.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1Completed">Att byta ut räcken fungerar på ungefär samma sätt som att byta ut stängsel. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2Heading">Byta ut träräcken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2">Klicka på det befintliga räcket, dra markören över sektionen som du vill byta ut och klicka sedan igen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2Completed">Bra! Härnäst ska du få lära dig hur du placerar ut föremål på en upphöjd stig. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanelHeading">Panelen Tillbehör</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanel">Klicka på fliken Tillbehör.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanelCompleted">Hoppsan, det finns verkligen många tillbehör! Härnäst ska du få lära dig hur du filtrerar dem så att du hittar vad du letar efter. Fotsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanelHeading">Byggnadsfilter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanel">Klicka på fliken Byggnadsfilter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanelCompleted">Det går snabbt och lätt att hitta objekt om du filtrerar efter typ, produkt eller tema. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilterHeading">Statyfilter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilter">Bläddra ned i listan tills du hittar Statyer och markera alternativet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilterCompleted">Nu visas endast statyer i listan. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatueHeading">Noshörningstaty</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatue">Markera noshörningsstatyn och ställ den sedan på den upphöjda stigen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatueCompleted">Bra! Du kan ställa nästan vad som helst på upphöjda stigar, förutom landskapsobjekt som växter. Du kan även ställa föremål under upphöjda stigar, om det finns plats. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanelHeading">Objektfilterpanelen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanel">Klicka på knappen Objektfilter om du vill ha information om flera fina nya funktioner.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanelCompleted">Objektfiltret gör det möjligt att visa eller dölja växter och byggnader. Det har även två nya funktioner. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterHeading">Visningsområde</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilter">Klicka på knappen Visningsområde om du vill se vilka delar av en utställning som besökarna kan se.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterCompleted">När Visningsområde är aktivt visas en markör i form av ett öga. Den avslöjar vad besökarna kan se från en plats. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestViewHeading">Ögonmarkör</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestView">Prova ögonmarkören genom att flytta den till den upphöjda stigen som vetter mot utställningen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestViewCompleted">Det markerade området visar vad en besökare ser från platsen. Visningsområde är ett bra verktyg för att bygga en perfekt utställning. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOffHeading">Stäng av filter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOff">Klicka på knappen för att stänga av filtret Visningsområde.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOffCompleted">Den andra nya funktionen på objektfilterpanelen gör det möjligt att se vad som finns under upphöjda stigar. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilterHeading">Skjutreglage för upphöjda stigar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilter">Klicka på skjutreglaget och dra det ända ned, så blir de upphöjda stigarna genomskinliga.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilterCompleted">Observera att den upphöjda stigen är genomskinlig. Om du vill att den ska synas igen, behöver du bara dra skjutreglaget uppåt. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:tutorial_complete">
         
         Gratulerar! Du är klar med genomgången av upphöjda stigar. 
      
         
         <p/>
         
         
      Klicka på knappen med en bock om du vill gå igenom nästa lektion och lära dig mer om linbanor. 
      
         
         <p/>
         
         
      Återgå till huvudmenyn genom att klicka på knappen X.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:welcome">Välkommen! Under den här lektionen får du lära dig hur du skapar guidade rundturer i linbanor och placerar ut rundtursföremål. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock när du är redo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoTextHeading">Linbanor</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoText">Inte tillämpligt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoTextCompleted">Linbanor är ett spännande sätt att se djurparken ur fågelperspektiv för dig eller besökarna. Är du beredd att lära dig att bygga en linbana? Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstructionheading">Panelen Byggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstruction">Klicka på knappen Byggnad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstructioncompleted">Observera fliken Transport. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanelHeading">Fliken Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanel">Klicka på fliken Transport.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanelCompleted">På fliken Transport finns allt du behöver för att bygga en rundtur med linbana. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStationHeading">Linbanestation</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStation">Linbanan behöver ha åtminstone en station. Klicka på stationen och placera den mellan de fyra rabatterna på kartan. Rotera ingången mot stigen med hjälp av tangenten &gt;, så att  besökarna kan gå in, och placera sedan ut stationen genom att klicka.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStationCompleted">Snyggt jobbat! På linbanestationen kan besökarna gå ombord och gå av linbanan. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStationHeading">Ansluta kabel till linbanan</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStation">Anslut kabel till linbanestationen genom att klicka på linbanestolpen och därefter på linbanestationen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStationCompleted">Finfint! Du har kopplat en kabel till linbanestationen. Nu måste du placera ut stolpar i djurparken. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPoleHeading">Ansluta en linbanestolpe</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPole">Klicka med stolpmarkören på närmsta snöfläck och rör dig moturs runt djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPoleCompleted">Bra! Placera nu ut en stolpe till på nästa snöfläck.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuitHeading">Komplett rundtur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuit">Jättebra! Placera nu ut en linbanestolpe på alla de övriga snöfläckarna i djurparken. När du har placerat ut den sista ska du klicka på linbanestationen för att ansluta kabeln och avsluta rundturen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuitCompleted">Gratulerar! Du har byggt en hel linbana. Stationen har öppnat dörrarna, och nu kan du köpa linbanevagnar så att besökarna kan åka med. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStationHeading">Markera linbanestationen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStation">Köp linbanevagnar genom att först klicka på linbanestationen. Du kan behöva högerklicka för att bli kvitt stolpikonen från markören.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStationCompleted">Observera att stationen öppnades när linbanan blev klar. Om du orsakar ett brott på banan genom att ta bort stolpar stängs stationen. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1SeaterHeading">Ensitsig vagn</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1Seater">Klicka på den ensitsiga vagnen om du vill köpa en vagn till linbanan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1SeaterCompleted">Bra! I den ensitsiga vagnen transporteras en besökare. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1SeaterHeading">Köp två ensitsiga vagnar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1Seater">Du vill köpa två ensitsiga linbanevagnar, så klicka på knappen Köp markerat fordon två gånger.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1SeaterCompleted">När du har köpt en vagn visas den vid stationen och åker sedan ut längs linbanan. Besökarna anländer för att vara med på visningen och åka i vagnarna. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfoHeading">Byggnadsstatus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfo">Klicka på knappen Byggnadsstatus om du vill se hur många besökare som åker linbanan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfoCompleted">På panelen Byggnadsstatus ser du hur många vagnar du har, hur många besökare som åker i dem och betyget för linbanerundturen. Besökarna tycker särskilt mycket om att få se djur, träd, statyer och byggnader med teman när de åker linbana. Ju mer besökarna får se, desto bättre betyg får rundturen och du får mer pengar i donation.  Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoTextHeading">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoText">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoTextCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfoHeading">Donationer</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfo">Vissa besökare donerar pengar till en rundtur efter att ha åkt i en linbana. Ju bättre betyg rundturen får, desto mer pengar får du till skänks. Klicka på knappen Visa donationer om du vill veta hur mycket donationer du har fått in.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfoCompleted">Hmmm, besökarna har inte donerat mycket pengar ännu! Kanske behöver du lägga till några föremål så att rundturen blir mer spännande. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTourHeading">Panelen Tillbehör</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTour">Du kan ställa ut föremål på rundturen så att den får bättre betyg och du får in mer donationer. Ställ ut föremål genom att klicka på fliken Tillbehör.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTourCompleted">Det finns en mängd intressanta föremål som du kan tjusa besökarna med när de åker i en linbana eller ett fordon på marken. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_TourHeading">Objektfilter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_Tour">Sortera rundtursföremålen genom att klicka på objektfiltret.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_TourCompleted">Objektfiltret gör det möjligt att hitta föremål snabbt och lätt! Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_TourHeading">Rundtursföremålfilter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_Tour">Bläddra nedåt i listan tills du hittar rundtursföremål och markera alternativet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_TourCompleted">Nu visas enbart rundtursföremål. Ju mer berömd djurparken är, desto fler rundtursföremål kan du välja mellan. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCaveHeading">Fladdermusgrotta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCave">Klicka på fladdermusgrottan och placera den i närheten av linbanan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCaveCompleted">Bra! Fladdermusgrottan är full av pipande, flaxande fladdermöss som besökarna säkert tycker om att se från linbanan! Klicka på knappen med en bock för att avsluta lektionen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:tutorial_complete">
         
         Gratulerar! Du har gått igenom lektionen om linbanor! 
      
         
         <p/>
         
         
Om du vill spela upp nästa lektion och lära dig hur du skapar rundturer med jeepar ska du klicka på knappen med en bock. 
      
         
         <p/>
         
         
      Återgå till huvudmenyn genom att klicka på knappen X.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:welcome">Välkommen! Under den här lektionen får du lära dig hur du placerar ut stationer för jeepar och vägar, samt hur du åker i en jeep i förstapersonsläge. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock när du är redo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstructionHeading">Panelen Byggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction">I den här djurparken finns det ett vägnät för jeepar som nästan är färdigbyggt. Du behöver bara lägga till pricken över i. Är du beredd att lära dig hur det går till? Klicka först på knappen Byggnad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstructionCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTabHeading">Fliken Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab">Klicka på fliken Transport.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTabCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButtonHeading">Jeepstation</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButton">Det måste finnas åtminstone en jeepstation på rundturen. Klicka på jeepstationen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStationHeading">Placera ut en jeepstation</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStation">Placera jeepstationen mellan de fyra rabatterna. Rotera byggnadens ingång med tangenten &gt; mot stigen så att besökarna kan komma in och placera sedan ut byggnaden genom att klicka.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStationCompleted">Jättebra! Nu får du lära dig hur du placerar ut vägavsnitt. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButtonHeading">Väg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButton">Markera vägen så att du kan placera ut den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuitHeading">Komplett rundtur på marken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuit">Klicka på det tomma utrymmet mellan de två rabatterna bredvid jeepstationen, dra markören mot vägen i kamelinhägnaden och klicka sedan för att bygga ihop vägarna och slutföra rundturen. Bekymra dig inte om stängslet som är i vägen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuitCompleted">Utmärkt! Du har byggt färdigt rundturen på marken. Observera att en fordonsgrind skapades automatiskt i stängslet. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationHeading">Välj en station</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStation">Nu när vägen är klar är verksamheten på stationen i full gång. Klicka på jeepstationen så att du kan köpa fordon och så att besökarna kan följa med på färden. Du kan behöva högerklicka för att bli av med vägikonen på markören.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehiclesHeading">Köp jeepar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehicles">Du vill köpa fem fordon, så klicka på knappen Köp markerat fordon fem gånger.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehiclesCompleted">När du köper en jeep hamnar den vid stationen och kör iväg på rundturen. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2Heading">Panelen Byggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2">Observera att rundturen passerar en gångstig. Jeeparna saktar in automatiskt för att låta fotgängare passera, vilket kan orsaka trafikstockningar. Placera ut en korsningsbom genom att klicka på knappen Byggnad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2Completed">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2Heading">Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2">Klicka på fliken Transport.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2Completed">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButtonHeading">Välj korsningsbom</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButton">Klicka på korsningsbommen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGateHeading">Placera ut korsningsbommen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGate">Placera nu ut korsningsbommen där vägen korsar gångvägen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGateCompleted">Bra gjort! Korsningsbommen sänks automatiskt när ett fordon närmar sig, så nu flyter trafiken bättre i korsningen. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPersonHeading">Åka i fordon</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPerson">Du kan åka både med linbanan och med en jeep. Klicka på knappen för att övergå till besökarläget om du vill åka i en jeep.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPersonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicleHeading">Gå in i jeep</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicle">Nu är spelet i förstapersonläge. Gå fram till en jeep och tryck på mellanslagstangenten för att gå in i den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicleCompleted">Bra! Luta dig tillbaka och njut av färden! Klicka på knappen med en bock när du är beredd att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPositionHeading">Byta plats</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPosition">Om du vill byta plats när du åker i en jeep trycker du på platsens nummer (tryck på 2 om du vill sitta på passagerarplatsen, till exempel).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPositionCompleted">I en Jeep® Wrangler kan du sitta på platserna 1 till och med 4. I en Jeep Commander finns platser med numren 1 till och med 7.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoModeHeading">Kameraläge</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoMode">Om du vill ta fotografier av landskapet när du åker i en jeep klickar du på knappen Fotosafariläge (eller tryck på C) för att övergå till kameraläge.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoModeCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePictureHeading">Ta ett fotografi</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePicture">Ta ett fotografi genom att trycka på mellanslagstangenten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePictureCompleted">Snyggt foto! Du kan även ta fotografier om du åker med linbanan. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadViewHeading">Övergripande läge</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadView">Återställ vyn genom att klicka på knappen Övergripande vy.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadViewCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostatsHeading">Zoo-statistik</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostats">Låt oss nu se vilka slags belöningar som djurparken får. Klicka på knappen Zoo-statistik eller grindarna till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostatsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awardsHeading">Fliken Utmärkelser</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awards">Klicka på fliken Utmärkelser.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awardsCompleted">På panelen Stipendier visas vilka stipendier du har fått, stipendier som du kan få någon gång i framtiden, kraven för att få dem och vad du hittills har gjort för att kunna få stipendier där flera krav måste vara uppfyllda, till exempel att 100 personer ska ha besökt djurparken. Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwardsHeading">Fasta utmärkelser</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwards">På panelen Stipendier visas även vilka belöningsföremål du kan få. Vissa går bara att använda i det aktuella spelet, men beständiga stipendier låser upp belöningar som du kan använda i varje spel! Klicka på knappen Fasta utmärkelser.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwardsCompleted">Försök skaffa dig alla de olika stipendierna och belöningarna och bli en riktig djurparkspamp! Fortsätt genom att klicka på knappen med en bock.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:tutorial_complete">
         Gratulerar! Du har gått igenom lektionerna i Zoo Tycoon 2: Endangered Species. Nu är du redo att utnyttja allt du har lärt dig och utforska spelet. Utöver de nya funktionerna som diskuteras i lektionerna finns det även 20 nya djur, 20 nya utmaningar, 3 nya kampanjer och dussintals nya föremål som du kan ha roligt med. Lycka till! 
			<p/>
			Om du vill veta mer om hur du spelar Zoo Tycoon 2 kan du gå igenom de andra lektionerna. Lektionerna markeras med bokikonen.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
         
      Återgå till huvudmenyn genom att trycka på X-knappen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_campaignname">Lektioner om utrotningshotade djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1">Lektion 1: Upphöjda stigar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1short">Upphöjda stigar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1overviewshort">Studera upphöjda stigar, utrotningshotade arter och naturvårdsområden i djurparken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2">Lektion 2: Linbanor</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2short">Linbanor</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2overviewshort">Lär dig hur du skapar linbaneturer och placerar ut föremål!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3">Självstudiekurs 3: Jeepar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3short">Jeepar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3overviewshort">Studera hur du placerar ut stationer och vägar för jeepar och hur du åker i en jeep i förstapersonläge!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
