<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign" version="10"/>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2" version="10">Djurparken tycker om dina första marinshowbilder! Nästa gång ska du ta actionbilder på flasknosdelfinen.
      <p/>
      Ta följande marinshowbilder:
      <br/>
			* En flasknosdelfin som snurrar runt.
			<br/>
			* En flasknosdelfin som hoppar genom en ring.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Goals" version="10">
      Ta följande marinshowbilder:
      <br/>
			* En flasknosdelfin som snurrar runt.
			<br/>
			* En flasknosdelfin som hoppar genom en ring.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1Goal" version="10">
      Ta en bild på en flasknosdelfin som snurrar runt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1GoalDone" version="10">Du fotograferade en flasknosdelfin som snurrade runt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverview" version="10">Du har anlitats för att sätta upp två marinshower samtidigt. För att visa mångfalden bland marina däggdjur vill djurparkens styrelse att du skapar två separata och olika shower. En show ska visa Cetacea-familjen (delfiner och valar) och den andra ska visa pinnipeder (sälar, kaliforniskt sjölejon och valross).
		<p/>
		När du har skapat en show med endast valdjur och en annan med pinnipeder, måste 150 besökare komma till varje show för att du ska vinna scenariot.
		<p/>
		(Tips! När du har skapat en pilotvalsshow, till exempel, kan du försöka använda andra djur från Cetacea-familjen i showen. Du kan exempelvis byta ut pilotvalen mot en späckhuggare. Se bara till att det alltid finns minst ett djur från Cetacea-familjen i showen med djur från Cetacea-familjen samt att det alltid finns minst en pinniped i showen med pinnipeder.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetup" version="10">
      Du har skapat en show med ett djur från Cetacea-familjen! Styrelsen har gett dig 15 000 dollar som en belöning för din insats. När 150 besökare har sett showen lovar styrelsen att ge dig ytterligare 20 000 dollar. (Tips! Se alltid till att det finns minst ett djur från Cetacea-familjen i showen... annars!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetup" version="10">
      Du har skapat en pinnipedshow! Styrelsen har belönat dig med 15 000 dollar för din insats. När 150 besökare har sett pinnipedshowen lovar styrelsen att ge dig ytterligare 20 000 dollar. När 150 besökare har sett showen lovar styrelsen att ge dig ytterligare 20 000 dollar. (Tips! Se alltid till att det finns minst en pinniped i showen... annars!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoal" version="10">Skapa två shower - en med Cetacea-familjen och en med pinnipeder - och få 150 besökare att se varje show.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoal" version="10">Skapa en marinshow med endast djur från Cetacea-familjen och ta emot en belöning på 15 000 dollar.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoalDone" version="10">Bra jobbat! Du skapade en marinshow med endast djur från Cetacea-familjen!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoal" version="10">Skapa en marinshow med endast pinnipeder och ta emot en belöning på 15 000 dollar.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoalDone" version="10">Bra jobbat! Du skapade en marinshow med endast pinnipeder!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanFailure" version="10">
      Styrelsen har avskedat dig eftersom du gick emot deras önskningar och ändrade i din cetaceanshow! Styrelsen är ledsen över att du ignorerat deras instruktioner. Du har misslyckats med scenariot!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedFailure" version="10">
      Styrelsen har avskedat dig eftersom du gick emot deras önskningar och ändrade i din pinnipedshow! Styrelsen är ledsen över att du ignorerat deras instruktioner. Du har misslyckats med scenariot!
      </LOC_STRING>



</ZT2Strings>
