<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeIntro">Hoppa i</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverviewShort">
Skaffa 10 olika marina djurarter för att omvandla en liten djurpark till en livlig, marin djurpark. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp Blåvalshallen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverview">
      Ägarna till en liten, lokal djurpark vill expandera med en vattenrelaterad utställning. De har anlitat dig för att hjälpa dem ta sig an de spännande marina djuren.
         <p/>
         Ägarnas långsiktiga mål är att införskaffa 10 olika marina djurarter. Först vill de att du skaffar 3 olika marina djurarter.
        <p/>
        (Tips! Alla nya djur i Zoo Tycoon 2: Marine Mania räknas som marina djur men några andra, som isbjörnar, räknas också. Alla djur som har bassängväggar listade i djurskötarens rekommendationer räknas också som marina djur i det här scenariot.)      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSix">
      Ägarna är så glada att du införskaffat de tre första marina djurarterna att de gett dig en sjöhäståkattraktion. Du hittar packlåren vid djurparkens entré.
      <p/>
      Ägarna har ett nytt mål. De vill att du visar sex eller fler marina djurarter i djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTen">
      Djurparken har nu sex olika marina djurarter. Ägarna är så nöjda med ditt arbete att de gett dig en marin souvenirvagn. Du hittar packlåren vid djurparkens entré.
      <p/>
      För att befästa djurparkens rykte som en marin attraktion vill ägarna att du skaffar fyra nya marina djurarter. Glöm inte att du vinner scenariot om du visar 10 olika marina djurarter!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSuccessOverview">
      Ägarna är i extas över djurparkens succé. Du visade att du kan ta hand om många olika marina djurarter. Enastående arbete!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest1Overview">Ägarna vill verkligen att du ska locka hit fler besökare. Som en uppmuntran lovar de dig 20 000 dollar om du lyckas få 50 besökare till djurparken.     
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest1Success">Mer än 50 besökare har besökt djurparken och ägarna har gett dig 20 000 dollar som de lovat. Lyckas du få 75 besökare till djurparken lovar de dig ytterligare 20 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest2Success">Du har lockat hit mer än 75 besökare! Ägarna belönar dig med 20 000 dollar. Som ytterligare uppmuntran lovar ägarna dig 30 000 dollar om du lockar hit 100 besökare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest3Success">Under de senaste månaderna har mer än 100 besökare besökt djurparken. Ägarna har belönat ditt fantastiska arbete med 30 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverallGoal">Skaffa 10 olika marina djurarter till djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeThreeGoal">Visa upp minst tre olika marina djurarter i djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeThreeGoalDone">Du kan visa upp minst tre olika marina djurarter i djurparken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSixGoal">Visa upp minst sex olika marina djurarter i djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSixGoalDone">Du kan visa upp minst sex olika marina djurarter i djurparken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTenGoal">Visa upp minst 10 olika marina djurarter i djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTenGoalDone">Du kan visa upp minst 10 olika marina djurarter i djurparken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal1">Locka 50 besökare till djurparken för att få ett bidrag i kontanter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal1Done">Du fick ett bidrag i kontanter när 50 besökare kom till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal2">Locka 75 besökare till djurparken för att få ett bidrag i kontanter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal2Done">Du fick ett bidrag i kontanter när 75 besökare kom till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal3">Locka 100 besökare till djurparken för att få ett bidrag i kontanter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal3Done">Du fick ett bidrag i kontanter när 100 besökare kom till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesIntro">Havens biotoper</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverviewshort">En miljardär anlitade dig för att skapa en djurpark med de viktigaste marina biotoperna. Slutför alla scenarier i denna kampanj för att låsa upp Blåvalshallen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverview">
         Hendrick "Piraten" Parker har köpt en djurpark och vill att du ska driva den. Piraten Parker är rik och excentrisk och grundade den världsberömda restaurangkedjan Piraten Parkers Fisk- och skaldjurspalats. Han driver inte bara företaget, han är dess maskot också! 
         <p/>
         Piraten Parker vill att du skapar en djurpark som lär besökarna om de fantastiska djur som finns i världens hav. För att uppnå detta vill han att du visar åtminstone en marin art från de fem stora marina biotoperna: kust, rev, pelagisk, bentisk och tundra. Piraten Parker tänker betala dig 10 000 dollar för varje biotop som finns i djurparken.
         <p/>
         Piraten Parker är känd för att inspektera sina investeringar i egen hög person. Håll ögonen öppna eftersom man aldrig vet när eller var han dyker upp i djurparken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesSuccess">Bra gjort! Djurparken innehåller minst en art från varje stor marin biotop. Piraten Parker är nöjd med dina framsteg så du har fått en speciell belöning - Piraten Parkers fiskpinnar som räcker livet ut!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverallGoal">Skapa en djurpark som innehåller minst en art från varje stor marin biotop.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverallGoalDone">Du har skapat en djurpark som innehåller arter från varje stor marin biotop!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesCoastal">Skaffa minst en art från kustbiotopen och uppfyll artens miljöbehov så får du ett bidrag på 15 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesCoastalDone">Bra gjort! Du kan visa upp minst en art från kustbiotopen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesReef">Skaffa minst en art från revbiotopen och uppfyll artens miljöbehov så får du ett bidrag på 15 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesReefDone">Bra gjort! Du kan visa upp minst en art från revbiotopen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPelagic">Skaffa minst en art från den pelagiska biotopen och uppfyll artens miljöbehov så får du ett bidrag på 15 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPelagicDone">Bra gjort! Du kan visa upp minst en art från den pelagiska biotopen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesBenthic">Skaffa minst en art från den bentiska biotopen och uppfyll artens miljöbehov så får du ett bidrag på 15 000 dollar. Obs! En fyrstjärnig djurpark krävs för detta!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesBenthicDone">Bra gjort! Du kan visa upp minst en art från den bentiska biotopen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesTundra">Skaffa minst en art från tundrabiotopen och uppfyll artens miljöbehov så får du ett bidrag på 15 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesTundraDone">Bra gjort! Du kan visa upp minst en marin art från tundrabiotopen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateView">Piraten Parker, som äger djurparken, har kommit! Han är mycket intresserad av alla marina djur du skaffat till djurparken. Faktum är att om Piraten Parker får se tre olika marina arter i tre olika inhägnader under sitt besök kommer han att belöna dig med lite "piratbyte" som han brukar säga.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewSuccess">Piraten Parker är nöjd med dina framsteg. Han såg tre olika marina arter under sitt besök och har beslutat att belöna dig med ett djur! Du hittar buren vid djurparkens entré.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewGoal">(Valfritt) Om Piraten Parker får se tre olika marina arter i tre olika inhägnader får du en belöning.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewGoalDone">Piraten Parker såg tre olika marina arter och gav dig en belöning!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewEntered">
Piraten Parker är här i djurparken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewFailure">
Piraten Parker lämnade djurparken utan att ha fått se tre marina arter. Nu blir det ingen belöning.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateName">Piraten Parker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewOneSeen">Piraten Parker såg en marin art.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewTwoSeen">Piraten Parker har sett två marina arter. Om han får se en till art får du en belöning!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShow">Piraten Parker, djurparkens ägare, har återvänt! Den här gången känner han för lite underhållning. Om Piraten Parker skulle få se en marinshow med ett tvåstjärnigt betyg eller bättre, säger han att han ska "överösa dig med dubloner och piastrar" när han lämnar djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowSuccess">Piraten Parker tyckte om showen. Han tyckte faktiskt om den så mycket att han belönat dig med ett bidrag i kontanter!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowGoal">(Valfritt) Om Piraten Parker skulle få se en marinshow med tvåstjärnigt betyg eller bättre, ger han dig ett kontant bidrag när han lämnar djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowGoalDone">Piraten Parker fick se en 2-stjärnig marinshow och han har belönat dig med ett bidrag i kontanter!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowEntered">
Piraten Parker har kommit till djurparken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowFailure">
Piraten Parker har gått utan att ha fått se en två-stjärnig marinshow. Tyvärr missade du belöningen denna gång.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityIntro">Djurpark med marin mångfald</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverviewshort">Skapa en djurpark som har arter från fem klasser och ordningar av stora marina djur. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp Blåvalshallen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverview">
         Djurlivet i världens hav är otroligt varierat från mikroskopisk zooplankton till enorma, majestätiska valar som äter dem. Styrelsen för djurparken vill skapa flera nya utställningar som illustrerar denna vida mångfald. Din uppgift är att bygga utställningar med stora marina djur från många ordningar och klasser.
         <p/>
         Du måste skaffa en marin art från var och en av följande ordningar och klasser:
      	<br/>
			*  En marin art från ordningen Carnivora (inkluderar sälar, uttrar, valross och isbjörn)
			<br/>
			*  En art från ordningen Cetacea (valar och delfiner)
         <br/>
         * En art från klassen Chondrichthyes (hajar och rockor)
         <br/>
         *  En art från ordningen Perciformes (abborrartade fiskar)
         <br/>
         *  En marin art från ordningen Testudines (inkluderar havssköldpaddor)
         <p/>
         Djurparkens styrelse har beslutat att ge dig ett kontant bidrag på 5 000 dollar varje gång nu uppnår något av de här målen.
         <p/>
         Tips! Slå upp avsnittet om ett djur i Zoopedia om du vill ta reda på vilken klass och ordning det tillhör.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversitySuccess">Du klarade det! Den marina djurparken har arter från många olika ordningar och klasser. Grattis! Styrelsen är mycket nöjd med ditt arbete.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverallGoal">Skapa en djurpark som har minst en marin art från följande ordningar och klasser.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverallGoalDone">Du skapade en djurpark som har marina arter från många olika ordningar och klasser!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCarnivora">Skaffa minst en marin art från ordningen Carnivora (inkluderar sälar, uttrar, valross och isbjörn) och uppfyll dess grundbehov för att få 5 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCarnivoraDone">Bra! Du visar minst en marin art från ordningen Carnivora!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCetacea">Skaffa minst en art från ordningen Cetacea (valar och delfiner) och uppfyll dess grundbehov för att få 5 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCetaceaDone">Bra! Du visar minst en art från ordningen Cetacea!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityChondrichthyes">Skaffa minst en art från ordningen Chondrichtyes (hajar och rockor) och uppfyll dess grundbehov för att få 5 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityChondrichthyesDone">Bra! Du visar minst en art från ordningen Chondrichtyes!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityPerciformes">Skaffa minst en art från ordningen Perciformes (aborrartade fiskar) och uppfyll dess grundbehov för att få 5 000 dollar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityPerciformesDone">Bra! Du visar minst en art från ordningen Perciformes!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityTestudines">Skaffa minst en marin art från ordningen Testudines (inkluderar havssköldpaddor) och uppfyll dess grundbehov för att få 5 000 dollar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityTestudinesDone">Bra! Du visar minst en marin art från ordningen Testudines.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonations">Styrelsen har gett dig följande erbjudande för att skapa en ännu mer varierad djurpark: om du får in mer än 1 000 dollar i marina djurdonationer får du ett par kejsarpingviner som belöning.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsSuccess">Eftersom du fått in mer än 1 000 dollar i marina djurdonationer har djurparkens styrelse belönat dig med ett par kejsarpingviner. De finns i en bur vid djurparkens entré.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsGoal">Få in mer än 1 000 dollar i marina djurdonationer för att få ett par kejsarpingviner.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsGoalDone">Du har fått in mer än 1 000 dollar i marina djurdonationer och får som belöning ett par kejsarpingviner.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariums">Styrelsen har gett dig följande erbjudande för att uppmuntra dig att visa fler mindre marina djur: placera ut tre specifika typer av akvarier så får djurparken en hammarhaj utan kostnad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSuccess">Du har fått en hammarhaj som belöning för att du placerat ut tre olika typer av akvarier. Hajen med det intressanta utseendet finns i en bur vid djurparkens entré.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOverallGoal">Placera ut tre olika typer av akvarier för att få en gratis hammarhaj.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOverallGoalDone">Du placerade ut tre olika typer av akvarier och fick en gratis hammarhaj som belöning!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOctopusGoal">Placera ut ett akvarium med en bläckfisk. (Kräver en 2-stjärnig berömmelsenivå.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOctopusGoalDone">Du placerade ut ett akvarium med en bläckfisk!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSeahorseGoal">Placera ut ett akvarium med sjöhästar. (Kräver en 1-stjärnig berömmelsenivå.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSeahorseGoalDone">Du placerade ut ett akvarium med sjöhästar!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsTropicalGoal">Placera ut ett akvarium med tropisk fisk. (Kräver en 3-stjärnig berömmelsenivå.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsTropicalGoalDone">Du placerade ut ett akvarium med tropisk fisk!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaIntro">Späckhuggaren Arluq</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverviewShort">Föd upp en späckhuggare som blivit föräldralös efter en masstrandning. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp Blåvalshallen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverview">Ibland strandar en späckhuggare när den jagar sitt byte. Det är mycket ovanligt med masstrandningar där en hel flock späckhuggare strandar. Man vet inte exakt varför masstrandningar förekommer. 
      <p/>
      Arluq, en ung hona, räddades som enda överlevande från en masstrandning av späckhuggare i Arktis. Hon hålls på en tillfällig anläggning medan medlemmar från Sällskapet Rädda Späckhuggaren letar efter en mer permanent lösning. Sällskapet vill placera henne i en väletablerad djurpark med tillräckliga finansiella resurser.
      <p/>
      Om du får in 5 000 dollar i donationer för marina djur donerar sällskapet Arluq till djurparken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeeds">Du lyckades så bra med att få in donationer att Sällskapet Rädda Späckhuggaren har donerat Arluq till djurparken. Du hittar Arluq, en ung späckhuggare, vid djurparkens entré.
      <p/>
      Nu är det upp till dig att ta hand om detta storslagna djur. Bygg en inhägnad och uppfyll alla hennes grundbehov.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichment">Arluq anpassar sig bra i den nya inhägnaden. Du får 25 000 dollar i bonus från styrelsen som belöning för din snabba reaktion.
      <p/>
      Du måste se till så att Arluq inte har tråkigt! Späckhuggare är intelligenta, aktiva rovdjur som kräver konstant stimulering. Ditt nästa mål blir att skaffa två hjälpmedel och leksaker - ett musselbubbelbad och en jaktboll - för att uppfylla Arluqs stimulansbehov.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCare">
      Bra jobbat med Arluq! Sällskapet Rädda Späckhuggaren vill att du fortsätter ta hand om henne i ytterligare tre månader, sedan kommer en av deras inspektörer att utvärdera hennes situation och komma med rekommendationer angående hennes framtid. (Tips! Om du lyckas höja djurparkens berömmelsenivå till 5 stjärnor låser du upp en del saker som hjälper till få Arluq att trivas, till exempel sälattrappen.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonations">
      Tre månader har gått och inspektören från Sällskapet Rädda Späckhuggaren har utvärderat Arluqs nuvarande boendemiljö. Han är orolig över att hennes sociala behov inte uppfylls. Späckhuggare är mycket sociala och klarar inte av att vara isolerade. Inspektören rekommenderar att Arluq återförs till havet, där hon kan interagera med andra späckhuggare. Han är övertygad om att det är det bästa för hennes framtida hälsa och lycka.
      <p/>
      Det kostar pengar att transportera och återföra en stor späckhuggare till havet på ett säkert sätt. Du måste få in ytterligare 20 000 dollar i donationer innan Arluq kan återföras till havet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWild">
      Enastående arbete! Du fick in mer än 20 000 dollar för att återföra Arluq på ett säkert sätt. Nu är det dags för henne att återvända hem. Återför Arluq till havet för att slutföra scenariot.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildSuccess">
      Arluq fick återvända hem, lång norr om Arktis. Med hjälp av Arluqs röstmönster lyckades man hitta en flock späckhuggare i hennes släkt så att man kunde återföra henne nära hennes släktingar. Man kunde se på hennes upphetsade vokaliseringar och magplask att Arluq var glad att vara bland sina likar. Hon har anslutit till flocken och de har accepterat henne. Arluq är lycklig och patrullerar det vida havet med flocken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreed">
      Tre månader har gått och en inspektör från Sällskapet Rädda Späckhuggaren har utvärderat Arluqs nuvarande levnadssituation. Han säger att du gjort ett bra jobb med att föda upp Arluq i djurparksmiljö och att det är dags att ta nästa steg. Han tycker att det är dags för Arluq att para sig med en späckhuggarhane. Du har slutfört scenariot när Arluq har sin kalv!     
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedSuccess">
      Det finns ett nytt djur i djurparken... Arluq är numera en stolt mamma! Du har fått en helt ny späckhuggarkoloni i djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaSuccessOverview">
      Du gjorde ett utmärkt jobb med att föda upp och ta hand om en ung späckhuggare. Det går jättebra för Arluq tack vare ditt hårda arbete!
      <p/>
		Du har slutfört kampanjen och låst upp Blåvalshallen! Nu kan du använda den varje gång du spelar Zoo Tycoon 2: Marine Mania.       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDeathFailure">
      Arluq överlevde masstrandningen men tyvärr överlevde hon inte i djurparken. Du har misslyckats med scenariot.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverallGoal">Ta hand om Arluq, en ung späckhuggare som räddades från en masstrandning.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverallGoalDone">Du har tagit hand om Arluq på ett utmärkt sätt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDonationsGoal">Få in 5 000 dollar i marina djurdonationer för att visa att du kan ta hand om Arluq.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDonationsGoalDone">Du har fått in mer än 5 000 dollar i marina djurdonationer!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeedsGoal">Uppfyll Arluqs grundbehov.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeedsGoalDone">Du har uppfyllt Arluqs grundbehov!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentGoal">Köp hjälpmedel och leksaker till Arluq och se till att  hon är stimulerad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentGoalDone">Du har skaffat hjälpmedel och leksaker till Arluq så att hon blev stimulerad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBubbleGoal">Skaffa ett musselbubbelbad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBubbleGoalDone">Du har skaffat ett musselbubbelbad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentDummyGoal">Skaffa en sälattrapp.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentDummyGoalDone">Du har skaffat en sälattrapp!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBallGoal">Skaffa en jaktboll.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBallGoalDone">Du har skaffat ¨en jaktboll!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentStimulationGoal">Se till att Arluq är stimulerad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentStimulationGoalDone">Du har sett till att Arluq är stimulerad!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCareGoal">Ta hand om Arluq i tre månader. En inspektör kommer sedan att utvärdera hennes levnadssituation och komma med en rekommendation rörande hennes framtid.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCareGoalDone">Du har tagit hand om Arluq i ytterligare tre månader.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonationsGoal">Samla in ytterligare 20 000 dollar i donationer, så att du kan återföra Arluq till havet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonationsGoalDone">Du har samlat in ytterligare 20 000 dollar i donationer, så du kan återföra Arluq till havet!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildGoal">Återför Arluq till havet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildGoalDone">Du har återfört Arluq till havet!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedGoal">Para Arluq med en späckhuggarhane.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedGoalDone">Arluq har fått en späckhuggarbaby!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaAnimalName">Arluq</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignshort">Marina djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS1">Hoppa i</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS1short">Hoppa i</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS2">Havens biotoper</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS2short">Havens biotoper</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS3">Djurpark med marin mångfald</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS3short">Djurpark med marin mångfald</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS4">Späckhuggaren Arluq</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS4short">Späckhuggaren Arluq</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
