<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTraining">Förbundet för Cetacea-tränare har ett stipendium för nya tränare. Om du lär en vitval en hoppkonst med svårighetsgrad 3 inom två månader får du ett stipendium på 2 500 dollar från förbundet.
			<br/>
   			Svårighetsgrad: Enkel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingShort">Lär en vitval en hoppkonst med svårighetsgrad 3 för att få ett stipendium på 2 500 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingSuccessShort">Eftersom du lärt en vitval en hoppkonst med svårighetsgrad 3 har du fått ett stipendium på 2 500 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingSuccess">Du och din vitval lär er fort! Du har lärt vitvalen en hoppkonst med svårighetsgrad 3 inom två månader. Förbundet för Cetacea-tränare har tilldelat dig ett stipendium på 2 500 dollar för din insats.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingFailureShort">Du klarade inte av att lära vitvalen en hoppkonst med svårighetsgrad 3 inom två månader.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingFailure">Två månader har gått och du har inte lärt vitvalen hoppkonsten med svårighetsgrad 3. Du kan alltså inte få stipendiet från Förbundet för Cetacea-tränare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRay">Worldwide Rays är en djurskyddsgrupp som arbetar för att öka allmänhetens kunskap om rockor och slätrockor världen över. Om du skaffar tre djävulsrockor på en månad kommer gruppen att uppmärksamma djurparken i ett kommande TV-program. Publiciteten borde locka fler besökare till djurparken och öka djurparkens berömmelse något.
			<br/>
   			Svårighetsgrad: Enkel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayShort">Skaffa tre djävulsrockor på en månad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRaySuccessShort">Du har skaffat tre djävulsrockor på en månad och gjort djurparken populärare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRaySuccess">Efter att du skaffat tre djävulsrockor på en månad har Worldwide Rays filmat inslaget om djävulsrockan i djurparken. Publiciteten från programmet har lockat fler besökare och gjort djurparken lite mer känd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayFailureShort">Eftersom du inte skaffade tre djävulsrockor på en månad missade du tillfället att göra djurparken populärare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayFailure">En månad har gått och du har inte skaffat tre djävulsrockor. Worldwide Rays har beslutat att filma TV-programmet i en annan djurpark. Du har missat tillfället att göra djurparken mer känd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonations">Aquatic Amusements Inc. vill sälja sina marininspirerade souvenirer i djurparken men de måste få se att du satsar på att visa marina djur först. Om du får in 500 dollar i marina djurdonationer inom två månader kommer Aquatic Amusements Inc. att skänka en marin souvenirvagn till djurparken.   
			<br/>
   			Svårighetsgrad: Enkel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsShort">Samla in 500 dollar i marina djurdonationer inom två månader för att få en marin souvenirvagn gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsSuccessShort">Eftersom du har samlat in mer än 500 dollar i marina djurdonationer inom två månader har Aquatic Amusements Inc. gett dig en marin souvenirvagn gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsSuccess">Bra gjort! Du har samlat in mer än 500 dollar i marina djurdonationer inom två månader. Aquatic Amusements Inc. tror att deras produkter kommer att sälja bra i djurparken. De har gett dig en marin souvenirvagn gratis. Du hittar den i en packlår nära djurparkens entré.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsFailureShort">Eftersom du misslyckats med att få in 500 dollar i marina djurdonationer har du inte fått någon souvenirvagn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsFailure">Två månader har gått och du har inte fått in 500 dollar i marina djurdonationer. Aquatic Amusements Inc. tycker inte att du satsar tillräckligt hårt på att visa marina djur i djurparken. Du missade tillfället att få en marin souvenirvagn gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescue">(Marin djurutmaning) Den försiktiga, långsamma sjökon vilar ofta på grunt vatten vilket kan orsaka problem, särskilt i områden där människor använder racerbåtar. Dussintals sjökor dör eller blir allvarligt skadade varje år när de krockar med racerbåtar.
      <p/>
      Marinbiologer vid Marina havsuniversitetet har räddat en sjöko som hade skadats av en racerbåt. Forskarna vill att din djurpark ska ta hand om sjökon och sedan återföra den till havet när den är helt återställd. Om du återför sjökon till havet inom två månader kommer universitetet att donera en pilotval till djurparken.
      <p/>
      Slutför två marina djurutmaningar för att låsa upp hjälpmedel för tonfiskens levande föda.
      <br/>
      Svårighetsgrad: Medelsvår</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueShort">Ta hand om den skadade sjökon och återför den till havet inom två månader för att få en pilotval.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueSuccessShort">Eftersom du tagit hand om sjökon och återfört den till havet har universitetet donerat en pilotval till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueSuccess">Bra jobbat! Den lyckliga, friska sjökon har återvänt hem. Som tack för din insats har Marina havsuniversitetet donerat en pilotval till djurparken. Du hittar den nära djurparkens entré.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureShort">Eftersom du inte lyckades återföra den skadade sjökon till havet inom två månader, gick du miste om möjligheten att få en pilotval.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureDeadline">Två månader har gått och sjökon har inte återhämtat sig. Marina havsuniversitetet har beslutat att flytta sjökon till en annan anläggning. Du har missat tillfället att få en pilotval.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureDeath">Forskarna från universitetet blev chockade när sjökon inte längre fanns i djurparken! De är mycket besvikna över att sjökon är borta. Du har missat tillfället att få en pilotval gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortium">(Marin djurutmatning) Marina naturvårdskonsortiet vill öka mängden marina djur i världen. Om du föder upp tre olika marina djurarter inom två månader betalar konsortiet ut ett uppfödningsbidrag. Uppfödningsbidragets storlek beror på vilka arter du föder upp.
      <p/>
      Slutför två marina djurutmaningar för att låsa upp hjälpmedel för tonfiskens levande föda.
      <br/>      
      Svårighetsgrad: Medelsvår</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumShort">Föd upp tre olika marina djurarter inom två månader.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumSuccessShort">Du har fått ett uppfödningsbidrag som belöning eftersom du har fött upp tre olika marina djurarter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumSuccess">Bra jobbat! Du har fött upp tre olika marina djurarter. Som en belöning för att du hjälp till att befolka världens hav har Marina naturvårdskonsortiet gett djurparken ett bidrag!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumFailureShort">Eftersom du inte kunde föda upp tre olika marina djurarter inom två månader får du inte något uppfödningsbidrag.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumFailure">Eftersom du inte kunde föda upp tre olika marina djurarter inom två månader får du inte något uppfödningsbidrag från Marina naturvårdskonsortiet. Bättre lycka nästa gång!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumOneBred">Bra gjort! Du har fött upp en marin djurart. Föd upp två olika marina djurarter till för att få uppfödningsbidraget från Marina naturvårdskonsortiet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumTwoBred">Bra jobbat! Du har fött upp en andra marin art djurart. Föd upp en art till för att få uppfödningsbidraget från Marina naturvårdskonsortiet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisit">(Marin djurutmaning) Den internationellt berömda naturfotografen Eleanor Avus kommer till djurparken! Hon ska göra en fotobok med marina kustdjur och vill se vissa kustarter i djurparken innan hon beger sig ut i naturen.
      <p/>Eleanor Avus vill gärna se tre speciella kustarter i djurparken: sjökon, havsuttern och klipphopparpingvinen. Om hon får se alla tre arter kommer hennes bok att göra djurparken lite mer känd och locka fler besökare!
      <p/>
      (Tips! Se till att naturfotografen är glad under besöket. Om Eleanor Avus blir olycklig kanske hon lämnar djurparken innan hon sett alla tre arter.)
      <p/>
      Slutför två marina djurutmaningar för att låsa upp hjälpmedel för tonfiskens levande föda.      
      <br/>
      Svårighetsgrad: Medelsvår</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitShort">Om naturfotografen Eleanor Avus får se en sjöko, en havsutter och en klipphopparpingvin under besöket i djurparken kommer fler besökare och djurparken blir lite mer känd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSuccessShort">Djurparken är mer känd och har fler besökare efter att naturfotografen Eleanor Avus sett tre speciella kustarter under besöket.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSuccess">Naturfotografen Eleanor Avus såg de tre kustarter hon ville se! Hennes positiva bevakning av djurparken har lockat fler gäster och kan göra djurparken mer känd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitFailureShort">Du har missat tillfället att göra djurparken mer populär eftersom naturfotografen Eleanor Avus lämnade djurparken utan att ha sett de tre olika kustarterna.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitFailure">Naturfotografen Eleanor Avus är besviken på djurparken eftersom hon inte fick se de tre arter hon var intresserad av under sitt besök. Som ett resultat tänker hon inte nämna djurparken i sin nya bok. Du har missat tillfället att göra djurparken mer populär.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitArrival">Naturfotografen Eleanor Avus har kommit till djurparken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeManatee">Låt naturfotografen Eleanor Avus se en sjöko.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeOtter">Låt naturfotografen Eleanor Avus se en havsutter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeRockhopper">Låt naturfotografen Eleanor Avus se en klipphopparpingvin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeManateeDone">Naturfotografen Eleanor Avus har sett en sjöko.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeOtterDone">Naturfotografen Eleanor Avus har sett en havsutter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeRockhopperDone">Naturfotografen Eleanor Avus har sett en klipphopparpingvin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitPhotographerGone">Naturfotografen Eleanor Avus har lämnat djurparken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitPhotographerName">Eleanor Avus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTraining">(Marinshowutmaning) Förbundet för Cetacea-tränare anordnar sin årliga tävling för att stödja enastående delfinträning. I årets tävling ska tricket att göra en framåtvolt utföras. Om du lär en flasknosdelfin att göra en framåtvolt med svårighetsgrad 3 inom två månader, blir djurparken mer berömd och lockar fler besökare.
      <p/>Slutför två marinshowutmaningar för att låsa upp storbilds-TV:n!      
      <br/>
      Svårighetsgrad: Medel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingChoice">Om du lär en flasknosdelfin att gå på vattnet med svårighetsgrad 3 inom två månader lockas fler gäster till djurparken och den blir mer känd. 
      <p/>
      Om du lär en flasknosdelfin att göra en framåtvolt med svårighetsgrad 3 inom två månader får djurparken 20 000 dollar.
      <p/>
      Vilken kategori vill du tävla i?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:TrickOneName">Gå på vattnet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:TrickTwoName">Framåtvolt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingShort">Tävla i Cetacea-tränarnas tävling.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingTrickOneShort">Lär en flasknosdelfin att gå på vattnet med svårighetsgrad 3 inom två månader för att locka fler gäster till djurparken och göra den mer känd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingTrickTwoShort">Lär en flasknosdelfin att göra en framåtvolt med svårighetsgrad 3 inom två månader för att göra djurparken mer berömd och få fler besökare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingSuccessTrickTwoShort">Du har lärt en flasknosdelfin att göra en framåtvolt med svårighetsgrad 3 inom två månader. Detta har gjort djurparken mer berömd och lockat fler besökare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingSuccessTrickTwo">Du har vunnit tävlingen genom att lära en flasknosdelfin att göra en framåtvolt med svårighetsgrad 3 inom två månader! Förbundet för Cetacea-tränare har betalat för en serie reklamfilmer för TV som marknadsför djurparken. Reklamen lockar fler besökare och kan göra djurparken mer känd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingFailureTrickTwoShort">Du kunde inte lära en flasknosdelfin att göra en framåtvolt med svårighetsgrad 3 inom två månader.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingFailureTrickTwo">Tävlingen är över och du kunde inte lära en flasknosdelfin att göra en framåtvolt med svårighetsgrad 3 inom två månader. Du har misslyckats med att få gratis reklam för djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStar">(Marinshowutmaning) Delia, den världsberömda showdelfinen, turnerar i landet. Om du betalar en bokningsavgift på 3 000 dollar stannar Delia på djurparken i två månader. Att ha en berömd delfin som Delia i showen kan göra underverk för showens betyg och donationer. Stjärnor som Delia kräver emellertid mycket uppmärksamhet. Om något av Delias behov sjunker till en kritisk nivå under besöket, lämnar hon djurparken omedelbart, och den dåliga publicitet som följer kommer att göra djurparken något mindre populär. Håll noggrann uppsikt över hennes behov, särskilt när hon uppträder!
      <p/>Tips! Se till att placera Delia i en bassäng med kustvatten. Annars kan din petiga stjärna lämna djurparken innan hon gjort sitt framträdande i showen.
      <p/>Slutför två marinshowutmaningar för att låsa upp storbilds-TV:n!       
      <br/>
      Svårighetsgrad: Medelsvår</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarShort">Få delfinen Delia att stanna i djurparken i två månader utan att hennes tillstånd blir kritiskt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarSuccessShort">Du fick delfinen Delia att stanna i djurparken i två månader utan att hennes tillstånd blev kritiskt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarSuccess">Delias besök i djurparken var en stor succé! Besökarna älskade hennes framträdanden och du lyckades hålla henne glad under hela vistelsen. Även om Delia är på väg till nästa djurpark kommer du och besökarna alltid att komma ihåg henne. Dessutom har den goda publiciteten lockat ännu fler besökare till djurparken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarFailureShort">Du lyckades inte hålla Delia glad under hennes besök så hon har lämnat djurparken. Den dåliga publiciteten har gjort djurparken mindre populär.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarFailure">Delia är olycklig! Hennes tränare har flyttat Delia från djurparken för att skydda henne. Tyvärr har den dåliga publiciteten från den plötsliga avfärden har gjort djurparken mindre populär. Färre besökare kommer till djurparken den här månaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarAnimalName">Delia</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurge">En plötslig strömtopp har drabbat djurparken! Det gjorde mest att lamporna blinkade till lite. Tyvärr förstördes den känsliga elektroniken i bassängfiltren och nu är alla trasiga!
      <p/>Den goda nyheten är att bassängfiltren är försäkrade.  Den dåliga nyheten är att det tar ett tag för försäkringsbolaget att behandla ditt skadeståndskrav. Du kan välja att vänta tills försäkringsbolaget levererar nya filter gratis eller köpa nya filter omedelbart.
      <p/>Om du väljer skadeståndskravet måste du vänta två månader för att försäkringsbolaget ska behandla kravet och leverera nya filter utan kostnad. Dessutom får du 5 000 dollar från försäkringsbolaget för att täcka oförutsedda kostnader. Medan du väntar på kravet kan du inte köpa nya filter, i stället måste du och djurskötarna rengöra bassängerna för hand!
      <p/>Om du väljer att köpa nya filter kan du skaffa dem omedelbart men försäkringsbolaget täcker inte kostnaderna.
      <br/>
      Svårighetsgrad: Medelsvår</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeShort">Rengör djurparkens bassänger för hand i två månader medan du väntar på att försäkringsbolaget ska förse dig med nya filter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeSuccessShort">Du har rengjort djurparkens bassänger för hand i två månader medan du väntade på att försäkringsbolaget skulle förse dig med nya filter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeSuccess">Äntligen har försäkringsbolaget behandlat ditt krav! Djurparken har fått nya filter, du hittar dem vid ingången. Dessutom har försäkringsbolaget betalat dig 5 000 dollar för att täcka utgifter relaterade till den oväntade strömtoppen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeBuyFilters">Köp nya filter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeWait">Vänta på försäkringsbolaget</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducators">Marina havsuniversitetet studerar olika sätt att upplysa allmänheten om marina ekosystem. Om du väljer att delta genom att acceptera den här utmaningen måste du betala en avgift på 500 dollar och anställa två pedagoger i minst två månader. 
      <p/>Utmaningen misslyckas om du avskedar den ena eller båda pedagogerna under studieperioden på två månader. Om du däremot kan behålla dem i två månader, kommer universitetet att donera en valhajunge till djurparken! 
      <p/>Tips! Glöm inte att köpa podier för de nya pedagogerna och placera dem nära de populäraste utställningarna. Pedagoger är bra på att öka inkomsterna du får från utbildningsdonationer!
      <br/>
      Svårighetsgrad: Medelsvår</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsAccepted">Universitetet är förtjust över att du valt att delta i studien. 500 dollar har dragits från ditt konto och de nya pedagogerna har anlänt till djurparken. Du hittar dem nära djurparkens entré.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsShort">Anställ två pedagoger i två månader för att få en valhajunge som belöning.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsSuccessShort">Du har anställt två pedagoger i två månader och fått en valhajunge som belöning.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsSuccess">Två månader har gått och Marina havsuniversitetet har slutfört studien. Universitetet kan använda informationen från pedagogerna för att utveckla nya sätt att lära allmänheten om marina ekosystem. Som tack för ditt deltagande har universitetet donerat en valhajunge till djurparken. Du hittar buren nära djurparkens entré.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsFailureShort">Du lyckades inte behålla två pedagoger anställda i två månader.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsFailure">När du avskedade en pedagog bröt du överenskommelsen med Marina havsuniversitetet som är mycket besvikna över att du lämnade studien. Den dåliga publiciteten har gjort djurparken mindre populär hos besökarna. Du har missat tillfället att få en valhajunge gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagement">Stresshantering AB är en konsultfirma som specialiserat sig på stressnivåminskning. Företaget har just börjat arbeta med djurparker och skulle vilja att djurparken hjälper dem att demonstrera olika stresshanteringstekniker .
      <p/>Enligt Stresshantering AB är trötthet den främsta orsaken till besökarnas stress. En utvilad besökare är en glad besökare! Om du kan driva djurparken i två månader utan att fem olika besökare blir stressade på grund av brist på vila kommer Stresshantering AB att  5 000 dollar till djurparken som tack för att ni demonstrerat  företagets stressminskningstekniker. Som en bonus får du gladare besökare. (Tips! Se till att det finns gott om bänkar, bord och lusthus i hela djurparken.)
      <br/>
      Svårighetsgrad: Varierande</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementShort">Driv djurparken i två månader utan att fem olika besökare blir allvarligt uttröttade för att få  5 000 dollar och gladare besökare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementSuccessShort">Du har fått en donation på 5 000 dollar och gladare besökare eftersom du har drivit djurparken två månader utan att 5 gäster blivit allvarligt uttröttade.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementSuccess">Bra gjort! Du har klarat två månader utan att fem olika besökare blivit allvarligt uttröttade. Besökarna i djurparken är utvilade och gladare! Stresshantering AB har donerat 5 000 dollar till djurparken och tackar dig för att du demonstrerat företagets stresshanteringstekniker.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFailureShort">Eftersom fem eller fler besökare blev allvarligt uttröttade missade du chansen att få ett bidrag från Stresshantering AB.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFailure">Tyvärr blev fem eller fler besökare allvarligt uttröttade. Du missade tillfället att få en donation på 5 000 dollar från Stresshantering AB och möjligheten att göra besökarna gladare. Fundera på att bygga fler bänkar, bord och lusthus i framtiden!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementOneCritical">En gäst är allvarligt uttröttad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementTwoCritical">Två gäster är allvarligt uttröttade.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementThreeCritical">Tre gäster är allvarligt uttröttade.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFourCritical">Fyra gäster är allvarligt uttröttade.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineShowChallengePromo">Slutför två marinshowutmaningar för att låsa upp storbilds-TV:n!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineAnimalChallengePromo">Slutför två marina djurutmaningar för att låsa upp hjälpmedel för tonfiskens levande föda!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
