<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoPhotos">Fotografi av en djävulsrocka</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhoto">Man vet väldigt lite om djävulsrockan, så forskarna vid Marina havsuniversitetet studerar dem. De vill ta reda på varför de här fantastiska djuren ibland hoppar upp i luften ovanför ytan när de simmar.
			<p/>
Forskarna på universitetet betalar dig 1 250 dollar om du tar ett fotografi av en djävulsrocka när den hoppar upp ur vattnet. Forskarna hävdar att djävulsrockorna hoppar upp ur vattnet för att förbättra sin hygien. Om vill förbättra möjligheterna att se en djävulsrocka hoppa upp ur vattnet ska du inte rengöra djävulsrockan eller ge den något hygienförbättrande hjälpmedel, som ett musselbubbelbad.
			<p/>
   			Svårighetsgrad: Enkel
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoShort">Ta ett fotografi av en djävulsrocka när den hoppar upp ur vattnet.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoSuccess">Ditt fotografi av en djävulsrocka som hoppar upp ur vattnet kan göra att forskarna lär sig mer om dessa mystiska varelser. Universitetet har betalat dig 1 250 dollar för din bild.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoSuccessShort">Du har fått 1 250 dollar för ditt fotografi av en djävulsrocka som hoppar upp ur vattnet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_MantaRayBreaching">Ta ett fotografi av en djävulsrocka som hoppar upp ur vattnet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoPhotos">Fotografi av en vitval</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhoto">Redaktörerna på månadstidningen ZooNytt håller på att sammanställa ett specialnummer om polarvalar. Om du kan ge dem ett fotografi av en besökare som betraktar en vitval så betalar de dig 750 dollar.
			<p/>Svårighetsgrad: Lätt
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoShort">Ta ett fotografi av en besökare som betraktar en vitval.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoSuccess">Ditt fotografi av en besökare som betraktar en vitval kommer att finnas med i nästa månadsnummer av ZooNytt. Du har fått 750 dollar för det.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoSuccessShort">Du har fått 750 dollar för ditt fotografi av en besökare som betraktar en vitval.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BelugaAndGuest">Ta ett fotografi av en besökare som betraktar en vitval.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitPhotos">Forskarbesök</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisit">(Marina djur-utmaning) Den kände undervattensforskaren Stéphane Baleine tänker besöka din djurpark! Baleine är världskänd för sina TV-program och sin forskning om hajars beteenden. Han är särskilt intresserad av två arter i din djurpark. Han vill se den ovanliga och mystiska trollhajen, en art som lever ända ned till 4 000 fot under havets yta. Han skulle också vilja se den flerhorniga hammarhajen, en aggressiv art med hammarformat huvud.
					
		<p/>Om du fotograferar Stéphane Baleine när han betraktar en trollhaj och en flerhornig hammarhaj i din djurpark, kommer fotografierna att ge djurparken positiv publicitet, vilket kommer att locka dit fler besökare. Alla bör bli nöjda när de får veta att en kändis har besökt din djurpark!
		<p/>Genomför två marina djurutmaningar för att låsa upp livskvalitetsföremålet tonfisk!
					<br/>
   			Svårighetsgrad: Medelsvår			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitShort">Ta följande fotografier:
			<br/>
*  Undervattensforskaren Stéphane Baleine betraktar en trollhaj.  
					<br/>
*  Undervattensforskaren Stéphane Baleine betraktar en flerhornig hammarhaj.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitSuccess">Du skickade fotografierna av när Stéphane Baleine besöker djurparken med expressbud till den lokala tidningen. Det gav inte bara publicitet som lockade fler besökare, utan besökarna är dessutom något gladare. Alla tycker det är jättespännande att vara på den berömda undervattensforskarens favoritdjurpark!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitSuccessShort">Publiciteten som dina fotografier av Stéphane Baleine gav gjorde besökarna gladare och lockade till sig fler besökare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitFailure">Stéphane Baleine lämnade djurparken innan du hann få de fotografier du behövde. Du missade chansen att locka fler besökare till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitFailureShort">Stéphane Baleine lämnade djurparken innan du hann fotografera honom.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitExplorerName">Stéphane Baleine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerVisitArrival">Stéphane Baleine kom just in i djurparken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerGoblinShark">Ta ett fotografi av Stéphane Baleine när han betraktar en trollhaj.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerHammerhead">Ta ett fotografi av Stéphane Baleine när han betraktar en flerhornig hammarhaj.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsPhotos">Worldwide Wildlife Calendars</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendars">(Marina djurutmaning) Worldwide Wildlife Calendars ger ut väggkalendrar med naturbilder. Företaget betalar dig 7 000 dollar om du tar följande tre fotografier för nästa års "Vilda vatten"-kalender: 
					<br/>
*  En flodhäst som går under vattnet. 
					<br/>
*  En kejsarpingvin som dyker ned i vattnet.
					<br/>
*  En isbjörn som gör en rullning eller en volt i vattnet.
		<p/>Genomför två marina djurutmaningar för att låsa upp livskvalitetsföremålet levande tonfisk!
<br/>
Svårighetsgrad: Medelsvår.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsShort">Ta följande fotografier:
			<br/>
*  En flodhäst som går under vattnet.  
					<br/>
*  En kejsarpingvin som dyker ned i vattnet. 
					<br/>
*  En isbjörn som gör en rullning eller en volt i vattnet.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsSuccess">Worldwide Wildlife Calendars har betalat dig 7 000 dollar för dina fotografier, som kommer att se urläckra ut i nästa års kalender!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsSuccessShort">Du har tagit en serie fotografier av djur under vattnet för Worldwide Wildlife Calendars.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsHippo">Ta ett fotografi av en flodhäst som går under vattnet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsPenguin">Ta ett fotografi av en kejsarpingvin som dyker ned i vattnet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsPolarBear">Ta ett fotografi av en isbjörn som gör en rullning eller en volt i vattnet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersPhotos">Peerless Posters</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPosters">(Marinshowutmaning) Peerless Posters Ltd. gör högkvalitativa affischer och annonser med naturmotiv. Företaget letar efter ett fotografi av två flasknosdelfiner som utför gå på vattnet-konsten tillsammans. Om du skickar ett fotografi till Peerless Posters med detta motiv kommer de att betala dig 4 500 dollar.
		<p/>Genomför två marinshowutmaningar för att låsa upp storbilds-TV:n!		
					<br/>
Svårighetsgrad: Medelsvår.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersShort">Ta ett fotografi av två flasknosdelfiner som utför gå på vattnet-konsten tillsammans.	
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersSuccess">Bravo! Ditt fotografi av två flasknosdelfiner som utför gå på vattnet-konsten tillsammans kommer att bli en utmärkt affisch. Peerless Posters har betalat dig 4 500 dollar för ditt fotografi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersSuccessShort">Du har tagit ett fotografi av två flasknosdelfiner som utför gå på vattnet-konsten tillsammans.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PeerlessPostersTrick">Ta ett fotografi av två flasknosdelfiner som utför gå på vattnet-konsten samtidigt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestPhotos">Tidskriften Valdjur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigest">(Marinshowutmaning) Tidskriften Valdjur skulle vilja köpa några fotografier av tränade valdjur - delfiner och valar. Tidskriften vill ha följande tre fotografier: 
					<br/>
*  Ett djur som utför hoppkonsten. 
					<br/>
*  Ett djur som utför plaskkonsten.
					<br/>
*  Ett djur som utför spyhop-konsten.
					<br/>
Tidskriften Valdjurs kontantpris baserar sig på djurens stjärnbetyg i fotografierna - ju högre betyg desto bättre pris. Du är garanterad ett kontantpris på minst 2 000 dollar, men du kan tjäna mycket mer än så!
<p/>Genomför två marinshowutmaningar för att låsa upp storbilds-TV:n!
<br/>
Svårighetsgrad: Medelsvår.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestShort">Ta följande fotografier:
			<br/>
*  Ett fotografi av ett djur som utför hoppkonsten.  
					<br/>
*  Ett fotografi av ett djur som utför plaskkonsten. 
					<br/>
*  Ett fotografi av ett djur som utför spyhop-konsten.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestSuccess">Tidskriften Valdjur tycker att du har gjort ett utmärkt jobb! Tidskriften har gett dig ett kontantpris för dina fotografier som baserar sig på djurets stjärnbetyg.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestSuccessShort">Du har tagit en serie fotografier för tidningen Valdjur av djur som utför konster.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick1">Ta ett fotografi av ett djur som utför hoppkonsten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick2">Ta ett fotografi av ett djur som utför plaskkonsten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick3">Ta ett fotografi av ett djur som utför spyhop-konsten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlyPhotos">Kvartalstidskriften Pinnipedtränare</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterly">(Marinshowutmaning) Kvartalstidskriften Pinnipedtränare skulle vilja ha några fotografier av pinnipeder (t.ex. sjölejon och valrossar) när de utför vissa bestämda konster för nästa nummer av tidskriften. De vill ha följande fotografier: 
					<br/>
*  Ett djur som utför balansera boll på nos-konsten. 
					<br/>
*  Ett djur som utför rutschkanekonsten.
					<br/>
*  Ett djur som utför hornkonsten.
					<br/>
Kvartalstidskriften Pinnipedtränare lovar att betala dig ett kontantpris baserat på djurens stjärnbetyg i fotografierna - ju högre betyg, desto bättre pris. Du är garanterad ett kontantpris på minst 2 000 dollar, men du kan tjäna mycket mer än så!
<p/>Genomför två marinshowutmaningar för att låsa upp storbilds-TV:n!
<br/>
Svårighetsgrad: Medelsvår.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlyShort">Ta följande fotografier:
			<br/>
*  Ett fotografi av ett djur som utför balansera boll på nos-konsten.  
					<br/>
*  Ett fotografi av ett djur som utför rutschkanekonsten. 
					<br/>
*  Ett fotografi av ett djur som utför hornkonsten.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlySuccess">Kvartalstidskriften Pinnipedtränare har godkänt dina fotografier för publicering! Tidskriften har gett dig ett kontantpris för dina fotografier som baserar sig på djurens stjärnbetyg.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlySuccessShort">Du har tagit en serie fotografier av djur som utför konster för kvartalstidskriften Pinnipedtränare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick1">Ta ett fotografi av ett djur som utför balansera boll på nos-konsten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick2">Ta ett fotografi av ett djur som utför rutschkanekonsten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick3">Ta ett fotografi av ett djur som utför hornkonsten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerPhotos">Internationella havsforskaren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographer">(Marina djurutmaning) Tidskriften Internationella havsforskaren vill göra reklam både för sin tidskrift och för din djurpark. Om du tar undervattensfoton av vissa bestämda marina djur, planerar tidskriften att sponsra en affischkampanj med dina fotografier. Tidskriften vill ha fotografier av följande djur: 
					<br/>
*  Ett fotografi av två marlins under vattnet. 
					<br/>
*  Ett fotografi av en havslädersköldpadda som äter manet under vattnet.
					<br/>
* Ett fotografi av en pilotval under vattnet.
					<br/>
Om du skickar dessa fotografier till Internationella havsforskaren kommer tidskriften att sponsra en annonskampanj där fotografierna visas upp i form av affischer och annonser. Publiciteten kan locka fler besökare till djurparken och göra den mer känd.
		<p/>Genomför två marina djurutmaningar för att låsa upp livskvalitetsföremålet levande tonfisk!
<br/>
Svårighetsgrad: Lätt.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerShort">Ta följande fotografier:
			<br/>
*  Ett fotografi av två marlins under vattnet.  
					<br/>
*  Ett fotografi av en havslädersköldpadda som äter manet under vattnet. 
					<br/>
*  Ett fotografi av en pilotval under vattnet.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerSuccess">Tidskriften Internationella havsforskaren har använt dina undervattensfotografier av djur i sin landsomfattande annonskampanj. Publiciteten från annonserna gjorde publiken nyfiken på din djurpark och lockade nya besökare!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerSuccessShort">Dina fotografier för tidskriften Internationella havsforskaren lockade nya besökare till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerMarlins">Ta ett fotografi av två marlins under vattnet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerLeatherbackTurtle">Ta ett fotografi av en havslädersköldpadda som äter manet under vattnet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerPilotWhale">Ta ett fotografi av en pilotval under vattnet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPhotos">Piratbesök</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisit">Du har just fått höra att piraten Parker tänker besöka din djurpark! Piraten Parker är den berömde och excentriska grundaren av den världsberömda restaurangkedjan Pirat Parkers fisk- och skaldjurspalats. Om du tar rätt fotografier av honom under hans besök kan du sälja dem till nyhetstidningar mot kontant betalning. Världens mest kända pirat är även känd för att vara generös mot dem han gillar. Piraten Parker kanske ger dig en gåva innan han lämnar djurparken.
		<p/>
<!-- Note that you should get paid for each photo when you take it.-->	
		Du får 2 000 dollar för vart och ett av dessa fotografier:
					<br/>
*  Ett fotografi av piraten Parker när han leker i marinfontänen.  
					<br/>
*  Ett fotografi av fyrlusthuset och piraten Parker som är där och kopplar av. 
					<br/>
*  Ett fotografi av piraten Parker när han betraktar ett akvarium.
					<br/>
   			Svårighetsgrad: Medelsvår			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitShort">Ta följande fotografier:
			<br/>
*  Ett fotografi av piraten Parker när han leker i marinfontänen.  
					<br/>
* Ett fotografi av Piraten Parker när han tar igen sig i fyrlusthuset. (Se till att du ser både lusthuset och Piraten Parker tydligt i fotografiet!) 
					<br/>
*  Ett fotografi av piraten Parker när han betraktar ett akvarium.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPhotoTaken">Bravo! Du har fått 2 000 dollar för ditt fotografi av piraten Parker.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitSuccess">Du har inte bara sålt tre av dina fotografier för en hygglig summa, din djurpark har dessutom imponerat stort på piraten Parker. Som belöning för att du underhållit honom så bra har han gett dig en gåva "för alla dina extramynt". Du hittar piraten Parkers gåva i en bur i närheten av djurparkens entré.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitSuccessShort">Du har sålt tre fotografier av piraten Parker och dessutom fått en gåva av honom!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitFailure">Piraten Parker har lämnat djurparken! Även om han gick innan du hann ta alla fotografier hade han trevligt på sitt besök. Han hade faktiskt så kul att han gav dig en gåva innan han gick - "något litet som du kan förvara alla dina extramynt i!" Du hittar den i en bur i närheten av djurparkens entré.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitFailureShort">Piraten Parker lämnade djurparken innan du hann ta några fotografier.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPirateName">Piraten Parker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitFountain">Ta ett fotografi av piraten Parker när han leker i marinfontänen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitGazebo">Ta ett fotografi av Piraten Parker när han tar igen sig i fyrlusthuset. (Se till att du ser både lusthuset och Piraten Parker tydligt i fotografiet!)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitAquarium">Ta ett fotografi av piraten Parker när han betraktar ett akvarium.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitArrival">Piraten Parker kom just in i djurparken!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
