<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coral:entry">Marint, korall</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coral:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlueGreenCoral/BlueGreenCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/FireCoral/FireCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/PlateCoral/PlateCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/TableCoral/TableCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>                  
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
De viktigaste organismerna i korallrevens utvecklingsprocess är, naturligtvis, korallerna. Koraller är små djur med en enkel rörformig kropp som kallas för en polyp. De har en mun längst upp som är omgiven av en ring med tentakler. Det är bara vissa koraller som bildar rev. De som gör det är stenkoraller, som lever i kolonier. Tusentals polyper lever och växer tillsammans, och bildar ett gemensamt skelett av kalksten (kalciumkarbonat). Allteftersom tiden går kan sådana skelett bli stora strukturer, med ett yttre lager som består av levande koralldjur.
						<p/>
Även om de är viktiga är korallerna inte de enda varelserna som är med och bygger ett korallrev. Andra djur, till exempel mollusker, skapar skelett av kalksten. Ett antal viktiga havsväxter, som kallas för alger, bildar också kalksten. Bland dessa ingår en grupp med rosa eller röda kalkalger som täcker stenen och fungerar som klister på revet.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_featherstar:entry">Marint, sjölilja</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_featherstar:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/MyriadFeatherStar/MyriadFeatherStar_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Sjöliljan är ett vanligt namn på en tagghuding som främst finns i tropiska hav. Den har en rund, plattformad kropp som är täckt med benplattor och fjäderlika armar som sträcks uppåt från kroppen i formen av en kopp. Djurets mun och analöppning finns på ovansidan av kroppsplattan. På undersidan finns ett skaft som djuret använder för att hålla sig fast vid havsbottnen. Vissa sjöliljor tappar skaftet när de är fullvuxna, och simmar eller kryper i stället längs med havsbottnen med hjälp av sina armar. De som simmar fritt kallas för fjäderstjärnor. De som sitter fast i havsbottnen hela sina liv lever främst i de djupaste delarna av havet. De levande sjöliljorna har otroliga färger.
						<p/>
Sjöliljor är den mest primitiva formen av tagghudingar. Det finns i nuläget bara några få hundra arter, men man har hittat tusentals utdöda arter i fossilform, främst i kalkstenar från paleozoisk tid.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantbarrelsponge:entry">Marint, stor tunnformad svamp</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantbarrelsponge:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/GiantBarrelSponge/GiantBarrelSponge_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Stora tunnformade svampar är en av de mest praktfulla arterna av svampar. Svampar är enkla djur som filtrerar maten och saknar muskler, nerver och specialiserade organ. De har flexibla skelett som är gjorda av ett ämne som kallas spongin. Människor har i många år använt svampskeletten för att skrubba kroppen med. På senare år har konstgjorda svampar av syntetiskt material till stor del ersatt de naturliga svamparna för just detta ändamål. 
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenseaanemone:entry">Marint, grön havsanemon</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenseaanemone:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AnemoneGiantGreen/AnemoneGiantGreen_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Havsanemon är det gemensamma namnet på marina, blomliknande polyper som har en cylindrisk eller vasformad kropp. Många arter har färger. Stora exemplar, till exempel den stora gröna havsanemonen, kan bli 1 meter i diameter. Kroppen är stängd och sitter fast på stenar eller koraller i ena änden, och i andra änden har de en mun som är omgiven av tentakler med nematocyster (nässelceller och trådceller som paralyserar och snärjer småfisk och vattendjur som är deras föda). Den smala munnen leder genom en kort matstrupe in i kroppshålan. I varje ände av munnen finns en por som öppnas till en ränna med cilier, som kallas siphonoglyph, på sidan av strupen, genom vilken vatten hela tiden strömmar och för med sig syre till vävnaderna och rensar bort avfall. Kroppshålan delas in i ett antal säckar genom septa som växer ut från kroppsväggen. Septan utökar ytan som är tillgänglig för utsöndring av matsmältningssafter och som tar upp näring, och innehåller könskörtlar som producerar spermier och ägg.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kelpforest:entry">Marint, kelpskog</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kelpforest:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/KelpForest/KelpForest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Kelp är det gemensamma namnet på stora brunalger, eller sjögräs, som växer längs med kusterna. Den främsta kelparten är brunalger, som finns i de flesta kalla vatten, stora brunalger och blåsalger. De två sistnämnda finns bara i norra Stilla Havet. De stora brunalgerna kan bli så mycket som 65 meter långa. Kelpväxten har rotliknande hakar som fäster på steniga ytor, ett långt, smalt skaft, eller en stjälk och långa lövliknande blad som tillverkar mat genom fotosyntes. Kelper förökar sig, liksom ormbunkar, genom generationsväxling.
						<p/>
En gång i tiden var kelp en stor källa till jod och natriumkarbonat, men nu används det för att framställa algin, ett ämne som finns i bildäck och som hindrar glass från att kristalliseras. Kelp innehåller mycket vitaminer och är en basvara, framför allt i Japan.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_phaeophyta:entry">Marint, brunalger</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_phaeophyta:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Phaeophyta/Phaeophyta_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Brunalger, eller sargassotång, kallas alla de tropiska sjögräs som driver omkring i flytande massor. Sargassotång består av grenar med lövliknande blad och flera luftfyllda säckar som gör att tången flyter. En av de vanligaste arterna är den vanliga sargassotången, som är en typ av brunalg. Tången driver i stora massor i Golfströmmen, som strömmar från Mexikanska golfen till Sargassohavet, en stor del av Atlanten mellan Västindien och Azorerna. 
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seafan:entry">Marint, sjökorall</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seafan:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SeaFan/SeaFan_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Sjökoraller är en typ av gorgonier, en grupp växtliknande djur som även kallas för hornkoraller. Bland gorgonier ingår sjöfjädrar, havsplymer, havsstänger, sjökoraller och den dyrbara röda korallen. De lever i tropiska och subtropiska områden, till exempel i Karibiska havet. Det finns flera hundra kända arter.
						<p/>
Gorgonier liknar andra koraller på så vis att de från början är larver som sedan blir polyper, ett cylinderformat djur med en ring av tentakler på den sida som inte sitter fast. När den inrättat sig kan en polyp dela sig flera gånger på ett asexuellt sätt och bilda träd-, horn- eller fläktformade kolonier med djur som är typiska för gorgonier. Kolonierna kan ta 30 år på sig att nå sin fulla storlek, upp till 3 meters bredd. Kolonierna sprider sig likt träd från ett ganska litet fäste på botten. Sjöfjädrar, till exempel, har bara några få grenar, men de flesta arterna har många grenar och riktar sig åt höger mot strömmen.
						<p/>
Gorgonier har två kroppslager: ett yttre ektodermt lager och ett inre endodermt lager. Mellanrummet mellan de två lagren, som kallas för coenenchyme, består av mesoglea, ett geléliknande material och gastrodermala kanaler, som ansluter alla polyper i kolonin så att de kan dela maten. Varje polyp har åtta fjäderlika tentakler och åtta kroppsavdelningar som delas in lodrätt av membran och ordnas symmetriskt runt en central kroppshålighet som kallas coelenteron, där matsmältningen sker. En öppning fungerar både som mun och utlopp för kroppens avfall.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seastar:entry">Marint, sjöstjärna</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seastar:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SeaStars/SeaStars_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Sjöstjärnan är ett gemensamt namn på fem olika klasser och 1 500 levande arter av marina ryggradslösa djur som karakteriseras av radiära armar med rörelsesugkoppar. Vissa fullvuxna sjöstjärnor är bara 1 till 2 centimeter breda, medan andra kan bli 65 cm breda. Det finns rikligt med sjöstjärnor på alla djup i havet.
						<p/>
Sjöstjärnan har det inre hydrauliska system som är typiskt för tagghudingar. En central ring ansluter kanaler i varje arm och förgrenas i sugkoppar. Håligheten, som är en modifierad kroppshålighet, fylls med vatten och skapar ett "skelett" som är starkt nog att gå på. Genom att vatten pressas ut genom sugkopparna kan sjöstjärnan sträcka ut och fästa sugkopparna, och genom att dra ihop musklerna längst ned i sugkopparna kan de förflytta sig framåt. 
						<p/>
Vanligtvis har sjöstjärnor stela kroppar och kryper sakta. Munnen är riktad nedåt och omges av ett antal armar som strålar ut från den. Varje arm har rader med sugkoppar som används för att krypa, hålla sig fast och äta. Armarnas längd varierar, och det är inte ovanligt att sjöstjärnor har fyra, sex eller flera ramar istället för de vanliga fem. De saknar ofta en analöppning, men om den finns sitter den på den övre kroppsytan. Huden, som är sträv och läderartad, har ofta taggar. Djuret har en stor tarmkanal, ett komplext system av kroppshåligheter och ett enkelt nervsystem utan hjärna.
						<p/>
Sjöstjärnor har relativt välutvecklade känsel-, lukt- och smaksinnen och är känsliga för ljus. De har flera olika födoämnen, till exempel avfall på havsbottnen. De kan äta små djur hela. När de äter större byten pressar de ut magen och smälter bytet utanför kroppen. Vissa sjöstjärnor äter tvåskaliga skaldjur genom att öppna skalen med armarna och sedan föra in magen mellan de två skalen.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Innehållet har hämtats från <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Med ensamrätt.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tussacgrass:entry">Växt, tussockgräs</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tussacgrass:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Papyrus/Papyrus_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Tussockgräs är ett tåligt gräs som växer på land, och hör hemma i Sydamerika, på Falklandsöarna, i Australien och i Nya Zeeland. Det växer i täta klungor längs kustområden, blir ungefär 2 meter höga, och ser ut som stora hårtofsar. Eftersom gräset kan växa i väldigt karga miljöer introducerades tussockgräset i Skottland som foder.               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>

</ZT2Strings>
