<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_swimwithanimals:entry">Simma med djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_swimwithanimals:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
I Zoo Tycoon 2: Marine Mania kan du simma med några av dina favoritvattendjur. Klicka på ett marint djur i en bassäng och klicka sedan på knappen Simma med djur, om den är tillgänglig för djuret du valt. Tryck på BLANKSTEG för att sluta simma med djuret.                  
                  <p/>
Du kan även simma med djur i besökarläget. Simma fram till djuret och tryck på BLANKSTEG. Observera att du kan behöva tvätta eller plåstra om djuret först. Tryck på BLANKSTEG igen för att sluta simma med djuret.
						<p/>
Du kan simma med vitvalen, flasknosdelfinen, djävulsrockan, narvalen, soppsköldpaddan, halvspäckhuggaren, Indiska oceanens pilotval och späckhuggaren. 						
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects" version="7"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry" version="7">Belöningsföremål</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text" version="7">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Du kan få belöningsföremål genom att vinna <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">utmärkelser,</color></u></a> utmaningsspel <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">utmaningar,</color></u></a> eller genomföra<a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">kampanjer.</color></u></a> Vissa belöningsföremål är bara tillgängliga i de spel som du vann dem i. I varje spel i Zoo Tycoon 2: Marine Mania blir låsta belöningsföremål emellertid tillgängliga när du låser upp dem.
<p/>
Här visas belöningsföremålen i Zoo Tycoon 2: Marine Mania och hur du får tag i dem.
<p/>
Bukett med ballonger: få en unge i en utrotningshotad art.
<br/>Luftskepp: Vinn 20-årsjubileumspriset.
<br/>Delfinvalv: Vinn Tycoon 1-priset för marina djur.
<br/>Förbättrad djurparksgrind: Vinn Zoo Tycoon-priset.
<br/>Marinfontän: Vinn Tycoon 3-priset för marina djur.
<br/>Marin djurparksentré och djurparksyttermur: Vinn Tycoon 4-priset för marina djur.
<br/>Marinbassängvägg: Vinn Tycoon 3-showpriset.
<br/>Sjöhäståkattraktion: Vinn Tycoon 2-priset för marina djur.
<br/>Showstaket: Vinn Tycoon 2-showpriset.
<br/>Bassängljus: Vinn Tycoon 1-showpriset.
<br/>Uppgraderad mellanstor läktare: Vinn showdonation 1-priset.
<br/>Uppgraderad stor läktare: Vinn showdonation 2-priset.
<br/>Besökarstatyn: Vinn priset för 20 000 besökare i djurparken.
<p/>
Storbilds-TV: Genomför två marinshowutmaningar i utmaningsläge för att låsa upp.
<br/>Djungeltema: Genomför fem fotoutmaningar i utmaningsläge för att låsa upp.
<br/>Safaritema: Genomför fem spelutmaningar i utmaningsläge för att låsa upp.
<br/>Livskvalitetsföremålet levande tonfisk: Genomför två marina djurutmaningar i utmaningsläge för att låsa upp.
<p/>
Blåvalshallen: Genomför marina djur-kampanjen för att låsa upp. 
<br/>Uppgraderad showplattform med baldakin: Genomför marinshowkampanjen för att låsa upp.
<p/>
Blomvalv: Genomför problemdjurparkskampanjen för att låsa upp.
<br/>Blomsterstång: Genomför djurskötare i träning-kampanjen för att låsa upp.
<br/>Förgylld staty: Genomför mystiska pandan-kampanjen för att låsa upp.
<br/>Jordgloben: Genomför jordglobskampanjen för att låsa upp.
<br/>Solur: Genomför förbjud djurplågeri-kampanjen för att låsa upp.           
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animaltraining:entry">Djurträning</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animaltraining:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
I Zoo Tycoon 2: Marine Mania kan du träna vissa marina djur i att utföra inövade beteenden eller konster. Djuren kan sedan utföra dessa konster i marinshower. 
<p/>
Det är bara vissa marina djur som kan lära sig att utföra konster. I Marine Mania är dessa djur: vitvalen, flasknosdelfinen, halvspäckhuggaren, späckhuggaren, havsuttern, det kaliforniska sjölejonet, Indiska oceanens pilotval och valrossen.
<p/>
Om du vill träna ett valbart djur klickar du på djuret och sedan på knappen Träna i första person på informationspanelen för djuret. Då öppnas träningspanelen där du kan välja den konst du vill träna på. Djuret måste vara vid god hälsa för att kunna tränas.
<p/>
Du tränar ett djur genom att spåra gestlinjer med en träningspinnemarkör. Under träningen flyttas spåraren längs med gestlinjen. Du måste hålla träningspinnemarkören över spåraren medan den flyttas längs gestlinjen. Beroende på gest klickar du på vänstra musknappen eller på en av de fyra riktningsknapparna medan du spårar gesten.
<p/>
Gnistorna som kommer från spåraren medan den rör sig talar om hur det går för dig. Gröna gnistor betyder att du har ett övertag på gestspåraren och att det går bra. Gula och orangefärgade gnistor betyder att du ligger lite efter. Röda gnistor betyder att du inte fått några poäng alls eftersom din markör är för långt efter spåraren.
<p/>
När du har genomfört gesten får du en poäng som talar om hur bra den utförts - ju högre poäng desto bättre. När gesten har utförts matar du djuret med en fisk. På det viset lär sig djuret när den får en fisk. Ju högre poäng du får för konsten, desto mer lär sig djuret. Djuret utför konsten bättre och bättre efter hand som träningsnivån höjs. När ett djur har lärt in en konst kan eventuellt nya konster låsas upp som djuret kan lära in.
<p/>
Du kan även anställa djurtränare som tränar djuren automatiskt. Precis som med annan personal måste du betala tränarna en gång i månaden. Anställda tränare kan bara träna djur i bassänger som har en bassängingång.
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING> 
   
</ZT2Strings>
