<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerIntro">Marinshowfotograf</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverviewShort">Ta spännande marinshowbilder och upptäck en värld av marinshower! Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp den uppgraderade showplattformen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverview">Ocean Domain, en marin djurpark, vill att du tar PR-bilder av deras populära marinshower. Du behöver ett gott öga och snabba reflexer för att ta bilderna de vill ha. Var inte orolig, om du missar en bild kan du vänta på nästa show!
      <p/>
      Djurparken vill att du fotograferar valrossen först. Ta följande marinshowbilder:
      <br/>
			*  En valross som vrålar.
			<br/>
			*  En valross som hoppar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Goals">
      Ta följande marinshowbilder:
      <br/>
			* En valross som vrålar. 
			<br/>
			*  En valross som hoppar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1GoalsDone">Du har lyckats ta din första uppsättning marinshowbilder!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2">Djurparken är mycket nöjd med din första omgång marinshowbilder! Nu vill de ha actionbilder på flasknosdelfinen.
      <p/>
      Ta följande marinshowbilder:
      <br/>
			*  En flasknosdelfin som gör ett skruvhopp.
			<br/>
			*  En flasknosdelfin som hoppar igenom en ring.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Goals">
      Ta följande marinshowbilder:
      <br/>
			*  En flasknosdelfin som gör ett skruvhopp.
			<br/>
			*  En flasknosdelfin som hoppar igenom en ring.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2GoalsDone">Du har lyckats ta din andra uppsättning marinshowbilder!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3">
Ocean Domain tycker verkligen om dina bilder! Nu vill de ha några fler showbilder på det kaliforniska sjölejonet.
      <p/>
      Ta följande marinshowbilder:
      <br/>
			*  Ett kaliforniskt sjölejon som åker i sälkanan.
			<br/>
			*  Ett kaliforniskt sjölejon med en tuta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Goals">
      Ta följande marinshowbilder:
      <br/>
			*  Ett kaliforniskt sjölejon som åker i sälkanan.
			<br/>
			* Ett kaliforniskt sjölejon med en tuta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3GoalsDone">Du har lyckats ta din tredje uppsättning marinshowbilder!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4">
Bra jobbat! Ocean Domain vill ha en till uppsättning bilder. De vill ha några bilder på den största attraktionen - späckhuggaren.
      <p/>
      Ta följande marinshowbilder för att vinna scenariot:
      <br/>
			*  En späckhuggare som hoppar.
			<br/>
			*  En späckhuggare som gör ett spaningshopp.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Goals">
      Ta följande marinshowbilder för att vinna scenariot:
      <br/>
			*  En späckhuggare som hoppar.
			<br/>
			*  En späckhuggare som gör ett spaningshopp.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4GoalsDone">Du har lyckats ta den sista uppsättningen marinshowbilder!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerSuccessOverview">
Utmärkt jobbat! Ocean Domain är väldigt nöjda med alla dina bilder. När du nu har sett vad man kan göra i en marinshow är det dags att skapa några egna shower.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverallGoal">Använd kameran för att fotografera marinshower.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo1Goal">
      Fotografera en valross som vrålar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo1GoalDone">Du har fotograferat en valross som vrålar!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo2Goal">
      Fotografera en valross som hoppar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo2GoalDone">Du har fotograferat en valross som hoppar!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1Goal">
      Fotografera en flasknosdelfin som gör ett skruvhopp.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1GoalDone">Du har fotograferat en flasknosdelfin som gör ett skruvhopp!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo2Goal">
      Fotografera en flasknosdelfin som hoppar genom en ring.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo2GoalDone">Du har fotograferat en flasknosdelfin som hoppar genom en ring!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo1Goal">
      Fotografera ett kaliforniskt sjölejon som åker i sälkanan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo1GoalDone">Du har fotograferat ett kaliforniskt sjölejon som  åker i sälkanan!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo2Goal">
      Fotografera ett kaliforniskt sjölejon med en tuta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo2GoalDone">Du har fotograferat ett kaliforniskt sjölejon med en tuta!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo1Goal">
      Fotografera en späckhuggare som hoppar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo1GoalDone">Du har fotograferat en späckhuggare som hoppar!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo2Goal">
      Fotografera en späckhuggare som gör ett spaningshopp.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo2GoalDone">Du har fotograferat en späckhuggare som gör ett spaningshopp!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendance">Ocean Domain har också lovat dig en bonus på 10 000 dollar om du kan locka mer än 80 besökare till djurparken. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceSuccess">Mer än 80 besökare har besökt djurparken! Du har belönats med en bonus på 10 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceGoal">(Valfritt) Om mer än 80 besökare besöker djurparken, får du en bonus på 10 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceGoalDone">Mer än 80 besökare har besökt djurparken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerCriticalNeeds">Tillståndet för ett av djuren i showen är kritiskt så det är inte längre med i showen. Fundera på att öka antalet pauser i showschemat för att hålla djuren glada och friska.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowIntro">Finjustering</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverviewShort">Du har anlitats för att pigga upp en sömnig liten marinshow. Kan du skapa en 3-stjärnig show och imponera på besökarna? Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp den uppgraderade showplattformen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverview">En lokal djurpark är inte nöjd med sin senaste show, "Valdemar, den vidunderlige valrossen". Djurparken har anlitat dig för att förbättra showen och göra den mer populär.
      <p/>
		Styrelsen vill att du förbättrar showens betyg till 3 stjärnor. Du kan göra det om du vill, men styrelsen föreslår också att du tar med ett annat djur i showen. Om du gör det lovar de att ge dig ytterligare 20 000 dollar när showen får 1 stjärna.
		<p/>
		Se till att showdjuren är glada och friska - om du inte tar hand om dem kanske du inte kan slutföra scenariot!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStars">
      Det ser bra ut. Under din ledning har marinshowen fått 1 stjärna. Styrelsen har gett dig 20 000 dollar som uppmuntran. Dessutom har de lovat att ge dig ytterligare 40 000 dollar om showen får 2 stjärnor.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStars">
      Tack vare dig har marinshowen fått 2 stjärnor! Som lovat har djurparkens styrelse belönat dig med 40 000 dollar.
      <p/>
      Styrelsen vill att du tar marinshowen till nästa berömmelsenivå. Om du får 3 stjärnor vinner du scenariot samtidigt som du gör dig ett namn i marinshowvärlden!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverallGoal">Förbättra marinshowens betyg till 3 stjärnor för att slutföra scenariot. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverallGoalDone">Du har skapat en 3-stjärnig marinshow!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOneStarGoal">Förbättra marinshowens betyg till 1 stjärna för att få 20 000 dollar. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOneStarGoalDone">Marinshowen har fått 1 stjärna i betyg!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStarGoal">Förbättra marinshowens betyg till 2 stjärnor för att få 40 000 dollar.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStarGoalDone">Marinshowen har fått 2 stjärnor i betyg!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStarGoal">Förbättra marinshowens betyg till 3 stjärnor för att vinna scenariot.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStarGoalDone">Marinshowen har fått 3 stjärnor i betyg och du har vunnit scenariot!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowSuccessOverview">
      Grattis! Marinshowen har fått 3 stjärnor i betyg. Styrelsen är imponerad av dig och ditt arbete. Din framtid i marinshowbusiness är ljus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhale">När du har fått in 7 500 dollar i donationer för att försäkra dig om att marinshowen är framgångsrik planerar styrelsen att skaffa en pilotval till djurparken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleSuccess">Djurparkens styrelsemedlemmar är imponerade av dig eftersom du har fått in mer än 7 500 dollar i donationer till marinshowen. Som lovat har de skaffat en pilotval till djurparken. Den finns i en bur nära djurparkens entré.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleGoal">(Valfritt) Skaffa 7 500 dollar i showdonationer för att få en pilotval gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleDone">Du har skaffat mer än 7 500 dollar i showdonationer och har fått en pilotval gratis!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorer">Ryktet säger att undervattensutforskaren Stéphane Baleine har kommit till djurparken! Om du kan fotografera honom när han ser marinshowen kommer styrelsen att ge dig en bonus på 10 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerSuccess">Du har fotograferat den världsberömde undervattensutforskaren Stéphane Baleine när han tittade på marinshowen. Djurparkens styrelse har gett dig en bonus på 10 000 dollar för den värdefulla PR-bilden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerGoal">(Valfritt) Fotografera Stéphane Baleine när han tittar på marinshowen för att få 10 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerGoalDone">Du har fått 10 000 dollar för din bild på Stéphane Baleine när han tittar på en marinshow i djurparken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerEntered">
Stéphane Baleine är i djurparken! Fotografera honom när han ser marinshowen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowFailureExplorer">
Undervattensutforskaren Stéphane Baleine lämnade djurparken innan du hann fotografera honom. Du får inte någon bonus på 10 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerName">Stéphane Baleine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowCriticalNeeds">Tillståndet för ett av showdjuren är kritiskt så det är inte längre med i showen. Fundera på att öka antalet pauser i showschemat för att hålla djuren glada och friska.
		<p/>
		Djurparkens styrelse har gett dig en varning: om det här händer igen misslyckas du med scenariot!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowCriticalNeedsFailure">Än en gång har tillståndet för ett av showdjuren blivit kritiskt. Eftersom det inte är första gången har styrelsen inget val utan måste avskeda dig. Du misslyckades med scenariot. Försök att ta bättre hand om showdjuren nästa gång!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowWalrusName">Valdemar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureIntro">Dubbelshow</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverviewShort">Finns det något bättre än en djurpark med en fantastisk marinshow? En djurpark med två marinshower! Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp den uppgraderade showplattformen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverview">Du har anlitats för att sätta upp två marinshower samtidigt. För att visa mångfalden bland marina däggdjur vill djurparkens styrelse att du skapar två separata och olika shower. En show ska visa Cetacea-familjen (delfiner och valar) och den andra ska visa pinnipeder (sälar, kaliforniskt sjölejon och valross).
		<p/>
		När du har skapat en show med Cetacea-familjen och en med pinnipeder måste 150 besökare se varje show för att du ska vinna scenariot!
		<p/>
		(Tips! När du har skapat en pilotvalsshow, till exempel, kan du försöka använda andra djur från Cetacea-familjen i showen om du vill. Du kan exempelvis byta ut pilotvalen mot en späckhuggare. Se bara till att det alltid finns minst ett djur från Cetacea-familjen i showen med djur från Cetacea-familjen samt att det alltid finns minst en pinniped i showen med pinnipeder.) 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetup">
      Du har skapat en show med ett djur från Cetacea-familjen! Styrelsen har gett dig 15 000 dollar som en belöning för din insats. När 150 besökare har sett showen lovar styrelsen att ge dig ytterligare 20 000 dollar. (Tips! Se alltid till att det finns minst ett djur från Cetacea-familjen i showen... annars!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuests">
      Fler än 150 besökare har sett Cetacea-showen! Styrelsen har belönat dig med 20 000 dollar för att du har jobbat så bra.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetup">
      Du har skapat en pinnipedshow! Styrelsen har belönat dig med 15 000 dollar för din insats. När 150 besökare har sett pinnipedshowen lovar styrelsen att ge dig ytterligare 20 000 dollar. När 150 besökare har sett showen lovar styrelsen att ge dig ytterligare 20 000 dollar. (Tips! Se alltid till att det finns minst en pinniped i showen... annars)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuests">
		Fler än 150 besökare har hänförts av din pinnipedshow! Styrelsen har gett dig 20 000 dollar som de lovat.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoal">Skapa två shower - en med Cetacea-familjen och en med pinnipeder - och få 150 besökare att se varje show. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoalDone">Du har skapat två framgångsrika shower med Cetacea-familjen och pinnipeder!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoal">Skapa en marinshow som visar ett djur från Cetacea-familjen för att få 15 000 dollar. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoalDone">Du har skapat en marinshow som visar ett djur från Cetacea-familjen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuestGoal">Få totalt 150 besökare att se Cetacea-showen för att få 20 000 dollar.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuestGoalDone">Fler än 150 besökare har sett Cetacea-showen!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoal">Skapa en marinshow som visar en pinniped för att få 15 000 dollar. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoalDone">Du har skapat en marinshow som visar en pinniped.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuestGoal">Få totalt 150 besökare att se pinnipedshowen för att få 20 000 dollar.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuestGoalDone">Fler än 150 besökare har sett pinnipedshowen!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureSuccessOverview">
      Bra gjort! Fler än 150 besökare såg bägge showerna. Du har gjort ett utmärkt jobb med att skapa shower med två olika typer av marina djurarter.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographer">Den världsberömda naturfotografen Eleanor Avus har kommit till djurparken! Ta följande bilder för att få 20 000 dollar:
      <br/>
			*  Eleanor Avus som äter eller dricker.
			<br/>
			*  Eleanor Avus fotograferar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerSuccess">Bra jobbat! Du har fått 20 000 dollar för dina bilder på naturfotografen Eleanor Avus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerGoal">(Valfritt) Ta följande bilder för att få 20 000 dollar:
      <br/>
			*  Eleanor Avus som äter eller dricker.
			<br/>
			*  Eleanor Avus fotograferar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerGoalDone">Du har fått 20 000 dollar för dina bilder på den världsberömda naturfotografen Eleanor Avus!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEntered">
Naturfotografen Eleanor Avus är i djurparken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerFailure">
Eftersom naturfotografen Eleanor Avus har lämnat djurparken innan du hann fotografera henne får du inte någon bonus på 20 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerName">Eleanor Avus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEatingGoal">
      Fotografera Eleanor Avus när hon äter eller dricker.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEatingGoalDone">
      Du har fotograferat Eleanor Avus när hon äter eller dricker!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerPhotographing">
      Fotografera Eleanor Avus när hon fotograferar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerPhotographingDone">
      Du har fotograferat Eleanor Avus när hon fotograferar!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanFailure">
      Styrelsen har avskedat dig eftersom du har tagit bort alla djur från Cetacea-familjen från showerna! Styrelsen är chockad över att du ignorerat deras instruktioner. Du har misslyckats med scenariot!       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedFailure">
      Styrelsen har avskedat dig eftersom du har tagit bort alla pinnipeder från showerna! Styrelsen är chockad över att du ignorerat deras instruktioner. Du har misslyckats med scenariot!    
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCriticalNeeds">Tillståndet för ett av showdjuren är kritiskt så det är inte längre med i showen. Fundera på att öka antalet pauser i showschemat för att hålla djuren glada och friska.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksIntro">Stjärnskapare</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverviewShort">Förvandla en otränad ung delfin till en stjärna i en marinshow! Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp den uppgraderade showplattformen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverview">
      Det finns ett nytt djur vid djurparkens entré - Tupoupou, en flasknosdelfin! Ditt uppdrag är att förvandla denna lovande yngling till en stjärna i en marinshow. 
		<p/>
		Ditt första mål är att lära Tupoupou grunderna: Lär Tupoupou följande konster upp till svårighetsgrad 3:
      <br/>
			*  Hoppa
			<br/>
			*  Slå till boll
			<br/>
			*  Slå till tjuderbollboj
		<p/>
		Du måste förstås ta hand om Tupoupou också. Se till att han är lycklig och frisk annars kan du misslyckas med scenariot!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOne">
      Med din hjälp kan Tupoupou utföra en hoppkonst med svårighetsgrad 3!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwo">
      Du har lärt Tupoupou konsten att slå till en boll med svårighetsgrad 3!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThree">
      Tupoupou kan konsten att slå till tjuderbollbojen med svårighetsgrad 3!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrick">
		Tack vare din tålmodiga vägledning har Tupoupou lärt sig grunderna i tre olika konster! Det har blivit dags att ta din sjöfarande elev till nästa nivå och göra honom till en mästare i marint uppträdande. Om du lär Tupoupou att utföra någon av konsterna med svårighetsgraden 5 och låser upp en konst på andra nivån så vinner du scenariot.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverallGoal">Förvandla Tupoupou till en stjärna i en marinshow. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverallGoalDone">Tupoupou är en stjärna tack vare dig!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksThreeTricksGoal">Lär Tupoupou tre olika konster med svårighetsgrad 3. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksThreeTricksGoalDone">Du har lärt Tupoupou tre olika konster med svårighetsgrad 3!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOneGoal">Lär Tupoupou att göra hoppkonsten med svårighetsgrad 3. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOneGoalDone">Du har lärt Tupoupou att göra hoppkonsten med svårighetsgrad 3!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwoGoal">Lär Tupoupou konsten att slå till bollen med svårighetsgrad 3. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwoGoalDone">Du har lärt Tupoupou konsten att slå till bollen med svårighetsgrad 3!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThreeGoal">Lär Tupoupou att slå till tjuderbollbojen med svårighetsgrad 3. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThreeGoalDone">Du har lärt Tupoupou att slå till tjuderbollbojen med svårighetsgrad 3!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrickGoal">Lär Tupoupou att utföra någon av konsterna med svårighetsgraden 5 och lås upp valfri konst på andra nivån för att vinna scenariot.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrickGoalDone">Du har lärt Tupoupou att utföra en konst med svårighetsgraden 5 och låst upp en konst på andra nivån!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksSuccessOverview">
      Grattis! Tupoupou behärskar en av sina konster och är på väg att bli en stjärna! Du har gjort ett bra jobb med att träna ett showdjur samtidigt som du har tagit hand om honom.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendance">För att hjälpa dig med träningen har styrelsen har erbjudit dig en bonus på 20 000 dollar om du lockar fler än 100 besökare till djurparken. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceSuccess">Djurparken har haft fler än 100 besökare! Som belöning har du fått en bonus på 20 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceGoal">(Valfritt) Om fler än 100 besökare kommer till djurparken får du en bonus på 20 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceGoalDone">Djurparken har haft fler än 100 besökare!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonations">Djurparkens ägare vill uppmuntra dig i ditt arbete med att öka publiktillströmningen till showen. Om du skaffar 100 showdonationer kommer de att ge dig en bonus på 20 000 dollar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsSuccess">Fler än 100 besökare har donerat pengar till showen! Som belöning har du fått 20 000 dollar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsGoal">(Valfritt) Om fler än 100 besökare ger dig showdonationer får du en bonus på 20 000 dollar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsGoalDone">Fler än 100 besökare har donerat pengar till showen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksCriticalNeeds">Under sitt framträdande blev tillståndet för Tupoupou kritiskt och  han fick avbryta showen. Fundera på att öka antalet pauser i showschemat för att hålla Tupoupou lycklig och frisk. Var försiktig, händer det igen misslyckas du med scenariot!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksCriticalNeedsFailure">Än en gång fick Tupoupou avbryta showen på grund av sitt kritiska tillstånd. Djurparkens ägare har beslutat att Tupoupou ska fortsätta sin framgångsrika bana men du får inte träna honom längre, du är avskedad. Försök ta hand om Tupoupou bättre nästa gång!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDolphinDeadFailure">När Tupoupou är borta kan du aldrig uppnå målet att göra honom till stjärna! Du har misslyckats med scenariot.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDolphinName">Tupoupou</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowIntro">Marinshowmogul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverviewShort">Skapa en 5-stjärnig marinshow som ett yttersta bevis på ditt artisteri! Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp den uppgraderade showplattformen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverview">Ditt fantastiska rykte som skapare av populära marinshower har uppmärksammats av ägarna till en liten djurpark. De vill att du driver deras djurpark och skapar en 5-stjärnig marinshow. Du kan utveckla djurparken och showen precis som du vill.
      <p/>
      Det finns en hake - djurparkens ägare har inte råd att ge dig så mycket pengar i början. Istället erbjuder de dig ett kontant bidrag för varje stjärna du får. Till att börja med lovar de att betala 10 000 dollar när du har en 1-stjärnig show.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStars">
      Din flygfärdiga show har fått 1 stjärna! Ägarna har gett dig 10 000 dollar som de lovat. De kommer att ge dig 20 000 dollar när showen får 2 stjärnor.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStars">
      Alla pratar om din 2-stjärniga marinshow! De glada djurparksägarna har gett dig 20 000 dollar som de lovat. De vill att du förbättrar showen ytterligare. Om du får 3 stjärnor lovar de att ge dig 40 000 dollar!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStars">
      Showen har fått 3 stjärnor och folk kommer långväga ifrån för att se den. Djurparksägarna är nöjda med dina framsteg och har gett dig 40 000 dollar. Nu lovar de att ge dig 60 000 dollar när showen får 4 stjärnor. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFiveStars">
      Ryktet om showen fortsätter att spridas. Den har fått 4 stjärnor och anses som den bästa marinshowen! Du har fått 60 000 dollar. Använd dem för att tackla den sista utmaningen - en 5-stjärnig show! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowSuccessOverview">
      Din 5-stjärniga show är en fullträff! Både showen och djurparken är stora succéer. Det bästa av allt är att showen har lärt besökare från hela världen om marina djur och deras fantastiska förmågor.
      <p/>
Du har slutfört kampanjen och låst upp den uppgraderade showplattformen. Nu kan du använda den varje gång du spelar Zoo Tycoon 2: Marine Mania.      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendance">Framgång föder framgång, som man säger. Om du kan få 100 besökare till marinshowen kommer pratet om showens popularitet att locka fler besökare till showen och djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverallGoal">Skapa en 5-stjärnig marinshow.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOneStarGoal">Showen måste få 1 stjärna för att få ett kontant bidrag.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOneStarGoalDone">Showen har fått 1 stjärna!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStarsGoal">Showen måste få 2 stjärnor för att få ett kontant bidrag.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStarsGoalDone">Showen har fått 2 stjärnor!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStarsGoal">Showen måste få 3 stjärnor för att få ett kontant bidrag.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStarsGoalDone">Showen har fått 3 stjärnor!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStarsGoal">Showen måste få 4 stjärnor för att få ett kontant bidrag.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStarsGoalDone">Showen har fått 4 stjärnor!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendanceGoal">Få fler än 100 besökare att se showen för att locka fler besökare till djurparken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendanceGoalDone">Fler än 100 besökare har sett showen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignshort">Marinshower</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS1">Marinshowfotograf</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS1short">Marinshowfotograf</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS2">Finjustering</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS2short">Finjustering</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS3">Dubbelshow</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS3short">Dubbelshow</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS4">Stjärnskapare</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS4short">Stjärnskapare</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS5">Marinshowmogul</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS5short">Marinshowmogul</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
