<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:welcome">Välkommen till Zoo Tycoon 2: Marine Mania! I denna självstudiekurs lär du dig hur du bygger en enkel inhägnad, ändrar biotop, lägger till marina djur, installerar ett vattenfilter m.m. När du är redo att sätta igång klickar du på knappen med bocken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanelHeading">Rutan Byggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel">Nu ska vi bygga en bassäng! Klicka på knappen Byggnad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanelCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTabHeading">Bassängbyggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab">Klicka på fliken Bassängbyggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTabCompleted">Att bygga bassängväggar går till på i stort sett samma sätt som att bygga staket. Det finns tre grundlägen för bassängväggar - placering av friformsbassäng, placering av rektangulär bassäng och placering av åttahörnig bassäng. Till skillnad från staket börjar du i läget placering av rektangulär bassäng som standard. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWallHeading">Bassängvägg i plexiglas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWall">Klicka på ikonen bassängvägg i plexiglas för att markera den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWallCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWallsHeading">Bassängbyggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWalls">Ser du konturen av en stor rektangel i jorden i slutet av gången? Där ska du placera bassängen. Klicka först på ikonen för bassängväggen i plexiglas på panelen Tankbyggnad. Klicka därefter i rektangelns övre vänstra hörn nära fontänen för att förankra ett hörn av bassängen. Dra markören till det nedre högra hörnet, nära rabatten. När plexiglasbassängen täcker hela konturen av rektangeln i jorden klickar du för att placera bassängen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWallsCompleted">Bravo! Observera att när du bygger en bassäng så återvinns allt i bassängen - till och med byggnader. Nu ska vi lägga till en bassängingång och en donationslåda. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntranceHeading">Bassängingång</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntrance">I läget Rektangulär bassängplacering uppmanas du automatiskt att placera en bassängingång och en donationslåda när du har byggt en bassäng. Ser du en bassängingång på din markör? När du vill lägga till en ingång pekar du på platsen på bassängväggen där du vill placera ingången. Klicka för att placera bassängingången.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntranceCompleted">Eftersom djurskötare och tränare inte kan komma in i en bassäng som saknar bassängingång, måste du alltid placera en bassängingång på en bassängvägg när du har byggt en bassäng. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBoxHeading">Donationslåda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBox">Det är alltid en bra idé att placera en donationslåda nära en inhägnad bassäng. Om du vill göra det pekar du på en plats i närheten av bassängväggen - företrädesvis på en gång och klickar sedan för att placera donationslådan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBoxCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButtonHeading">Höj bassängvägg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButton">Verktyget Höj bassängvägg ökar höjden på bassängväggen. Klicka på knappen Höj bassängvägg.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButtonCompeted">Den cirkelformade blå markören visar att verktyget Höj bassäng är aktivt. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallToolHeading">Höj bassängvägg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallTool">Placera den cirkelformade blå markören i bassängen och klicka sedan för att höja bassängväggarna en nivå. Klicka och håll ned om du vill fortsätta öka höjden på bassängväggarna.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallToolCompleted">Knappen Sänk bassängvägg fungerar på liknande sätt. Det finns även ett annat sätt att höja och sänka bassängväggar - peka överst på en bassängvägg och när sedan markören visas i form av en hand, klickar du och håller ned för att dra bassängväggarna uppåt eller nedåt. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButtonHeading">Sänk bassänggolv</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButton">Nu ska vi göra din bassäng lite djupare. Klicka på knappen Sänk bassänggolv.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorToolHeading">Sänk bassänggolv</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorTool">Verktyget Sänk bassänggolv fungerar på samma sätt som verktyget Höj bassängvägg. Placera den cirkelformade blå markören i bassängen och klicka sedan för att sänka bassänggolvet så att bassängdjupet ökar. Klicka och håll ned för att fortsätta sänka bassänggolvet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorToolCompleted">Du kan även höja bassänggolven så att bassängdjupet minskar. Verktyget Höj bassänggolv fungerar på samma sätt som verktyget Sänk Bassänggolv. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectLandscapingHeading">Landskap</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectLandscaping">När du först placerar en bassäng använder bassängvattnet biotopen för den terräng som bassängen är placerad på. Eftersom bassängen byggdes på grässlätt är vattnet i den grässlättsvatten. Nu ska vi ändra den till biotopen rev så att vi kan placera en djävulsrocka i bassängen. Klicka på Landskapsfliken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWaterHeading">Djupt vatten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWater">Biotopen rev är redan markerad åt dig. Klicka på knappen Djupt vatten och klicka sedan på vattnet i bassängen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWaterCompleted">Bravo! Du har fyllt bassängen med varmt revvatten. Revbiotopen är en av fyra nya biotoper i Marine Mania. De andra nya biotoperna är bentisk, kust och pelagisk. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlantsHeading">Dekorera bassängen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlants">Nu ska vi göra bassängen mer inbjudande för en djävulsrocka! Klicka på fliken Växter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlantsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoralHeading">Markera Blågrön korall</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoral">Vi ska lägga till blågrön korall i bassängen! Klicka på ikonen för blågrön korall och placera sedan ut tre blågröna koraller i bassängen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoralCompleted">Bravo! Visste du att koraller är djur och inte växter? De är besläktade med maneter och havsanemoner. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButtonHeading">Knappen Djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButton">Du kan lägga till fler koraller, revstenar och andra dekorationer i din bassäng senare. Just nu ska vi lägga till en djävulsrocka. Klicka på knappen Djur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRayHeading">Djävulsrocka</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRay">Klicka på djävulsrockan och placera den sedan i din bassäng.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRayCompleted">Enastående! Nu ska vi lägga till ett vattenfilter, sedan är du klar. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2Heading">Rutan Byggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2">Vattenfilter är oerhört viktiga. De håller dina bassänger rena och dina djur friska. Klicka på knappen Byggnad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2Completed">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2Heading">Bassängbyggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2">Klicka på fliken Bassängbyggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2Completed">Vattenfiltret rengör vattnet och förhindrar att bassängen blir smutsig. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjectsHeading">Show- och bassängföremål</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjects">Klicka nu på fliken Show- och bassängföremål.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjectsCompleted">Några av föremålen här används bara i shower, men vattenfiltret kan användas i alla bassänger. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilterHeading">Vattenfilter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilter">Klicka på vattenfiltret och placera det precis utanför bassängen, intill en bassängvägg. Observera att du bara kan placera vattenfiltret intill vatten eller en bassängvägg.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilterCompleted">Bravo! Eftersom vattenfilter kan gå sönder måste du underhålla dem antingen genom att anställa en vaktmästare eller göra det själv i Första person-läge.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:tutorial_complete">
         
         
         
 		Grattis, du har genomfört självstudiekursen i enkel bassängbyggnad! Nu kan du börja bygga bassänger.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      Klicka på knappen med bocken för att starta nästa självstudiekurs. Du är redo att lära dig om avancerad bassängbyggnad.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
      Klicka på X-knappen för att gå tillbaka till huvudmenyn.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:tankTooSmall">Bassängen är för liten! Gör den tillräckligt stor för att fylla jordrektangeln.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:incompleteTank">Den bassängen är inte klar! Kontrollera att den har fyra sammanhängande bassängväggar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:dolphinName">Beaky</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:welcome">Välkommen! I denna självstudiekurs lär du dig avancerade tekniker inom bassängbyggnad så att du kan skapa en inhägnad som kombinerar en bassäng med land. När du är redo att börja klickar du på knappen med bocken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntroHeading">Hybridbassänger</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntro">Det finns två olika sätt att bygga en hybridbassäng - en bassäng som kombinerar bassängväggar med en landinhägnad. Hybridbassänger är perfekta för djur som lever både på land och i vatten. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntroCompleted">Det finns till exempel en isbjörnsinhägnad i djurparken som är en hybridbassäng. Nu ska du bygga något i stil med den! Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastalHeading">Kustinhägnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastal">Mitt i djurparken finns en tom kustinhägnad. Det finns ett popcornstånd framför den. Rulla nu över till kustinhägnaden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastalCompleted">Nu ska vi förvandla den tomma kustinhägnaden till en hybridbassäng. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanelHeading">Landskap</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanel">Vi ska måla lite kustvatten i kustinhägnaden. Klicka på knappen Landskap.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanelCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWaterHeading">Djupt vatten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWater">Kustbiotopen har redan markerats åt dig. Måla djupt vatten på klipporna i kustlandskapsinhägnaden. Fortsätt måla tills alla klippor är täckta av djupt vatten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWaterCompleted">Bravo! Nu ska vi lägga till ett nedsänkt utsiktsområde, så att besökarna ser bättre in i bassängen. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitatHeading">Miljömodif.verktyg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitat">Klicka på fliken Miljömodifieringsverktyg.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitatCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitchHeading">Skapa dal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitch">Vi ska sänka marken framför bassängen så att besökarna får en undervattensvy. Klicka på verktyget Skapa dal och måla sedan en dal längs gången precis utanför bassängväggen. Sänk ned området från popcornståndet till donationslådan. Isbjörnsinhägnaden är ett exempel på vad du försöker skapa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitchCompleted">Du klarade det! Detta skulle vara en perfekt inhägnad för kaliforniska sjölejon. Det finns några småsaker kvar att fixa, som att jämna till gången, men vi lämnar det och går vidare. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagicHeading">Pelagisk bassäng</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagic">Nu ska vi lära oss hur man gör en hybridbassäng på ett ännu enklare sätt. Leta rätt på den pelagiska bassängen intill kustinhägnaden - det är den med havslädersköldpaddor i. Rulla nu över till den pelagiska bassängen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagicCompleted">På baksidan av den pelagiska bassängen finns en inhägnad med en skattkista. Vi ska skapa en hybridbassäng genom att kombinera inhägnaden och den pelagiska bassängen. Du kan göra det i ett steg! Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:pullDownTankWallHeading">Dra bassängväggen nedåt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:pullDownTankWall">Placera markören överst på den bakre bassängväggen - bassängväggen närmast skattkistan. När markören förvandlas till en handikon trycker du och håller ned SKIFT-tangenten. Klicka och dra sedan bassängväggen i riktning nedåt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:putDownTankWallCompleted">När du använder SKIFT-tangenten på det här sättet kan du sänka en vägg åt gången så att djuren får tillgång till både vatten- och landområdena i inhägnaden. Du har just skapat en hybridbassäng!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:tutorial_complete">
         
         
         
         
         Grattis, du har genomfört självstudiekursen inom avancerade byggnadstekniker! Nu kan du experimentera med och skapa läckra hybridbassängkombinationer.
         
         
         
         <p/>
         
         
                
			Klicka på knappen med bocken om du vill spela nästa självstudiekurs. Du är redo att lära dig hur man lär vattenlevande djur att utföra trick.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Klicka på  X-knappen för att gå tillbaka till huvudmenyn.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:welcome">Välkommen! I denna självstudiekurs lär du dig två olika sätt att träna djur att utföra konster som besökarna älskar att beskåda. När du är redo att börja klickar du på knappen med bocken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntroHeading">Träna djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntro">I Zoo Tycoon 2: Marine Mania kan du lära vissa marina djur att utföra inövade beteenden, eller konster, som de sedan kan utföra under marinshower. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntroCompleted">Du kan träna djur i alla bassänger som har en bassängingång och ett träningsområde. Det är inte alla djur som kan tränas - en stor vithaj går t.ex. inte att träna! Delfiner däremot lär sig snabbt och utför alla sorters konster. Vi ska lära ut hoppkonsten till flasknosdelfinen i denna bassäng. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphinHeading">Välj delfin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphin">Leta rätt på Beaky, en flasknosdelfin, i bassängen. Klicka på Beaky för att markera honom.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphinCompleted">Toppen! När du markerar ett djur visas Informationspanelen för djuret i det nedre högra hörnet på skärmen. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTrainingHeading">Träna djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTraining">Klicka på knappen Träna i första person. När ett träningsområde visas på din markör pekar du på den plats i Beakys bassäng där du vill placera träningsområdet, och klickar sedan för att placera det.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTrainingCompleted">Träningsområden behövs för att lära ut konster. Om det inte redan finns en bassäng när du klickar på knappen Träna i första person, uppmanas du automatiskt att placera en. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingAreaHeading">Placera träningsområde</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingArea">Klicka i Beakys bassäng för att placera ut träningsområdet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingAreaCompleted">Panelen Träna djur öppnas automatiskt när du lägger till ett träningsområde. På panelen Träna djur visas alla konster som ett djur kan lära sig. Varje konst har en svårighetsgrad, som anger hur duktigt djuret är på att utföra olika konster. För tillfället kan Beaky inga konster, men det ska det bli ändring på! Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpHeading">Hoppa i konstområdet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJump">På panelen Träna djur visas de konster som djuren kan lära sig. Träningsnivån visar hur bra varje djur kan konsten. Just nu kan inte Beaky mycket om någon av konsterna. Vi ska lära honom! Klicka på knappen Hoppa i konstområdet för att övergå till Träningsläget.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpCompleted">I läget Träning använder du träningspinnen för att träna djur. Det gör du genom att spåra en gest, eller rörelse, med träningspinnen. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntroHeading">Spåra gester</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntro">Under djurträning rör sig spåraren längs en gestlinje. Spåraren består av en ring och en pil. Den är placerad till vänster om gestlinjen. Gestlinjen är en stor gul linje som kurvar sig framför dig. Din uppgift är att hålla träningspinnen över spåraren medan den rör sig längs gestlinjen. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntroCompleted">Då och då måste du trycka på vissa tangenter medan du spårar en gest. För denna konsten måste du klicka överst på kurvan. För andra konster kan du exempelvis behöva trycka på någon av PIL-tangenterna. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOneHeading">Börja träning</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOne"></LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOneCompleted">När du är klar klickar du på knappen med bocken för att stänga fönstret, och klickar sedan på spåraren för att börja träna.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOneHeading">Belöna delfin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOne">Tryck på BLANKSTEG för att belöna Beaky med en fisk.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOneCompleted">Några saker som du bör komma ihåg om konster och träning: Djur lär sig egentligen ingenting förrän du belönar dem. Ju högre konstpoäng ett djur har, desto mer lär det sig. Efter hand som ett djurs träningsnivå i en konst höjs, så utför det konsten bättre. När ett djur behärskar en konst kan det hända att nya konster låses upp. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwoHeading">Hoppa i konstområdet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwo">Vi gör samma konst igen så att vi kan lära oss några avancerade tekniker. Klicka på knappen Hoppa i konstområdet för att övergå till läget Träning.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwoCompleted">Den här gången ska vi hålla ett nära öga på spåraren medan den rör sig. Ser du de små gnistorna som skjuter ut från spåraren? Notera färgen på gnistorna. Gröna gnistor betyder att du sköter dig bra. Gula och orangefärgade gnistor betyder att du hamnat lite efter. Röda gnistor betyder att du inte tjänat några poäng eftersom din träningspinne är för långt från spåraren. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwoHeading">Börja träning</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwo"></LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwoCompleted">Om du vill återgå till träning klickar du på knappen med bocken för att stänga detta fönster och klickar därefter på spåraren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwoHeading">Belöna delfin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwo">Bra jobbat! Tryck på BLANKSTEG för att belöna Beaky med en fisk.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwoCompleted">Ju mer du tränar ett djur i att utföra en konst, desto bättre blir det. Ju bättre ett djur är på en konst, desto svårare blir det att träna mer på den konsten. Varje konst har tre träningssvårighetsnivåer. När du övergår från en svårighetsnivå till en annan, kan du märka att spåraren rör sig snabbare, att det finns fler knappar att trycka på, eller att formen på en gest ändras. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanelHeading">Stänga panelen Träna djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanel">Även om det är kul att träna dina egna djur, kan du anställa tränare som tränar dem åt dig. Nu ska vi lära oss hur du använder tränare. Stäng först panelen Träna djur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanelCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanelHeading">Personal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanel">Tränare är en typ av personal, som djurskötare och pedagoger. Klicka på knappen Personal för att öppna Personalpanelen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanelCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainerHeading">Placera tränare</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainer">Klicka på tränarikonen och klicka sedan någonstans i djurparken för att placera en tränare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainerCompleted">Tränare fungerar som djurskötare på vissa sätt. En tränare som saknar bestämda uppgifter söker automatiskt reda på marina djur som de kan träna. Tränare kan även träna marina djur som har förmågan att lära sig konster. Djuret måste vara på bra humör för att en tränare ska kunna träna det. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainerHeading">Välja tränare</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainer">Du kan även ge en tränare i uppgift att arbeta med en eller flera bestämda djur. Om du vill göra det, klickar du först på den tränare som du vill tilldela uppgiften till.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainerCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTabHeading">Fliken Träningsuppgifter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTab">Klicka nu på fliken Träningsuppgifter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTabCompleted">På denna panel kan du välja de djur som du vill tilldela till den valda tränaren. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignmentHeading">Lägg till ny arbetsuppgift</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignment">Klicka på knappen Lägg till ny arbetsuppgift för att aktivera träningsuppgiftsmarkören.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignmentCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphinHeading">Välj delfin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphin">Klicka nu på Beaky med träningsuppgiftsmarkören.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphinCompleted">Bravo! Beakys namn visas nu i arbetsuppgiftslistan och tränaren som du valde har utsetts som tränare åt Beaky. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButtonHeading">Panelen Tränarens träning</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButton">När ett djur har tilldelats tränaren kan du välja om du vill tala om för tränaren vilka bestämda konster han ska lära djuret. Klicka på knappen bredvid Beakys namn i arbetsuppgiftslistan för att öppna Träningspanelen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButtonCompleted">På den här panelen kan du ange vilka konster du vill att Beaky ska lära sig. En bock bredvid en konstikon betyder att du gett tränaren i uppgift att lära ut den konsten. Om alla konster är förbockade lär tränaren djuret samtliga konster. Han börjar med det enklaste. Klicka på knappen med bocken i detta fönster för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimalsHeading">Träna flera djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimals">Du kan ge en tränare i uppgift att träna flera djur i flera bassänger. Ju fler djur du tilldelar till en tränare, desto mindre tid har förstås tränaren med varje djur. Om du ger en tränare i uppgift att träna djur i olika bassänger måste du komma ihåg att det tar tid för tränaren att ta sig mellan dem. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimalsCompleted">Tränare kan bara träna djur i bassänger som har en bassängingång (en plattform med en stege). Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:tutorial_complete">
         
         
         
         Grattis, du har genomfört självstudiekursen inom djurträning! Nu kan du lära dina marina djur alla sorters konster!
         
         
         
         <p/>
         
         
                
			Klicka på knappen med bocken för att spela nästa självstudiekurs. Du är redo att lära dig skapa marinshower som gör besökarna stormförtjusta. 
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Klicka på  X-knappen för att gå tillbaka till huvudmenyn.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:welcome">Välkommen! I denna självstudiekurs lär du dig skapa och schemalägga marinshower. När du är redo att börja klickar du på knappen med bocken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntroHeading">Showbassänger</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntro">Innan du kan skapa en marinshow behöver du en showbassäng. En showbassäng skiljer sig från en inhägnad bassäng i två avseenden. För det första är det bara en showbassäng som använder en showplattform. För det andra, även om marina djur uppträder i showbassänger kan de inte leva i dem hela tiden - det är svårt att äta eller sova medan en show pågår! Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntroCompleted">I denna djurpark finns tre bassänger. I den ena finns en flasknosdelfin och i den andra en djävulsrocka. Mittenbassängen är tom, vilket gör den perfekt lämpad som showbassäng! När du byggt en showbassäng kan du skapa marinshower där delfinen och djävulsrockan uppträder. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanelHeading">Rutan Byggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanel">Innan du kan skapa en showbassäng måste du lägga till en showplattform i mittenbassängen. Klicka på knappen Byggnad igen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanelCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjectsHeading">Show- och bassängföremål</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjects">Showplattformen finns på den nya Show- och bassängföremålpanelen. Klicka på fliken Show- och bassängföremål.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjectsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatformHeading">Showplattform</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatform">Klicka på showplattformikonen, peka sedan på den plats i bassängen där du vill placera den. Klicka för att placera plattformen i bassängen. Observera att du bara kan placera en showplattform intill en bassängvägg.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatformCompleted">MC:n leder marinshower från showplattformen. Du kan även använda showplattformen för att planera marinshower. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortalHeading">Bassängportal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortal">När du lägger till en showplattform uppmanas du automatiskt att lägga placera ut bassängportaler. Med bassängportaler kan djuren förflytta sig från den inhägnade bassängen, där de lever, till showbassängen, där de uppträder. Du kan endast placera bassängportaler i bassängväggar. Vi ska nu ansluta delfininhägnaden och späckhuggarinhägnaden till showbassängen. Du har redan en bassängportal vid markören, så du behöver bara klicka på bassängväggarna för att placera ut portalerna.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortalCompleted">Bra gjort! Nu kan djuren simma till showplattformen och uppträda. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstandHeading">Stor läktare</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstand">Nu ska vi lägga till en stor läktare så att gästerna kan sitta ned och njuta av din marinshow. Placera den framför showbassängen med sittplatserna riktade mot bassängen. Utrymmet mellan rabatterna är en fin plats. Klicka på den stora läktaren och klicka sedan på platsen där du vill placera den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstandCompleted">Toppen! Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:rotateGrandstand">Rotera läktaren så att den är riktad mot bassängen och placera den sedan igen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscapingHeading">Landskap</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscaping">Showbassängen innehåller för närvarande vatten från grässlättsbiotopen. Vi måste ändra biotopen för vattnet till en annan typ, någon som båda showdjuren gillar. Klicka på Landskapsfliken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscapingCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatformHeading">Välj showplattform</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatform">Nu ska vi sätta upp en show! Klicka på showplattformen i showbassängen för att skapa en show.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatformCompleted">På panelen Information om showplattform kan du redigera, ta bort, ange ordning för och ändra ordning på shower. Först måste du dock skapa en show. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShowHeading">Skapa show</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShow">Klicka på knappen Skapa show.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShowCompleted">Du bör nu se Showblandaren. Med Showblandaren kan ett djur utföra flera konster under en show. Med den kan även flera djur utföra konster samtidigt. Vi ska skapa en enkel show där delfinen och djävulsrockan uppträder. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOneHeading">Lägg till djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOne">Lägg först till delfinen i showen. Klicka på Lägg till djur och markera sedan flasknosdelfinen (och endast den) i listan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOneCompleted">Observera att listan endast innehåller showdjur i inhägnade bassänger med en bassängportal som är ansluten till en showbassäng. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwoHeading">Lägg till djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwo">Vi ska låta djävulsrockan uppträda i showen också. Klicka på Lägg till djur igen och välj sedan djävulsrockan i listan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwoCompleted">Nu när båda djuren har lagts till showen ska vi tilldela konster till dem. I showens inledningsnummer ska vi låta delfinen och djävulsrockan utföra sina konster samtidigt. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOneHeading">Lägga till ny konst</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOne">Om du vill tilldela en konst till flasknosdelfinen klickar du på delfinens Lägg till ny konst-knapp och väljer sedan en konst i listan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOneCompleted">När du tilldelar en konst till ett djur skapas ett konstområde eller showrekvisita automatiskt. Du kan plocka upp konstområdet eller showrekvisitan och flytta dem var du vill i showbassängen. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrickHeading">Lägga till ny konst</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrick">Nu när du har schemalagt delfinens inledningskonst, ska vi göra samma sak för djävulsrockan. Klicka på djävulsrockans Lägg till ny konst-knapp och välj sedan en konst i listan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrickCompleted">När showen börjar kommer delfinen och djävulsrockan att utföra sina konster ungefär samtidigt. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwoHeading">Lägga till ny konst</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwo">För det andra numret ska vi tilldela en annan konst till delfinen. Klicka på flasknosdelfinens Lägg till ny konst-knapp och välj sedan en annan konst i listan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwoCompleted">Observera att du kan kalla showen vad du vill, speciellt om du tycker att "Show 1" låter lite tråkigt. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShowHeading">Spara och avsluta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShow">Klicka på knappen med bocken i Showblandaren för att spara din show och avsluta Showblandaren. Showplattformen öppnas automatiskt när du har skapat en show.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShowCompleted">Nu återstår bara ett par saker att göra innan du kan titta på din show! Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreakHeading">Lägg till paus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreak">Djuren behöver få en paus från showerna. Om ett djur tillbringar för mycket tid med att uppträda blir det olyckligt, och olyckliga djur vägrar att uppträda. Lägg till en paus efter showen så att flasknosdelfinen och djävulsrockan fortsätter vara på gott humör. Det gör du genom att klicka på knappen Lägg in paus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreakCompleted">Luta dig nu tillbaka och njut av showen! Lägg märke till att du kan titta på den från läktarna när du är i besökarläget. När showplattformen är öppen körs alla schemalagda shower i den ordning de skapades. När alla shower har genomförts börjar de om på nytt och upprepas i samma ordning. När du har tittat färdigt på showen klickar du på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShowHeading">Inaktivera show</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShow">På panelen Showplattform utförs många viktiga showaktiviteter. Du använder den för att lägga till nya shower. Du använder den för att redigera, visa, ändra ordning på och ta bort befintliga shower. Du använder den också för att tillfälligt inaktivera en show. Klicka på knappen med bocken bredvid namnet på den show vi just skapat för att tillfälligt inaktivera den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShowCompleted">Bravo! Besökarna betygsätter shower med stjärnor - ju mer de tycker om en show, desto fler stjärnor ger de den. Besökarna gör donationer till djurparken när de tycker om din show, så tänk på att placera en donationslåda i närheten av varje showbassäng. Observera att populariteten för varje kont ändras med tiden. Försök att schemalägga shower som innehåller populära konster, och glöm inte att uppdatera dina shower när andra konster ökar i popularitet. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:tutorial_complete">
         
         
         
         Grattis, du har genomfört självstudiekursen inom marinshower! Nu kan du skapa fantastiska marinshower.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
			Klicka på knappen med bocken för att spela nästa självstudiekurs. Du är redo att lära dig några nya funktioner i Zoo Tycoon 2: Marine Mania.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Klicka på  X-knappen för att gå tillbaka till huvudmenyn.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:welcome">Välkommen! I denna självstudiekurs lär du dig om Pipetten, terrängfunktionsfilter, hur du simmar med delfiner och andra nya funktioner i Zoo Tycoon 2: Marine Mania. När du är redo att börja klickar du på knappen med bocken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscapingHeading">Landskap</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscaping">Det finns också några nya sätt att utföra uppgifter. Exempelvis målas landskapsobjekt - träd, växter och stenar - annorlunda. Klicka på knappen Landskap för att ta lära dig hur de här nya sätten fungerar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscapingCompleted">Ökenbiotopen är redan vald åt dig. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOneHeading">Måla landskap</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOne">Observera att utseendet på Landskapspanelen har ändrats. Du målar inte längre in terrängfunktioner genom att välja biotopverktygen längst ned på panelen. Med det nya terrängfunktionsfiltret kan du istället lägga till träd, växter och stenar medan du målar landskapet. Om du vill lära dig hur de fungerar klickar du först på Sand och målar sedan lite sand i det stora jordfältet som är omgivet av rabatter nära djurparkens entré.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOneCompleted">Alla tre terrängfunktionsfilter är avstängda för tillfället. När du målar sand ser du inga träd, växter eller stenar. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocksHeading">Stenfilter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocks">Du kan aktivera alla eller en kombination av terrängfilter. Klicka bara på ett terrängfunktionsfilter för att aktivera det. Okej, nu är det dags att pröva. Klicka på stenfiltret för att aktivera det.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocksCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwoHeading">Måla landskap</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwo">Bra gjort! Nu ska du måla lite mer sand.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwoCompleted">Eftersom stenfiltret är på målar du i stenar när du målar ökenlandskapet. Observera att terrängfunktionsfiltren gör att du får bättre kontroll över vad som läggs till eller inte läggs till i ditt landskap. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTreeHeading">Välja träd</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTree">Zoo Tycoon 2: Marine Mania levereras med en massa nya, häftiga funktioner, bland annat Pipetten. Pipetten är ett snabbt och enkelt sätt att placera ut en kopia av nästan alla objekt i spelet. Vi ska nu använda den på balsamgranen bredvid hamburgerbaren. Leta reda på balsamgranen och klicka sedan på den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTreeCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTreeHeading">Pipetten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTree">Klicka på Pipetten. Lägg märke till att en exakt kopia av balsamgranen visas på din markör. Peka där du vill placera trädet och klicka sedan för att placera det.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTreeCompleted">Pipetten fungerar inte på alla föremål. I ett kampanj- eller scenariospel fungerar den inte på föremål som du saknar tillräcklig berömmelse för. Vidare fungerar inte pipetten på föremål som kräver forskning som inte genomförts. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRayHeading">Välja djävulsrocka</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRay">Du kan också kopiera djur på ett liknande sätt. Leta reda på bassängen med djävulsrockor och klicka sedan på en djävulsrocka för att markera den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRayCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendationsHeading">Djurskötarens råd</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendations">Klicka på knappen Djurskötarens råd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendationsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPictureHeading">Kopiera djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPicture">Klicka på ikonen för djävulsrockan på panelen Djurskötarens råd. Dra kopian av djävulsrockan till bassängen med djävulsrockor och klicka sedan för att placera ut den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPictureCompleted">Den här genvägen fungerar endast för djur på anskaffningspanelen. Om ett djur inte visas i listan på anskaffningspanelen, kommer du inte att kunna kopiera det i ett scenario eller en utmaning. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendationsHeading">Stänga Djurskötarens rekommendationer</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendations">Klicka på knappen Djurskötarens rekommendationer för att stänga panelen Djurskötarens rekommendationer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendationsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStatsHeading">Snabbfakta om djurparken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStats">Zoo Tycoon 2: Marine Mania innehåller några nya metoder för att samla information om din djurpark. Klicka på knappen Snabbfakta om djurparken för att öppna panelen Snabbfakta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStatsCompleted">Det finns två nya flikar på panelen Snabbfakta - fliken Information om byggnad och fliken Information om donationslåda. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTabHeading">Information om byggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTab">Byggnadslistan ger dig snabb tillgång till information om alla byggnader i djurparken. Du kan se hur länge en byggnad har varit öppen, dess totala vinst hittills och dess genomsnittliga månadsvinst. Klicka på fliken Information om byggnad för att öppna Byggnadslistan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTabCompleted">Precis som med andra listor på Snabbfaktapanelen kan du klicka på namnet på en byggnad för att komma direkt till den. Den nya fliken Information om donationslåda ger dig snabb tillgång till information om alla donationslådor i djurparken. Den fungerar på samma sätt som fliken Information om byggnad. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStatsHeading">Stäng Snabbfakta om djurparken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStats">Klicka på X-knappen på panelen Snabbfakta för att stänga den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStatsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphinHeading">Välj delfin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphin">Att simma med flasknosdelfiner och andra marina djur är en av de mest spännande nya funktionerna i Zoo Tycoon 2: Marine Mania. Nu ska vi simma med en delfin! Leta först reda på delfinbassängen. Klicka sedan på delfinen för att välja den.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphinCompleted">Med funktionen Simma med djur kan du komma in i flasknosdelfininhägnaden och simma med ett av dessa magnifika djur. Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButtonHeading">Simma med djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButton">Klicka på knappen Simma med djur för att simma med en flasknosdelfin. Ha det så kul på åkturen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButtonCompleted">Klicka på knappen med bocken när du har simmat klart och vill fortsätta med självstudiekursen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadViewHeading">Simma i besökarläge</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadView">Vet du att du även kan simma i bassänger och dyka under vattnet i besökarläget? Det fungerar på liknande sätt som att gå runt i djurparken i besökarläge. (Observera att om din mus har ett scrollhjul så kan du använda det för att dyka ner eller stiga uppåt när du simmar). Klicka på knappen Övergripande vy för att fortsätta med självstudiekursen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadViewCompleted">Du kan till och med ta fotografier medan du simmar under vattnet! Klicka på knappen med bocken för att fortsätta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysicsHeading">Förbättrad bollfysik</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysics">Här är ytterligare en rolig funktion: förbättrad objektfysik. Detta innebär att djurens leksaker och lekbollar rullar och studsar bättre än någonsin. Testa funktionen genom att leta reda på den runda gropen som är omgiven av lekbollar. Den finns nära djurparkens baksida. Släpp några bollar i gropen och se hur de rullar. Försök att sparka omkring bollarna i besökarläget! När du är klar klickar du på piratskeppet i sjölejoninhägnaden för att slutföra den här självstudiekursen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysicsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:tutorial_complete">
         
         
         
         Grattis, du har slutfört alla självstudiekurser för Zoo Tycoon 2: Marine Mania! Nu kan du skapa fantastiska djurparker och spännande marinshower. Ta en titt på de 20 nya djuren, 20 nya utmaningarna, 3 nya kampanjerna och flera nya föremål som vi lagt till bara för din skull. Vi hoppas att du utforskar och experimenterar, och upptäcker en massa kul!
			
         
         
   <p/>
         
         
         
			Glöm inte att spela de andra självstudiekurserna när du vill lära dig mer om Zoo Tycoon 2. De är markerade med en bokikon.

         
         
         <img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
         <p/>
         
         
         
      	Klicka på X-knappen för att gå tillbaka till huvudmenyn. 
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_campaignname">Självstudiekurser för Marine Mania</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1">Självstudiekurs 1: Grunderna i bassängbyggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1short">Grunderna i bassängbyggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1overviewshort">Lär dig grunderna i hur man bygger en inhägnad bassäng för marina djur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2">Självstudiekurs 2: Hybridbass.byggn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2short">Hybridbassängbyggnad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2overviewshort">Lär dig hur du skapar hybridinhägnader som kombinerar land och vatten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3">Självstudiekurs 3: Träna djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3short">Djurträning</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3overviewshort">Lär dig hur tränar showdjur i att utföra konster.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4">Självstudiekurs 4: Skapa shower</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4short">Skapa shower</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4overviewshort">Lär dig hur du skapar och schemalägger marinshower.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5">Självstudiekurs 5: Funktioner i Marine Mania</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5short">Funktioner i Marine Mania</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5overviewshort">Lär dig om flera av spelets nya och förbättrade funktioner.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
