<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingintro">Djurskötarkurs</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverview">
         
          Du har fått ditt livs chans att ta över en liten djurpark där du bor. Men innan du får börja ta hand om alla djuren på egen hand vill den nuvarande ägaren se till att du förstår att olika djur behöver olika miljöer att leva i, så kallade biotoper. Han har gett dig tre djur som han vill att du ska placera i en inhägnad med rätt biotop. 
         
         <p/>
         
          Djuren finns i var sin bur nära huvudingången till din djurpark. När du markerar buren ser du i informationspanelen vilket djur som finns i den. Du kan lyfta upp buren och flytta den, precis som vilket annat objekt som helst. Om du vill släppa ut ett djur ur buren klickar du på knappen Släpp ut djuret i informationspanelen för djuret. När du har släppt ut det kan du använda informationsflikarna om du vill ha mer information om djuret. 
         
         <p/>
         
          Du måste flytta alla djuren och släppa ut dem från burarna i sina rätta miljöer. 
         
         <p/>
         
          För att försäkra sig om att du kan grunderna har han bett dig att driva djurparken under en månad och se till att alla djuren överlever. TIPS: För att hålla djuren vid liv måste du ge dem mat och vatten.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverviewshort">Du har fått chansen att ta över en liten djurpark, men först måste du bevisa att du vet att olika djur behöver olika biotoper att leva i. Flytta varje djur till inhägnaden med rätt biotop och sköt om djurparken i en månad. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp blomsterpelaren!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingSuccessoverview">Bra gjort! Du förstår verkligen att olika djur behöver olika typer av miljöer för att de ska kunna leva och må bra i en djurpark.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingFailureoverview">Djur är levande, kännande varelser, och du måste ta hand om dem ordentligt för att de ska överleva. Om du inte sköter om dem regelbundet och på rätt sätt kan de bli sjuka.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingresult">Ett välmående djursamhälle!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoal">Släpp ut varje djur från sin bur och placera det i inhägnaden med rätt biotop.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalOK">Bra! Dina djur känner sig verkligen som hemma där du har placerat dem.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoal">Ta hand om djurparken i en månad och se till att alla tre djuren finns kvar i slutet av månaden.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoalOK">Bra jobbat! Du har klarat det första testet genom att hålla djuren vid liv i en månad.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalFailed">Å nej! Ett av djuren har dött! Du har tyvärr visat att du inte klarar av att driva djurparken och ta hand om djuren i en månad.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpintro">Djurskötarkurs</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverview">
         
          Det finns ett antal saker du måste göra för att djuren ska må bra och för att besökarna ska trivas på din djurpark. När du börjar arbeta tar du itu med en sak i taget för att se till att din djurpark blir ett populärt besöksmål. 
         
         <p/>
         
          Din nybörjardjurpark har fått ett par zebror. Besökarna gillar att se djur som interagerar med varandra, så de här två djuren kommer att hjälpa dig att dra fler besökare.  
         
         <p/>
         
          Skapa en inhägnad med rätt biotop för dina zebror, och se till att de får rätt föda och inte behöver vara törstiga.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverviewshort">Det finns ett antal saker du måste göra för att djuren ska må bra och för att besökarna ska trivas på din djurpark. När du börjar arbeta tar du itu med en sak i taget för att se till att din djurpark blir ett populärt besöksmål. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp blomsterpelaren!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpFailedoverview">Tyvärr har din djurpark inte riktigt blivit så bra som det var tänkt så här i början. Det är viktigt att du tar hand om dina djur i tid.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOne">Skapa en lämplig miljö för dina zebror.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneA">Se till att dina zebror får rätt föda och att de inte behöver vara törstiga.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneOK">Fint jobbat! Dina nya djur trivs bra i sina nya miljöer.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneAOK">Bravo! Du har sett till att dina zebror får rätt mat och att de inte behöver vara törstiga.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessoverview">Nu när det börjar komma besökare till din djurpark måste du göra besöket så trevligt som möjligt för dem. Besökare brukar bli hungriga och törstiga så det är viktigt att det finns matställen. Placera ut ett korvstånd och en läskedrycksbar i djurparken så att besökarna får det lite trevligare.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwo">Placera ut ett korvstånd och en läskedrycksbar i din djurpark.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwoOK">Bravo! Nu har dina besökare någonstans att gå när de blir hungriga och törstiga!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessTwooverview">
         
          Även om din djurpark är liten har du fått en bra start. Ryktet om hur trevlig den är sprids, men det vore ännu bättre om du kunde få göra lite reklam. En journalist har erbjudit sig att skriva en artikel om din djurpark och har bett om en bild på dina zebror. Det allra senaste i alla tidningar om djur är att man använder olika objekt för att stimulera djurens leksinne. Journalisten vill därför ha två bilder - en där en zebra springer omkring, och en där en av dem undersöker en klöspåle som hjälper dem att hålla en god hygien. 
       
         <p/>
         
          Du måste undersöka klöspålen för att kunna ta bilden.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThree">Skaffa fram två bilder för att göra reklam för din djurpark. Fotografera en zebra som springer omkring, och ta sedan en bild till av en zebra som kliar sig mot klöspålen. TIPS: Zebror använder klöspålar för att hålla en god hygien. En riktigt smutsig zebra använder gärna en klöspåle.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThreeOK">Bilderna blev fantastiskt bra. Massor av människor har sett att de här nya djuren kan beskådas på din djurpark!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessThreeoverview">
         
          Du blir mer och mer känd, och nu har du fått ett erbjudande om att få låna två djur till. Du har fått två jaguarer till parken och du får behålla dem i två månader. Se till att djuren trivs under den här tiden genom att skapa en lämplig miljö med tillräckligt med plats för dem att röra sig på, rätt sorts mat och gott om vatten, och du bör också se till att de kan vila när de vill. Det kan också vara en god idé att använda träd för att skapa skuggiga områden. 
         
         <p/>
         
          Jaguarerna finns i burarna vid huvudentrén.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFour">Skapa ett ny inhägnad för jaguarerna och se till att alla deras grundläggande behov uppfylls.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourOK">Jättebra! Dina jaguarer trivs fint!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourFailed">Nu är det tyvärr dags att lämna tillbaka djuren. De trivdes aldrig riktigt bra i sin nya miljö.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFouroverview">
         
          Allting fungerar smidigt. Artikeln om zebrorna höjde besökssiffrorna och jaguarerna drog ännu mer folk. Nu börjar din djurpark bli riktigt välkänd och du får allt bättre möjligheter att skaffa ännu intressantare djur. 
         
         <p/>
         
          Nästa steg är att börja tillgodose dina djurs mer avancerade behov. De djur som blir så väl omhändertagna kan komma att föröka sig, och då får du ännu fler djur att visa upp.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFive">Uppfyll jaguarernas avancerade behov.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveOK">Mycket bra jobbat! Dina jaguarer mår hur bra som helst! Om du fortsätter jobba på det här sättet, så har du snart en riktigt välmående djurpark.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveFailed">Nu är det tyvärr dags att lämna tillbaka djuren. Du lyckade aldrig uppfylla deras avancerade behov.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFiveoverview">Nu har du gjort allt som behövs för att skapa grunden till en riktigt framgångsrik djurpark. Kom ihåg att alla djur har olika behov och att de trivs bäst när alla deras behov tillgodoses. Håll ett öga på dina besökare - de gillar att titta på glada djur. Om djuren inte mår bra kommer dina besökare att bli upprörda.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpresult">Din djurpark kan nu börja växa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpintro">Donationsinkomster</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverview">
         
          Genom att utföra de grundläggande uppgifterna med att skaffa nya djur, uppfylla deras grundläggande behov, se till att dina besökare trivs och förbättra inhägnaderna så att djurens mer avancerade behov uppfylls, kan du se till att din djurpark blir ännu mer berömd. Detta innebär också att du får fler och fler besökare. Glada djur innebär att besökarna blir nöjda ... och nöjda besökare kan till exempel komma att donera pengar.   
         
         <p/>
         
          Ta med dig de erfarenheter du har skaffat under startfasen, och börja skapa en växande affärsrörelse. Utveckla din grundläggande djurpark så att den blir mer berömd och du får fler besökare. Det slutgiltiga beviset på hur bra det går är hur mycket pengar som kommer in via donationer från besökarna på din djurpark.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverviewshort">Ta med dig de erfarenheter du har skaffat under startfasen, och börja skapa en växande affärsrörelse. Utveckla din grundläggande djurpark så att den blir mer berömd och du får fler besökare. Det slutgiltiga beviset på hur bra det går är hur mycket pengar som kommer in via donationer från besökarna på din djurpark. Slutför alla scenarier i den här kampanjen för att låsa upp blomsterpelaren!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpSuccessoverview">Du har lärt dig grunderna om hur man skapar en välmående djurpark. Nu är det dags att gå vidare och utveckla din djurpark ytterligare! Använd dina grundläggande kunskaper när du tar dig an större och större utmaningar - allt från att reparera förfallna byggnader till att arbeta med naturvård. Som tack för ditt arbete får du en vacker blomsterpelare. Den kan du använda för att förgylla djurparken.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpresult">Donationsinkomsterna växer! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoal">Du får 5 000 dollar i donationer från besökare.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoalOK">Bra gjort! Din djurpark har alla möjligheter att bli en femstjärnig djurpark!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraScratchingPost">Ta en bild på en zebra som använder en klöspåle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraRunning">Ta en bild på en zebra som springer omkring.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:PHZebraPhotos">Zebrabilder</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingshort">Djurskötare under utbildning</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1">Nya djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1short">Nya djur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2">Startdjurpark</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2short">Startdjurpark</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3">Efter startfasen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3short">Efter startfasen</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
