<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:entry">熱帯雨林</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  熱帯雨林は、青々としげる植物と生物多様性の豊かさを特徴とする森林で、熱帯多雨林ともいう。世界の熱帯雨林の大半は赤道から南北に緯度 10 度以内にある。最大の熱帯雨林は南アメリカ大陸のアマゾン川流域、大きな島々をふくむ南アジア、アフリカのコンゴ盆地にある。熱帯雨林は陸地の 6% ほどであるが、地球の多様な生物の 74 ～ 86% (IUCN 推定) が生息している。くわえて、まだ学名が記載されていない何万種もの昆虫や多数の植物の種も生息すると思われる。			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
                  
                  <p/>
                  
                  熱帯雨林に生息する植物と動物の種数は、熱帯雨林以外の世界のあらゆる生態系に生息する種のすべてより多い。熱帯雨林にみられる植物の種の、ほぼ 70% は木である。熱帯雨林は垂直に層をなしており、3 ～ 5 層の植物で構成されている。
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				熱帯雨林では林冠に枝や葉がしげり、日光が林床までとどくことはほとんどない。常緑樹のため、林床の落葉層はわずかで、養分は少なく落葉層が分解されてできる栄養分はすぐに樹木によってふたたび吸収される。熱帯雨林では、栄養分のほとんどが樹木にたくわえられることも大きな特徴である。
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				熱帯林は、降雨量や雨季といった気候や海抜高度、緯度、あるいは単独で存在するか、他の森林とともに存在するかによって分類される。地域的には、赤道の南北 10 度までの赤道地帯にみられる森林をさすが、熱帯より外まで広がっている場合もあって、そのような森林は亜熱帯雨林という。雨季と乾季の周期がはっきりしている地域では、熱帯季節林といわれる。熱帯林は熱帯の山地にできることもあり、そのような森林は雲霧林という。一般的によくつかわれるジャングルという言葉は、未開の、自然のままの場所を意味するヒンドゥスターニー語の jangal からきているが、英語のジャングルは木々や下生え、蔓植物が密生していて、とおりぬけることのできない熱帯林の植生を意味するようになった。熱帯雨林というとジャングルをイメージする人が多いが、実際の熱帯雨林では、樹木が密生し、林床まで日光がとどかないために、ほとんど下生えはなく、この意味で熱帯雨林はジャングルではない。			
               
               
               
              
               
               
                  
                 
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                   Content provided courtesy of
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135"> Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                   (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:entry">サバンナ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					サバンナの英名は Savanna 。Savannah ともつづる。低木や大小の樹木がまばらに生える、熱帯の草原。サバナともいう。サバンナは土壌条件、落雷や人間による火入れのために周期的におこる野火、または気候の影響で形成される。 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   <!-- _blank -->
						
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						アフリカ西部や南西部にみられるような、気候によって決定されるサバンナは、雨季と乾季の区別がはっきりしている地域に発達する。この地域では、降雨量は年間 100 ～ 400mm である。こうしたサバンナは、高木がまばらで、下層に草の生える森林サバンナから、草が優占種である真のサバンナまでいろいろある。降雨量が年間 100 ～ 200mm の場合、一般に乾季には草しか生きのこることができない。降雨量が 300mm に達すると、土壌は乾季にも低木を生存させるだけの水をためることができる。降雨量が 300mm をこえると、孤立木が生存できるだけの水がのこる。降雨量が 400mm 以上のところでは、乾季にも水分がじゅうぶんのこるので、木はもっと密生でき、梢 (こずえ) がつらなった林冠を形成し、草に陰をさしかける。
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						アフリカ東部のように降雨量の多い地域では、サバンナの植生は周期的な野火によって維持されている。雨季の終わりにかわいた草をもやしつくした火は、次に隣接する森林をもやして高木や低木の進出をおさえ、新たな草の成長をうながす。こうしたサバンナは、ヌーやシマウマなどの大型草食動物の影響もうける。動物の数が多ければ、地面をおおう草を多量に消費するために、野火がおこりにくくなる。そうなると木がふえ、サバンナを林にかえる。しかし、そのような林も、次には、木の葉を食べるゾウのような大型哺乳類によって発達がはばまれることがある。
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						土壌によって決定されるサバンナには、ベネズエラのリャノ、ブラジルのカンポ・セラードなどがある。後者は、土壌中に酸化鉄によってかたい皮殻が形成されるのが特徴である。草は土壌中でこの皮殻より上に生え、木は、根が皮殻の割れ目をたどって、もっと深い層にある地下水までたどりつけるところに生える。
				
               
               
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                    Content provided courtesy of 
 
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005. </color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:entry">高山帯</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					高山帯は、生物の分布を垂直にみた生活帯のひとつ。
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					日本の中部山岳では標高約 2500m 以上の地域をいう。低温で風雪がはげしく、低圧で酸素が少ない。また、紫外線が強く、夏季が短い。 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					生物の生育に適さないため、植物のない裸地が多く、特殊な高山植物や高山動物だけが生活している。下部は、ハイマツなどの低木が生育する低木帯になっている。
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Content provided courtesy of 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:entry">亜寒帯樹林</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/borealforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                 
					亜寒帯樹林 (亜寒帯林) は、亜寒帯 (冷帯) のかなり寒い地域に生育する森林。別名を冷帯林。日本では、北海道北部に広がる、エゾマツ、トドマツを主とする針葉樹林がこれに相当する。ミヤマハンノキなどの落葉広葉樹もまじるが、大部分は針葉樹である。
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					大部分の地域は針葉樹の原生林で、シベリアでは「タイガ」とよばれている。その分布は樹木や作物の生育期間 (月平均気温 10 ℃以上) が 4 カ月以下の地域と対応している。森林の中にはテン、キツネ、リスなどの毛皮獣が多い。産業は狩猟が主体だったが、近年は林業や農業が盛んになった。
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					タイガは、ユーラシア大陸や北アメリカ大陸の緯度 50 ～ 70 度の亜寒帯にある針葉樹林。シベリアのチュルク・モンゴル系民族の言葉で、「山の中の黒い森林」を意味する。狭義のタイガに相当するシベリアの針葉樹林は、西はウラル山脈から東は太平洋分水嶺 (ぶんすいれい) 山地まで、北は北極圏から南はシベリアの南限をなす山地まで、シベリアの総面積の約 70% 、日本の面積の 19 倍にもおよぶ地帯に分布している。
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					エニセイ川以東の東シベリアでは、一般にカラマツ類が優勢で、比較的見通しのよい明るい森林であるのに対して、西シベリアでは、エゾマツやトウヒ類を主としたうっそうとした森林となる。 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					<!-- _blank -->
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Content provided courtesy of 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.	     
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:entry">砂漠</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/desert_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					砂漠は、年間降雨量が 250mm 以下で、蒸発量のほうが降雨量よりも多く、たいていの場合平均気温が高いことを特徴とする地域。土壌に水分が不足し、空気中の湿気が少ないために、日光のほとんどが地面まで到達する。日中の気温は日陰で 55 ℃に達することもある。夜間には、地面が熱を大気中に放射するので、温度は氷点近くまでさがることがある。砂漠は、気候のパターンと地形との組み合わせで形成される。
					
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					大部分の砂漠は大気の流れや海流の影響により形成される。北回帰線と南回帰線沿いの地域ではあたたかい気団により砂漠がつくられる。その他の砂漠は海流の影響によるもので沿岸地域にみられる。この地域では冷たい気団により霧やもやは発生するものの、少量の雨しかふらない。
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Content provided courtesy of 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:entry">草原</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/grassland_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               草原は、イネ科とカヤツリグサ科の草、その他の飼料になりうる植物が植物相を優占する生態系。温帯の草原には 50 種以上の維管束植物が、熱帯草原には 200 種以上が生えることがあるが、ふつうは 2 、3 種のイネ科の草が地上のバイオマス (生物量) の 60% 以上を占める。
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				草原には自然草原、半自然草原、さらに農耕によって造成された人工草原がある。自然草原は大陸の広大な陸地を占めているか、かつて占めていたことがある。代表的なのは北アメリカのプレーリーや平原、南アメリカのパンパやパラモ、南アフリカのベルト、そしてユーラシアのステップである。温帯の自然草原は年降水量が 250 ～ 750mm で、蒸発率が高く、毎年季節的に乾燥する地域に発達する。 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				熱帯の草原は雨季と乾季がはっきりしている地域に発達する。こうした気候地域の周辺では、草原の維持には火事が重要な意味をもつ。湿潤な地域では森林がはいりこむのを阻止し、半乾燥気候地帯では砂漠生の低木の進出をふせぐからである。
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				半自然草原は、森林がそだつのにじゅうぶん湿潤な地域にみられる。遷移草原ともよばれるこうした地域は、森林伐採の結果できた草原で、火入れ、採草、放牧で維持されなければ、やがて森林にもどるはずである。採草地や牧草地のような人工草原は、人為的に草を植えて造成され維持される。このような草地は、ふつう 1 、2 種のイネ科の草本とクローバーやアルファルファのようなマメ科植物からなる。 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				世界の自然草原は多様な動物相の生息場所となるか、少なくともなっていたことがある。北アメリカではアメリカバイソンなどの大型草食獣と、それらを捕食する大型食肉類が優占種であった。これらの哺乳類とともに、プレーリードッグやネズミなどの草食性のげっ歯類、種子をたべる鳥、タカ、ヘビ、昆虫 (とくにバッタ類) も生息した。 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				草原の土壌はもともと肥沃 (ひよく) だった。降雨量が少ないため、土壌にとけた栄養素があらいながされなかったうえに、林冠がないために、おいしげった草が有機物の豊かな表土をつくりだしたからである。肥沃な土壌のために、北半球の温帯にあった自然草原は、トウモロコシや小麦などの穀物畑にかわってしまった。草原にかつて生息していた草食獣は牛や羊などの家畜に場所をゆずり、大型食肉獣は姿をけしてしまった。 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				<!-- _blank -->
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Content provided courtesy of 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.       	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:entry">低木帯</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <p/>
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  低木帯は、植物の垂直分布のひとつ。高山帯の下部で、きびしい気候のために高木が生育できず、ハイマツやシャクナゲ、ミヤマハンノキ、ナナカマドなどの低木だけになる。			
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  わが国の中部山岳では、標高 2500m 以上 3000m までの地帯内である。水平分布の寒帯と似ている。
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <!-- _blank -->
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:entry">温帯林</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               温帯林は、年平均気温 6 ～ 13 ℃の地域の森林。ふつう、夏緑樹林をさす。日本では本州北部および北海道の南西部がこれにあたり、ブナ、ナラ、イタヤカエデ、トチノキ、シオジ、ケヤキなどの落葉広葉樹からなる。とくにブナが代表的。
	       	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       <!-- _blank -->
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       <!-- _blank -->
			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       <!-- _blank -->
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       <!-- _blank --> 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       <!-- _blank -->
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       <!-- _blank --> 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       <!-- _blank -->
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Content provided courtesy of 
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:entry">ツンドラ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               ツンドラは、針葉樹林帯以北の陸上の大半をふくむ北極の平原で、スゲ、ヒース、低木種のヤナギ、蘚類、地衣類が優占する地域。ツンドラと似た高山ツンドラは、世界の高山の森林 (高木) 限界線以上でみられる。南極にもわずかにツンドラがある。
 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               ツンドラ気候の特徴は、冬がきびしく、年平均気温が低く、雪や雨などの降水量が少なく、夏が短いことである。とくに北極のツンドラは永久凍土層、つまりたえず凍結している表土の層の影響をうける。岩石の多い表土は夏季にだけ、さまざまな深さまでとける。ツンドラの凍結した地面と平らな地形のために、水はけがわるい。地表にとどまったり表土層に浸水した水は池や湿地を形成し、これが植物に水分を供給し、少ない降水量をおぎなう。 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               水はけが比較的よいところでは、土壌の周期的な凍結と溶解が地面に規則的な多角形の亀裂をつくり、構造土とよばれる地形をつくる。水はけのわるい地域には、不規則な形の小丘ができる。夏に斜面の土がとけると、土が斜面を下にむかってうごいて流土階段をつくる。ツンドラにみられるこれらの地形は、小規模ながらすべて高山ツンドラでもみられる。高山ツンドラにふつうにみられるのは、むき出しの岩だらけの地面で、その上に地衣類が生える。これらの地形がつくりだす無数の微小生息空間は、ツンドラの景観に多様性をもたらしている。 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Content provided courtesy of 
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:entry">湿地帯</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               湿地とは、水深の浅い水辺環境を広く意味する言葉であり、湿地は陸地と水域という、ことなった環境の両方の特徴をあわせもつ。 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               湿原は、南極大陸をのぞくすべての大陸でみることができ、熱帯から凍土帯までのあらゆる気候風土に存在する。面積にして約 8 億 9000 万 ha 、地球上の陸地総面積のおよそ 6% をしめている。また、湿原には淡水のものと海水のものがある。淡水湿原は、湖沼や流れのゆるい川の周辺部で、水の浅い区域に発達し、湖沼が堆積物にみたされるとできる。塩湿地は、海岸の干潟に形成されるものと、内陸部に形成されるものがある。内陸の塩湿地は、塩水湖の縁にみられる。湿地の性質、すなわち植物の構成や種の豊富さ、バイオマスは周囲の生態系との関係に大きく影響される。周囲の生態系は、栄養物質の供給、水の動き、堆積物のタイプや堆積量を左右するからである。 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               変化にとんだ環境は、魚に産卵場所、摂食の機会、捕食者からの避難など、必要に応じてさまざまな環境を提供する。水鳥や両生類や爬虫類、水生昆虫には、広い水域と敵から身をまもってくれる抽水植物が存在する。鳥や動物の餌 (えさ) となる微生物には、多くの食物と隠れ場所を提供してくれる。
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
            Content provided courtesy of 
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
