<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:intro">ゾウの群れを引き取る</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overview">
         
         
         
         
                  シロンジア王国に生息するアフリカゾウが増えすぎたため、群れ 1 つ分のゾウが処分されることになっていました。しかし予定が変わり、ゾウにとって最適な飼育環境を用意できる動物園にその群れが送られることになりました。クレートに入った 1 頭のアフリカゾウが動物園に到着し、メインゲートの近くに置かれています。          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
                  ゾウの展示場を作り、ゾウの「基本的な欲求」を満たしてください。ゾウという動物の世話ができることを証明できれば、さらにオスとメス合わせて 3 頭のゾウが届けられ、群れとして繁栄させることができます。     
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overviewshort">         シロンジア王国に生息するアフリカゾウが増えすぎたため、群れ 1 つ分のゾウが処分されることになっていました。しかし予定が変わり、ゾウにとって最適な飼育環境を用意できる動物園にその群れが送られることになりました。このキャンペーンのシナリオをすべてクリアすると、日時計の像が利用できるようになります!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:elephantpart1successoverview">         シロンジア王国は、残りのアフリカゾウをあなたの動物園に送れることを喜んでいます。複数のアフリカゾウが、間もなく動物園に移送されますが、飼育環境の状態は、国際動物福祉協会 (ISAW) によって 3 か月間監視されます。あなたがゾウの「基本的な欲求」を満たすことができなければ、アフリカゾウはあなたの動物園から別の施設に寄贈されることになります。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:result">ゾウの群れがあなたの動物園に加わりました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptelephant">アフリカゾウを収容する展示場を作り、ゾウをクレートから出します。飼育環境に対するゾウの欲求が満たされるようにします。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptelephant">すばらしい! あなたの動物園にやって来たゾウは、新しい展示場に満足しているようです。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetneeds">適切な展示場を作ることができたので、次はアフリカゾウの「基本的な欲求」を満たしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneeds">見事です! アフリカゾウの「基本的な欲求」を満たしました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptfourelephants">クレートに入った 3 頭のアフリカゾウをゾウの展示場に加えてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptfourelephants">すばらしい! 新しいゾウがすべてクレートから出されました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetenvironmentfourelephants">展示場の飼育環境を 4 頭のゾウにとって適切な状態にしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetenvironmentfourelephants">その飼育環境は 4 頭のゾウに最適です。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetallneeds">アフリカゾウの世話をして、その欲求をすべて満たすように努力します。3 か月後にゾウの状態が評価されます。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetallneeds">4 頭のアフリカゾウは、十分な世話を受けています! このまま飼育を続けることができます。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneedsoverview">残念なことに、ISAW は、あなたの動物園にはアフリカゾウの群れを適切に世話する能力はないと判断しました。ゾウは動物園から移され、別の施設に寄贈されます。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneeds">アフリカゾウは幸せに暮らすことができなかったため、別の施設に送られました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneedsoverview">ISAW は、あなたの動物園にはアフリカゾウの群れを十分に世話する能力があると確信しました。ゾウたちはこのまま動物園に残ります。今後 ISAW が、適切な飼育施設を必要とする動物がほかにもいることを発見したときは、あなたの動物園が再び頼りにされるでしょう。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelintro">虐待を受ける動物たち</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverview">
         
         
         
         
                  北アメリカのある動物園は、無秩序な状態で運営されています。この動物園で動物が虐待を受けているという苦情が相次いで寄せられたため、当局は調査を始めました。動物の展示場は、設計が悪くメンテナンスも不十分で、動物の心身の健康を良好に保てる環境ではないことがわかりました。このようなひどい扱いを受けている動物たちには、本来の状態に戻るためのリハビリとしての世話が必要です。        
         
         
        
         
         <p/>
         
         
         
         
                  あなたの動物園はこれまで小型の動物のみを飼育してきましたが、この地域で空いているスペース持つ施設はごく限られています。緊急を要する事態のため、これらの動物を収容できるのはあなたの動物園しかありません。 
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
          シマウマとライオンの群れが動物園に運び込まれました。この 2 種類の動物を収容できる十分な大きさの展示場を作ったら、病気を治療し、基本的な世話をしてください。     
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverviewshort">         ある動物園で動物が虐待を受けているという苦情が相次いで寄せられたため、当局が調査した結果、動物たちを別の施設に移すことになりました。虐待されていた動物たちを、あなたの動物園で飼育してください。このキャンペーンのシナリオをすべてクリアすると、日時計の像が利用できるようになります!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelsuccessoverview">あなたの動物園は、動物たちに十分な世話をしてきました。その間に、苦情を受けていた動物園は完全に閉鎖され、あなたの動物園で世話をされるためにほかの動物たちも送られてきました! その費用として、$8,000 の補助金が交付されました。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelresult">虐待を受けていた動物たちが健康を取り戻しました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatezebras">6 頭のシマウマに適した飼育環境を作ってください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatelions">8 頭のライオンに適した飼育環境を作ってください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelmeetneeds">病気の動物がいる場合は治療します。また、動物たちの「基本的な欲求」を満たします。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatezebras">6 頭のシマウマは、適切な飼育環境で飼育されています。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatelions">8 頭のライオンは、適切な飼育環境で飼育されています。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelmeetneeds">病気の動物はすべて回復し、動物たちの「基本的な欲求」も満たされました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatechimps">7 頭のチンパンジーに適した飼育環境を作ったら病気を治療し、「基本的な欲求」を満たしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatechimps">チンパンジーは元気に暮らしています!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenario">%sが死んでしまいました! 虐待を受けていた動物はすべて、別の施設に移されました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenariooverview">%sが死んでしまいました! あなたの動物園には、動物を十分に世話する能力がないようです。生き残った動物は、別の施設に移されました。おそらく新しい住みかでは、もっとよく世話してもらえることでしょう。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelscenariooverview">おめでとうございます! 苦情のあった動物園から移されたすべての動物は、あなたの動物園で申し分のない世話を受けています。動物の虐待防止におけるあなたの活動は、野生生物の飼育に携わる人々の間で注目されています。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingintro">密輸組織の摘発</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverview">         絶滅危惧動物を違法に取り引きしていた国際的な密輸組織が、当局によって摘発されました。最近の強制捜査で多くの動物が保護されましたが、その動物たちを収容する適切な施設が今すぐ必要です。絶滅危惧動物を何頭か受け入れるチャンスですが、それには、動物たちをうまく収容できる展示場を短期間で用意しなければなりません。受け入れた動物の世話がきちんとできていれば、クレートに入った動物が定期的に送られ、メインゲートのそばに置かれます。受け入れた動物の環境に対する欲求が十分に満たされていないということが報告されると、それ以降新しい動物は送られません。動物には、十分な広さを持つ、正しい生物群系の展示場を用意する必要があります。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverviewshort">         絶滅危惧動物を違法に取り引きしていた国際的な密輸組織が摘発されました。多くの動物が保護されましたが、その動物たちを収容する適切な施設が今すぐ必要です。すぐに行動を起こせば、あなたは絶滅危惧動物を何頭も飼育することができます。このキャンペーンのシナリオをすべてクリアすると、日時計の像が利用できるようになります!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingFailureoverview">残念ながら、飼育環境に対する%sの欲求を満たすことができませんでした。展示場が狭すぎたか、生物群系が正しくありませんでした。当局は、別の解決策を見つけなければならないでしょう。       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart1Successoverview">大規模な密輸組織から救い出された動物をすべて収容することに成功しました。あなたの多大な努力のおかげで、絶滅危惧動物が闇で売買される危険性は永久になくなりました。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingresult">密輸組織の全容が解明されました! すべての動物は正常な飼育状態に戻りました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangaroo">時間との勝負です! 専用の飼育環境を整えたら、アカカンガルーをクレートから出します。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangarooOK">アカカンガルーは飼育環境に満足しています。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTiger">新しい動物が届けられました! 専用の飼育環境を整えたら、ベンガルトラをクレートから出します。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTigerOK">ベンガルトラは飼育環境に満足しています。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBear">また動物が届けられました! 専用の飼育環境を整えたら、グリズリーをクレートから出します。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBearOK">グリズリーは飼育環境に満足しています。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorilla">また動物が届けられました! 専用の飼育環境を整えたら、ゴリラをクレートから出します。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorillaOK">ゴリラは飼育環境に満足しています。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhino">また動物が届けられました! 専用の飼育環境を整えたら、クロサイをクレートから出します。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhinoOK">クロサイは飼育環境に満足しています。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephant">新しい動物が届けられました。あと少しです! 専用の飼育環境を整えたら、アフリカゾウをクレートから出します。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephantOK">アフリカゾウは飼育環境に満足しています。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopard">最後の動物が届けられました! 専用の飼育環境を整えたら、ユキヒョウをクレートから出します。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopardOK">ユキヒョウは飼育環境に満足しています。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPoints">最後の動物が届くまでの間、動物が幸せで、環境に対する欲求が満たされるようにします。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPointsDone">        おめでとうございます! 動物はすべて適切な展示場に収容されました。新しい動物を次々に迎え入れるという慌ただしさの中でも、動物たちの幸せが損なわれることはありませんでした。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalUnhappy">世話や飼育環境に満足していない動物がいます。今後、動物が送られてくることはありません。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalDeath">動物が死んでしまいました! あなたの動物園は、次々とやって来る動物の受け入れに対応できませんでした!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2overview">        あなたが受け入れた動物たちはある密輸団から押収されたものですが、おそらくは禁猟区域で密猟された動物です。その多くは、ごく幼いころに母親から引き離されている可能性があります。このような動物を野生に戻すことができれば、まさに偉業を達成したと言えます。あなたの動物園にいる動物たちが仲間と過ごせるようにと、ある協力団体が別の動物を寄贈してくれました。動物たちの「その他の欲求」を満たすように世話をすれば、1 種類の動物につき 1 頭を野生に戻すことができるようになります。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeeds">動物の「その他の欲求」を満たして、動物種ごとに 1 頭ずつ野生に戻します。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeedsDone">絶滅危惧種の動物を数多く野生に戻すことができました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2Successoverview">おめでとうございます! あなたは、国際的な密輸組織から救った動物種を 1 頭ずつ野生に戻すことに成功しました。その成果を、世界中の動物保護団体が賞賛しています。あなたの成果をたたえて、その功績が不朽であることを表す記念の日時計が授与されました。この日時計は、今後いつでも利用できます。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Camp2introlabel:Camp2intro">動物虐待の防止</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1">アフリカゾウの救出</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1short">アフリカゾウの救出</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2">虐待との戦い</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2short">虐待との戦い</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3">密輸組織の摘発</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3short">密輸組織の摘発</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
