<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="genericscenariofailure:animaldiedsick">
   		動物が死んでしまいました! 動物が健康であることは、動物園の成功に不可欠な要素です。この不幸な出来事により、目標の達成はもはや不可能です。
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1intro">ウォルサム自然動物園再開発計画</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1result">ウォルサム自然動物園の再開発は成功です!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overview">
         
         
         
         
         
         
         
         
         MSPA により、ウォルサム自然動物園が動物福祉の基準に違反した状態にあることが発覚しました。展示場は汚れていて、エサは十分に与えられておらず、飼育環境は動物の欲求を満たしていません。また、来園者が行き交うエリアにはごみが散乱しています。MSPA は、この自然動物園の閉園を命じました。 
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         ブルーファング開発基金は、この動物園の再開発および今後の発展に役立てるための資金として $10,000 を集めました。現在の状況を改善することが動物にとって最重要事項であると認めた MSPA により、課題が提示されました。まず、メンテナンス員を雇って園内を清掃し、飼育員を雇って展示場を掃除させてください。また、現在動物園で飼育されている動物たちの「基本的な欲求」が確実に満たされるようにしてください。これらの目標を達成すれば、MSPA はその努力を評価してくれるでしょう。
     
      
      
      
   
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overviewshort">MSPA により、ウォルサム自然動物園が動物福祉の基準に違反した状態にあることが発覚しました。ブルーファング開発基金から提供される資金を使って、この荒れ果てた自然動物園を作り変えるという一大事業を成功させてください! このキャンペーンのシナリオをすべてクリアすると、花のアーチが利用できるようになります!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needworkers">
      	メンテナンス員を 2 名以上雇い、ごみ箱の中身を空けさせます。ごみ箱を 2 つ以上設置し、これから訪れる来園者がごみを捨てられるようにします。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1trashempty">すばらしい! ごみが片付けられました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needkeepers">飼育員を 2 名以上雇い、汚れた展示場を掃除させます。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1exhibitsclean">すばらしい! 展示場がきれいになりました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1nocash">
      	残念なことに、ブルーファング開発基金から提供された資金は、自然動物園を生まれ変わらせるという目標を達成するために適切に使用されなかったようです。現状の資金不足を考えれば、この施設を再建することは事実上不可能です。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneeds">園内の動物の「基本的な欲求」を満たしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneedsdone">お見事! どの動物も、基本的な世話は十分されています。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2result">ウォルサム自然動物園の再開発における初期段階は成功です!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2overview">
         
         
         
         
         
         
         
         
	MSPA は、園内の美化という課題の成果に満足し、開園規制を解除しました。
	これで、この自然動物園を開園できるようになったので、収入を再開発計画資金の足しにすることができます。
	より来園者の目を引くように既存の展示場を改善し、収入を得るための募金箱を設置してください。
	
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         	
	MSPA は、あなたにこの自然動物園をさらに発展させる力があるかどうかを判断するために、新しい展示場を 1 つ作ることも許可しました。新しい動物展示場を作って、動物園の人気向上に役立てると共に、
	プライバシーに対するすべての動物の欲求を満たして、動物の世話を十分にできる力があることを証明してください。
	これには、適切な獣舎を購入すことが有効な手段です。
	ブルーファング開発基金は、あなたの取り組みを支援するために、追加の資金として $5,000 を集めました。
	
      
      
     
      
    
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2donationbox">収入を得るために募金箱を 3 つ設置します。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havebox">すばらしい! 募金箱が設置され、来園者が寄付できるようになりました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2adoptanimal">新しい動物を買い付けて、園内の動物を 6 頭に増やします。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havenewanimal">動物が増えたので、来園者の数もきっと増えるでしょう!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacy">プライバシーに対するすべての動物の欲求を満たしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacydone">プライバシーに対する動物の欲求が満たされるようになりました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1youwin">
      	MSPA は、動物が幸せに暮らせるようになったことに満足しています。ウォルサム自然動物園に対する規制はすべて解除され、再開発部門銅賞が授与されました。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeathoverview">
      	MSPA は、ウォルサム自然動物園で最近動物が 1 頭死亡してしまったことを憂慮しています。動物園の存続について、MSPA で見直しが行われています。園内の動物は、別の施設に移されました。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeath">
      	MSPA は、最近動物が 1 頭死亡してしまったことを憂慮しています。園内の動物は、別の施設に移されました。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3intro">レインツリー協同動物園</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3result">レインツリー協同動物園の改善プログラムは成功です!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overview">
         
         
         
         
         
         
         
         
	ブルーファング開発基金の理事会において、早急な支援を必要としている動物園があることが報告されました。
	レインツリー協同動物園は、りっぱな目標を掲げた新しい動物園ですが、
	残念なことに、動物園の企画担当者は動物の欲求について正しく理解していませんでした。
	展示場が狭いため、飼育環境に対する動物の欲求は満たされていません。
	園内にいる動物の展示場の状態を改善するための資金として、$5,000 があなたに与えられました。 
	
         
         
         
       
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
	動物園は、展示場の状態が悪いため閉園しています。追加の資金が必要であれば、いつでも開園できます。
	しかし来園者は、不幸な動物を見ても楽しんでくれません。園内の動物に適した飼育環境が作られるまでは、新しい動物を買い付けることはできません。
	
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overviewshort">
      	ブルーファング開発基金は、早急な支援を必要とする動物園があることを確認しました! 与えられた資金を使って、動物が現在置かれている飼育状況を改善し、今後の発展が見込めるようりっぱな環境を整えてください。このキャンペーンのシナリオをすべてクリアすると、花のアーチが利用できるようになります!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshort">
      	飼育環境に対する動物の欲求を満たしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshortsuccess">
      	すばらしい! 動物の展示場には十分なスペースが確保され、生物群系も適切です。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3success">
      	レインツリー協同動物園は、あなたの支援に感謝しています。ここで学んだことを教訓に、この動物園は、広さと環境が動物の世話には重要であることを理解して、引き続き動物園を発展させていくことでしょう。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4intro">ウォルバートン動物リハビリテーションセンター</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4result">ウォルバートン動物リハビリテーションセンターの社会的地位は回復しました</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overview">
         
         
         
         
         
         
         
         
      	専門家によって構成されたある委員会が、あなたの動物園で何頭もの動物が重病にかかっていることを引き合いに出して、動物の扱い方を批判しました。
      	不本意な批判を浴びたため、飼育員は全員退職してしまいました! 事態がさらに悪化し手に負えなくなる前に、新しい飼育員を雇って、動物の健康状態を回復させる必要があります。
      	 
	
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
	現在すべての動物は空腹で、園内には病気が蔓延しています。
	この取り組みのために、ブルーファング開発基金から $5,000 の資金を得られましたが、年間予算にこの種の緊急事態に備えた予備費が計上されていなかったため、依然として資金は限られています。
	十分な数のスタッフを雇うには、常に入園料による収入が得られるようにする必要があります。
	来園者は、病気の動物を見ても喜ばないので、
	隔離所を作って病気の動物を隔離することをお勧めします。 
	
         
         
         
       
         
        
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
	動物の健康状態を回復させてください。そうすることで、あなたの動物園に関して広まっている悪いうわさを、記者会見の場で沈静化させることができるでしょう。
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overviewshort">
      	ウォルバートン動物リハビリテーションセンターでは、病気が蔓延し、かつてないほど資金繰りも悪化しています。動物の健康状態を回復させ、動物たちが病気にかかっているという悪評を払拭してください。このキャンペーンのシナリオをすべてクリアすると、花のアーチが利用できるようになります!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshort">
      	動物たちが飢死しそうです! 食欲を満たしてあげてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshortsuccess">
      	お見事! 動物たちの食欲は満たされました。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshort">
      	動物たちは病気です! 病気を治療してください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshortsuccess">
      	園内の動物の病気はすべて完治しました!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4halfwaysuccess">
      	動物に十分なエサが与えられ、病気の兆候も示さないようになったので、動物園を批判していた人たちにもう一度動物園に来てもらうよう、非公式の招待状が送られました。
      	このようにレベルの高い世話を続けて、
      	動物園の評判を 3 つ星まで上げてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshort">
      	動物園の評判を 3 つ星まで上げてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshortsuccess">
      	動物園の評判が 3 つ星以上になりました!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4success">
      	結果は、あなたの期待以上のものでした。
      	動物園を批判していた人々はそれまでの発言を全面的に取り下げ、この結果の評価として美しい花のアーチが進呈されました。この花のアーチは、今後いつでも利用できます。 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:Camp1short">問題を抱えた動物園</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1">ウォルサム自然動物園再開発事業</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1short">再開発</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3">レインツリー協同動物園</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3short">窮屈な住みか</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4">ウォルバートン動物リハビリテーションセンター</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4short">リハビリテーション</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:intro">トラの赤ちゃん</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:overviewshort">トラの赤ちゃん</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:result">トラの赤ちゃんが生まれました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:anothertiger">メスのトラを 1 頭買い付けてください!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:gotanothertiger">メスのトラを 1 頭買い付けました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:needtiger">メスのトラを 1 頭買い付けてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:meettigerneeds">トラの「その他の欲求」を満たす必要があります。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishtigerneeds">トラの「その他の欲求」が満たされました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:havebaby">トラの赤ちゃんを 1 頭産ませる必要があります。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishhavebaby">トラの赤ちゃんが 1 頭誕生しました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:carebaby">トラの赤ちゃんの「基本的な欲求」を満たす必要があります。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishcarebaby">トラの赤ちゃんの「基本的な欲求」が満たされました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1">トラの赤ちゃんのシナリオ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1short">トラの赤ちゃん</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
