<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:easy">簡単</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:medium">普通</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:hard">難しい</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:variable">不定</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyGrant">補助金を受け取りました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyLoss">銀行口座から現金が引き落とされました!    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericRandomAnimal">動物を無作為に選択しますか?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney">
         
         
         
         
         
         
         
         市議会と動物愛護協会は、地域住民に対する「入園料無料」プロモーションをあなたの動物園で実施したいと考えています。適切な世話とエサはどんな動物にも不可欠であり、園内の珍しい動物と同じように身近な動物にも目を向けるべきだというメッセージを伝えるのが目的です。あなたの動物園には、$2,500 が前払いされることが決定しています。プロモーションは 1 か月間続きますが、その間、園内の動物の健康状態を維持しなくてはなりません。プロモーション期間の終了時点で、病気の動物がいなければ、さらに $2,500 が追加支給され、入園料を無料にしたことで発生した損失分も補てんされます。動物が病気になった場合、このプロモーションは直ちに終了となります。損失補てんは行われず、病気の動物はほかの施設に移されます。                                   
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                         難易度: 簡単                      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyShort">       「入園料無料」プロモーションを 1 か月間実施してください。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccess">       プロモーション期間が終了しました。期間中、園内の動物たちはすべて十分な世話を受けていました。プロモーションが際立った成功を収めたと見た市議会は、期間中に損失した入園料収入の補償金を支払いました。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccessShort">       プロモーションは成功しました! $2,500 を受け取り、さらに損失した入園料収入の補償金が支払われました!       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailure">残念なことに、園内の%sが病気になってしまいました。これではプロモーションの目的であるメッセージは伝えられないと市議会は考え、プロモーションは打ち切られました。入園料は通常料金に戻りますが、それまでの入園料無料化による損失は一切補てんされません。また、病気の動物は取り上げられ、別の施設に移されました。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailureShort">動物の健康を維持することができませんでした。プロモーションは終了し、飼育していた%sは病気のため別の施設に移されました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            一流の動物園を作ればひともうけできると確信したベンチャー投資家から、あなたの動物園に投資の提案がありました。この投資家は、すぐにでも $10,000 の資金を用意できると言っています。動物園は寄付金収入の 40% を返済に充てる必要があり、最初の出資額を $2,000 上回る額を返済すれば返済完了となります。                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            難易度: 普通                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Short">あなたは融資を受け入れ、寄付金収入からの返済を開始しました。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Success">動物園は利益を上げており、ベンチャー投資家から借り入れた資金を全額返済することができました。これからは、利益はすべて自分のものになります。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2SuccessShort">借り入れた資金がすべて返済され、動物園の借金はなくなりました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConference">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            クマを研究する世界中の生態学者が集まって、最新の研究成果と管理の情報を交換する会議を開催する計画が進められています。この会議があなたの動物園で開催されることになり、主催者は使用料として $2,000 を支払うことに合意しました。ただし、それには動物園で飼育するクマ科の動物の種類を増やすことが条件です。提示された条件は、4 か月以内にクマ科の動物を 1 種類増やす必要があり、それができなかった場合は、キャンセル料として逆に $3,000 を支払わなければならないというものです。                                  
         
       
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            難易度: 普通                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConferenceShort">会議開催地としての条件を満たすためにクマ科の動物を 2 種類飼育し、$2,000 の使用料を受け取ります。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccess">お見事です! 園内に新しいクマ科の動物を加えたことで、クマに関する会議の開催条件を満たしました。あなたの口座に $2,000 が振り込まれました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccessShort">お見事です! あなたの動物園は、クマ科の動物を 2 種類展示しています。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailureShort">あなたの動物園は、指定の期間内にクマ科の動物を 2 種類飼育することができませんでした。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailure">新しいクマ科の動物を動物園に加えることのできる期間が終了したため、クマに関する会議は別の会場で開催されることになりました。当初の条件に従い、あなたの口座から $3,000 が引き落とされました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTrade">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                              動物園協同組合 (ZCA) は、加盟する動物園の間で動物種を交換する制度が各動物園の利益になるかどうかを判断するための、事前調査を実施しています。会員であるあなたの動物園は、飼育動物のうち 1 種類を 1 か月間、別の動物種と交換します。この間、新しい動物の健康を保ち、この動物を見に来た来園者から $500 の募金を集める必要があります。これを達成できなければ、この試みは財政的には失敗と判断されます。この調査では、展示する動物を定期的に入れ替えることで、動物園の入園者数と収益によい影響が現れるかどうかを調べます。これがうまくいくということが証明されれば、あなたの動物園は報酬として $2,500 を受け取り、新しい動物をそのまま飼育することができます。             
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       あなたがこれにチャレンジするのであれば、貸し出された動物がクレートに入った状態でメインゲートのそばに届けられます。試験期間が終わると、貸し出した動物はあなたの動物園に返されます。                       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       難易度: 簡単            
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeRevealed">調査の条件に従い、あなたの動物園の%sはすべて別の動物園に移されました。クレートに入った%sが、メインゲートのそばに届けられています。この新しい動物への寄付を、1 か月間で $500 集めてください。   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstShort">貸し出された動物 (%s) に対する来園者からの寄付を、1 か月の期間内に $500 集めてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccessShort">寄付金収入の金額が証明するように、加盟動物園間での動物種の交換は大成功でした。調査に参加することで大いに貢献したので、あなたの動物園に $2,500 の補助金が支払われました。新しい動物は、そのまま飼育することができます。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailureShort">残念ながら、動物種の交換が制度として成り立つことを示すだけの現金収入を得ることができませんでした。調査は打ち切られ、貸し出されていた動物は別の施設に移されました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccess">ZCA は、加盟する動物園間での動物交換のメリットに関する調査を完了しました。あなたは非常によい成果を挙げたので、ZCA はこの制度の定期的な実施を検討するでしょう。あなたには $2,500 の補助金が支払われました。新しい動物はそのまま飼育することができます。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailure">残念ながら、展示動物の交換は、財政面にそれほどの効果を与えないことが判明しました。$500 の寄付金を集めることができなければ、動物の輸送費のほうが高くついてしまいます。ZCA は調査を打ち切り、貸し出されていた動物は別の施設に移されました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrike">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       全国廃棄物収集業組合 (NRCU) がつい先ほど、投票によりストライキ突入を決定しました! 新しい契約に関する交渉が妥結していないので、メンテナンス員は職場を放棄しています。ストライキは 1 か月間続くと予想されています。メンテナンス員が復帰するまでの間、あなたは高い費用のかかる特別清掃チームに $4,000 を支払ってごみの片付けを依頼できます。代金を払う代わりに、あなたが自分で園内のごみの収集と清掃を行って、来園者に迷惑をかけないようにすることもできます。特別清掃チームを雇う場合は [チャレンジする]、自分でごみの収集と清掃を行う場合は [チャレンジの辞退] を選択してください。                                     
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            難易度: 簡単                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeShort">メンテナンス員が復帰するまでの 1 か月間、園内の清掃を行ってください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePayShort">メンテナンス員が復帰するまでの 1 か月間、園内の清掃を行う特別清掃チームを雇いました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccessShort">すばらしい! ストライキは終了し、メンテナンス員が職場に復帰しました。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePaySuccessShort">特別清掃チームは、メンテナンス員のストライキ中の仕事をきちんとこなしました。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccess">あなたは、メンテナンス員のストライキにうまく対処できました。問題はすべて解決し、メンテナンス員は職場に復帰できて満足しています。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStress">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            動物園を監督する政府機関は、動物が「行動面でのストレスと無用な苦痛」にさらされているとして、あなたの動物園を告発しました。そして、新しい動物を動物園に加えることを 1 か月間禁止するという処分を下しました。この処分への異議申し立てを選択した場合は、動物園は 1 か月間閉鎖され、病気や不幸な動物がいるかどうかの再検査が実施されます。別の選択肢として、処分を受け入れて、1 か月間新しい動物の買い付けを行わずに動物園を運営することもできます。あなたが異議を申し立てて、再検査期間中に動物の飼育状況が悪いことが判明した場合は、期間終了時点で $2,500 の罰金の支払いが命じられます。異議を申し立てますか?
         
    
         
        
         
        
        
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            難易度: 難しい                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressShort">あなたの動物園は、1 か月間、新しい動物を買い付けることができなくなりました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueShort">動物園は閉鎖されました。園内の動物たちの状態は 1 か月間監視されます。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccessShort">新しい動物の買い付けの禁止処分が解除されました。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueSuccessShort">動物たちの状態は良好です。動物園に対する正式な謝罪が行われ、不当な処分への補償金として $5,000 が支払われました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailureShort">動物たちの状態が改善されていません。動物園に $2,500 の罰金の支払いが命じられました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressEnd">動物買い付けの禁止処分は解除されました。この処分を教訓に、今後は動物園を適切な状態で運営することが期待されています。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccess">動物がひどい扱いを受けているという証拠は見つからず、動物園への告発は取り下げられました。動物園の収入損失を補償するために、$5,000 の慰謝料が支払われました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailure">動物がひどい扱いを受けているという証拠が検査官によって再び発見されました。動物園の運営状態は「劣悪」との評価が下され、$2,500 の罰金の支払いが命じられました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            不法に営業していた動物の「繁殖工場」から救出された動物を引き取るチャンスがあなたに与えられました。動物の種類は明らかにされていませんが、この動物をあなたの動物園に移送する費用 %s の負担が必要です。おそらく準危急種に分類される動物ですが、危急種あるいは絶滅危惧種の可能性も十分にあり、その場合は、動物園にとって非常に得な買い物となるでしょう。このチャンスを受け入れる場合は、クレートに入った動物が動物園のメインゲートのそばに届けられます。                                  
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            難易度: 簡単                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceShort">新しい動物に適した飼育環境を整えてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccessShort">すばらしい! 新しい動物を加えたことで、動物園の価値が一気に上がるでしょう。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceGreatSuccess">おめでとうございます! あなたの臨機応変な決断が功を奏し、珍しい動物を格安で手に入れることができました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccess">この動物はもっと安く買い付けることができたかもしれません。しかし、あなたの動物園で飼育されるようになって、動物の「繁殖工場」にいたときよりもはるかに幸せになりました。来園者もこの新しい動物を見て喜んでくれることでしょう。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            ある民間の「慈善事業団体」から、匿名で取り引きをしたいという申し出がありました。彼らは 1 頭の動物を所有していますが、その種類を明かそうとしません。希少種であることをほのめかしてはいますが、確証はありません。彼らが保証しているのは、これが合法的な取り引きであるということだけです。動物の売値は %s で、あなたがこれを受け入れた場合は、クレートに入った動物が動物園のメインゲートのそばに届けられます。                                    
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            難易度: 簡単                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2SuccessShort">すばらしい! 新しい動物を加えたことで、動物園の価値が一気に上がるでしょう。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccessShort">運よく、あなたが受け取ったのはとても珍しい動物でした。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccess">おめでとうございます! あなたの臨機応変な決断が功を奏し、珍しい動物を格安で手に入れることができました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2Success">残念なことに、匿名の「慈善事業団体」は、事実を正確に伝えていませんでした。受け取った動物は健康でしたが、彼らがほのめかしていたような珍しい種類ではなく、あなたは余計なお金を支払ってしまったようです。しかし、あなたの動物園で飼育されれば、不誠実な「慈善事業団体」の飼育下にあるときよりも幸せであることは明らかで、来園者もきっとこの新しい動物を見て喜ぶことでしょう。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffle">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            非営利組織である健康飼畜協会が、宝くじを発行することになり、くじ券 10 枚を %s であなたに販売すると持ちかけてきました。くじの売り上げの半分は、協会の収益として全国の農場で飼育されている家畜の健康向上のために使用されます。このくじに参加しますか?                                     
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            難易度: 簡単                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccessShort">おめでとうございます! 宝くじが当たりました!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccess">おめでとうございます! 宝くじが当たったので、あなたには %s が支払われました。健康飼畜協会は、あなたの参加に感謝しています。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailureShort">残念でした! あなたは宝くじに当たりませんでしたが、少なくとも来園者の 1 人は当選しました!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailure">健康飼畜協会の宝くじの抽選会が行われ、あなたの動物園の来園者の 1 人が %s を獲得しました。当選した来園者は歓喜に酔っています。健康飼畜協会は、あなたの参加にとても感謝しています。しかし残念ながら、あなた自身は当選しませんでした。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSale">ある動物園が、あなたの動物園にいる動物を 1 頭欲しいと打診してきました。その動物と引き換えに、相当額の寄付をするという話です。この動物園に%sを渡して、引き換えに寄付金 %s を受け取りますか? 難易度: 簡単</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccessShort">動物は新しい住みかへと出発し、あなたは寄付金 %s を受け取りました!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccess">%sを別の動物園に寄贈し、引き換えに寄付金を %s 受け取りました。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDay">全国動物協会の理事会から、国内の動物園に対してある要請が出されました。「%sの日」が 2 か月後に迫っており、加盟するすべての動物園がその日までにこの動物を 1 頭以上展示していることを協会は望んでいるそうです。このプロモーションは大々的なものになると予想されます。2 か月以内にこの動物を 1 頭展示できれば、来園者が増えるだけでなく、参加したすべての動物園に補助金として %s が交付される特典があります。難易度: 不定</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayShort">2 か月後の「%sの日」に備えて 1 頭以上の%sを展示します。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccessShort">「%sの日」は大成功でした! 来園者数は急増し、動物園には補助金が交付されました。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccess">あなたの参加は、「%sの日」の大成功に貢献しました。来園者数は急増し、補助金が動物園の口座に振り込まれました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailureShort">「%sの日」が過ぎてしまいました。残念ですが、あなたの動物園は参加できませんでした。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailure">「%sの日」が過ぎてしまいました。残念ですが、補助金を受け取る機会を逃しました。ただし、現金収入にはつながらなかったものの、来園者数はやや増加しました。これは、動物園に対する一般の認識が高まったためです。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimals">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            家族同居研究会という団体があるキャンペーンを実施しています。その内容は、就学前児童の生活に豊かさと刺激を与えるというものですが、飼育下動物にも同様に豊かさと刺激によるメリットがあるとの主張が加えられました。この協会は、全国の動物園に対して、動物に十分な動物用アイテムを与えることを要求しています。期限は1 か月後に設定されました。                                   
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            研究会本部と同じ地域にあるあなたの動物園は、宣伝拡大のためのターゲットとなりました。6 種類の新しい動物用アイテムの研究を行って展示場で使用し、動物が豊かな生活を送るのに動物園が貢献していることを示す必要があります。                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            これに成功すれば、無料で動物園を宣伝できることで来園者数が増えるという効果が得られます。研究会の理想を支持できなければ、動物園は容赦ない批判を受け、来園者数が減ってしまうおそれがあります。                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            難易度: 普通                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsShort">1 か月以内に 6 種類の新しい動物用アイテムの研究を行い、展示場で使用してください。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccessShort">あなたの動物園で使われている動物用アイテムの豊富さについてマスコミが好意的に取り上げてくれたため、来園者数が増えました。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccess">家族同居研究会は、あなたの動物園が、多種多様な動物用アイテムを用意できたことに感心しました。あなたの動物園の取り組みを裏付ける研究会の言葉は、お金をかけたどんな広告よりも価値のあるものでした。動物園を訪れる来園者の数は、著しく増加しました。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailureShort">あなたの動物園で使われている動物用アイテムが少なすぎるとマスコミが書き立てたため、来園者数が減ってしまいました。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailure">家族同居研究会は、あなたの動物園で使われている動物用アイテムが少なすぎることに失望しました。動物が退屈し、あまり刺激を受けていないように見えるので、研究会が伝えようとしているメッセージのよい例ではないと判断したのです。動物園の取り組みに対して下された評価はとても厳しく、その結果、来園者数は明らかに落ち込んでしまいました。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanions">国際的な動物保護団体から、あなたの動物園で繁殖活動ができるように、1 頭の動物を送るという申し出がありました。この%sを入手するには %s の費用がかかります。あなたは、この動物を 2 か月間飼育できます。期間内にこの動物を繁殖させることができれば、最初に支払った費用は払い戻され、送られた親動物とその子供はあなたの動物園のものになります。うまく繁殖させることができなければ、借り受けた動物は持ち主に返され、費用も払い戻されません。また、あなたの動物園で飼育されている間に、不幸にもこの動物が持ち主に返却できないような状態になってしまった場合は、違約金として %s を支払わなければなりません。難易度: 普通</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsShort">借り受けた動物を 2 か月以内に繁殖させてください。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccessShort">借り受けた動物の繁殖に成功しました。親動物と子供は、あなたの動物園がそのまま飼育できます。支払った費用が払い戻されました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccess">おめでとうございます! 借り受けた動物の繁殖に成功しました。親動物と子供は、あなたの動物園がそのまま飼育できます。最初に支払った費用が払い戻されました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailureShort">借り受けた動物を繁殖させることができませんでした。動物は持ち主に返却されました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailure">貸し出し期間が終わり、動物は持ち主に返却されました。次の繁殖の機会には、おそらく、もっとよい成果を上げることができるでしょう。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailureShort">借り受けた動物は持ち主に返却できる状態ではありません! 違約金を支払わなければなりません。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailure">借り受けた動物の身に不幸な出来事があったようで、持ち主に返却することができません! 取り決めに従って、あなたの口座から %s が引き落とされました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalRelease">国際的な動物保護団体から、絶滅危惧種を野生に戻してはどうかという提案があなたの動物園に持ち込まれました。その目的は、現在の生息集団の成長を促し、新しい生息集団が自立できるようにすることです。この団体は現在、%sを対象とする研究プロジェクトを進めています。動物園には%sが送られ、%sを野生に戻せるように準備を行うことになっています。%s が事前に支払われ、自然の生息環境に移すためにその動物が回収されるときに、残りのお金が支払われます。難易度: 難しい</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseShort">%sを 1 頭野生に戻します。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccessShort">おめでとうございます! %sを野生に戻すことに成功しました!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccess">おめでとうございます! あなたは%sを野生に戻すことに成功し、この絶滅危惧種の全世界での生息数増加に貢献しました。%sに関する報酬の残額があなたの口座に振り込まれました。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailureShort">%sを野生に戻すための活動をこれ以上続けることはできません。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailure">残念なことに、今後、%sの保護活動をあなたの動物園が支援することはできないようです。この研究プロジェクトに出資している動物保護団体は、この動物の自然生息数の増加にあなたの動物園が貢献できなかったことに失望しています。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuest">潤沢な資金を持つある有名企業の CEO が、数か月以内にあなたの動物園を訪れるという話があなたの耳に届きました。%s氏のお気に入りの動物は%sで、%s氏の来園時にこの動物がいれば、相当な額の寄付が期待できるといううわさです。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestShort">%sを%s氏が来訪するまでに園内に展示してください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccessShort">%s氏のお気に入りの動物である%sを飼育して、多額の寄付金を受け取りました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccess">おめでとうございます! %s氏は、あなたの動物園に%sがいることに感動し、%s もの寄付を決定しました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailureShort">%s氏が動物園を訪れましたが、%sが展示されていないことに失望しました。うわさでは、別の動物園に %s の寄付金が贈られたそうです。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailure">残念ながら、%sを%s氏の来園時に展示して見せることができませんでした。うわさでは、%s の寄付金が%sのいる別の動物園に贈られたそうです。</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
