<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:entry">生物群系とは</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
         生物群系は生物分布帯とも呼ばれ、特定の地域に生息する動植物など、すべての生物とその物理的環境と定義されています。生物群系の特徴を形成するのは植物で、植物の種類はその場所の気候条件、緯度、高度によって決まります。たとえば、亜寒帯樹林は北米とアジアの亜北極地帯に分布していますが、それより北では、気候条件があまりに厳しく生育適期が短すぎるため、樹木は生長できません。このような地域では、樹木の代わりに丈の低いツンドラ植物が育ちます。同様の現象が高度によっても見られ、高山地帯では丈の低い高山植物が生育します。
        
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
         生物群系には多数の生態系が含まれます。生態系とは、動植物の小規模な群集、およびその生育環境を指します。生物群系の境界線は気候によって決まりますが、生態系の境界線は、群集どうしを区切る尾根や川岸のような地形です。同じ生物群系に属する生態系は、植物の生育型や動物の食性が互いに似たものになる傾向があります。
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
         陸地の主な生物群系は、高山帯、 
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_tropicalrainforest:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">熱帯雨林</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
         、亜寒帯樹林、温帯林、ツンドラ、砂漠、草原、
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_savannah:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">サバンナ</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
         、低木帯です。生物群系には、海洋環境が必ず関係するわけではありませんが、浅い水域にある沿岸帯や外洋にある遠洋帯、大洋底に接する深海底帯などの「海洋生物の生息地域」という意味で生物群系という言葉を使う生態学者もいます。
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                     
					<!-- _blank --> 
					
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135"><!-- _blank --></color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
					<!-- _blank -->
         
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:entry">動物用アイテムとは</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
  		世界の一流動物園では、飼育している動物が関心を示し、その環境の中で活発さと好奇心を維持できるようにするための「飼育環境向上プログラム」作りに、飼育員や調教師が多くの時間を費やしています。
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
飼育環境向上プログラムで特に重視されるのは、動物の自然な狩りや採食の行動を擬似的に再現する独創的な方法の模索です。たとえば、段ボール箱に木の枝や細かくちぎった紙を詰めたものに果物を隠しておくと、好奇心旺盛なチンパンジーに栄養のあるおやつと胸躍るパズルの両方を与えることができます。
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
ライオンのエサとしてアンテロープの死骸を与えれば、それを食べる過程において、ライオンは目の前に牛ひき肉のかたまりがただ置かれたときの何倍もの関心を示すでしょう。
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
自然の巣材を与えることも、飼育環境向上においては大きな役割を果たします。Zoo Tycoon 2 では動物用アイテムとして岩型ヒーターなどが用意されており、太陽の光で熱くなった岩の上に座るのに慣れているサバンナの動物がくつろぐことができます。
         
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:entry">エンカルタについて</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
  		Encarta Reference Library 2005 
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		マルチメディア百科事典の決定版!
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                    		
		さまざまなジャンルを網羅するマイクロソフトのエンカルタ総合大百科は、お子様からお年寄りまで幅広い世代に役立つ百科事典の決定版です。毎月最新の状態にアップデートされる情報と、最先端のマルチメディアの世界を堪能してください。
		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		詳細についてはエンカルタの Web サイトをご覧ください:
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                     http://www.microsoft.com/japan/encarta/
               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
