<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial1_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Zoo Tycoon 2 のチュートリアルへようこそ。このチュートリアルでは、視点の操作方法の基本について学びます。次に建設のテクニックに進み、最後に、動物園に関するあらゆる情報を参照する方法について学びます。 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>それでは始めましょう。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpanelheading">目標とチャレンジパネルを開く</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanel">メインゲームボタンパネルにある [目標とチャレンジ] ボタンをクリックして、目標とチャレンジパネルを開いてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanelcompleted">お見事です! キャンペーンゲームやチャレンジゲームをプレイしているときは、いつでも目標とチャレンジパネルに戻って、現在の目標を確認できます。
      	では、ゲームの世界で視点を移動する方法を学ぶことにしましょう。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanelheading">目標とチャレンジパネルを閉じる</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanel">目標とチャレンジパネルにある X ボタンをクリックして、このパネルを閉じてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpaneldisplay">
	キャンペーンゲームまたはチャレンジゲームをプレイするときは、ここにシナリオやチャレンジの目標が表示されます。
	通常は、目標のクリアに成功または失敗するたびに、このパネルの内容が更新されます。
	ただし、チュートリアルはほかと異なるので、ここに表示される目標はこの文章のみです。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolscrollheading">視点の操作: スクロール</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscroll">次に、視点の動かし方を練習しましょう。キーボードの方向キーまたは W、A、S、D の各キーを使用するか、
      	マウスカーソルをマップの端まで移動して、マップをスクロールしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscrollcompleted">
      	マップをスクロールすると、動物園のさまざまなエリアを観察することができます。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolzoomheading">視点の操作: ズームインとズームアウト</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoom">
      	メインゲームボタンパネルにある [ズームイン] ボタンと [ズームアウト] ボタンを使用するか、
      	マウスホイールを使用して (マウスがこの機能に対応している場合)、ズームインおよびズームアウトしてください。
      	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoomcompleted">
      	ズームインすると、園内のあらゆるものに接近して見ることができます。ズームアウトすると、動物園全体の配置を把握しやすくなります。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolrotateheading">視点の操作: ゲーム画面の回転</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotate">
      	ゲーム画面を回転させるには、メインゲームボタンパネルにある [時計回りに回転] ボタンと [反時計回りに回転] ボタンを使用します。また、Ctrl キーを押しながらマウスを動かすか、左ボタンを押したままマウスを動かして回転することもできます。
      	それでは実際にゲーム画面を回転させてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotatecompleted">
      	ゲーム画面を回転させると、建物や動物、来園者などを別の角度から見ることができます。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodeheading">来園者視点</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmode">メインゲームボタンパネルの左側にある [来園者視点] ボタンをクリックして、来園者視点に切り替えてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodecompleted">
      	来園者視点では、マウスの左ボタンをクリックすると園内を歩き回ることができます。通常は、来園者視点に切り替えると、視界を妨げないようにマウスカーソルが非表示になります。マウスカーソルの表示と非表示を切り替えたり、フォトサファリ視点に切り替えたりするには、マウスの右ボタンをクリックします。ここでは右ボタンはクリックせずに、このパネルにあるチェックボタンをクリックして次に進んでください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffheading">スタッフ視点</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaff">
      	メンテナンス員の代わりに、プレイヤー自身が路上のごみを掃除したり、ごみ箱を空にしたりすることもできます。ごみやごみ箱に近づくと、そのアイテムが自動的に選択されます。Space キーを押すだけで、アクションを実行できます。では実際にやってみましょう! マウスの左ボタンをクリックするか移動用のキーを押して、ごみやごみ箱のそばまで移動し、ごみを片付けてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffcompleted">
      	お見事です! 同じ方法で、飼育員の仕事をプレイヤー自身が行うこともできます。エサと水の補充、
      	毛の手入れ、病気の治療、そしてもちろんフンの掃除もできます。ヒント: このような仕事をプレイヤー自身が行えば、
      	その仕事のためにスタッフを雇って給料を払わずに済みます。財政的に苦しい動物園で、これは非常に有効です! 
      次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafariheading">フォトサファリ視点</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafari">
      	今度はフォトサファリ視点で見てみましょう。[フォトサファリ視点] ボタンをクリックすると、カメラが現れます。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafaricompleted">
      	フォトサファリ視点では、カメラを使用して園内のあらゆるものを撮影できます。写真を撮るには、Space キーを押すだけです。
      	ここでも、マウスの右ボタンをクリックすると、マウスカーソルの表示と非表示を切り替えることができますが、
      	今はこのパネルにあるチェックボタンをクリックして、次に進んでください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:openpeanutcompleted">
      	ここから、来園者視点、フォトサファリ視点、上からの視点に切り替えることができます。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmapheading">上からの視点</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmap">
      	上からの視点に戻りましょう。[上からの視点] ボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapheading">概観マップ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmap">メインゲームボタンパネルの左側にある [概観マップ] ボタンをクリックして、概観マップに切り替えてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcompleted">
      	概観マップに切り替えると、動物園全体のレイアウトが確認できます。概観マップ上の場所をクリックすると、
      	園内のある地点から別の地点に簡単に移動できます。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcloseheading">概観マップ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapclose">
      	マップの凡例を使用して、マップ上のさまざまなアイテムの表示と非表示を切り替えることができます。
      	概観マップを閉じてゲームに戻るには、画面の右下にある X ボタンをクリックします。 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaheading">動物園百科とヘルプ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopedia">F1 キーを押して、Zoo Tycoon 2 の動物園百科を開いてみましょう。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediacloseheading">動物園百科とヘルプ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclose">動物園百科には、Zoo Tycoon 2 のゲームの操作方法、登場する動物やアイテムに関する情報が収録されています。動物園百科を開くには F1 キーを押します。一部のパネルには、紫色の小さな本のボタンがありますが、これをクリックすると、そのアイテムや動物に関する動物園百科のトピックに直接ジャンプできます。動物園百科を閉じるには、画面右上の X ボタンをクリックします。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclosecompleted">
      	よくできました! これで操作方法のチュートリアルは終わりです。次のチュートリアルでは、建設のテクニックを紹介します。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial_1_complete">これで操作方法のチュートリアルは終わりです。次のチュートリアルでは、建設のテクニックを紹介します。
      	次のチュートリアルに進むには、右下のチェックボタンをクリックしてください。
      	メインメニューに戻る場合は、X ボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial2_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         このチュートリアルでは、建設テクニックの基本について学びます。基本的な展示場の作成、
         地形の変更、動物の追加、来園者のための道と建物の設置方法が紹介されます。 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>それでは始めましょう。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttonheading">リサイクル</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebutton">[アイテムと建物のリサイクル] ボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttoncompleted">
      	お見事です! このリサイクルツールを使用すると、園内の不要なアイテムを取り除くことができます。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreeheading">リサイクル</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletree">
      	道で囲まれた長方形のエリアの中に、1 本だけ生えている木を探してください (X の形をした土の部分に生えています)。
      	そのエリアのちょうど中央に、バオバブの木が生えています。
      	カーソルをバオバブの木の上に動かしてクリックし、リサイクルしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreecompleted">
      	すばらしい! アイテムをリサイクルすると現金が手に入りますが、購入時よりも低い金額になります。
      	なお、動物はリサイクルできないことに注意してください。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundoheading">元に戻す</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundo">あの木は必要なものでした! でも簡単に元に戻すことができます。[元に戻す] ボタンをクリックして、先ほどのリサイクル操作を取り消してください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundocompleted">
      	よくできました! [元に戻す] ボタンを使うと、最後に行った操作を取り消すことができます。
      	これは、間違いに気付いた場合や、結果が気に入らなかった場合に、とても便利です。
      	元に戻せるのは直前に行った操作だけですが、動物の配置や地形の変更など、どんなアクションでもこのボタンで元に戻せます。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelheading">建設パネル</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         では、建設を始めましょう!  
         
          
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         [建設] ボタンをクリックして、建設パネルを開いてください。
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelcompleted">
      	建設パネルは、フェンスや道、建物、設備アイテムなど、あらゆる種類の「人工」のアイテムを園内に設置するときに開きます。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolheading">長方形フェンス設置モード</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletool">
      	フェンスの設置は、動物を閉じ込めると同時に、来園者が展示場に入れないようにするための最も一般的な手段です。
      	フェンスパネルにある [長方形フェンス設置モード] ボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolcompleted">
      	長方形フェンス設置モードでは、周囲が囲まれた飼育環境を簡単に作成できます。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencesheading">フェンスの購入</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefences">道で囲まれた長方形のエリアを見つけてください。先ほどバオバブの木を入れ替えたエリアです。そこにフェンスで囲まれたエリアを作りましょう。
金網フェンスが選択されているので、地面をクリックして角を固定します。マウスを動かすと、囲まれるエリアが表示され、再度クリックするとフェンスが設置されます。
長方形のエリアをぴったり囲む大きさまでフェンスを広げて設置してください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencescompleted">
      	お見事です! これで基本的な囲いができました。後で、八角形のフェンスを作る八角形設置モードや、
      	好きな形のフェンスを作れるフリーフェンスモードも試してみてください。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegateheading">スタッフゲート</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegate">
      	次に、出入り口となるゲートを設置しましょう。スタッフゲートを選択して、先ほどフェンスで囲んだエリアに配置します。
      	マウスカーソルをフェンスの上に移動すると、スタッフゲートの画像がフェンスの一部として表示されます。クリックすると、その場所にゲートが挿入されます。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegatecompleted">
      	フェンスで囲んだエリアの中にスタッフが入って動物の世話ができるように、スタッフゲートを設置するのを忘れないようにしてください。
      	ここでは金網フェンスだけを使っていますが、実際にはさまざまな種類のフェンスが用意されています。
      	スタッフゲートは、どんな種類のフェンスにも設置できます。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabheading">[設備アイテム] タブ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytab">
      	[設備アイテム] タブをクリックして、設備パネルを開いてください。
      	ここには、園内に設置できる便利で装飾的なアイテムが表示されます。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabcompleted">
      	通常は、多数のアイテムが設備パネルに表示されますが、
      	このチュートリアルでは募金箱だけに限定しました。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxheading">募金箱</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationbox">
募金箱が選択されています。マウスを地面の上に移動すると、募金箱の画像が表示されます。カーソル上にアイテムが表示されているときは、&lt; キーと &gt; キーで回転させることができます。アイテムを指す緑色の矢印に注目してください。この矢印は、その方向から来園者が近づくことを示しています。矢印に指されている側が別のアイテムなどでふさがれないようにしてください。先ほど作ったフェンスで囲まれたエリアの近くをクリックして、募金箱を設置してください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxcompleted">
   募金箱は、すべての展示場の近くに配置すべきです。募金箱が見つからなければ、お金は来園者のポケットに入ったままで、動物園のものにはなりません。来園者が簡単に寄付できるように、複数の募金箱を設置するのもよい考えです。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabheading">[道] タブ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtab">[道] タブをクリックして、道パネルを開いてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabcompleted">
      	表示されるさまざまな種類の道の中から、自由に選択できます。来園者が道の材質を気にすることはあまりありませんが、
      	道があるかないかは大問題です。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathheading">道の設置</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepath">道の設置方法はフェンスと同じです。地面をクリックして、道の始点を固定します。マウスを動かすと、道がどこを通るかが表示されます。再度クリックすると、道が設置されます。
マップ上の長方形の展示エリアの周りの道は、非常に幅が狭くなっています。新しい道を設置して、来園者が通りやすいように幅を広くしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathcompleted">
      	道は必ず展示場まで続くように設置しましょう。
      	来園者は道に立って展示場を見学するので、道が離れていると展示場が見えなくなります。
      	来園者は珍しい動物を見逃してしまい、動物園は来園者からの寄付金をもらい損ねることになります (道は募金箱にも続くようにしましょう)。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabheading">[建物] タブ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab">
      	[建物] タブをクリックして、建物パネルを開いてください。もうおわかりですね。ここで建物を選んで、園内に設置することができるのです。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabcompleted">
      	建設パネルには、飲食物のスタンドからトイレまで、
      	ありとあらゆる種類の建物が表示されます。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingsheading">建物の購入</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildings">それでは、ホットドッグスタンド、プレッツェルカート、ジューススタンドを購入しましょう。現時点ではホットドッグスタンドが選択されています。マウスを地面の上に動かすと、選択したアイテムの画像が表示されます。ほかの建物を選択するには、その建物をクリックします。緑色の矢印は、その方向から来園者が近づくことを示しています。では、これらの建物を 1 つずつ設置してください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingscompleted">
      	来園者は、園内にいる間にお腹が空き、のどが渇き、トイレに行きたくなります。このような要求に応えるための設備が用意されていなければ、
      	来園者はお金を使わないまま、予定よりも早く動物園から出て行ってしまうかもしれません。展示場や募金箱と同様に、これらの設備にも必ず道が続くようにしてください。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartheading">アイテムの選択</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcart">
      	先ほど園内に設置したプレッツェルカートを、クリックして選択してください。
      	マウスカーソルに別のアイテムが表示されている場合は、右クリックすると外すことができます。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartcompleted">
      	お見事です! プレッツェルカートが選択されました。選択されたアイテムについての情報パネルが開いていますが、
      	この内容については、今は気にしないでください。後ほど詳しく説明します。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentityheading">アイテムの移動</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentity">
      	多くのアイテムは、別の場所に移動できます。アイテムを選択してから、[建物の移動] ボタンで移動させるか、選択したアイテムを再度クリックします。
      	では、プレッツェルカートを別の場所に移動させてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentitycompleted">
      	覚えていますか? マウスカーソルにアイテムが表示されているときは、&lt; キーと &gt; キーを使うか、マウスの左ボタンをクリックしたまま動かすと、そのアイテムを回転させることができます。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelheading">動物の買い付け</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanel">
      	[動物] ボタンをクリックして、動物パネルを開いてください。ここで、動物園が飼育する動物を入手します。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelcompleted">お見事です! では動物を買い付けましょう。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalheading">動物の買い付け</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimal">
      	動物パネルでは、アフリカゾウが選択されています。先ほど作ったフェンスで囲まれたエリアにマウスカーソルを移動してクリックすると、
      	アフリカゾウが囲いの中に配置されます。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalcompleted">
      	お見事です! これで、新しい動物が動物園に加わりました。来園者の目的は動物の見学です。つまり、動物がいなければ来園者も来ません。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabheading">[動物のエサ] タブ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtab">[動物のエサ] タブをクリックして、動物のエサパネルを開いてください。動物の成長を望むのであれば、
      	エサと水をきちんと与える必要があります。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabcompleted">
      	どんな動物にもエサと水は必要ですが、何でも食べるわけではありません 。
      	動物が何を食べるかを調べる方法については、後ほど説明します。ここでは、このパネルのチェックボタンをクリックして、
      	次に進んでください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodheading">エサと飲み水の購入</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfood">ほし草の入ったエサ台と水の入ったエサ台をアフリカゾウのそばに配置します。エサをクリックして、次に囲いの中をクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodcompleted">
      	お見事です! 展示場の中にエサと水を置くと、動物の満腹度とのどのうるおい度を満たすことができます。
      	お腹を空かせていたり、飲み水を欲しがっている動物は、幸せではないということを覚えておいてください。 
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabheading">[獣舎] タブ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertab">[獣舎] タブをクリックして、獣舎パネルを開いてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabcompeted">動物も、疲れていればどこででも眠るかもしれませんが、ほとんどの場合は、プライバシーの欲求を満たすために獣舎を必要とします。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectheading">研究</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobject">
      	一部のアイテムは、詳しい調査を行うまで選択できません。
      	選択できるようにするには、アイテムの研究を行います。研究が必要なアイテムには緑色の陰が付き、アイコンの上に小さなフラスコが表示されます。
      	アイテムの情報パネルの [アイテムや動植物の研究] ボタンをクリックすると、
      	アイテムの研究を開始できます。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectcompleted">
      	アイテムの研究には、時間とお金がかかります。研究が完了すると、そのアイテムが購入できるようになります。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelterheading">獣舎の購入</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelter">ゾウ舎の研究が完了するのを待ちましょう。
アイテムの研究が進行している間にほかの作業を行うことができます。この待ち時間は、動物園を見て回るのにちょうどよいかもしれません。研究が完了したら、ゾウ舎を選択して、カーソルを地面の上に移動すると、ゾウ舎の画像が表示されます。アフリカゾウの囲いの中でクリックして、獣舎を設置してください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placesheltercompleted">お見事です! 動物のプライバシーを確保する場所が用意できました。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelheading">[動物用アイテム] タブ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanel">
      	[動物用アイテム] タブをクリックして、動物用アイテムパネルを開いてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelcompleted">
      	動物用アイテムは、多くの動物の活発さを保ち、楽しませることによって、展示場がより快適な住みかとなるようにします。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballheading">頑丈なボール</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitball">
      	Zoo Tycoon 2 には多数の動物用アイテムが用意されていますが、このチュートリアルで選択できるのは 1 種類だけです。
      	頑丈なボールが選択されているので、アフリカゾウの囲いの中をクリックして、置いてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballcompleted">
      	刺激を与えるための動物用アイテムにどの程度の関心を示すかは、動物の種類によって異なります。どのアイテムを使ってどの動物に刺激を与えるかを調べる方法については、後ほど詳しく説明します。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelheading">造園 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanel">
      	[造園] ボタンをクリックして、造園パネルを開いてください。造園パネルは、動物園の「有機的」な部分を変更するときに使います。地形の変更や、樹木や植物、岩などを置くことができます。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelcompleted">
      	造園パネルには、動物が住むのに適した生育環境 (生物群系とも呼ばれています) を作成するためのツールもあります。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahheading">サバンナ生物群系の描画</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannah">
      	矢印をクリックして生物群系を切り替えます。サバンナ生物群系が見つかったら、マウスカーソルをアフリカゾウの囲いの中に移動します。マウスの左ボタンをクリックして、そのままドラッグすると、
      	サバンナ生物群系に適した地面が描画されます。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahcompleted">
      	よくできました! 動物は、本来の生育環境に似た展示場を好むものです。生物群系描画ブラシを使用して、動物本来の生育環境に最も適した地面を描画しましょう。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegameheading">ゲームのポーズ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegame">ゲームはいつでも一時停止できます。画面左上にある [プレイとポーズの切り替え] ボタンをクリックするか、P キーを押して、今すぐゲームを一時停止してみましょう。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegamecompleted">
      	お見事です! 「現実の生活」があなたを呼んでいるときは、ゲームを一時停止すれば、操作し損ねることもありません。
ただし、ゲームを一時停止している間も建設は可能であることを覚えていてください。これは、建物などを設置しようとしている場所に来園者や動物が入ってきたときに便利です。
      	ゲームを一時停止して、その来園者や動物を別の場所に移せばよいのです。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelheading">スタッフパネル</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanel">[スタッフ] ボタンをクリックして、スタッフパネルを開いてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelcompleted">
      	ここでは、動物園全体のメンテナンスや動物の世話、あるいは来園者に対して動物の説明を行うスタッフを雇うことができます。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeperheading">スタッフを雇う</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeper">
      	飼育員は動物の世話を専門に行うスタッフで、動物が必要とするエサと水を切らさないように補充を行います。
      	また、病気を治療し、汚れている動物の手入れも行います。飼育員を選択して、
      	カーソルを地面の上に移動してください。クリックすると、新しい飼育員が配置されます。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeepercompleted">お見事です! これで、飼育員がアフリカゾウの世話をできるようになりました。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorheading">インストラクター</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducator">インストラクターは、来園者の園内での学習体験をより豊かなものにします。
      	インストラクターを選択して、カーソルを地面の上に移動してください。クリックすると、新しいインストラクターが配置されます。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorcompleteted">
      	お見事です! インストラクターが配置されました。インストラクターには、レクチャーカウンターが必要です。
      	レクチャーカウンターがなければ、来園者は説明を聞くことができません。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2heading">建設に戻る</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2">レクチャーカウンターを購入しなければなりません。建設パネルを開いてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2completed">お見事です! 次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2heading">[建物] タブ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2">[建物] タブをクリックして、建物パネルを開いてください。おわかりだと思いますが、レクチャーカウンターはここにあります。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2completed">すばらしい! 次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumheading">レクチャーカウンター</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodium">
      	では、レクチャーカウンターを購入しましょう。レクチャーカウンターをクリックして、マウスを地面の上に移動すると、画像が表示されます。方向を示す緑色の矢印を忘れないでください。この場合は、この方向にインストラクターが立ち、来園者に向かって説明します。
      	クリックして、レクチャーカウンターを設置してください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumcompleted">お見事です! レクチャーカウンターが設置されたので、インストラクターは来園者に知識を供与するという仕事を始めることができます。
      	来園者の知識が増えれば、学習体験への寄付金額が増えます。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial_2_complete">
      	よくできました! これで建設テクニックのチュートリアルは終わりです。
      	次のチュートリアルでは、動物園に関する情報を参照する方法について学びます。次のチュートリアルに進むには、右下にあるチェックボタンをクリックしてください。メインメニューに戻る場合は、X ボタンをクリックしてください。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial3_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
          このチュートリアルでは、動物やスタッフ、来園者、建物、動物園の状態を知る方法について学びます。
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>それでは始めましょう。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalheading">動物の選択</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimal">初めに、動物に関する詳細な情報を入手する方法を学びましょう。園内の動物のいずれかをクリックして、情報パネルを開いてください。現在表示されている画面の中に動物がいない場合は、先ほど説明した方法でマップをスクロールしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalcompleted">お見事です! 動物の情報パネルを開いた直後は、動物の欲求の状態を示すいくつかのアイコンが表示されています。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalheading">追跡の開始</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimal">動物の情報パネルにある動物の画像をクリックしてください。これで動物の追跡が始まり、視点は選択されている動物を追って移動します。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalcompleted">お見事です! これは来園者やスタッフに対しても使える機能で、動物や人が何をしているか簡単に知ることができます。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalheading">ズームイン</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimal">では、選択した動物がもっとよく見えるように、ズームインしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalcompleted">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
      	お見事です! 動物に近づくと、感情を表すアイコンが見やすくなります。 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         感情を表すアイコンは、動物が自身の欲求をプレイヤーに伝えるものです。 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         動物の欲求については、すぐ後で詳しく説明します。
      	動物の観察を終えたら、このパネルのチェックボタンをクリックして次に進んでください。
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalheading">追跡の終了</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimal">もう一度、動物の情報パネルの動物の画像をクリックしてください。これで追跡が解除され、視点は選択された動物を追わなくなります。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalcompleted">お見事です! 次は、動物の欲求について学びましょう。
      次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedsheading">動物の状態パネル</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneeds">
      	[動物の状態] タブをクリックして、動物の状態パネルを開いてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedscompleted">
      	お見事です! このパネルには、動物の現在の行動や、特に注意が必要な状態についてのいくつかの情報が表示されます。このパネルを見れば、動物が病気かどうか、間もなく出産や産卵の可能性があるかどうかがわかるのです! 次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1heading">満足度: 高</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1">欲求 1 を見てみましょう。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1completed">動物の情報パネルにあるアイコンは、その動物の欲求を表しています。
      	このチュートリアルのパネルに表示されているアイコンは、動物の持つ運動に対する欲求を表しています。アイコンに緑色が重なって表示されているときは
      	その欲求が満たされていて、何も問題がないことを示しています。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2heading">満足度: 中</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2">欲求 2 を見てみましょう。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2completed">
      	このチュートリアルのパネルに表示されているアイコンは、動物ののどのうるおい度を表しています。アイコンに黄色が重なって表示されているときは、
      	その欲求があまり満たされていないことを示しています。つまり、動物が間もなくこの欲求を満たすための行動を取るということです。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3heading">満足度: 低</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3completed">ここに表示されているアイコンは、動物の満腹度を表しています。アイコンに赤色が重なって表示されているときは、
その欲求が満たされていないことを示しています。このようなときは、展示場に適切なアイテム (この場合は正しい種類のエサ) があるかどうかを確認してください。
次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralheading">動物の全般的な情報パネル</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneral">
      	このパネルの最後にある [全般的な情報] タブをクリックして、動物の全般的な情報パネルを開いてください。 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralcompleted">
      	お見事です! ここには、動物の性別、好みの生物群系、原産地が表示されます。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationsheading">飼育員からのアドバイス</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendations">
      	飼育員からのアドバイスパネルでは、動物の好みについてのさまざまな有益情報を参照することができます。
      	[飼育員からのアドバイス] ボタンをクリックして、パネルを開いてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationscompleted">
      	お見事です! このパネルには、選択した動物に役立つアイテムだけが限定して表示されます。
      	このパネルからアイテムを選択して、ほかのアイテムと同様に園内に置くことができます。 
      	アイテムを購入するためのパネルについては、チュートリアル 2 で取り上げています。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closerecommendations">
飼育員からのアドバイスのパネルにある小さなボタンをクリックすると、動物がどのようなエサや獣舎、樹木、その他の植物、動物用アイテムを好むかがわかります。確認が終わったら、もう一度 [飼育員からのアドバイス] ボタンをクリックしてパネルを閉じてください。なお、パネルの右上隅にある [パネルを閉じる] ボタンをクリックして閉じることもできます。
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeperheading">飼育員の選択</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeper">園内にいる飼育員を 1 人見つけてください。何らかの仕事を行っている最中でなければ、飼育員はベンチに座って休んでいるかもしれません。
      	実際の人間とそう変わりはないということです。そうでなければ、園内を歩き回って動物の世話をしているでしょう。
      	飼育員をクリックして、飼育員の情報パネルを開いてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeepercompleted">
      	お見事です! スタッフの状態パネルでは、飼育員の現在の仕事を確認できます。つまり、飼育員が今何をしているのかがわかるのです。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentsheading">飼育員の担当業務</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignments">[スタッフの担当業務] タブをクリックして、飼育員の担当業務を表示してください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentscompleted">
      	特定の展示エリアに飼育員を割り当てることができます。こうすると、飼育員は割り当てられた展示場での仕事を主に行うようになります。
	担当業務が割り当てられていない飼育員は、注意が必要な展示場に向かいますが、
	園内の広さによっては、飼育員が非常に長い距離を歩くことになるかもしれません。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassignheading">担当業務の追加</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassign">[担当業務の追加] ボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassigncompleted">[担当業務の追加] ボタンを選択すると、カーソルが旗の付いた柱の形のアイコンに変わります。この柱を園内に配置して、飼育員をその展示エリアの担当者に指定します。指定したら、マウスの右ボタンをクリックしてカーソルから外します。1 人の飼育員に複数の展示エリアを担当させると、仕事の効率が悪くなることもあります。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。

     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtsheading">スタッフの気持ち</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughts">[スタッフの気持ち] ボタンをクリックして、スタッフの気持ちを表示してください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtscompleted">
      	スタッフの気持ちパネルには、スタッフが考えていることが表示されます。飼育員の心の中を垣間見て、動物を世話するのに障害になるような悩み事を抱えているかどうか確認できます。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalaryheading">スタッフの給料</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalary">[スタッフの給料] ボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalarycompleted">
      	スタッフの給料と、雇われてからの月数が表示されます。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestheading">来園者の選択</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguest">次は、来園者を見てみましょう。来園者の 1 人をクリックして選択してください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestcompleted">
      	来園者の行動と欲求パネルには、現在来園者が何をしているか以外に、さまざまな欲求の状態を示すアイコンが表示されます。
     	動物と同様に、アイコンが緑色ならばその欲求が満たされており、黄色の場合はあまり満たされていないことを示します。赤のアイコンは、欲求が満たされていないことを意味します。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatusheading">来園者の状態パネル</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatus">
      	[来園者の状態] タブをクリックして、来園者の情報パネルを開いてください。 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatuscompleted">
	このパネルには、来園者の所持金の額と、園内で買ったおみやげが表示されます。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritesheading">お気に入りの動物</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavorites">
      	[お気に入りの動物] タブをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritescompleted">
      	来園者のお気に入りの動物が表示されます。お気に入りの動物を見た来園者は、より多くのお金を募金箱に入れてくれる傾向があるので、
      	来園者のお気に入りを把握するようにすれば、寄付金収入の増加という見返りが期待できます。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtsheading">来園者の気持ち</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughts">
      	[来園者の気持ち] タブをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtscompleted">
      	 ここでは、あなたの動物園について来園者がどう思っているかを知ることができます。
      	来園者がより楽しく過ごせるようにするためのヒントになるかもしれません。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandheading">飲食物のスタンドの選択</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstand">
      	建物にも情報パネルがあります。飲食物を販売しているスタンドのいずれかをクリックして、建物の情報パネルを開いてください。
      	飲食物のスタンドを見つけるには、マップをスクロールしなければならないこともあります。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandcompleted">
      	建物の状態パネルには、その建物で販売されるアイテムとその価格が表示されます。
      	建物によっては、これらとは別の情報が表示されることもあります。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinanceheading">[収支情報] タブ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinance">
      	[収支情報] タブをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinancecompleted">
      	選択した建物の簡単な「収支報告書」が表示されます。建ててからの月数と利益を上げているかどうかが表示されます。
      	[収支情報] タブに表示される情報は、どの建物が動物園に利益をもたらしているのかを判断するのに役立ちます。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatusheading">動物園の状態パネルを開く</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatus">
      	動物園の状態パネルでは、動物園の状態を完全に把握することができます。
      	[動物園の状態] ボタンをクリックして、動物園の状態パネルを開いてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatuscompleted">
      	この最初の情報パネルには、動物園に関する要約情報が表示されます。ここで、開園または閉園の指定や、
      	入園料の変更が行えます。閉園すると来園者は全員帰り始めます。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofameheading">動物園の評判</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofame">[動物園の評判] タブをクリックして、動物園の評判パネルを開いてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofamecompleted">動物園の評判パネルには、動物の数や動物種の数、生育環境のよしあしなど、動物園の評判のスコアを左右するさまざまな要素の状態が表示されます。各要素の詳細を表示するには、マウスカーソルをバーの上に重ねます。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancesheading">[収入 &amp; 支出] タブ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinances">
	[収入 &amp; 支出報告] タブをクリックして、動物園の収支報告書を開いてください。 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancescompleted">
      	お見事です! この収支報告書には、毎月の収入と支出の額が表示されます。
      	赤色の数字が多い場合は、動物園の収入以上にお金を使っているということになります。緑色は良好な状態を示します。
これらの数字には、慎重に目を通すようにしましょう。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatusheading">動物園の状態パネルを閉じる</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatus">
      	動物園の状態パネルには、ほかにもいくつかのタブがあり、グラフや、動物園が受賞した賞の一覧、寄付金の合計などを確認することができます。
      	動物園の情報の確認が終わったら、[閉じる] ボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatuscompleted"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatsheading">人と動物の状態パネルを開く</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstats">
      	人と動物の状態パネルには、動物、来園者、スタッフなど、園内にいるすべての「生命体」のリストが表示されます。
      	[人と動物の状態] ボタンをクリックして、人と動物の状態パネルを開いてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatscompleted">
      	お見事です! 最初のパネルには、園内のすべての動物のリストが表示されます。
      	リストには動物の「基本的な欲求」のアイコンと、病気などの特殊な状態を表すアイコンが表示されます。これは、注意が必要な動物を大まかに把握するのにとても便利です。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistheading">来園者のリスト</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlist">
	[来園者の情報] タブをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistcompleted">
      	リストが表示されているときは、リスト内の動物や人をクリックして選択することができます。
      	視点がその場所にジャンプし、選択された動物や人を追跡します。
      	次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistheading">スタッフのリスト</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflist">
      	[スタッフの情報] タブをクリックしてください。 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistcompleted">
      	スタッフが園内のどこにいるかをすぐに知りたいときは、スタッフのリストでそのスタッフを選択します。
      	視点がその場所にジャンプし、スタッフの情報パネルが開いて、現在何をしているかが表示されます。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatsheading">人と動物の状態パネルを閉じる</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstats">園内の人と動物の確認が終わったら、人と動物の状態パネルを閉じてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatscompleted">
      	お見事です! 次は、フォトサファリ視点についてもう少し学習しましょう。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafariheading">カメラモード</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafari">
      	[フォトサファリ視点] ボタンをクリックして、カメラモードに切り替えてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafaricompleted">
      	フォトサファリ視点を使用すると、園内のあらゆるものを撮影できます。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:PHTutorial3">チュートリアル 3 フォトチャレンジ</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengeheading">フォトチャレンジの表示</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge">現在進行中のフォトチャレンジがある場合は、右クリックするとフォトチャレンジが表示されます。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengecompleted">このチャレンジでは、ヒトコブラクダの写真を撮ることになっています。チャレンジしてみましょう。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengeheading">ヒトコブラクダの写真を撮る</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallenge">
      	マウスの左ボタンまたは移動用のキーを使用して、園内を移動することができます。
      	園内のヒトコブラクダを見つけてください。マウスホイールを使用して、カメラのズームインまたはズームアウトを調整できます。ヒトコブラクダが見えたら、Space キーを押して写真を撮ってください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengecompleted">よく撮れています! 次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2heading">フォトチャレンジの表示</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2">マウスの右ボタンをクリックして、フォトチャレンジに戻ってください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2completed">こうすると、フォトチャレンジで撮影した写真を再び見ることができます。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumheading">フォトアルバムを開く</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbum">
      	フォトアルバムを開くと撮影した写真を見ることができます。
      	[フォトアルバム] ボタンをクリックして、フォトアルバムを開いてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumcompleted">
      	先ほど撮影した写真が、画面上部のフィルムに表示されます。
      	写真をドラッグして、フォトアルバムの空いている場所に移すことができます。次に進むには、このパネルのチェックボタンをクリックしてください。
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumheading">フォトアルバムを閉じる</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbum">
      	写真を見終わったら、[ゲームに戻る] ボタンをクリックしてフォトアルバムを閉じてください。
      	
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumcompleted"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial_3_complete">
      	よくできました! 以上で Zoo Tycoon 2 のチュートリアルは終わりです。
      	ここで紹介したのは、夢の動物園作りに利用できる豊富な機能のほんの一部です。30 種類の動物、10 種類の生物群系、数々のアイテムなどが
      	まだまだたくさんあります。さらに詳しい情報については、Zoo Tycoon 2 のマニュアルを参照してください。
      	X ボタンをクリックして、メインメニューに戻ってください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:textformat">
         <font name="ＭＳ Ｐゴシック" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="128">
            <color r="255" g="255" b="255" a="255">
               <LOC_DUMMY>%text%</LOC_DUMMY>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:labelformat">
         <font name="HGS創英角ﾎﾟｯﾌﾟ体" size="16">
            <color r="255" g="248" b="178" a="255">
               <LOC_DUMMY>%text%</LOC_DUMMY>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:campaignname">Zoo Tycoon 2 チュートリアル</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1"> チュートリアル 1: 操作</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1short"> 操作のテクニック</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1overviewshort">このチュートリアルに従って、視点の操作の基本を学びます。終了したら、建設テクニックや、さらにその先へ進んでください!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2"> チュートリアル 2: 建設 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2short"> 建設のテクニック</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2overviewshort">このチュートリアルに従って、建設の基本を学びます。終了したら、情報を参照するテクニックや、さらにその先へ進んでください! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3"> チュートリアル 3: 情報の入手</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3short">情報の入手</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3overviewshort">このチュートリアルに従って、動物園に関する情報を入手する基本的な方法を学びます。これを終了すると、フリーゲームで独自の動物園を作ったり、チャレンジゲームに挑戦したり、
      	キャンペーンゲームをプレイできるようになります。
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
