<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsintro">北アメリカ原産の動物</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverview">
         
         
         
           ある著名な動物園が、新たに姉妹動物園を開園して北アメリカ原産の 3 種類の動物を展示するエリアを作ろうとしています。ところが、政府によって国外種には規制が設けられているため、展示している全動物種に対するこの 3 種類の動物が占める割合は、30% 未満でなければなりません。
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         北アメリカ原産の動物を 3 種類展示する動物園を作り、かつ規制に反しないようにするには、北アメリカ以外の地域が原産の動物を 8 種類以上展示する必要があります。      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverviewshort">  ある著名な動物園が、新たに姉妹動物園を開園して北アメリカの動物を展示するエリアを作ろうとしています。ところが、規制により、展示している全動物種に対する北アメリカ原産の動物の割合は 30% 未満でなければなりません。この規制の範囲内で必要な動物を展示する、新しい動物園を作ってください。このキャンペーンのシナリオをすべてクリアすると、地球儀が利用できるようになります!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsSuccessoverview">あなたの動物園は大成功を収め、新しい北アメリカの動物の展示場は大ヒットしました! 北アメリカ原産の動物と、世界のほかの地域の動物とのバランスもとれていて、規制に反する心配もありません。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsresult">北アメリカ原産の動物が展示されています!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoal">北アメリカ原産の動物を 3 種類買い付けてください。ただし、これらの動物を展示する許可を受けるには、北アメリカ以外の地域が原産の動物を 8 種類以上展示する必要があります。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoalOK">おめでとうございます! 北アメリカ原産の動物と、それ以外の動物をバランスよく展示することに成功しました。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsintro">アジア原産の希少動物</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverview">
         
         
         
           あなたの動物園の理事会から、1 年以内にアジア原産の動物を 4 種類買い付けるようにとの指示がありましたが、あいにくアジア原産の動物は供給が不足しています。世界中のどの動物園も、絶滅危惧種であるアジアの貴重な動物種の買い付けには苦労しており、評判の高い動物園だけが買い付けられる仕組みになっています。 
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         動物を買い付けるために、あなたに与えられた期間は 1 年間です。アジアの動物種の希少さを考えれば、動物園の評判が 4 つ星にならなければ、このような珍しい動物は入手できません。     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverviewshort">  あなたの動物園の理事会から、1 年以内にアジア原産の動物を 4 種類買い付けるようにとの指示がありましたが、あいにくアジア原産の動物は供給が不足しています。あらゆる手を尽くして動物園の評判を高め、アジアの珍しい動物を手に入れる資格を得てください。このキャンペーンのシナリオをすべてクリアすると、地球儀が利用できるようになります!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsSuccessoverview">希少なアジア原産の動物を展示に加えたことにより、入園者数は期待どおり増加しました。動物園の営業成績は好調で、理事会もあなたの挙げた成果をことのほか喜んでいます。その成果をたたえ地球儀が贈られました。地球儀は、今後いつでも利用できます。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsFailureoverview">残念ながら、理事会から与えられた期間が終了してしまいました。理事会は、動物園の今後について別の道を探らざるを得なくなりました。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsresult">アジア原産の動物が展示されています!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoal">4 種類のアジア原産の動物を 1 年以内に動物園の展示に加えます。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalOK">おめでとうございます! 定められた 1 年という期間内に、アジア原産の動物を 4 種類買い付けることができました。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalfailed">定められた 1 年という期間内に、4 種類のアジア原産の動物を買い付けることができませんでした。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsintro">アフリカ原産動物の王国</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverview">
         
         
         
           北ヨーロッパのある裕福な土地所有者が、不可能に挑戦しようとしています。彼は広い土地を所有しており、そこにアフリカ原産の動物だけを展示する自然動物園を作りたいと考えています。この土地所有者は、開園に必要な資金を提供し、その後も、新しい動物種を追加するたびにいくらかの資金を提供してくれます。アフリカ原産の動物を 12 種類展示するようになれば、この動物園は完成です。
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         土地所有者は、動物園を開園するにあたって、最初はほかの地域の動物も展示せざるを得ないと考えています。しかし、彼が提示した条件を満たすには、最終的にアフリカ原産の動物だけが展示されているようにする必要があります。それ以外の地域の動物はすべて野生に戻さないと、動物園の完成とは認められません。     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverviewshort">ある裕福な土地所有者が、アフリカ原産の動物だけを展示する自然動物園を作りたいと考えています。この動物園には、少なくとも 12 種類の動物を展示する必要があります。あなたは、動物園を運営していくためにどの動物でも使うことができますが、動物園の完成が認められるには、アフリカ以外の地域の動物を野生に戻さなければなりません。このキャンペーンのシナリオをすべてクリアすると、地球儀が利用できるようになります!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsSuccessoverview">おめでとうございます! アフリカ原産の動物だけを展示する自然動物園を作ることに成功しました。この新しい「アフリカ原産の動物王国」は、観光スポットとしてさまざまなメディアで紹介され、世界中から来園者が訪れています。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsresult">アフリカ原産の動物王国が完成しました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoal">アフリカ原産の 12 種類の動物を展示する自然動物園を作ります。動物園を作り上げる過程でほかの地域の動物を使うこともできますが、最終的には、アフリカ原産の動物以外はすべて野生に戻してください。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoalOK">おめでとうございます! アフリカ原産の動物だけの自然動物園を作ることに成功しました。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave1">1 種類目のアフリカ原産の動物を買い付けました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave2">園内のアフリカ原産の動物が 2 種類になりました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave3">園内のアフリカ原産の動物が 3 種類になりました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave4">園内のアフリカ原産の動物が 4 種類になりました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave5">園内のアフリカ原産の動物が 5 種類になりました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave6">園内のアフリカ原産の動物が 6 種類になりました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave7">園内のアフリカ原産の動物が 7 種類になりました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave8">園内のアフリカ原産の動物が 8 種類になりました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave9">園内のアフリカ原産の動物が 9 種類になりました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave10">園内のアフリカ原産の動物が 10 種類になりました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave11">園内のアフリカ原産の動物が 11 種類になりました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave12">園内のアフリカ原産の動物が 12 種類になりました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsgetridofothers">展示されているアフリカ原産の動物の種類は十分ですが、それ以外の地域原産の動物は野生に戻す必要があります。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeintro">完全な生態系</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverview">
         
         
         
           来園者に特に喜ばれるのは、そこに住む動物本来の生育環境がうまく再現されている展示場です。1 つの展示場で生態系全体が再現されていれば、来園者が受ける印象はいっそう強くなるでしょう。草食動物と肉食動物の両方を展示するサバンナの展示場を作ってください。これらの動物の環境に対する欲求を満たすことが重要です。肉食動物のエサの欲求を満たすように飼育員が世話をしていれば、草食動物が危険な目に遭うことはないはずです。この展示を成功させるには、6 種類以上の草食動物と 4 種類以上の肉食動物を同じ場所に展示する必要があります。 
         
      
         
         <p/>
         
         
         
           展示は 4 か月間続けてください。この展示を続けている限り、毎月 $2,000 の補助金が支払われるので、円滑な運営に欠かせないスタッフの給与に充てることができます。     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverviewshort">  草食動物と肉食動物の両方を展示するサバンナの展示場を作ってください。ただし、不幸な事故を避けるために、肉食動物には常に十分なエサを与えてください!       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeSuccessoverview">あなたが作り上げた生態系の展示は順調に運営を続け、4 か月の試験期間が経過しました。肉食動物がお腹を空かせないように、動物園のスタッフはいつも以上に気を遣う必要がありましたが、来園者は、この展示を大いに楽しんでいました!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureoverview">生態系の展示は失敗に終わりました。肉食動物が草食動物を襲うのを防ぐことができなかったからです。このプログラムにつぎ込まれた資金はすべて失うことになります。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureWitnessedoverview">来園者の目の前で、動物園の動物が別の動物の餌食になるという事件が起きてしまい、動物園は大きな打撃を受けました。あなたが作り上げた生態系の展示は失敗と見なされ、生きた動物が別の動物に捕食されるという残酷な場面を子供たちが目にしたことで、その親たちはひどく怒っています。残念ながら、激怒した親たちによる訴訟により支払うことになるであろう裁判費用に充てるために、動物園は相当な額の供託金を出さなければならなくなりました。       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeresult">生態系の展示は成功です!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoal">4 種類の肉食動物と 6 種類の草食動物が共存するサバンナの展示場を作ってください。この展を 4 か月間続け、その間、草食動物が危害を受けることがないようにしてください。     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalOK">おめでとうございます! 動物たちはみな無傷で、あなたが作り上げた生態系全体の展示は成功です!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalfailed">あなたの生態系の展示は、残念ながら悲劇に終わってしまいました。肉食動物には十分なエサを与えなければなりません!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesintro">世界の生物群系</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverview">
         
         
         
           生物群系を特徴づけるものは、その地域に生息する植物と動物、そして気候です。地球上には、気温、湿度、日射量が異なる環境がいくつも存在し、そのような条件下で生息する生物も環境ごとに異なっています。        
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         ある有名大学の地理学部が資金を提供して、大規模な生物群系プロジェクトが実施されることになりました。これは、世界の主要な生物群系を再現する施設を作り、調査、研究、教育に使用できるようにするというものです。そのような環境を作り、一般に公開することで、多くの人に教育効果を与えると同時に、プロジェクトの費用の一部を入場料でまかなうことができると期待されています。
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         以下の生物群系をすべて再現し、動物の「飼育環境満足度」を完璧に満たす動物園を作ってください。各展示場で 1 頭以上の動物を飼育する必要があります。
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         高山帯、亜寒帯樹林、砂漠、サバンナ、低木帯、温帯林、熱帯雨林、ツンドラ、湿地帯     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverviewshort">  ある有名大学の地理学部が資金を提供して、世界の主要な生物群系を再現する施設を作るという大規模な生物群系プロジェクトが実施されることになりました。あなたには、そのような環境を作り上げる仕事が任されました。このキャンペーンのシナリオをすべてクリアすると、地球儀が利用できるようになります!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSuccessoverview">この施設は、地域社会にとって重要な教育的資産であることが立証されました。さまざまな生物群系と、その生物群系が支える生物形態の違いについて学ぶことは、保護活動を通じて動物と植物をどのように守るかを理解するための最初の一歩です。       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesresult">生物群系の展示は成功です!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpine">高山帯生物群系を作り、この展示場に適した動物を 1 種類買い付けてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpineOK">すばらしい! 高山帯生物群系とそれに適した動物の展示場が作られました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForest">亜寒帯樹林生物群系を作り、この展示場に適した動物を 1 種類買い付けてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForestOK">すばらしい! 亜寒帯樹林生物群系とそれに適した動物の展示場が作られました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesert">砂漠生物群系を作り、この展示場に適した動物を 1 種類買い付けてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesertOK">すばらしい! 砂漠生物群系とそれに適した動物の展示場が作られました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannah">サバンナ生物群系を作り、この展示場に適した動物を 1 種類買い付けてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannahOK">すばらしい! サバンナ生物群系とそれに適した動物の展示場が作られました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrub">低木帯生物群系を作り、この展示場に適した動物を 1 種類買い付けてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrubOK">すばらしい! 低木帯生物群系とそれに適した動物の展示場が作られました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForest">温帯林生物群系を作り、この展示場に適した動物を 1 種類買い付けてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForestOK">すばらしい! 温帯林生物群系とそれに適した動物の展示場が作られました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforest">熱帯雨林生物群系を作り、この展示場に適した動物を 1 種類買い付けてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforestOK">すばらしい! 熱帯雨林生物群系とそれに適した動物の展示場が作られました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundra">ツンドラ生物群系を作り、この展示場に適した動物を 1 種類買い付けてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundraOK">すばらしい! ツンドラ生物群系とそれに適した動物の展示場が作られました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlands">湿地帯生物群系を作り、この展示場に適した動物を 1 種類買い付けてください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlandsOK">すばらしい! 湿地帯生物群系とそれに適した動物の展示場が作られました。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignshort">地球</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1">北アメリカ原産の国外種</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1short">国外種</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2">アジア原産の希少動物</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2short">アジア原産の希少動物</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3">アフリカ原産の動物王国</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3short">アフリカ原産の動物王国</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4">完全な生態系</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4short">完全な生態系</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5">世界の生物群系</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5short">世界の生物群系</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
