<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingintro">飼育員のトレーニング</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverview">
         
          あなたに、ある町の小さな動物園の運営を引き継ぐという大きなチャンスが巡ってきました。しかし、現在の所有者は、あなたに動物園を任せる前に、動物にはそれぞれに合った生物群系が必要であることを理解しているかどうかを確認したいそうです。現所有者が用意した 3 種類の動物を、それぞれに適した生物群系の展示場に入れる必要があります。 
         
         <p/>
         
          動物はそれぞれ、クレートに入った状態で動物園のメインゲートの近くに置かれています。クレートを選択すると、中に入っている動物の種類が情報パネルに表示されます。クレートは、ほかのアイテムと同じように [クレートの移動] ボタンを使って移動することができます。動物をクレートから出すには、動物の情報パネルにある [動物をクレートから出す] ボタンをクリックします。クレートから出した後は、その動物に関するその他の情報も情報パネルの各タブで参照できます。 
         
         <p/>
         
          それぞれに適した展示場にクレートを移動して、動物をクレートから出してください。 
         
         <p/>
         
          基本的な世話ができることを証明するために、あなたは 1 か月間この動物園を運営して、動物たちを生存させなければなりません。ヒント: 動物が死なないようにするには、エサと水を与えます。            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverviewshort">小さな動物園の運営を引き継ぐという大きなチャンスを与えられました。しかし、動物にはそれぞれに合った生物群系が必要であることを理解していると証明する必要があります。動物をそれぞれに適した生物群系の展示場に移動し、新しい動物園を 1 か月間運営してください。このキャンペーンのシナリオをすべてクリアすると、フラワーポストが利用できるようになります!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingSuccessoverview">お見事です! 動物園で動物が元気に暮らすには、それぞれに異なる生育環境が必要であることを理解していると証明できました。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingFailureoverview">動物は生き物であり、生きていくには適切な世話が必要です。適切な世話をタイミングよく受けることができなければ、動物は病気になってしまうかもしれません。       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingresult">動物たちは元気に暮らしています!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoal">動物をクレートから出して、それぞれにとって適切な生物群系の展示場に配置してください。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalOK">お見事です! 動物たちは、新しい展示場ですっかりくつろいでいます。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoal">動物園を 1 か月間運営し、1 か月後まで 3 頭の動物すべてを生存させてください。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoalOK">お見事です! あなたは、動物が生きていけるように 1 か月間世話をするという最初の試験に合格しました。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalFailed">残念です! 3 頭の動物をすべて生存させることができませんでした。あなたは、1 か月間動物園を運営し、動物の世話をできるということを実証できませんでした。       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpintro">飼育員のトレーニング</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverview">
         
          動物と来園者双方にとって満足のいく動物園を作り上げるには、いくつものステップを踏まなければなりません。開園間もない動物園を人気の観光スポットに育て上げるには、そのステップを 1 つずつこなしていく必要があります。 
         
         <p/>
         
          開園間もないあなたの動物園に、つがいのシマウマが贈呈されました。来園者は、動物同士が触れ合う様子を見て楽しむので、この 2 頭は来園者を集めるのにきっと役立つでしょう。  
         
         <p/>
         
          環境に対するシマウマの欲求を満たすように適切な生物群系の展示場を作り、「基本的な欲求」である満腹度とのどのうるおい度を満足させてください。            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverviewshort">動物と来園者双方にとって満足のいく動物園を作り上げるには、いくつものステップを踏まなければなりません。開園間もない動物園を人気の観光スポットに育て上げるには、そのステップを 1 つずつこなしていく必要があります。このキャンペーンのシナリオをすべてクリアすると、フラワーポストが利用できるようになります!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpFailedoverview">残念ですが、開園間もないあなたの動物園は、計画どおりに事を進めることができませんでした。動物の世話は、タイミングよく行うことが大切です。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOne">シマウマに適した展示場を作ってください。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneA">シマウマの「基本的な欲求」である満腹度とのどのうるおい度を満たしてください。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneOK">お見事です! 新しくやって来た動物たちは、新しい環境にすっかりなじんでいます。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneAOK">よくできました! シマウマのエサと飲み水に対する欲求は満たされました。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessoverview">あなたの動物園に来園者が訪れるようになったので、来園者が快適に過ごせるように設備を整える必要があります。お腹が空き、のどが渇いた彼らの欲求を満たす場所を用意することが大切です。来園者が心地よく過ごせるように、ホットドッグスタンドとジューススタンドを設置してください。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwo">園内にホットドッグスタンドとジューススタンドを設置してください。       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwoOK">よくできました! 来園者は食べ物や飲み物を買えるようになりました!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessTwooverview">
         
          たとえ小さくとも、あなたの動物園はすばらしいスタートを切りました。動物園のニュースを広めるのに口コミも役立ちますが、もっと大々的に宣伝できれば、より大きな効果が期待できるでしょう。あるジャーナリストから、あなたの動物園に関する記事を掲載するので、シマウマの写真を提供してほしいとの依頼がありました。最近の動物関係の雑誌はどれも、動物用アイテムを使って動物に刺激を与えるメリットを盛んに取り上げています。ジャーナリストからは 2 枚の写真を依頼されました。1 枚は 1 頭のシマウマが走り回っているところ、もう 1 枚は、1 頭以上のシマウマが爪とぎを使って「衛生状態」に対する欲求を満たしている様子を収めたものだそうです。 
       
         <p/>
         
          要求された写真を撮るには、動物用アイテムの 1 つである爪とぎを研究する必要があります。            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThree">動物園の宣伝に役立てるために、2 枚の写真を用意してください。走り回っているシマウマの写真と、爪とぎを使っているシマウマの写真を撮影してください。ヒント: シマウマが爪とぎを使うのは、衛生状態に関する欲求を満たすためです。衛生状態の悪いシマウマほど、爪とぎを使う可能性が高くなります。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThreeOK">写真はすばらしい出来栄えでした。これで、あなたの動物園にこのような新しい動物がいることが多くの人に知れ渡りました!
            </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessThreeoverview">
         
          評判が高まったあなたの動物園に、2 頭の動物を一時的に貸し出すという申し出がありました。動物園には 2 頭のジャガーが到着しており、2 か月間飼育することができます。この動物一時受け入れを成功させるには、ジャガーが運動できるような広いスペースを持つ適切な環境を作り、十分なエサと水を与え、「休息量」に対する欲求も満たす必要があります。木を植えて日陰を作るのもよい考えでしょう。 
         
         <p/>
         
          クレートに入ったジャガーがメインゲートのそばに置かれています。            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFour">ジャガーのための新しい展示場を作り、「基本的な欲求」をすべて満たしてください。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourOK">お見事です! ジャガーは元気に過ごしています!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourFailed">返却期限が来てしまいましたが、残念ながら、動物たちは新しい環境でくつろぐことがまったくできませんでした。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFouroverview">
         
          何もかもが順調に進んでいます。あなたの動物園のシマウマについての記事のおかげで、来園者数が増加しました。ジャガーがやって来たことで、人気はますます上昇しています。動物園の名前が十分に知れ渡ったので、もっと珍しい動物を入手するチャンスも増えるでしょう。 
         
         <p/>
         
          優れた動物の世話における次のステップは、動物の「その他の欲求」を満たすことです。こうした高度な欲求が満たされていれば、その動物が繁殖する可能性も高まり、展示できる動物の数の増加に繋がります。            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFive">ジャガーの「その他の欲求」を満たしてください。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveOK">すばらしい進歩です! ジャガーは心から満足しています! この調子で世話を続ければ、繁盛する動物園への道を順調に進むことができるでしょう。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveFailed">返却期限が来てしまいましたが、残念ながら、動物の「その他の欲求」を満たすことはできませんでした。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFiveoverview">あなたは、成功する動物園作りの基本的なステップをすべて完了しました。動物の欲求はそれぞれ異なるということを忘れずに、すべての欲求が満たされるように最善を尽くしてください。また、来園者の行動をよく観察してください。来園者は、幸せな動物を見ると喜ぶものです。動物が不幸だと、来園者の満足度は下がってしまいます。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpresult">動物園をさらに発展させる準備が整いました!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpintro">寄付金収入</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverview">
         
          新しい動物を迎え入れたら、その「基本的な欲求」を満たしてください。来園者がより快適に過ごせるように設備を整え、展示場を改善して動物の「その他の欲求」を満たすという基本的なステップを踏むことで、動物園の評判は高まります。評判が高まるにつれて、動物園にやって来る来園者の数も増えます。動物が幸せなら来園者も満足し、喜んで募金箱にお金を入れてくれます。   
         
         <p/>
         
          新しい動物園作りで経験を積んだあなたの次のステップは、動物園をより成長させることです。この基本的な動物園をさらに展開させて、動物園の評判を高め、来園者数を増やしてください。動物園が成功したかどうかは、集まった寄付金の総額で判断できます。            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverviewshort">新しい動物園作りで経験を積んだあなたの次のステップは、動物園をより成長させることです。この基本的な動物園をさらに展開させて、動物園の評判を高め、来園者数を増やしてください。動物園が成功したかどうかは、動物園が集めた寄付金の総額で判断できます。このキャンペーンのシナリオをすべてクリアすると、フラワーポストが利用できるようになります!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpSuccessoverview">繁盛する動物園作りの基礎をしっかりと身に付けたあなたの前途には、成功を収める動物園の設計という未来が広がっています。これまでの基本を活用して、荒れ果てた動物園の再建から、動物保護活動への貢献まで、ますます難しくなる課題の数々に挑戦してください。 あなたの成果をたたえて、その功績が不朽であることを表すフラワーポストが授与されました。このフラワーポストは、今後いつでも利用できます。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpresult">寄付金収入が増えています!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoal">来園者から寄付金を $5,000 集めてください。      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoalOK">やりました! あなたの動物園は 5 つ星の条件をすべて満たしています!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraScratchingPost">爪とぎを使っているシマウマの写真を撮ってください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraRunning">走り回っているシマウマの写真を撮ってください。</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:PHZebraPhotos">シマウマの写真</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingshort">トレーニング中の飼育員</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1">新しい動物の到着</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1short">新しい動物の到着</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2">開園間もない動物園</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2short">開園間もない動物園</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3">開園初期を過ぎて</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3short">開園初期を過ぎて</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
