<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:entry">Tropische regenwouden</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  Tropische regenwouden zijn bosgebieden met weelderige vegetatie en het hele jaar door een relatief hoge temperatuur en veel neerslag. Er is op aarde geen ander ecosysteem te vinden met een grotere biodiversiteit dan het tropische regenwoud. Hoewel regenwouden minder dan 7 procent van het totale landoppervlak op aarde beslaan, is hier meer dan 50 procent, en volgens sommige wetenschappers zelfs 90 procent, van alle planten- en diersoorten te vinden. Op één hectare tropisch regenwoud kunnen wel 600 of meer verschillende soorten bomen voorkomen. Ter vergelijking: in de bossen van de Verenigde Staten en Canada groeien slechts ongeveer 700 boomsoorten. Het enorme aantal diersoorten dat in de regenwouden leeft, is zelfs nog indrukwekkender. Uit onderzoek is gebleken dat op één boomstronk in een regenwoud meer soorten mieren leven dan in heel Groot-Brittannië.			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
                  
                  <p/>
                  
                  Regenwouden spelen bovendien een belangrijke rol in klimaatregulering van de aarde, omdat het bos grote hoeveelheden kooldioxide opneemt. Men vermoedt dat kooldioxide mede verantwoordelijk is voor de opwarming van de aarde. Dankzij het natuurlijke proces van fotosynthese in planten wordt kooldioxide opgenomen en zuurstof afgegeven. Tropische regenwouden kunnen daardoor meer kooldioxide opnemen dan enig ander ecosysteem op aarde.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Alle wetenschappers zijn het erover eens dat regenwouden door de opname van kooldioxide een cruciale rol spelen in het verminderen van de schadelijke werking van dit gas.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Een typisch regenwoud moet een dicht bladerdak hebben met aaneengesloten boomtoppen of -kronen waardoor het zonlicht de bodem nauwelijks nog kan bereiken. Bovendien heerst er het hele jaar door een hoge temperatuur en valt er veel regen. De bossen die aan deze voorwaarden voldoen, liggen rond de evenaar in Zuid- en Midden-Amerika, Azië, Afrika en Australië. Het bosgebied van het Amazonebekken in Brazilië en aangrenzende landen in Zuid-Amerika is veruit het grootste regenwoud ter wereld. Het beslaat meer dan 3,5 miljoen km2, ofwel bijna de helft van het totale oppervlak aan regenwoud op aarde. 	In Azië bevinden zich twee grote regenwoudgebieden. Het grootste bevindt zich rond de Maleisische archipel, met de eilanden Borneo en Sumatra, het Maleisische schiereiland en de Filipijnen. Het andere Aziatische regenwoud ligt hoofdzakelijk op Nieuw-Guinea en in het noorden van Australië. Het Afrikaanse regenwoud strekt zich voornamelijk uit langs de Atlantische kust en de Kongo-rivier.			
               
               
               
              
               
               
                  
                 
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                   Inhoud met dank aan
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135"> Microsoft (R) Encarta (R) Naslagbibliotheek 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                   (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:entry">Savannen</LOC_STRING><LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Dit 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_biomedef:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biosysteem </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   bestaat uit tropisch grasland met verspreid voorkomende struikgewassen en kleine en grote bomen. Savannen ontstaan als gevolg van verschillende factoren, zoals een specifieke bodemgesteldheid, periodieke branden (door mensen aangestoken of door blikseminslag), en klimatologische invloeden.
						
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Klimaatgebonden savannen, zoals in het westen en zuidwesten van Afrika, ontwikkelen zich in streken met een regenseizoen en een droog seizoen en een jaarlijkse neerslag tussen 100 en 400 mm. Dit kunnen gebieden zijn met open bossen en veel gras op de bodem, maar ook graslanden met weinig bomen. In gebieden met een neerslag van 100 tot 200 mm kunnen in het droge seizoen meestal alleen de grassen overleven. Bij een neerslag van 300 mm bevat de bodem in het droge seizoen tevens voldoende water voor struikgewassen. Wanneer de neerslag hoger is dan 300 mm, blijft er voldoende water over voor individuele bomen; en wanneer de neerslag hoger is dan 400 mm, kunnen er zelfs bossen met een dicht bladerdak groeien waardoor het gras geen zonlicht meer kan opvangen.
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						In gebieden met relatief veel regen, zoals Oost-Afrika, wordt de savannevegetatie in stand gehouden door periodieke branden. De branden die aan het einde van het regenseizoen ontstaan, worden verder aangewakkerd door het droge gras. De bosvegetatie wordt platgebrand en oprukkende bomen en struikgewassen worden teruggedrongen, waardoor het gras opnieuw kan uitschieten. Ook de aanwezigheid van grote grazers zoals de gnoe en de zebra heeft zijn uitwerking op deze savannegebieden. Wanneer er te veel van deze dieren zijn, kan er overbegrazing ontstaan. In dat geval is er onvoldoende gras om het vuur op grote schaal te verspreiden. Dit geeft houtachtige vegetatie de kans om op te rukken, zodat de savanne in een bosgebied verandert. Dergelijke bosgroei kan weer worden teruggedrongen door toedoen van grote planteneters, zoals olifanten.
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Savannegroei als gevolg van een specifieke bodemgesteldheid heeft zich voorgedaan op de llanos van Venezuela en de campos cerrados van Brazilië. Deze savannen worden gekenmerkt door een harde, korstvormige laag in de bodem, die is ontstaan door de aanwezige ijzeroxiden. De bodem is vooral bedekt met gras dat boven de korstlaag groeit, en met spaarzame bomen die door scheuren in de korstlaag het diepere grondwater weten te bereiken.
				
               
               
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                    Inhoud met dank aan
 
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Naslagbibliotheek 2004. </color></u></a>
                  
                  
                  
                  (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:entry">Berggebieden</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Alpiene ecosystemen en toendra's komen beide voor in hooggebergten over de hele wereld. Door de zware omstandigheden is er in alpenweiden alleen lage vegetatiegroei mogelijk.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Toendra's zijn de boomloze vlakten die voorkomen ten noorden van de meest noordelijk gelegen dennenbossen en op het Antarctisch schiereiland op het zuidelijk halfrond. 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Vanwege de extreme kou, harde wind, grote sneeuwval en permanent bevroren ondergrond (of permafrost) kunnen in dit ecosysteem geen bomen groeien. Er is over het algemeen alleen een lage begroeiing van planten mogelijk. In de zomer trekken enorme aantallen vogels naar de toendra om zich te voeden met insecten. Verder zijn op de toendra ook rendieren, wolven, vossen, woelmuizen en lemmingen te vinden.
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Inhoud met dank aan
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Naslagbibliotheek 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:entry">Noordelijke bossen</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/borealforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                 
					Noordelijke bossen bestaan uit een enorme strook groenblijvende naaldbossen op het noordelijk halfrond. Deze strook strekt zich uit over het gebied onder de poolcirkel. Dit gebied kent een kort groeiseizoen en een lange, strenge winter. Onder deze omstandigheden kunnen de meeste bladverliezende loofbomen niet meer groeien. Het groeiseizoen in dit arctische klimaat is namelijk te kort voor loofbomen om bladeren te laten groeien. Groenblijvende bomen kunnen het proces van fotosynthese daarentegen direct hervatten zodra het weer dit toestaat. Deze bomen beschikken bovendien over compacte, kegelvormige naalden met een wasachtige laag waarmee het vocht in de winter langer kan worden vastgehouden. Dit is belangrijk omdat het meeste water in die tijd bevroren is en dus niet kan worden opgenomen.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Vergeleken met de meer zuidelijk gelegen bossen, hebben de noordelijke bossen (die beter bekend zijn onder hun Russische naam taiga) een redelijk uniforme structuur en samenstelling. De bossen zijn overheersend dicht beplant met bomen van dezelfde leeftijd. Het gaat vaak om smalle, puntvormige bomen waar de sneeuw direct vanaf kan vallen. De schaarse bodemvegetatie in de donkere bossen bestaat uit lage struiken (meestal heideachtigen) en mossen. Een ander typisch kenmerk van de taiga, waar het ijs uit de ijstijd nog maar 10.000 jaar geleden is verdwenen, zijn de ontelbare meren en vennen. Dit komt omdat in dit vlakke gebied praktisch geen afwatering mogelijk is.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					De taiga van Eurazië strekt zich over het hele continent uit, van het Russische Verre Oosten tot Scandinavië. De meest westelijk gelegen bossen zijn nog erg monotoon, maar verder naar het oosten neemt het aantal soorten toe. De bossen op Hokkaido, in het noorden van Japan, kennen zelfs een redelijk grote biodiversiteit. De naaldverliezende lariksbossen in het oosten van Siberië vormen een uitzondering op het groenblijvende karakter van het grootste deel van de taiga. Door de extreem koude winters in het binnenland van Siberië laten zelfs deze bomen hun naalden vallen.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					De noordelijke bossen van Noord-Amerika kennen weliswaar een grotere soortenrijkdom dan die in Eurazië, maar wijken verder niet veel af. Omdat de Noord-Amerikaanse bergketens van noord naar zuid lopen, komen er tot ver in de gematigde zone aan weerszijden van het Cascade-gebergte, de Sierra Nevada, de Rocky Mountains en de Appalachen nog taiga-achtige dennenbossen voor. 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Bron: interactieve wereldatlas van Encarta
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Inhoud met dank aan
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Naslagbibliotheek 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.	     
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:entry">Woestijnen</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/desert_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					De term woestijn wordt gebruikt voor alle gebieden op aarde waar jaarlijks minder dan 254 mm neerslag valt, de verdamping de neerslag overstijgt en meestal een hoge gemiddelde temperatuur heerst. Door het gebrek aan vocht in de grond en de lage luchtvochtigheid kan het zonlicht gemakkelijk in de bodem dringen. Overdag kan de temperatuur daardoor oplopen tot 55° C in de schaduw. De hitte van de woestijnbodem wordt 's nachts weer afgegeven aan de atmosfeer met als gevolg dat de temperatuur tot op het vriespunt kan dalen.
					
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					De meeste woestijnen ontstaan door luchtstromingen in de atmosfeer. Door hete luchtmassa's zijn twee woestijnstroken ontstaan, een langs de Kreeftskeerkring en een langs de Steenbokskeerkring. Woestijnvorming is ook mogelijk langs kuststreken waar het landoppervlak onder invloed van oceaanstromingen te maken heeft met de aanvoer van koele lucht die veel mist maar weinig neerslag oplevert.
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Inhoud met dank aan
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Naslagbibliotheek 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:entry">Graslanden</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/grassland_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               In dit ecosysteem vormen grassen, zeggen en andere voedingsplanten de belangrijkste vegetatie. Hoewel er in gematigde graslanden meer dan 50 soorten vaatplanten kunnen voorkomen, en in tropische graslanden zelfs meer dan 200, bestaat ruim 60 procent van de bovengrondse biomassa meestal uit slechts twee of drie verschillende grassoorten.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Er bestaan natuurlijke, halfnatuurlijke en gecultiveerde graslanden. Grote delen van de continentale landmassa bestaan of bestonden vroeger uit graslanden, zoals de prairies en vlakten van Noord-Amerika, de pampas en páramos van Zuid-Amerika, de velden van Zuid-Afrika en de steppen van Eurazië. Er kunnen gematigde natuurlijke graslanden ontstaan in gebieden met een jaarlijkse neerslag tussen 250 en 750 mm, een hoge verdampingsgraad en periodieke en jaarlijkse droogten. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Tropische graslanden ontstaan in gebieden met afgebakende natte en droge seizoenen. Aan de rand van deze klimaatzones spelen steppebranden een belangrijke rol bij de instandhouding van de graslanden. Dergelijke branden voorkomen het ontstaan van bossen in de nattere gebieden en woestijnvegetatie in de halfdroge gebieden.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Halfnatuurlijke graslanden ontstaan in gebieden waar voldoende neerslag is voor bosvorming. Dergelijke door successie ontstane graslanden zijn het gevolg van ontbossing. Het grasland zal weer bos worden tenzij het wordt platgebrand, gemaaid of begraasd. Gecultiveerde graslanden, zoals hooilanden en weilanden, worden door de mens aangelegd en onderhouden. Op deze graslanden groeien meestal maar een of twee soorten gras en een vlinderbloem zoals klaver of alfalfa. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				De natuurlijke graslanden op aarde bieden (of boden vroeger) een onderkomen aan uiteenlopende diersoorten. In Noord-Amerika werden ze voornamelijk bewoond door grote herbivoren, zoals de bizon, en grote roofdieren die jacht maakten op deze grazers. Verder leefden er plantenetende knaagdieren, zoals prairiehonden en muizen, zaadetende vogels, roofvogels, slangen en insecten, met name sprinkhanen. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				De grond van graslanden is van nature vruchtbaar. Door de beperkte neerslag kunnen er geen voedingstoffen uit de bodem wegspoelen, en door de afwezigheid van een bladerdak kan er op de grasbodem een dikke humuslaag ontstaan die rijk is aan organisch materiaal. Als gevolg hiervan kunnen op de natuurlijke graslanden in de gematigde noordelijke klimaatzones gewassen zoals maïs en graan worden verbouwd. De oorspronkelijke grazers zijn vervangen door vee en schapen, terwijl de grote roofdieren volledig zijn uitgeroeid. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Een bijdrage van: Robert Leo Smith
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Inhoud met dank aan
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Naslagbibliotheek 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.       	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:entry">Kreupelhout</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <p/>
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  Kreupelhout, ook wel dicht struikgewas genoemd, is een soort struiklandschap waar groenblijvende vegetatie met kleine bladeren overheerst.			
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  Dergelijke habitats zijn kenmerkend voor het type klimaat dat rond de Middellandse Zee heerst met warme, natte winters en lange, droge zomers. De naam wordt gebruikt voor het struiklandschap in Californië en Baja California dat wordt gedomineerd door de dwergeik en compacte struiken zoals de chamiso en de Californische berendruif.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Kreupelhout is afhankelijk van brandvuur. Brand zorgt ervoor dat overtollige struiken worden uitgeroeid, rommel die zich heeft verzameld wordt opgeruimd, voedingsstoffen worden gerecycled en nieuwe, krachtige groei uit zaden en scheuten wordt gestimuleerd.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:entry">Gematigde bossen</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Gematigde bossen met bladverliezende bomen komen voor in het oosten van de Verenigde Staten.
	       	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Bossen met loofbomen, die elk jaar hun bladeren verliezen, groeien in de waterrijke gebieden van de gematigde klimaatzone, waarin een lang, warm groeiseizoen wordt afgewisseld met een koude winter. In dit klimaat valt het hele jaar door neerslag in de vorm van regen of sneeuw.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       In tijden van droogte zullen bladverliezende bomen, struiken en klimplanten, in zowel tropische als gematigde streken, hun bladeren laten vallen. In de gematigde zone verliezen houtachtige planten hun bladeren in de winter. Tijdens een strenge winter kan de grond bevriezen waardoor de wortels van de planten geen water meer kunnen opnemen. Maar ook in een gematigd klimaat zullen de grote, dunne bladeren van de planten tijdens de winter verdrogen door de koele lucht en koude wind en zullen de planten ook hun resterende bladeren verliezen.
			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       In de lente is de bodem van het bos bezaaid met wilde bloemen. Deze bodembedekkers benutten het zonlicht dat in het vroege voorjaar nog niet wordt tegengehouden door de nieuwe bladeren aan de bomen. Er volgt een lange periode van groei en voortplanting, waarna de bladeren van de houtachtige planten verkleuren ten teken dat de winter in aantocht is. Tijdens de winter geeft het bos een enigszins troosteloze aanblik, hoewel er mogelijk toch nog wat kleur te bespeuren is door de aanwezigheid van bepaalde groenblijvers. In de koudere delen van deze klimaatzone komen de bladverliezende bossen in contact met de noordelijke naaldbossen en ontstaan er in de regel gemengde bossen van loof- en naaldbomen in de overgangszone.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Gematigde loofbossen zijn over het algemeen alleen op het noordelijk halfrond te vinden, waarbij een onderverdeling in drie hoofdzones is te maken. In Europa gaat het om een groot gebied van bladverliezende en gemengde bossen dat zich van Groot-Brittannië en Frankrijk via Centraal- en Oost-Europa uitstrekt tot in het Oeral-gebergte. In Oost-Azië komen deze bossen voor in het Russische Verre Oosten, Korea en Japan. In Noord-Amerika beslaan deze bossen een groot deel van het gebied tussen de Grote Meren en de Atlantische Oceaan en verder zuidwaarts tot aan de Golf van Mexico. 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Hoewel deze loofbossen dus behoorlijk verspreid voorkomen, verschillen ze zowel uiterlijk als in samenstelling nauwelijks van elkaar. Er komen berken, haagbeuken, elzen, beuken, eiken, kastanjes, linden, iepen, walnoten, esdoorns en essen in voor.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Omdat deze bosgebieden reeds lang door de mens worden bewoond, zijn er met name in Eurazië nog maar kleine stukken van over. In delen van West-Europa hebben duizenden jaren van ontbossing geleid tot de ontwikkeling van omvangrijke, boomloze heidegebieden. 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Bron: interactieve wereldatlas van Encarta
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Inhoud met dank aan
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Naslagbibliotheek 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:entry">Toendra's</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Een toendra is een arctische vlakte die langs de naaldboomgordel loopt en waar hoofdzakelijk zegge, heide, wilgen en (korst)mos groeien. Soortgelijke vlakten, die bergtoendra's worden genoemd, komen wereldwijd voor boven de boomgrens in hooggelegen berggebieden. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Ook in het antarctische gebied komen enkele toendra's voor. Een toendraklimaat wordt gekenmerkt door strenge winters, lage gemiddelde temperaturen, weinig sneeuw of regen en korte zomers. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Met name de arctische toendra wordt beïnvloed door permafrost, een altijd bevroren ondergrond. De bovenlaag, die meestal rotsachtig is, ontdooit in de zomer tot op verschillende diepten. Door de combinatie van bevroren grond en vlak terrein kunnen toendra's niet worden drooggelegd. Omdat het water niet kan wegzakken of de bovenste bodemlaag verzadigd raakt, ontstaan kleine meren en moerassen. Zodoende komen planten ondanks de geringe neerslag toch aan voldoende vocht. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Inhoud met dank aan
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Naslagbibliotheek 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:entry">Moerassen</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Moerassen zijn geografische gebieden met eigenschappen van zowel droog land als watermassa's. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Moerassen ontstaan meestal in laagliggende gebieden waar zoet water van meren, vijvers, beken en rivieren binnenstroomt of in tegen de golven beschermde kustgebieden waar zout water na hoogtij achterblijft. In moerassen ligt het wateroppervlak (waterpeil) meestal net boven of onder het landoppervlak, waardoor hier alleen planten kunnen groeien die zijn aangepast aan natte condities en de bodemeigenschappen van een natte omgeving de overhand krijgen. Moerassen vormen de leefomgeving van allerlei planten, ongewervelden, vissen en grotere dieren, waaronder vele zeldzame of bedreigde soorten. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               In moerassen komen planten en dieren voor die zowel op het land als in het water kunnen leven en die alleen in een natte omgeving kunnen bestaan. Moerassen worden aangetroffen op elk continent, behalve Antarctica, en in klimaten uiteenlopend van de tropen tot de toendra. Ze beslaan wereldwijd ongeveer 6% van het totale landoppervlak (ongeveer 890 miljoen hectare). De Verenigde Staten bestaan voor ongeveer 111 miljoen hectare uit moerassen (12% van alle moerassen ter wereld).
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
            Inhoud aangeboden door
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING></ZT2Strings>
