<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:intro">Adoptie van een kudde olifanten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overview">
         
         
         
         
                  In het Koninkrijk Sironjia zou een kudde Afrikaanse olifanten worden afgeschoten vanwege een overvloed aan olifanten. In plaats hiervan wordt deze kudde aangeboden aan de dierentuin die de beste habitat heeft gecreëerd voor de dieren. Er is één olifant in een kooi afgeleverd bij je dierentuin.         De kooi staat vlak bij de hoofdingang.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
                  Richt een verblijf in voor de olifant en zorg dat er aan de basisbehoeften wordt voldaan.        Als je laat zien dat je voor deze soort kunt zorgen, krijg je nog drie dieren (mannetjes en vrouwtjes) zodat je een bloeiende gemeenschap kunt opbouwen.     
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overviewshort">         In het Koninkrijk Sironjia zou een kudde Afrikaanse olifanten worden afgeschoten vanwege een overvloed aan olifanten. In plaats hiervan wordt deze kudde aangeboden aan de dierentuin die de beste habitat heeft gecreëerd voor de dieren. Voltooi alle scenario's in deze campagne om het standbeeld met zonnewijzer te ontgrendelen!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:elephantpart1successoverview">         Het Koninkrijk Sironjia biedt je met plezier de overige Afrikaanse olifanten aan. De dieren worden binnenkort afgeleverd in je dierentuin. De leefomstandigheden worden gedurende de komende drie maanden gecontroleerd door de ISAW (internationale vereniging voor het welzijn van dieren). Als je niet voorziet in de basisbehoeften van deze dieren, worden ze opgehaald en aan een andere dierentuin geschonken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:result">De kudde olifanten is opgenomen in je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptelephant">Richt een verblijf in voor je Afrikaanse olifant en bevrijd hem uit zijn kooi. Zorg dat er wordt voldaan aan de omgevingsbehoeften.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptelephant">Geweldig! Je nieuwe olifant lijkt tevreden te zijn met zijn nieuwe verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetneeds">Nu je een geschikt verblijf hebt ingericht, moet je voorzien in de basisbehoeften van je Afrikaanse olifant.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneeds">Uitstekend! Je hebt voorzien in de basisbehoeften van je Afrikaanse olifant.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptfourelephants">Neem de drie in kooien opgesloten Afrikaanse olifanten op in je olifantenverblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptfourelephants">Geweldig! Alle nieuwe olifanten zijn bevrijd uit hun kooien.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetenvironmentfourelephants">Zorg dat het verblijf een geschikte omgeving vormt voor je vier olifanten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetenvironmentfourelephants">De omgeving is goed afgestemd op de vier olifanten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetallneeds">Zorg goed voor je olifanten en zorg dat in alle behoeften wordt voorzien. De situatie wordt over drie maanden geëvalueerd.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetallneeds">Er is goed gezorgd voor de vier Afrikaanse olifanten. Je mag ze houden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneedsoverview">Helaas is ISAW van mening dat in jouw faciliteit niet goed genoeg kan worden gezorgd voor de kudde Afrikaanse olifanten. De dieren worden opgehaald en  geschonken aan een andere faciliteit.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneeds">Het ging niet goed met de dieren in jouw faciliteit. Ze zijn naar een andere faciliteit gestuurd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneedsoverview">ISAW is ervan overtuigd dat in jouw faciliteit uitstekend kan worden gezorgd voor de kudde Afrikaanse olifanten. Je mag de olifanten houden en ISAW neemt contact met je op als ze nog meer dieren hebben die ergens moeten worden ondergebracht.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelintro">Verwaarloosde dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverview">
         
         
         
         
                  Een niet nader genoemde dierentuin in Noord-Amerika is betrapt op nalatigheid.  Vanwege een reeks aangiftes van dierenmishandeling tegen de faciliteit is er een officieel onderzoek gestart. De dieren werden aangetroffen in slecht ingerichte en onderhouden verblijven waarin de gezondheid en het welzijn van de dieren niet konden worden garanderen. Deze verwaarloosde dieren moeten worden gerevalideerd.        
         
         
        
         
         <p/>
         
         
         
         
                  Hoewel je tot nu toe alleen hebt gezorgd voor kleine dieren, ben je een van de weinige faciliteiten in de regio die nog ruimte over heeft. Vanwege de urgentie van de situatie is jouw faciliteit de enige waar deze dieren kunnen worden ondergebracht. 
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
          Er zijn een kudde zebra's en een troep leeuwen afgeleverd bij je dierentuin. Richt verblijven in die groot genoeg zijn voor deze twee groepen dieren, behandel vervolgens de zieke dieren en voorzie in hun basisbehoeften.     
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverviewshort">         Vanwege een reeks aangiftes van dierenmishandeling tegen een niet nader genoemde faciliteit is een officieel onderzoek gestart en zijn bepaalde groepen dieren opgehaald uit de dierentuin. Verzorg deze verwaarloosde dieren in jouw faciliteit. Voltooi alle scenario's in deze campagne om het standbeeld met zonnewijzer te ontgrendelen!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelsuccessoverview">Er is in jouw dierentuin uitstekend voor deze dieren gezorgd. Intussen is de faciliteit die in overtreding was, definitief gesloten en is er nog een groep dieren bij jou ondergebracht. Je hebt een contant bedrag van 8000 euro gekregen om de kosten te dragen.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelresult">De verwaarloosde dieren zijn weer kerngezond.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatezebras">Creëer een habitat voor zes zebra's.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatelions">Creëer een habitat voor acht leeuwen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelmeetneeds">Maak de zieke dieren beter en voorzie in de basisbehoeften van deze dieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatezebras">De zes zebra's leven in een geschikte habitat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatelions">De acht leeuwen leven in een geschikte habitat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelmeetneeds">Alle dieren zijn weer beter en er is voorzien in hun basisbehoeften.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatechimps">Creëer een habitat voor zeven chimpansees, zorg vervolgens dat ze beter worden en voorzie in hun basisbehoeften.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatechimps">Het gaat uitstekend met de chimpansees.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenario">Je %s is gestorven. Alle verwaarloosde dieren zijn naar een andere faciliteit verhuisd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenariooverview">Je %s is gestorven. Blijkbaar is je faciliteit niet in staat goed te zorgen voor dieren. De overgebleven dieren zijn opgehaald uit je faciliteit en worden hopelijk beter verzorgd in hun nieuwe onderkomen.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelscenariooverview">Gefeliciteerd! Alle dieren die waren verwijderd uit de faciliteit die in overtreding was, zijn uitstekend verzorgd in jouw dierentuin. Je inspanningen op het gebied van het voorkomen van dierenmishandeling zijn opgemerkt door de gemeenschap die opkomt voor dieren.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingintro">Smokkelbende opgerold</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverview">         Er is een internationale smokkelbende opgerold die illegaal handelde in beschermde diersoorten. Er zijn de laatste tijd talloze dieren in beslag genomen, die snel een onderkomen nodig hebben. Je krijgt de kans verschillende beschermde diersoorten te adopteren als je snel geschikte verblijven voor ze kunt inrichten. Je krijgt regelmatig een nieuw dier in een kooi bij de hoofdingang zolang je het welzijn kunt garanderen van de dieren die je eerder hebt opgenomen.          De levering van dieren wordt stopgezet zodra er een melding binnenkomt dat          de verzorging of de omgeving van een dier dat eerder aan je faciliteit is geleverd, niet deugt. Zorg voor genoeg leefruimte voor het dier en voor een verblijf in zijn natuurlijke biosysteem. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverviewshort">         Er is een internationale smokkelbende opgerold die illegaal handelde in         beschermde diersoorten. Er zijn veel dieren in beslag genomen, die         snel een onderkomen nodig hebben. Als je snel handelt, kun je verschillende beschermde diersoorten krijgen. Voltooi alle scenario's in de campagne om het standbeeld met zonnewijzer te ontgrendelen!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingFailureoverview">Helaas kon je niet voldoen aan de omgevingsbehoefte van je %s. Het verblijf was te klein of in het verkeerde biosysteem. Er moet daarom een andere oplossing worden gezocht.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart1Successoverview">Je hebt alle dieren ondergebracht die zijn gered uit handen van een grote smokkelbende. Dankzij deze heldendaad zijn deze beschermde diersoorten voorgoed verlost van de dreiging handelswaar te worden op de zwarte markt.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingresult">Smokkelbende opgerold. Alle dieren zijn opgevangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangaroo">De tijd dringt! Creëer een habitat voor de rode reuzenkangoeroe en bevrijd hem uit zijn kooi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangarooOK">De rode reuzenkangoeroe is tevreden met zijn omgeving.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTiger">Er is een nieuw dier afgeleverd. Creëer een habitat voor de Bengaalse tijger en bevrijd hem uit zijn kooi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTigerOK">De Bengaalse tijger is tevreden met zijn omgeving.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBear">Er is een nieuw dier gearriveerd. Creëer een habitat voor de grizzlybeer en bevrijd hem uit zijn kooi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBearOK">De grizzlybeer is tevreden met zijn omgeving.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorilla">Er is een nieuw dier afgeleverd. Creëer een habitat voor de gorilla en bevrijd hem uit zijn kooi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorillaOK">De gorilla is tevreden met zijn omgeving.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhino">Er is een nieuw dier gearriveerd. Creëer een habitat voor de zwarte neushoorn en bevrijd hem uit zijn kooi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhinoOK">De zwarte neushoorn is tevreden met zijn omgeving.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephant">Er is een nieuw dier afgeleverd - nog maar een paar te gaan. Creëer een habitat voor de Afrikaanse olifant en bevrijd hem uit zijn kooi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephantOK">De Afrikaanse olifant is tevreden met zijn omgeving.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopard">Het laatste dier is afgeleverd. Creëer een habitat voor het sneeuwluipaard en bevrijd hem uit zijn kooi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopardOK">Het sneeuwluipaard is tevreden met zijn omgeving.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPoints">Houd de dieren tevreden en voorzie in de omgevingsbehoeften totdat het laatste dier is afgeleverd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPointsDone">        Gefeliciteerd! Alle dieren bevinden zich in een geschikt verblijf en je bent erin geslaagd ze tevreden        te houden terwijl je het druk had met het onderbrengen van al die nieuwe dieren.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalUnhappy">De verzorging of omgeving van een bepaald dier deugt niet. Er worden geen dieren meer geleverd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalDeath">Er is een dier gestorven. Je faciliteit kan de instroom van dieren niet aan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2overview">        De dieren die je hebt gekregen, zijn in beslag genomen bij smokkelactiviteiten en zijn waarschijnlijk        weggehaald uit reservaten. Veel dieren zijn hierbij mogelijk heel jong gescheiden van hun moeder.        Het zou een fantastische prestatie zijn als deze dieren weer konden worden vrijgelaten        in de natuur. Je hebt extra dieren ontvangen van een partnergroep zodat de dieren sociale partners hebben. Voorzie in de uitgebreide behoeften van de dieren        om één dier van elke soort naar de natuurlijke habitat te laten terugkeren.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeeds">Voorzie in de uitgebreide behoeften van alle dieren en laat één dier van elke soort vrij in de natuur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeedsDone">Je hebt een groot aantal beschermde diersoorten vrijgelaten in de natuur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2Successoverview">Gefeliciteerd! Je hebt alle diersoorten die waren gered uit handen van een internationale smokkelbende, er één vrijgelaten in hun natuurlijke habitat en je inspanningen worden geprezen door dierenbeschermers uit de hele wereld. Als waardering is je een aandenken in de vorm van een zonnewijzer aangeboden, die de tijdloosheid vertegenwoordigt van je prestatie. Je kunt deze zonnewijzer gebruiken bij al je toekomstige activiteiten.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Camp2introlabel:Camp2intro">Voorkom mishandeling</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1">Redding van de olifant</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1short">Redding van de olifant</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2">Strijd tegen wreedheden</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2short">Strijd tegen wreedheden</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3">Smokkelbende opgerold</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3short">Smokkelbende opgerold</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
