<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="genericscenariofailure:animaldiedsick">
   		Er is een dier gestorven. Gezonde dieren zijn essentieel voor een dierentuin. Door dit vervelende voorval kun je je doelen niet bereiken.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1intro">Herontwikkelingsplan voor Noord-Amerikaans Dierenpark</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1result">Herontwikkeling van Noord-Amerikaans Dierenpark is geslaagd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overview">
         
         
         
         
         
         
         
         
         De dierenbescherming heeft geconstateerd dat de omstandigheden in het Noord-Amerikaans Dierenpark 
         in strijd zijn met de regels. De dierenverblijven zijn vies, de dieren zijn ondervoed en hun omgeving voldoet niet aan hun behoeften. Bovendien liggen de gebieden die toegankelijk zijn voor publiek, bezaaid met afval. Het park moet worden gesloten. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         Het Blue Fang Ontwikkelingsfonds heeft 10.000 euro verzameld voor de herontwikkeling en uitbreiding 
         van de dierentuin. De dierenbescherming is het ermee eens dat het verbeteren van de omstandigheden 
         van groot belang is voor de dieren, en heeft je het volgende opgedragen: Neem onderhoudsmedewerkers in dienst om het park schoon te maken 
         en de verblijven aan te passen. Zorg ervoor dat er wordt voorzien in de basisbehoeften van de dieren die nu in het park aanwezig zijn. Zodra je dit hebt gedaan, beoordeelt de dierenbescherming de situatie opnieuw.
     
      
      
      
   
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overviewshort">Medewerkers van de dierenbescherming hebben geconstateerd dat de omstandigheden in het Noord-Amerikaans Dierenpark 
         in strijd zijn met de regels. Gebruik het geld uit het Blue Fang Ontwikkelingsfonds om het park van een vervallen faciliteit 
         te veranderen in een bloeiende onderneming. Voltooi alle scenario's in deze campagne om de bloemenboog te ontgrendelen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needworkers">
      	Neem minimaal twee onderhoudsmedewerkers in dienst en zorg dat ze de vuilnisbakken leegmaken. Zorg ervoor dat er ten minste twee 
      	vuilnisbakken in je dierentuin aanwezig zijn, zodat toekomstige bezoekers hun afval kwijt kunnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1trashempty">Geweldig! Het afval is opgeruimd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needkeepers">Neem minimaal twee dierenverzorgers in dienst en maak de vieze verblijven schoon.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1exhibitsclean">Geweldig! De verblijven zijn schoongemaakt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1nocash">
      	Helaas is gebleken dat het door het Blue Fang Ontwikkelingsfonds verstrekte geld niet goed is gebruikt
         	om te voldoen aan de doelen van het herontwikkelingsplan. Gezien het gebrek aan financiële middelen
      	zal het nagenoeg onmogelijk zijn om deze faciliteit nieuw leven in te blazen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneeds">Zorg dat er wordt voorzien in de basisbehoeften van de dieren in je park.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneedsdone">Fantastisch! De basisverzorging van alle dieren is uitstekend.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2result">Groeifase van Noord-Amerikaans Dierenpark is voltooid.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2overview">
         
         
         
         
         
         
         
         
	De dierenbescherming is tevreden met de vorderingen en je mag de deuren van het park
	weer openen. Je mag het park nu openstellen voor het publiek en entreegeld innen 
	om extra middelen te verzamelen voor het herontwikkelingsplan. Maak de dierenverblijven aantrekkelijker en plaats donatieboxen om extra geld op te halen.
	
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         	
	De dierenbescherming geeft je ook toestemming een nieuw dierenverblijf in te richten, zodat ze kunnen zien 
	of je in staat bent het park uit te breiden. Richt een nieuw dierenverblijf in om het park populairder te maken en 
	laat zien dat je goed voor het dier kunt zorgen door te voldoen aan de privacybehoeften 
	van alle dieren. Dit kun je doen door geschikte schuilplaatsen te kopen. 
	Het Blue Fang Ontwikkelingsfonds heeft 5000 euro extra verzameld om je hierbij
	te steunen.
      
      
     
      
    
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2donationbox">Plaats drie donatieboxen om geld op te halen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havebox">Geweldig! Dankzij de donatieboxen kunnen gasten geld geven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2adoptanimal">Adopteer een nieuw dier, zodat je zes dieren hebt in je park.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havenewanimal">Het nieuwe dier moet meer bezoekers trekken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacy">Zorg dat je voldoet aan de privacybehoeften van alle dieren in het park.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacydone">Er is voldaan aan de privacybehoeften van je dieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1youwin">
      	De dierenbescherming vindt dat het welzijn van de dieren nu wordt gewaarborgd. Alle beperkingen 
      	voor het Noord-Amerikaans Dierenpark zijn nu opgeheven en je hebt de Bronzen zegel voor parkvernieuwing gekregen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeathoverview">
      	De dierenbescherming is geschokt over de recente dood van een dier in het Noord-Amerikaans Dierenpark. De 
      	levensvatbaarheid van dat park wordt momenteel heroverwogen. De resterende dieren zijn overgebracht 
      	naar andere faciliteiten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeath">
      	De dierenbescherming is geschokt over de recente dood van een dier. De resterende dieren zijn overgebracht 
      	naar andere faciliteiten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3intro">Verenigd Aziatisch Dierenpark</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3result">Aanpassing van Verenigd Aziatisch Dierenpark is geslaagd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overview">
         
         
         
         
         
         
         
         
	Het Blue Fang Ontwikkelingsfonds heeft bekendheid gekregen en er is een melding binnengekomen van 
	een faciliteit die hard hulp nodig heeft. Het Verenigd Aziatisch Dierenpark is een nieuwe voorziening die met de beste bedoelingen 
	is opgezet, maar helaas begrepen de planners de behoeften van de dieren niet. De verblijven 
	zijn te klein en ongeschikt als habitat voor de dieren. Je krijgt 5000 euro om de omstandigheden 
	voor de dieren in het park te verbeteren. 
	
         
         
         
       
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
	De dierentuin is gesloten vanwege de slechte staat van de verblijven. Je kunt het park openstellen als je extra geld nodig hebt,
	maar bezoekers zien niet graag ongelukkige dieren. Je mag geen nieuwe dieren adopteren voordat de omstandigheden 
	voor de aanwezige dieren zijn verbeterd.
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overviewshort">
      	Het Blue Fang Ontwikkelingsfonds heeft gehoord dat een bepaalde faciliteit hard hulp nodig heeft. Gebruik het beschikbare geld 
      	om de situatie voor de dieren in het park te verbeteren en creëer een goedlopende faciliteit voor toekomstige groei. 
      	Voltooi alle scenario's in deze campagne om de bloemenboog te ontgrendelen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshort">
      	Zorg dat er wordt voldaan aan de omgevingsbehoeften van alle dieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshortsuccess">
      	Geweldig! De verblijven van de dieren voldoen nu aan de ruimte- en biosysteemvereisten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3success">
      	Het Verenigd Aziatisch Dierenpark is blij met je hulp. Op basis van wat ze van jou hebben geleerd, blijven ze hun faciliteit verder ontwikkelen met het besef dat ruimte en omgeving
      	een belangrijk onderdeel vormen van dierenverzorging.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4intro">Scandinavisch Revalidatiecentrum voor dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4result">Quarantaine van het Scandinavisch Revalidatiecentrum voor dieren is voltooid</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overview">
         
         
         
         
         
         
         
         
      	Experts hebben kritiek geuit op de behandeling van dieren in je park. Ze noemen verschillende kritieke ziektegevallen bij dieren in je faciliteit. Als gevolg van deze kritiek zijn al je verzorgers 
      	ermee gestopt. Je moet nieuwe verzorgers in dienst nemen en je dieren beter maken voordat de situatie 
      	uit de hand loopt. 
	
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
	Op het moment wordt de faciliteit geteisterd door honger en ziekte. Hoewel het Blue Fang Ontwikkelingsfonds 
	5000 euro heeft bijgedragen, is er toch maar een beperkt geldbedrag beschikbaar omdat er in het budget
	geen rekening is gehouden met een dergelijk noodgeval. Je moet entreegeld blijven heffen om voldoende personeel in dienst 
	te kunnen nemen. Aangezien bezoekers niet graag zieke dieren zien, 
	is het aan te raden een quarantainegebied in te richten voor de zieke dieren. 
	
         
         
         
       
         
        
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
	Zorg dat je je dieren beter maakt, zodat je een persconferentie kunt geven waarin je een einde kunt maken 
	aan de geruchten over je faciliteit.
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overviewshort">
      	Het Scandinavisch Revalidatiecentrum voor dieren wordt geteisterd door ziekte en er is een groot gebrek aan geld.
      	Stel orde op zaken in de faciliteit om een einde te maken aan de negatieve media-aandacht. Voltooi alle scenario's in deze campagne om de bloemenboog te ontgrendelen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshort">
      	De dieren lijden honger. Zorg dat ze voldoende te eten krijgen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshortsuccess">
      	Uitstekend! De honger van de dieren is gestild.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshort">
      	De dieren zijn ziek. Behandel alle zieke dieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshortsuccess">
      	Alle zieke dieren zijn genezen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4halfwaysuccess">
      	Nu de dieren geen honger meer lijden en niet meer ziek zijn, zijn de critici uitgenodigd
      	om een nieuw bezoek te brengen aan de faciliteit. Ga zo verder en 
      	verhoog het populariteitsniveau van je dierentuin naar drie sterren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshort">
      	Verhoog de status van je dierentuin naar drie sterren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshortsuccess">
      	De status van je dierentuin is verhoogd naar minimaal drie sterren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4success">
      	De resultaten zijn nog beter dan je had gehoopt. De critici hebben hun eerdere uitspraken over de faciliteit
      	volledig ingetrokken. Ter beloning van je inspanningen, heb je een schitterende bloemenboog aangeboden gekregen. 
      	Je kunt deze bloemenboog gebruiken bij al je toekomstige activiteiten. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:Camp1short">Dierentuinen met problemen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1">Herontwikkeling van Noord-Amerikaans Dierenpark</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1short">Herontwikkeling</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3">Verenigd Aziatisch Dierenpark</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3short">Te kleine verblijven</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4">Scandinavisch Revalidatiecentrum voor dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4short">Revalidatie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:intro">Tijgerwelp</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:overviewshort">Tijgerwelp</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:result">Tijgerwelp is geboren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:anothertiger">Adopteer een tijgerin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:gotanothertiger">Je hebt een tijgerin geadopteerd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:needtiger">Adopteer een tijgerin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:meettigerneeds">Je moet voorzien in de secundaire behoeften van tijgers.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishtigerneeds">Je hebt voorzien in de secundaire behoeften van tijgers.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:havebaby">Je moet ervoor zorgen dat er een tijgerwelp wordt geboren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishhavebaby">Er is een tijgerwelp geboren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:carebaby">Je moet voorzien in de basisbehoeften van de tijgerwelp.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishcarebaby">Je hebt voorzien in de behoeften van de tijgerwelp.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1">Scenario voor de tijgerwelp</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1short">Tijgerwelp</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
