<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:easy">Laag</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:medium">Gemiddeld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:hard">Hoog</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:variable">Variabel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyGrant">Je hebt een geldbonus ontvangen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyLoss">Er is een bedrag van je banksaldo afgeschreven!    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericRandomAnimal">Wil je een willekeurig dier?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney">
         
         
         
         
         
         
         
         De plaatselijke gemeenteraad en dierenbescherming willen een actie in je dierentuin organiseren, waarbij plaatselijke bewoners gratis naar binnen mogen. Zij willen de boodschap overbrengen dat een goede verzorging en voeding voor alle dieren van essentieel belang is, en dat inheemse dieren evenveel aandacht verdienen als de exotische diersoorten in je dierentuin. Ze zijn bereid om je direct 2500 euro te betalen. Deze actie heeft een looptijd van maximaal één maand, mits je dieren gezond blijven. Als aan het eind van de actieperiode blijkt dat er geen dieren ziek zijn geworden, krijg je een bonus van 2500 euro en worden ook de misgelopen entreegelden vergoed. Als er een dier ziek wordt, wordt de actie direct afgebroken en ontvang je geen vergoedingen meer. Bovendien wordt het dier uit je faciliteit verwijderd.                                   
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                         Niveau: laag                      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyShort">       Bied één maand lang gratis toegang.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccess">       De actieperiode is verstreken en de dieren in je faciliteit zijn uitstekend verzorgd. De gemeenteraad beschouwt de actie als een geweldig succes en heeft je schadeloosgesteld voor de entreegelden die je tijdens de actie bent misgelopen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccessShort">       De actie was een succes! Je hebt een bonus van 2500 euro gekregen en je bent schadeloosgesteld voor de misgelopen entreegelden!       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailure">Helaas is je %s ziek geworden. De gemeenteraad vindt niet dat dit de boodschap is die zij willen overbrengen, en heeft de actie geannuleerd. Je entreeprijzen worden weer op het volle tarief ingesteld en je krijgt geen vergoedingen meer voor misgelopen entreegelden. Het zieke dier is in beslag genomen en naar een andere faciliteit overgebracht.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailureShort">Je bent er niet in geslaagd om je dieren allemaal gezond te houden. De actie is ten einde en je %s is wegens ziekte overgebracht naar een andere faciliteit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Je bent benaderd door een investeerder die ervan overtuigd is dat er goed te verdienen valt aan de ontwikkeling van een topdierentuin. Hij is bereid om direct 10.000 euro te verstrekken. Je dient hem net zolang 40% van je inkomsten uit donaties terug te betalen tot hij 2000 euro winst op zijn oorspronkelijk investering heeft bereikt.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Niveau: gemiddeld                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Short">Je hebt een lening aanvaard en je bent deze aan het terugbetalen uit je donatie-inkomsten. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Success">Je winstgevende faciliteit is erin geslaagd om de volledige lening van investeerders terug te betalen. Je kunt alle winst van nu af aan zelf houden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2SuccessShort">Je lening is afbetaald en je faciliteit is uit de schulden!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConference">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Beerexperts uit de hele wereld zijn op zoek naar een locatie voor een conferentie over recent onderzoek naar beren en het beheer van berenpopulaties. Zij willen de conferentie graag in jouw dierentuin houden en zijn bereid je 2000 euro te betalen, mits je erin slaagt een nieuwe berensoort aan je faciliteit toe te voegen. De voorwaarden die zij stellen, houden in dat je binnen vier maanden een nieuwe soort in je dierentuin moet hebben. Je moet 3000 euro aan annuleringskosten betalen als je daar niet in slaagt.                                  
         
       
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Niveau: gemiddeld                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConferenceShort">Je moet twee berensoorten in je dierentuin hebben om in aanmerking te komen als locatie voor een congres en een vergoeding van 2000 euro te ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccess">Mooi zo! De recente aanwinst van een nieuwe berensoort in je dierentuin betekent dat je aan de eisen van de berenconferentie hebt voldaan. Er is 2000 euro op je rekening bijgeschreven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccessShort">Mooi zo! Er zijn twee berensoorten in je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailureShort">Je bent er niet in geslaagd om binnen de vereiste tijd twee berensoorten in je dierentuin onder te brengen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailure">De deadline voor het binnenhalen van een nieuwe berensoort in je dierentuin is verstreken en de berenconferentie heeft een andere locatie moeten boeken. Zoals afgesproken is er 3000 euro van je rekening afgeschreven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTrade">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                              De Vereniging van Samenwerkende Dierentuinen (VSD) is bezig met een haalbaarheidsonderzoek om te bepalen of hun leden baat hebben bij een programma voor de uitwisseling van diersoorten tussen dierentuinen. Als deelnemer ruil je een van je diersoorten tijdelijk met een andere diersoort, voor een periode van één maand. Je moet ervoor zorgen dat de nieuwe diersoort gezond blijft en dat er gedurende deze periode 500 euro aan donatiegelden voor de nieuwe diersoort binnenkomen. Anders is de uitwisseling namelijk geen financieel succes. Het onderzoek zal uitwijzen of een periodieke, roulerende uitwisselingscyclus een positief effect op het dierentuinbezoek en de kasstroom heeft. Als het project slaagt, ontvang je een beloning van 2500 euro voor je inspanningen en mag je de nieuwe dieren houden.             
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Als je deze uitdaging aangaat, wordt de geleende diersoort in een kooi bij de hoofdingang afgeleverd. Aan het eind van deze proefperiode keert je uitgeleende diersoort terug naar je dierentuin.                       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Niveau: laag            
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeRevealed">De VSD heeft elke %s uit je dierentuin verwijderd, zoals door de voorwaarden van het onderzoek is bepaald. Je nieuwe diersoort, de %s, is in een kooi bij de hoofdingang afgeleverd. Je hebt een maand de tijd om 500 euro aan donaties van bezoekers voor de nieuwe diersoort binnen te halen.   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstShort">Zorg dat er over een periode van één maand 500 euro aan donaties binnenkomt voor de diersoort (%s) die aan je dierentuin is uitgeleend.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccessShort">De roulatie van diersoorten tussen deelnemende faciliteiten was een groot succes, zoals is gebleken uit de binnengekomen donaties. Jouw deelname heeft een belangrijke bijdrage aan het onderzoek geleverd en daarom word je beloond met een bonus van 2500 euro. Bovendien mag je de nieuwe dieren houden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailureShort">Helaas ben je er niet in geslaagd om voldoende geld binnen te halen om aan te tonen dat de ruil van diersoorten zinvol is. Het onderzoek is geannuleerd en de dieren die aan je dierentuin waren uitgeleend, zijn verwijderd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccess">De VSD heeft haar onderzoek naar de voordelen van de uitwisseling van diersoorten tussen deelnemende dierentuinen afgerond. De resultaten lijken bijzonder positief en de Vereniging overweegt om deze mogelijkheid op regelmatige basis open te stellen voor deelnemende dierentuinen. Je hebt een bonus van 2500 euro gekregen en je mag de nieuwe dieren houden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailure">Helaas is deze dierenruil financieel onaantrekkelijk gebleken. Zonder 500 euro aan donaties overtreffen de transportkosten de bereikte resultaten. De VSD heeft het onderzoek geannuleerd en de dieren die aan je dierentuin waren uitgeleend, verwijderd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrike">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       De Nationale Unie van Afvalophalers (NUA) heeft zojuist besloten in staking te gaan! In afwachting van een goed nieuw contract hebben je onderhoudsmedewerkers het werk neergelegd. Naar verwachting kan de staking een maand duren. Je kunt een duur stakingsteam 4000 euro betalen voor de afvoer van afval tot aan de terugkeer van je eigen onderhoudsmedewerkers. Je kunt er ook voor kiezen om hun niet in te huren en het afval in de dierentuin zelf af te voeren om te voorkomen dat bezoekers gaan klagen. Wil je het stakingsteam inhuren?                                    
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Niveau: laag                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeShort">Houd de dierentuin een maand lang schoon tot je eigen onderhoudsmedewerkers terugkeren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePayShort">Je hebt een stakingsteam ingehuurd om de dierentuin een maand lang schoon te houden tot je eigen onderhoudsmedewerkers terugkeren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccessShort">Gelukkig! De staking is voorbij en je onderhoudsmedewerkers zijn weer aan de slag gegaan. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePaySuccessShort">Het stakingsteam heeft tijdens de staking van je onderhoudsmedewerkers overal goed voor gezorgd. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccess">Je hebt de werkonderbreking van je onderhoudsmedewerkers goed aangepakt. Alle problemen zijn opgelost en ze zijn blij dat ze weer aan de slag kunnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStress">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Het nationaal instituut voor de inspectie van dierentuinen heeft een klacht tegen jouw faciliteit ingediend en beweert dat dieren in jouw dierentuin zijn blootgesteld aan 'gedragsverstoring en onnodig ongemak'. Je kunt de beschuldigingen aanvechen, maar dan wordt je dierentuin een maand voor het publiek gesloten, zodat de faciliteit op zieke en ontevreden dieren kan worden gecontroleerd. Als je besluit om de beschuldigingen aan te vechten en tijdens de inspectieperiode blijkt dat je dieren niet goed worden verzorgd, dan krijg je aan het eind van de periode een boete van 2500 euro. Als je de beschuldigingen niet aanvecht, blijft je dierentuin geopend voor het publiek, maar kun je een maand lang geen nieuwe dieren adopteren. Wil je de beschuldigingen aanvechten?
         
    
         
        
         
        
        
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Niveau: hoog                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressShort">Je dierentuin mag een maand lang geen nieuwe dieren adopteren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueShort">Je dierentuin is gesloten. De leefomstandigheden van je dieren worden een maand lang onder de loep genomen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccessShort">Het verbod op de adoptie van nieuwe dieren is opgeheven. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueSuccessShort">Je dieren zijn in perfecte conditie. Je hebt een officiële verontschuldiging gekregen, plus een bedrag van 5000 euro ter compensatie van het ongemak.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailureShort">Je dieren zijn er nog steeds slecht aan toe. Je hebt een boete van 2500 euro gekregen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressEnd">De inspecteurs van het instituut hebben het verbod op de adoptie van dieren opgeheven. Het is te hopen dat je er na deze beproeving in zult slagen je faciliteit in goede staat te houden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccess">De inspecteurs van het instituut hebben geen bewijzen van dierenmishandeling gevonden en hebben de beschuldigingen tegen je faciliteit ingetrokken. Ter compensatie van misgelopen inkomsten krijg je bij wijze van schadeloosstelling een eenmalig bedrag van 5000 euro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailure">De inspecteurs van het instituut hebben opnieuw bewijzen van dierenmishandeling gevonden en hebben je overtredingsstatus opgeschroefd naar rood. Ze hebben je een boete van 2500 euro gegeven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Je hebt de kans om een dier binnen te halen dat uit een illegale dierenfokkerij is gered. Er is niet bekendgemaakt om welke diersoort het gaat en de transportkosten voor het vervoer van het dier naar jouw faciliteit bedragen %s. Hoewel het waarschijnlijk is dat het dier tot een lage risicogroep behoort, is er ook een redelijke kans dat het om een kwetsbare of bedreigde diersoort gaat. In dat geval zou dit een waardevolle aanwinst voor je dierentuin zijn. Als je deze kans aangrijpt, wordt het dier in een kooi bij de hoofdingang afgeleverd.                                  
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Niveau: laag                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceShort">Zorg voor een geschikte omgeving voor het nieuwe dier.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccessShort">Mooi! Het nieuwe dier is een echte aanwinst voor je dierentuin. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceGreatSuccess">Gefeliciteerd! Je hebt een verstandig besluit genomen en een heel bijzonder dier tegen een uitstekende prijs binnengehaald.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccess">Hoewel je een exemplaar van deze diersoort voor een lagere prijs had kunnen adopteren, is dit dier in jouw faciliteit veel beter af dan in de illegale fokkerij en zullen je bezoekers toch veel plezier aan de nieuwe aanwinst beleven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Je dierentuin is benaderd door een particuliere 'weldoener' met een voorstel voor een anonieme transactie. De weldoener zegt over een dier te beschikken, maar weigert aan te geven om welke diersoort het gaat. Er werd gesuggereerd dat het om een zeldzame diersoort gaat, maar er werd niets concreets toegezegd. Er werd wel gegarandeerd dat het om een wettige transactie gaat. Je kunt het dier krijgen voor een onkostenvergoeding van %s. Als je deze kans aangrijpt, wordt het dier in een kooi bij de hoofdingang afgeleverd.                                    
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Niveau: laag                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2SuccessShort">Mooi! Het nieuwe dier is een echte aanwinst voor je dierentuin. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccessShort">Je hebt enorm geboft met zo'n bijzonder dier. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccess">Gefeliciteerd! Je hebt een verstandig besluit genomen en een heel bijzonder dier tegen een uitstekende prijs binnengehaald.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2Success">Helaas heeft de anonieme 'weldoener' geen nauwkeurige voorstelling van zaken gegeven. Hoewel je een gezond dier hebt gekregen, behoort het niet tot een zeldzame diersoort, zoals wel was gesuggereerd. Je hebt dus waarschijnlijk te veel voor het dier betaald. Het dier is in jouw faciliteit echter veel beter af dan in handen van die zogenaamde weldoener en je bezoekers zullen toch veel plezier aan de nieuwe aanwinst beleven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffle">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            De Vereniging voor Gezondheid op de Boerderij, een non-profitorganisatie, organiseert een loterij waarbij de vereniging de ene helft en de lotenverkoper de andere helft van de inkomsten krijgt. Je kunt voor %s een reeks van 10 loten kopen. De vereniging gebruikt de inkomsten ter bevordering van de gezondheid van boerderijdieren in het hele land. Wil je deelnemen aan de loterij?                                     
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Niveau: laag                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccessShort">Gefeliciteerd! Je hebt de loterij gewonnen!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccess">Gefeliciteerd! Je hebt de loterij gewonnen! Je ontvangt %s euro en de Vereniging voor Gezondheid op de Boerderij is dankbaar voor je deelname.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailureShort">Helaas! Je bent niet als winnaar van de loterij uit de bus gekomen... maar een van je bezoekers gelukkig wel!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailure">De trekking van de loterij van de Vereniging voor Gezondheid op de Boerderij heeft plaatsgevonden en een van jouw bezoekers heeft %s gewonnen. De bezoeker is helemaal in de wolken en de Vereniging voor Gezondheid op de Boerderij is bijzonder dankbaar voor je deelname.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSale">Je bent benaderd door een andere dierentuin die graag een van jouw dieren wil overnemen. In ruil voor je dier zijn zij bereid een flink geldbedrag aan je faciliteit te doneren. Wil je je %s aan deze faciliteit overdragen in ruil voor een donatie van %s? Niveau: Laag</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccessShort">Je dier is op weg naar zijn nieuwe thuis en je hebt een donatie van %s ontvangen!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccess">Je hebt je %s aan een andere faciliteit overdragen in ruil voor een donatie van %s. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDay">De Raad van Bestuur van de Nationale Dierenvereniging heeft alle dierentuinen van het land benaderd met een speciaal verzoek. De %s-dag is al over twee maanden en de vereniging wil graag dat alle dierentuinen dan ten minste één exemplaar van deze dierensoort in huis hebben. Er wordt een uitgebreide promotiecampagne georganiseerd als je binnen twee maanden een exemplaar van deze diersoort in huis hebt, profiteer je niet alleen van hogere bezoekersaantallen, maar ook van de bonus van %s die voor elke deelnemer is uitgetrokken. Niveau: variabel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayShort">Zorg ervoor dat je ten minste één %s in huis hebt voor de %s-dag over twee maanden. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccessShort">De %s-dag was een doorslaand succes! De bezoekersaantallen waren fenomenaal en je hebt de bonus gekregen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccess">Dankzij jouw deelname is de %s-dag een groot succes geworden. De bezoekersaantallen waren fenomenaal en de bonus is op je rekening bijgeschreven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailureShort">De %s-dag is aan je neus voorbij gegaan. Jammer dat je niet mee kon doen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailure">De %s-dag aan je neus voorbijgegaan. Jammer dat je de bonus bent misgelopen. Hoewel je geen geldbonus hebt ontvangen, heb je toch een lichte stijging in de bezoekersaantallen kunnen waarnemen. Dat is te danken aan de algemene verbetering in de waardering voor dierentuinen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimals">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Het Genootschap van Stadsfamilies is gestart met een campagne die is gericht op het onder de aandacht brengen van de voordelen van verrijking en impulsen voor kinderen die nog niet naar school gaan, waarbij de link wordt gelegd met dieren die in gevangenschap leven en ook baat hebben bij verrijking en impulsen in hun leven. Het genootschap daagt alle dierentuinen van het land uit om voor flink wat verrijkingsobjecten voor hun dieren te zorgen en heeft daarbij een deadline van één maand gesteld.                                   
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Aangezien jouw dierentuin in de buurt van het hoofdkantoor van het genootschap ligt, is jouw faciliteit uitverkoren voor extra publiciteit. Je moet onderzoek doen naar zes nieuwe verrijkingsobjecten en deze in je verblijven gebruiken, om zo te laten zien dat je groot belang hecht aan de verrijking van dierenlevens.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Als je daarin slaagt, kun je profiteren van gratis publiciteit en een stijging in het aantal bezoekers. Als je niet aan de eisen van het genootschap voldoet, zal de kritiek niet mals zijn, waardoor je bezoekersaantallen zullen teruglopen.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Niveau: gemiddeld                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsShort">Doe binnen één maand onderzoek naar zes nieuwe verrijkingsobjecten en gebruik deze in je verblijven. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccessShort">Je bezoekersaantallen zijn gestegen dankzij positieve berichtgeving over het aantal verrijkingsobjecten in je dierentuin. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccess">Het Genootschap van Stadsfamilies was er bijzonder te spreken over het feit dat je erin bent geslaagd om je dieren zo'n uniek assortiment aan verrijkingsobjecten te bieden. De complimenten van het genootschap aan het adres van jouw faciliteit zijn meer waard dan welke vorm van publiciteit dan ook. De bezoekersaantallen van je faciliteit zijn merkbaar gestegen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailureShort">Je bezoekersaantallen hebben te lijden onder de negatieve berichtgeving over het aantal verrijkingsobjecten in je dierentuin. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailure">Het Genootschap van Stadsfamilies was teleurgesteld over het gebrek aan verrijkingsobjecten in je faciliteit. Je dieren lijken zich te vervelen en worden niet voldoende gestimuleerd. Het genootschap vindt dit een slechte aanbeveling voor de boodschap die zij willen overbrengen. De kritiek die het genootschap op je inspanningen en faciliteit te spuien had, was niet mals en er valt sindsdien een duidelijke neergang in de bezoekersaantallen te constateren. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanions">Een internationale organisatie voor natuurbehoud heeft aangeboden je een dier te sturen om mee te kunnen fokken. De kosten van een %s bedragen %s. Je mag het dier dan twee maanden houden. Als je er tegen die tijd in bent geslaagd om met het dier te fokken, zal de organisatie de gemaakte kosten terugbetalen en mag je het dier én het jong houden. Als het fokken niet lukt, gaat het geleende dier terug naar de eigenaar en krijg je de kosten niet vergoed. Mocht het dier iets overkomen terwijl jij het onder je hoede hebt, en niet meer aan de eigenaar geretourneerd kunnen worden, dan moet je een boete van %s betalen. Niveau: gemiddeld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsShort">Fok binnen twee maanden met het geleende dier. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccessShort">Je bent erin geslaagd om te fokken met het dier dat aan je dierentuin is uitgeleend en je mag het dier én het jong houden. Je onkosten zijn terugbetaald.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccess">Gefeliciteerd! Je hebt met succes gefokt met het dier dat aan je is uitgeleend. Je mag het dier en het jong houden. Je onkosten zijn terugbetaald.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailureShort">Je bent er niet in geslaagd om te fokken met het dier dat aan je is uitgeleend. Het is inmiddels weer overgedragen aan de eigenaar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailure">De uitleenperiode is verstreken en het dier is weer overgedragen aan de eigenaar. Misschien dat de volgende fokmogelijkheid meer resultaat oplevert. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailureShort">Het dier dat aan je is uitgeleend, kan niet aan de eigenaar worden geretourneerd! Je moet een boete betalen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailure">Het schijnt dat het dier dat aan je is uitgeleend, iets is overkomen en het niet aan de eigenaar kan worden geretourneerd! Zoals afgesproken is er %s van je rekening afgeschreven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalRelease">Een internationale organisatie voor natuurbehoud stelt je een bonus in het vooruitzicht als je erin slaagt om geschikte bedreigde diersoorten in de vrije natuur uit te zetten ter bevordering van de groei van bestaande populaties en om nieuwe populaties zelfvoorzienend te maken. Het huidige project van de organisatie betreft een %s-onderzoek. Er is je %s geboden om je %s voor te bereiden op uitzetting in de vrije natuur. %s wordt vooraf betaald en het restant krijg je zodra het dier is opgehaald voor de overdracht naar zijn natuurlijke habitat. Niveau: hoog</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseShort">Zet een %s uit in de vrije natuur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccessShort">Gefeliciteerd! Je hebt je %s met succes uitgezet in de vrije natuur!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccess">Gefeliciteerd! Je hebt je %s met succes uitgezet in de vrije natuur, wat een verbetering van de wereldwijde populatiegroei van deze bedreigde diersoort oplevert. Het restant van de bonus van %s is op je rekening bijgeschreven. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailureShort">Je kunt de uitzetting van een %s in de vrije natuur niet meer ondersteunen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailure">Het ziet er helaas naar uit dat je dierentuin de operatie ten behoeve van het behoud van bedreigde diersoorten voor je %s niet meer kan ondersteunen. De organisatie voor natuurbehoud die het onderzoeksproject financiert, is teleurgesteld dat je geen bijdrage hebt kunnen leveren aan de bevordering van de groei van de natuurlijke populaties van deze dieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuest">Het is je ter ore gekomen dat de president-directeur van een vooraanstaande en zeer rijke onderneming van plan is om in een van de komende maanden een bezoek aan je dierentuin te brengen. Je hebt gehoord dat %s een echte %s-fanaat is en het gerucht gaat dat hij een zeer gulle donatie zal doen als dit dier tijdens het bezoek van %s in je dierentuin aanwezig is.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestShort">Zorg ervoor dat er een %s in je dierentuin is voordat %s arriveert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccessShort">Je had het lievelingsdier van %s, een %s, in huis, en je hebt een gulle donatie ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccess">Gefeliciteerd! %s was blij verrast dat je een %s in huis had en heeft besloten een donatie van maar liefst %s te doen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailureShort">%s heeft een bezoek aan je dierentuin gebracht en was teleurgesteld dat er geen %s te zien was. Het gerucht doet de ronde dat %s een donatie aan een andere faciliteit heeft gedaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailure">Helaas had je geen %s in huis tijdens het bezoek van %s. Het gerucht gaat dat er %s aan een andere faciliteit met een %s is gedoneerd.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
