<ZT2Strings>
   <ChallengePack1Text>
      <CHHygiene>
         
			De Vereniging ter Bevordering van Dierenhygiëne (VBD) heeft jouw dierentuin uitverkoren voor een testprogramma ter promotie van schonere dierentuinen en dierentuindieren. Als 30 dagen achter elkaar geen van je dieren een verontrustende of kritieke hygiënestatus bereikt, krijg je van de VBD een beloning van %s.
			
         <br/>
         
			Niveau: variabel                    
		
      </CHHygiene>
      <CHHygieneShort>Zorg dat 30 dagen achter elkaar geen van de dieren in je dierentuin een verontrustende of kritieke hygiënestatus bereikt, zodat je een beloning van %s in de wacht sleept.</CHHygieneShort>
      <CHHygieneSuccess>Je hebt je dieren een hele maand in perfecte hygiënische conditie gehouden! De Vereniging ter Bevordering van Dierenhygiëne heeft je ter beloning van je prestaties %s geschonken.</CHHygieneSuccess>
      <CHHygieneSuccessShort>Gefeliciteerd! Geen van je dieren werd tijdens de beoordelingsperiode gekenmerkt door een verontrustende of kritieke hygiënestatus.</CHHygieneSuccessShort>
      <CHHygieneFailureShort>Je bent er niet in geslaagd te voorkomen dat je dieren tijdens de beoordelingsperiode van 30 dagen een verontrustende of kritieke hygiënestatus bereikten.</CHHygieneFailureShort>
      <CHHygieneFailure>Helaas ben je niet de hele beoordelingsperiode door weten te komen zonder dat een van je dieren een verontrustende of kritieke hygiënestatus heeft bereikt. Probeer de volgende keer voor een betere hygiëne te zorgen!</CHHygieneFailure>
      <CHMatchingFunds>
         
			De Axel-liefdadigheidsinstelling heeft bekendgemaakt dat je dierentuin in aanmerking komt voor hun fondsverdubbelingsprogramma, dat bedoeld is ter ondersteuning van nieuwe en kleine dierentuinen. Als je erin slaagt de komende 30 dagen meer dan %s aan donaties binnen te halen, zal de instelling eenzelfde bedrag aan je dierentuin schenken.
			
         <br/>
         
			Niveau: laag                    
		
      </CHMatchingFunds>
      <CHMatchingFundsShort>Werf over een periode van 30 dagen meer dan %s aan donaties om in aanmerking te komen voor een verdubbeling van de binnengehaalde gelden.</CHMatchingFundsShort>
      <CHMatchingFundsSuccess>De Axel-instelling is onder de indruk van je wervingsactiviteiten van de afgelopen maand. Zij hebben besloten het binnengehaalde bedrag van %s te verdubbelen.</CHMatchingFundsSuccess>
      <CHMatchingFundsSuccessShort>De Axel-instelling heeft de door je dierentuin geworven fondsen verdubbeld!</CHMatchingFundsSuccessShort>
      <CHMatchingFundsFailureShort>Je bent er niet in geslaagd in aanmerking te komen voor het verdubbelingsprogramma.</CHMatchingFundsFailureShort>
      <CHMatchingFundsFailure>Aangezien het je niet is gelukt om binnen de beoordelingsperiode van 30 dagen het opgegeven bedrag binnen te halen, kan de Axel-instelling het geworven bedrag niet verdubbelen.</CHMatchingFundsFailure>
      <CHMatchingFundsStatus>Je hebt tot nu toe %s binnengehaald, terwijl je %s nodig hebt om in aanmerking te komen voor de verdubbelingsbonus.</CHMatchingFundsStatus>
      <CHFelineFan>
         
			Kat-Man-Doe, 's werelds beroemdste tijdschrift over katachtigen, is bezig met een verhaal over de integratie van grote katachtigen in dierentuinen. Als je erin slaagt de komende 30 dagen een grote katachtige te adopteren van een diersoort die je nog niet in je dierentuin hebt, zal Kat-Man-Doe het artikel op jouw dierentuin baseren en je met een bedrag van 1500 euro belonen voor je inspanningen met betrekking tot het behoud van grote katachtigen. De publiciteit die hier het gevolg van zal zijn, zal extra aandacht voor je dierentuin opleveren, waardoor de bekendheid van je dierentuin wellicht zal stijgen.
			
         <br/>
         
			Niveau: gemiddeld                    
		
      </CHFelineFan>
      <CHFelineFanShort>Als je een exemplaar van een nieuwe diersoort uit de familie van katachtigen aan je dierentuin toevoegt, krijg je van het blad Kat-Man-Doe een beloning van 1500 euro en zal het blad voor extra publiciteit voor je dierentuin zorgen.</CHFelineFanShort>
      <CHFelineFanSuccess>Je hebt een exemplaar van een nieuwe grote katachtige aan je dierentuin toegevoegd en hier is een artikel over gepubliceerd in het laatste nummer van het blad Kat-Man-Doe. Het blad heeft 1500 euro aan je dierentuin geschonken om je te bedanken voor je inspanningen met betrekking tot het behoud van katachtigen. Dankzij de hieruit voortvloeiende publiciteit is de bekendheid van je dierentuin toegenomen.</CHFelineFanSuccess>
      <CHFelineFanSuccessShort>Het artikel over je nieuwe katachtige in Kat-Man-Doe heeft je dierentuin extra bekendheid opgeleverd!</CHFelineFanSuccessShort>
      <CHFelineFanFailureShort>Het is je niet gelukt om tijdens de opgegeven periode een nieuwe diersoort uit de familie van katachtigen binnen te halen.</CHFelineFanFailureShort>
      <CHFelineFanFailure>De deadline waarbinnen er een exemplaar van een nieuwe katachtige aan je dierentuin moet zijn toegevoegd, is verstreken. Kat-Man-Doe kon je dierentuin niet in het artikel vernoemen en je bent dus de kans op extra bekendheid van je dierentuin misgelopen.</CHFelineFanFailure>
      <CHWildAnimalCoalition>
         
			De Coalitie voor Wilde Dieren start een publiciteitscampagne om vooraanstaande dierentuinen uit de hele wereld aan te moedigen meer dieren uit te zetten in de vrije natuur. Omdat jouw dierentuin zo beroemd is, heeft de Coalitie je uitgedaagd binnen twee maanden twee reuzenpanda's in de vrije natuur uit te zetten. Als je over twee maanden twee reuzenpanda's in de vrije natuur hebt uitgezet en je nog steeds een bekendheidsscore van vijf sterren hebt, zullen je bezoekers veel enthousiaster over je dierentuin zijn. Als je er over twee maanden echter niet in bent geslaagd twee reuzenpanda's in de vrije natuur uit te zetten of als je dan een bekendheidsscore van minder dan vijf sterren hebt, zal de bekendheid van je dierentuin echter nog verder terugvallen door negatieve publiciteit. 
			
         <br/>
         
			Niveau: hoog                    
		
      </CHWildAnimalCoalition>
      <CHWildAnimalCoalitionShort>Zet binnen twee maanden twee reuzenpanda's in de vrije natuur uit en zorg ervoor dat je na afloop van deze beoordelingsperiode van twee maanden nog steeds een bekendheidsscore van vijf sterren hebt.</CHWildAnimalCoalitionShort>
      <CHWildAnimalCoalitionSuccess>Goed zo! Er zijn twee reuzenpanda's met succes in de vrije natuur uitgezet en je dierentuin geniet nog steeds een enorme bekendheid. De Coalitie voor Wilde Dieren stelt je inspanningen bijzonder op prijs en bezoekers zijn dolenthousiast over je dierentuin.</CHWildAnimalCoalitionSuccess>
      <CHWildAnimalCoalitionSuccessShort>Gelukt! Je hebt twee reuzenpanda's uitgezet in de vrije natuur en je hebt je bekendheidsscore van vijf sterren weten te handhaven.</CHWildAnimalCoalitionSuccessShort>
      <CHWildAnimalCoalitionReleaseFailureShort>Je hebt twee reuzenpanda's binnen de opgegeven periode uitgezet in de vrije natuur.</CHWildAnimalCoalitionReleaseFailureShort>
      <CHWildAnimalCoalitionReleaseFailure>De deadline voor het uitzetten van twee panda's in de vrije natuur is verlopen. De Coalitie voor Wilde Dieren heeft kritiek op je dierentuin omdat je de deadline hebt gemist. Dit heeft geleid tot negatieve publiciteit, waardoor de bekendheid van je dierentuin is teruggezakt.</CHWildAnimalCoalitionReleaseFailure>
      <CHWildAnimalCoalitionFameFailureShort>Je hebt twee reuzenpanda's uitgezet in de vrije natuur, maar je hebt je bekendheidsscore van vijf sterren niet weten te handhaven.</CHWildAnimalCoalitionFameFailureShort>
      <CHWildAnimalCoalitionFameFailure>Er zijn twee maanden voorbij. Hoewel je er in bent geslaagd twee reuzenpanda's in de vrije natuur uit te zetten, heb je je bekendheidsscore niet op vijf sterren weten te houden. Er wordt gefluisterd dat je dierentuin niet meer is wat-ie geweest is. Daardoor is de bekendheid van je dierentuin nog verder teruggevallen.</CHWildAnimalCoalitionFameFailure>
      <CHTravelWorld>
         
			Reisbureau Globetrotters overweegt je dierentuin in één van zijn reisarrangementen op te nemen. Globetrotters wil je dierentuin gedurende twee maanden kritisch volgen om zich ervan te verzekeren dat er aan de eisen van het reisbureau wordt voldaan. Als in twee maanden tijd minder dan vijf verschillende bezoekers van je dierentuin een kritieke behoefte aan vermaak ontwikkelen, zal Globetrotters je dierentuin in een reisarrangement opnemen. Daardoor zal het aantal bezoekers aan je dierentuin stijgen. (Tip: kinderen vermaken zich met speeltoestellen, terwijl volwassenen plezier beleven aan standbeelden en kiosken.)
			
         <br/>
         
			Niveau: gemiddeld                    
		
      </CHTravelWorld>
      <CHTravelWorldShort>Zorg ervoor dat de komende twee maanden minder dan in vijf verschillende bezoekers van je dierentuin een kritieke behoefte aan vermaak ontwikkelen. Dit zal extra bezoekers voor je dierentuin opleveren.</CHTravelWorldShort>
      <CHTravelWorldSuccess>Top! De beoordelingsperiode van Globetrotters is afgelopen. Het reisbureau is bijzonder onder de indruk van het amusement dat je bezoekers te bieden hebt en hebben je dierentuin daarom opgenomen in een reisarrangement. Dit betekent dat je extra bezoekers voor je dierentuin kunt verwachten.</CHTravelWorldSuccess>
      <CHTravelWorldSuccessShort>Gelukt! Globetrotters heeft je dierentuin in een reisarrangement opgenomen. Er zullen meer bezoekers naar je dierentuin komen.</CHTravelWorldSuccessShort>
      <CHTravelWorldFailureShort>Helaas hebben vijf of meer bezoekers een kritieke behoefte aan vermaak ontwikkeld, wat betekent dat Globetrotters je dierentuin niet in een reisarrangement zal opnemen.</CHTravelWorldFailureShort>
      <CHTravelWorldFailure>Helaas! Vijf of meer bezoekers hebben een kritieke behoefte aan vermaak ontwikkeld. Globetrotters heeft besloten om je dierentuin niet in een reisarrangement op te nemen, omdat het park niet genoeg vermaak aan de klanten van het reisbureau te bieden heeft.</CHTravelWorldFailure>
      <CHTravelWorldOneCritical>Tot nog toe heeft één bezoeker een kritieke behoefte aan vermaak ontwikkeld.</CHTravelWorldOneCritical>
      <CHTravelWorldTwoCritical>Tot nog toe hebben twee bezoekers een kritieke behoefte aan vermaak ontwikkeld.</CHTravelWorldTwoCritical>
      <CHTravelWorldThreeCritical>Tot nog toe hebben drie bezoekers een kritieke behoefte aan vermaak ontwikkeld.</CHTravelWorldThreeCritical>
      <CHTravelWorldFourCritical>Tot nog toe hebben vier bezoekers een kritieke behoefte aan vermaak ontwikkeld.</CHTravelWorldFourCritical>
      <PHAviaryMonthlyPhotos>Maandblad voor Vogelfotografie</PHAviaryMonthlyPhotos>
      <PHAviaryMonthly>
         
			Het Maandblad voor Vogelfotografie is voor het komende nummer bezig met een artikel over de verzorgingsgewoonten van exotische vogels. Als je een foto weet te maken van een blauwe pauw die een stofbad neemt, zal het blad je 1500 euro voor de foto betalen. (Tip: blauwe pauwen nemen alleen een stofbad als hun behoefte aan hygiëne hoog is!)
			
         <br/>
         
			Niveau: laag	
		
      </PHAviaryMonthly>
      <PHAviaryMonthlyShort>Maak een foto van een blauwe pauw die een stofbad neemt.</PHAviaryMonthlyShort>
      <PHAviaryMonthlySuccess>De medewerkers van het Maandblad voor Vogelfotografie hebben je foto van een blauwe pauw ontvangen en vinden dat deze zeer geschikt is voor hun artikel over de verzorgingsgewoonten van exotische vogels. Ze betalen je 1500 euro voor de foto.</PHAviaryMonthlySuccess>
      <PHAviaryMonthlySuccessShort>Het Maandblad voor Vogelfotografie vond je foto geweldig en heeft je er 1500 euro voor betaald.</PHAviaryMonthlySuccessShort>
      <stt_PeafowlDustBath>Maak een foto van een blauwe pauw die een stofbad neemt.</stt_PeafowlDustBath>
      <PHWebSitePhotos>Websitefoto's</PHWebSitePhotos>
      <PHWebSite>
         
			De beheerder van de website van je dierentuin heeft je om nieuwe foto's gevraagd voor de promotie van je dierentuin via internet. Er is een foto nodig van een dier dat uit een voederbak eet, een foto van een slapend dier en een foto van een dier dat achter een ander dier aan rent of een ander dier opjaagt. Als deze drie foto's aan je nieuwe website worden toegevoegd, zal dit zeker extra bezoekers naar je dierentuin lokken.
			
         <br/>
         
			Niveau: laag	
		
      </PHWebSite>
      <PHWebSiteShort>
         
			Maak drie foto's met:
			
         <p/>
         
   			*  een dier dat uit een voederbak eet;
			
         <br/>
         
   			*  een slapend dier;
			
         <br/>
         
   			*  een dier dat achter een ander dier aan rent of een ander dier opjaagt.
		
      </PHWebSiteShort>
      <PHWebSiteSuccess>Je foto's zijn op internet gezet en blijken een groot succes! De nieuwe website van je dierentuin heeft je dierentuin extra populair gemaakt en extra bezoekers aangetrokken. </PHWebSiteSuccess>
      <PHWebSiteSuccessShort>Je websitefoto's hebben extra bezoekers voor je dierentuin opgeleverd.</PHWebSiteSuccessShort>
      <stt_AnyAnimalEating>Maak een foto van een dier dat uit een voederbak eet.</stt_AnyAnimalEating>
      <stt_AnyAnimalSleeping>Maak een foto van een slapend dier.</stt_AnyAnimalSleeping>
      <stt_AnyAnimalRunning>Maak een foto van een dier dat achter een ander dier aan rent of een ander dier opjaagt.</stt_AnyAnimalRunning>
      <PHSpeciesDiversityPhotos>Verscheidenheid aan diersoorten</PHSpeciesDiversityPhotos>
      <PHSpeciesDiversity>
         
			Het Fonds voor Verscheidenheid aan diersoorten heeft een programma opgezet ter beloning van dierentuinen die kunnen aantonen dat zij tevreden, goed aangepaste exemplaren van een groot aantal verschillende diersoorten in huis hebben. Als je drie foto's weet te maken van verschillende diersoorten die specifiek gedrag vertonen, zal het Fonds voor Verscheidenheid aan diersoorten je een exemplaar schenken van een diersoort die nog niet in je dierentuin voorkomt. Het gaat om de volgende foto's: een keizerpinguïn die heen en weer paradeert, een okapi die achter een andere okapi aan rent en een nijlkrokodil die in het water bellen ligt te blazen. 
			
         <br/>
         
			Niveau: gemiddeld
		
      </PHSpeciesDiversity>
      <PHSpeciesDiversityShort>
         
	   		Maak foto's van de volgende gedragsvormen:  
			
         <p/>
         
   			*  een keizerpinguïn die heen en weer paradeert;
			
         <br/>
         
   			*  een okapi die achter een andere okapi aan rent;
			
         <br/>
         
   			*  een nijlkrokodil die in het water bellen ligt te blazen.  		
		
      </PHSpeciesDiversityShort>
      <PHSpeciesDiversitySuccess>De mensen van het Fonds voor Verscheidenheid aan diersoorten waren bijzonder onder de indruk van je foto's. Je hebt hen ervan overtuigd dat jouw dierentuin een verzameling tevreden exemplaren van uiteenlopende diersoorten in huis heeft. Ze hebben je beloond met een nieuw dier, dat in een kooi bij de ingang van je dierentuin is afgeleverd.</PHSpeciesDiversitySuccess>
      <PHSpeciesDiversitySuccessShort>Het Fonds voor Verscheidenheid aan diersoorten was onder de indruk van je foto's. Ze hebben je een nieuw dier geschonken.</PHSpeciesDiversitySuccessShort>
      <stt_PenguinPreeningWalk>Maak een foto van een keizerpinguïn die heen en weer paradeert.</stt_PenguinPreeningWalk>
      <stt_OkapiPlayChasing>Maak een foto van een okapi die achter een andere okapi aan rent.</stt_OkapiPlayChasing>
      <stt_CrocBlowingBubbles>Maak een foto van een nijlkrokodil die in het water bellen ligt te blazen.</stt_CrocBlowingBubbles>
      <PHRainforestCoalitionPhotos>De Coalitie voor het regenwoud</PHRainforestCoalitionPhotos>
      <PHRainforestCoalition>
         
			De Coalitie voor het regenwoud is een reeks krantenadvertenties aan het samenstellen waarmee zij mensen bewuster willen maken van de dieren uit het regenwoud en hun bedreigde leefomgeving. De Coalitie wil graag dat je voor foto's zorgt van regenwouddieren die specifiek gedrag vertonen. Als je de gewenste foto's weet te leveren, zal de Coalitie voor het regenwoud je 10.000 euro betalen. De advertenties leveren goede publiciteit op die de populariteit van je dierentuin zal stimuleren. De Coalitie wil foto's van een jaguarwelp die een onverwachte aanval uitvoert, van een chimpansee die in een bananenboom fruit aan het eten is en van een Bengaalse tijger die ligt uit te rusten op een rots voor tropisch regenwoud. 
			
         <br/>
         
			Niveau: hoog
		
      </PHRainforestCoalition>
      <PHRainforestCoalitionShort>
         
	   		Maak foto's van het volgende dierengedrag:  
			
         <p/>
         
   			*  een jaguarwelp die een onverwachte aanval uitvoert;
			
         <br/>
         
   			*  een chimpansee die in een bananenboom fruit aan het eten is;
			
         <br/>
         
   			*  een Bengaalse tijger die ligt uit te rusten op een rots voor tropisch regenwoud. 		
		
      </PHRainforestCoalitionShort>
      <PHRainforestCoalitionSuccess>De Coalitie voor het Regenwoud betaalt je 10.000 euro voor je foto's. De krantenadvertentiecampagne was een groot succes. Je hebt een bijdrage geleverd aan de publieksvoorlichting over regenwouddieren en bovendien heeft de publiciteit uit de advertenties meer bezoekers naar je dierentuin gelokt!</PHRainforestCoalitionSuccess>
      <PHRainforestCoalitionSuccessShort>Je foto's van regenwouddieren hebben je 10.000 euro opgeleverd en bovendien heeft de publiciteit uit de advertenties meer bezoekers naar je dierentuin gelokt.</PHRainforestCoalitionSuccessShort>
      <stt_JaguarCubPouncing>Maak een foto van een jaguarwelp die een onverwachte aanval uitvoert.</stt_JaguarCubPouncing>
      <stt_ChimpEatingBanana>Maak een foto van een chimpansee die in een bananenboom fruit aan het eten is.</stt_ChimpEatingBanana>
      <stt_TigerRestingRock>Maak een foto van een Bengaalse tijger die ligt uit te rusten op een rots voor tropisch regenwoud.</stt_TigerRestingRock>
      <PHChildrensReaderPhotos>Dierlijke instincten</PHChildrensReaderPhotos>
      <PHChildrensReader>
         
			Het tijdschrift Leesvoer voor kinderen organiseert de verkiezing van de beste dierenfotograaf van het jaar. Als je foto's weet te maken van reuzenpanda's, kleine panda's en bevers die specifiek gedrag vertonen, win je de felbegeerde Fotoprijs van Leesvoer voor kinderen. Als je deze prijs in de wacht sleept, zullen de jonge bezoekertjes van je dierentuin een tijdlang veel enthousiaster over je dierentuin zijn.
			
         <br/>
         
			Niveau: hoog
		
      </PHChildrensReader>
      <PHChildrensReaderShort>
         
	   		Maak foto's van het volgende dierengedrag:  
			
         <p/>
         
   			*  een reuzenpanda die een geurspoor op een boom achterlaat;
			
         <br/>
         
   			*  twee Amerikaanse bevers met een beverdam;
			
         <br/>
         
   			*  een kleine panda die in een boom ligt uit te rusten.  		
		
      </PHChildrensReaderShort>
      <PHChildrensReaderSuccess>Gefeliciteerd! Leesvoer voor kinderen vond je foto's zo mooi dat je de Fotoprijs van Leesvoer voor kinderen krijgt uitgereikt. Je jonge bezoekertjes vinden het super dat jouw dierentuin in hun favoriete tijdschrift te zien is. Dit betekent dat alle jonge bezoekertjes van je dierentuin nu veel tevredener zijn.</PHChildrensReaderSuccess>
      <PHChildrensReaderSuccessShort>Je hebt met je foto's de Fotoprijs van Leesvoer voor kinderen gewonnen, wat ertoe heeft geleid dat je jonge bezoekertjes veel tevredener zijn.</PHChildrensReaderSuccessShort>
      <stt_GiantPandaScent>Maak een foto van een reuzenpanda die een geurspoor op een boom achterlaat.</stt_GiantPandaScent>
      <stt_BeaversLodge>Maak een foto van twee Amerikaanse bevers en een beverdam.</stt_BeaversLodge>
      <stt_RedPandaInTree>Maak een foto van een kleine panda die in een boom ligt te rusten.</stt_RedPandaInTree>
   </ChallengePack1Text>
   <awards>
      <ChildrensReaderPhotoAward_name>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Fotoprijs van Leesvoer voor Kinderen</b>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_name>
      <ChildrensReaderPhotoAward_pre_ltt>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Doe mee met de fotowedstrijd van Leesvoer voor Kinderen en win de </b>
            <color r="255" g="255" b="0" a="255">
               <b>Fotoprijs van Leesvoer voor Kinderen.</b>
            </color>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_pre_ltt>
      <ChildrensReaderPhotoAward_post_ltt>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Gefeliciteerd! Je hebt de </b>
            <color r="255" g="255" b="0" a="255">
               <b>Fotoprijs van Leesvoer voor kinderen gewonnen.</b>
            </color>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_post_ltt>
   </awards>
</ZT2Strings>
