<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects" version="2"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry" version="2">Prijsobjecten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text" version="2">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Je kunt prijsobjecten verdienen door het winnen van <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">prijzen,</color></u></a> het aangaan van <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">uitdagingen,</color></u></a>uitdagingen of het voltooien van <a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">campagnes.</color></u></a>
<p/>
Op het scherm Prijzen voor dierentuin zie je alle prijsobjecten die je kunt verdienen. Je kunt het scherm Prijzen voor dierentuin openen door op de knop Bekendheid van dierentuin weergeven te klikken en vervolgens het tabblad Prijzen voor dierentuin te selecteren.
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads" version="2"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:entry" version="2">Wegen plaatsen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:text" version="2">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Om Jeeps® te kunnen gebruiken moeten er een of meer garages op een voltooid wegcircuit zijn aangesloten. Zodra een circuit compleet is, wordt de garage geopend en kun je voertuigen kopen. Plaats paden naar de ingang van je garage zodat je bezoekers deze kunnen binnengaan en verlaten.
<p/>
Alle wegen zijn in één richting (je kunt de richting omkeren in een garage). Voor een goed circuit moet je ervoor zorgen dat er geen doodlopende stukken of onderbrekingen in de weg zitten.
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours" version="2"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:entry" version="2">Rondleidingen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:text" version="2">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Hoe meer bezoekers met plezier een rondleiding maken, des te hoger het transportcircuit wordt beoordeeld. En hoe hoger de rondleiding wordt beoordeeld, des te meer donaties je na afloop ontvangt!
     <p/>
Tijdens hun rondleiding willen bezoekers niet alleen dieren, dierenverblijven, themagebouwen, fonteinen, bogen, bloemenperken en rondleidingsobjecten zien, maar ook bomen, planten en rotsen die op het biosysteem zijn afgestemd (indien beschikbaar).
     <p/>
Bezoekers houden van afwisseling en kunnen zich gaan vervelen als ze tijdens een rondleiding veel van hetzelfde zien.                           
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>  
   
</ZT2Strings>
