<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="mapname:atlas">Atlasgebergte (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:capegoodhope">Kaap de Goede Hoop (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:congo">Kongobekken (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:drakensberg">Drakenberg (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:kilimanjaro">Kilimanjaro (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:okavango">Okavangodelta (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:sahara">Sahara (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:serengeti">Serengetivlakte (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:atlasdescription">
   	In klassieke Griekse mythen stond de reus Atlas in dit gebergte, terwijl hij de hemel op zijn rug torste.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:capegoodhopedescription">
   	Op Kaap de Goede Hoop, aan de zuidwestelijke punt van Afrika, is een bijzondere ecologie van struiksavannes te vinden, 'fynbos' genaamd.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:congodescription">
   	Het Kongobekken is het op een na grootste regenwoud ter wereld waar duizenden verschillende diersoorten leven.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:drakensbergdescription">
   	Het hoge continentale plateau van zuidoostelijk Afrika eindigt abrupt in de schitterende Drakenberg. 
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:kilimanjarodescription">
   	De vulkanische Kilimanjaro is de hoogste berg van Afrika. De bevroren pieken van de berg staan bekend om hun gletsjers, hoewel de berg zich slechts enkele graden ten zuiden van de evenaar bevindt.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:okavangodescription">
   		Tijdens het regenseizoen is de Okavangorivier omringd door zompige moerassen. De rivier bereikt de zee echter nooit, omdat het water in het droge zand van de Kalahariwoestijn verdampt.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:saharadescription">
   		De uitgestrekte Sahara in noordelijk Afrika beslaat een derde van het hele continent, een gebied ter grootte van de Verenigde Staten.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:serengetidescription">
   		Elk jaar trekken meer dan een miljoen gnoes door de Serengetivlakte. Dit is de meest massale trek van grote dieren ter wereld.
   	</LOC_STRING>

</ZT2Strings>
