<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsPhotos">Migratie Motoren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotors">          
			De autofabrikant Migratie Motoren heeft een foto nodig die ze bij de nieuwe reclameslogan 'Onze auto's zijn snel als een gazelle!' kunnen plaatsen. Als je het bedrijf een foto van een rondrennende Thomson-gazelle kunt leveren, betaalt Migratie Motoren je 1500 euro. Niveau: eenvoudig
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsShort">  
   			Maak de volgende foto:  
			<p/>   
		*  Een rondrennende Thomson-gazelle.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsSuccess">Je foto van de Thomson-gazelle was perfect voor de nieuwe reclamecampagne van Migratie Motoren. Het bedrijf heeft je 1500 euro voor de foto betaald.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsSuccessShort">Je hebt 1500 euro gekregen voor je foto van een Thomson-gazelle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_MiracleMotorsGazellePhoto">Maak een foto van een rondrennende Thomson-gazelle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlyPhotos">Tijdschrift Dierenverzorging</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly">          
			Het tijdschrift Dierenverzorging is bezig met een artikel over de verzorging en voeding van grote hoefdieren in dierentuinen en heeft een foto nodig van een dierentuinbezoeker die naar een Afrikaanse buffel kijkt. Als je zo'n foto kunt leveren, betaalt het blad je 1500 euro. Niveau: eenvoudig    
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlyShort">  
   			Maak de volgende foto:  
			<p/>   
		*  Een bezoeker die naar een Afrikaanse buffel kijkt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlySuccess">Goed gedaan! Het tijdschrift Dierenverzorging heeft je 1500 euro betaald voor een foto van een bezoeker die naar een Afrikaanse buffel kijkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlySuccessShort">Je hebt 1500 euro gekregen voor een foto van een bezoeker die naar een Afrikaanse buffel kijkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterlyBuffaloPhoto">Maak een foto van een bezoeker die naar een Afrikaanse buffel kijkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionPhotos">Tentoonstelling over struiksavannes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibition">          
			Je dierentuin is bezig met de voorbereiding van een speciale tentoonstelling over de struiksavannes van Afrika om bezoekers voor te lichten over de diversiteit van de natuur in dit biosysteem. Voor de promotie van deze tentoonstelling heb je foto's nodig van:     
			<br/>         
		*  Een stokstaartje dat om zich heen kijkt.   
			<br/>     
		*  Een gerenoek die van een boom of uit een korf staat te eten. 
			<br/>
		*  Een aardvarken dat van een termietenheuvel vol insecten eet. 
			<br/>
			Als je deze foto's weet te maken, trek je meer bezoekers naar je dierentuin.
			<br/>
   			Niveau: gemiddeld
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionShort">  
   			Maak de volgende foto's:  
			<p/>   
		*  Een stokstaartje dat om zich heen kijkt.   
			<br/>     
		*  Een gerenoek die van een boom of uit een korf staat te eten. 
			<br/>
		*  Een aardvarken dat van een termietenheuvel vol insecten eet. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionSuccess">De tentoonstelling over struiksavannes is een groot succes dankzij je foto's van struiksavannedieren. Er komen heel wat extra bezoekers naar je dierentuin om de tentoonstelling te bekijken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionSuccessShort">Met je foto's van struiksavannedieren heb je meer bezoekers naar je dierentuin getrokken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ScrubExhibitionMeerkat">Maak een foto van een stokstaartje dat om zich heen kijkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ScrubExhibitionGerenuk">Maak een foto van een gerenoek die van een boom of uit een korf staat te eten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ScrubExhibitionAardvark">Maak een foto van een aardvarken dat van een termietenheuvel vol insecten eet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2Photos">Nat en droog</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2">          
			Het tijdschrift Dierenverzorging is bezig met een speciaal nummer over de verzorging van dieren uit verschillende klimaten. Voor een artikel over Afrikaanse dieren wil het blad zowel moerasdieren als woestijndieren laten zien. Het tijdschrift vraagt je om de volgende foto's te maken:     
			<br/>         
		*  Een Afrikaanse buffel in het water.   
			<br/>     
		*  Een Afrikaanse sporenschildpad onder een warmtelamp. 
			<br/>
		*  Een nijlvaraan in het water. 
			<br/>
			Het tijdschrift betaalt je 6000 euro voor de foto's.
			<br/>
   			Niveau: gemiddeld
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2Short">  
   			Maak de volgende foto's:  
			<p/>   
		*  Een Afrikaanse buffel in het water.    
			<br/> 
		*  Een Afrikaanse sporenschildpad onder een warmtelamp.  
			<br/> 
		*  Een nijlvaraan in het water. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2Success">Je hebt je foto's aan het tijdschrift Dierenverzorging geleverd. Zoals beloofd ontvang je 6000 euro voor de foto's.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2SuccessShort">Je hebt van het tijdschrift Dierenverzorging 6000 euro voor je foto's gekregen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterly2BuffaloPhoto">Maak een foto van een Afrikaanse buffel in het water.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterly2TortoisePhoto">Maak een foto van een Afrikaanse sporenschildpad onder een warmtelamp.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterly2MonitorPhoto">Maak een foto van een nijlvaraan in het water.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignPhotos">Postercampagne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaign">          
			De publiciteitsafdeling wil een reeks posters voor de promotie van je dierentuin maken. Ze willen graag foto's van:     
			<br/>         
		*  Een gestreepte hyena die een bot gebruikt. 
			<br/>     
		*  Een karakal met een piepbeest. 
			<br/>
		*  Een gapende mandril.
			<br/>
			Als je deze foto's weet te maken, verwacht de publiciteitsafdeling dat er meer bezoekers naar je dierentuin komen.
			<br/>
   			Niveau: moeilijk
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignShort">  
   			Maak de volgende foto's:  
			<p/>   
		*  Een gestreepte hyena die een bot gebruikt.    
			<br/> 
		*  Een karakal met een piepbeest. 
			<br/> 
		*  Een gapende mandril.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignSuccess">De posters met je foto's zijn een groot succes. Je kunt nu zeker meer bezoekers in je dierentuin verwachten. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignSuccessShort">De posters hebben meer bezoekers naar je dierentuin getrokken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BillboardCampaignHyenaPhoto">Maak een foto van een gestreepte hyena die een bot gebruikt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BillboardCampaignCaracalPhoto">Maak een foto van een karakal met een piepbeest.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BillboardCampaignMandrillPhoto">Maak een foto van een gapende mandril.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
