<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:welcome">Welkom bij Zoo Tycoon 2: African Adventure! In deze zelfstudie leer je hoe je garages voor Jeeps® en wegen kunt plaatsen en hoe je zelfs als bezoeker kunt rondrijden. Klik op de knop met het vinkje wanneer je wilt beginnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstructionHeading">Venster Constructie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction">Deze dierentuin heeft een Jeep®-circuit dat al bijna helemaal af is. Je hoeft alleen nog maar voor de afwerking te zorgen. Wil je weten hoe dat moet? Klik eerst op de knop Constructie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstructionCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTabHeading">Tabblad Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab">Klik op het tabblad Transport.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTabCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButtonHeading">Garage voor Jeeps®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButton">Voor een Jeep®-rondleiding heb je minstens één garage nodig. Klik op de garage voor Jeeps®.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButtonCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStationHeading">Jeeps®-garage plaatsen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStation">Plaats de garage voor Jeeps® tussen de vier bloemperken. Gebruik de toets &gt; om de ingang van het gebouw naar het pad toe te draaien, zodat bezoekers in kunnen stappen, en klik vervolgens met de muis om de garage te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStationCompleted">Nu leer je hoe je wegen aanlegt. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButtonHeading">Weg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButton">Klik op de weg zodat je deze kunt plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButtonCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuitHeading">Wegcircuit voltooien</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuit">Klik op de lege ruimte tussen de twee bloemperken naast de garage voor Jeeps®, sleep de cursor naar de weg in het secretarisvogelverblijf en klik vervolgens om de wegen te verbinden en het circuit af te maken.  Maak je geen zorgen over de omheining die in de weg staat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuitCompleted">Uitstekend! Je hebt het wegcircuit voltooid. Je ziet dat er automatisch een ingang voor voertuigen in de omheining is gemaakt. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationHeading">Garage selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStation">Nu je het wegcircuit hebt voltooid, is de garage voor Jeeps® open. Klik op de garage zodat je Jeeps kunt aanschaffen en bezoekers kunnen deelnemen aan je rondleiding. Het kan nodig zijn om met de rechtermuisknop te klikken om het wegpictogram te wissen van de cursor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehiclesHeading">Jeeps® kopen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehicles">Je wilt vijf Jeeps® kopen en klikt dus vijf keer op de knop Geselecteerd voertuig kopen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehiclesCompleted">Zodra je een Jeep® hebt gekocht, verschijnt deze in de garage en begint deze het traject van de rondleiding af te leggen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2Heading">Venster Constructie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2">Je ziet dat de weg een voetpad kruist. Jeeps® remmen automatisch af om voetgangers te laten passeren, wat tot verkeersopstoppingen kan leiden. Om een slagboom te plaatsen, klik je eerst op de knop Constructie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2Completed">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2Heading">Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2">Klik op het tabblad Transport.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2Completed">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButtonHeading">Slagboom selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButton">Klik op de slagboom. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButtonCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGateHeading">Slagboom plaatsen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGate">Plaats de slagboom op de plaats waar de weg het voetpad kruist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGateCompleted">Goed werk! De slagboom gaat automatisch naar beneden wanneer er een voertuig aankomt, zodat het verkeer beter doorstroomt bij de kruising. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPersonHeading">Rondrijden</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPerson">Als je in een Jeep® wilt rondrijden, klik je op de knop om over te schakelen op de bezoekersmodus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPersonCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicleHeading">Instappen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicle">Nu je op de bezoekersmodus bent overgeschakeld, loop je naar een Jeep® en druk je op de spatiebalk om in te stappen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicleCompleted">Fantastisch! Ga er maar eens lekker voor zitten! Klik op de knop met het vinkje wanneer je verder wilt gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPositionHeading">Andere zitplaats kiezen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPosition">Als je een andere zitplaats wilt kiezen terwijl je in een Jeep® rondrijdt, druk je op een plaatsnummer. (Druk bijvoorbeeld op 2 om op de passagiersstoel te gaan zitten.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPositionCompleted">In de Jeep® Wrangler kun je op plaats 1 tot en met 4 zitten, in de Jeep® Liberty kun je voor plaats 1 tot en met 5 kiezen en in de Jeep Commander zijn de plaatsen 1 tot en met 7 beschikbaar. Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoModeHeading">Cameramodus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoMode">Als je tijdens de rit in een Jeep foto's van de omgeving wilt maken, klik je eerst op de knop Fotosafari (of druk op C) om de cameramodus te activeren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoModeCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePictureHeading">Foto maken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePicture">Druk nu op de spatiebalk om een foto te maken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePictureCompleted">Mooie foto! Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadViewHeading">Overzicht</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadView">Klik op de knop Overzichtsweergave om de weergave te herstellen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadViewCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostatsHeading">Statistieken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostats">We gaan nu de prijzen van je dierentuin eens nader bekijken. Klik op de knop Dierentuinstatistieken of klik op de hoofdingang van de dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostatsCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awardsHeading">Tabblad Prijzen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awards">Klik op het tabblad Prijzen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awardsCompleted">In het venster Prijzen zie je welke prijzen je hebt gewonnen, welke prijzen je in de toekomst kunt winnen, wat de criteria zijn en hoe je ervoor staat bij prijzen waarvoor meerdere criteria gelden, zoals 100 bezoekers aan je dierentuin. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwardsHeading">Permanente prijzen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwards">In het venster Prijzen zie je ook welke prijsobjecten je kunt verdienen. Sommige prijsobjecten kun je alleen in het huidige spel gebruiken. Bij permanente prijzen komen er echter prijsobjecten beschikbaar die je tijdens elk spel kunt gebruiken! Klik op het tabblad Prijzen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwardsCompleted">Probeer alle prijzen in de wacht te slepen zodat je alle prijsobjecten kunt gebruiken en de ultieme dierentuintycoon kunt worden! Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:tutorial_complete">
         Gefeliciteerd! Dit is het einde van de zelfstudie voor Zoo Tycoon 2: African Adventure. Veel plezier met het spel!
			<p/>
			Als je meer wilt weten over het spelen met Zoo Tycoon 2, kun je de andere zelfstudies volgen. Zelfstudies zijn gemarkeerd met het boekpictogram.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
         
      Klik op de knop X om terug te keren naar het hoofdmenu.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_campaignname">Zelfstudie van African Adventure</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1">Jeeps®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1short">Jeeps®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1overviewshort">Leer hoe je garages en wegen plaatst en zelf in een Jeep® rondrijdt.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
