<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsIntro">Een groep stokstaartjes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsOverview">Je dierentuin wil meer Afrikaanse dieren in huis halen. Een natuurreservaat uit de buurt is bereid twee stokstaartjes aan je dierentuin te schenken. Je hoeft niets te betalen, maar je moet wel beloven dat je goed voor deze kleine, sociale dieren zult zorgen.       
         <p/>
         Je kunt de twee stokstaartjes vinden in kooien bij de hoofdingang van je dierentuin. Maak een verblijf voor de dieren en zorg ervoor dat er in al hun basisbehoeften wordt voorzien. Als je eenmaal hebt laten zien dat je goed voor deze dieren kunt zorgen, zal het natuurreservaat wellicht nog meer stokstaartjes aan je dierentuin schenken.
         <p/>
         Stokstaartjes zijn kampioenen in graven. Ze kunnen zelfs onder allerlei soorten omheiningen door graven! Als je geen omheining hebt die stokstaartjes binnen weet te houden, moet je goed nadenken bij het ontwerp van hun verblijf, of de stokstaartjes steeds maar weer vangen als ze weten te ontsnappen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsOverviewShort">Er zijn nieuwe dieren in je dierentuin gearriveerd: ondeugende stokstaartjes. Ben je in staat om voor deze kleine, zeer sociale dieren te zorgen? Voltooi alle scenario's in deze campagne zodat gebouwen en objecten in woestijnstijl beschikbaar komen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsPart1SuccessOverview">Je hebt uitstekend voor je stokstaartjes gezorgd. Het natuurreservaat is zo onder de indruk van je prestaties dat het heeft besloten om je nog een paar stokstaartjes te schenken. Het zijn er zelfs meer dan een paar: je ontvangt een groep van maar liefst zes stokstaartjes! Je kunt de stokstaartjes vinden in kooien bij de hoofdingang van je dierentuin. Je zult er je handen vol aan hebben, maar deze zeer sociale dieren willen absoluut niet van elkaar worden gescheiden.
      <p/>Het natuurreservaat zal over twee maanden komen kijken hoe het met de stokstaartjes gaat. Als je niet in de basisbehoeften van alle stokstaartjes weet te voorzien, worden ze weggehaald en aan een andere dierentuin geschonken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsResult">De stokstaartjes zijn aan je dierentuin toegevoegd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsAdoptFirst">Maak een verblijf voor je stokstaartjes en zorg ervoor dat er aan hun omgevingsbehoeften wordt voldaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishAdoptFirst">Goed gedaan! Je stokstaartjes lijken het in hun nieuwe verblijf naar hun zin te hebben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetNeeds">Nu je een geschikt verblijf hebt ingericht, moet je voorzien in de basisbehoeften van je stokstaartjes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetNeeds">Je hebt voorzien in de basisbehoeften van je stokstaartjes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsAdoptMore">Breng de zes stokstaartjes over vanuit hun kooi naar hun verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishAdoptMore">Goed zo! Alle nieuwe stokstaartjes zijn bevrijd uit hun kooi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetEnvironmentMore">Maak van het verblijf een geschikte omgeving voor al je stokstaartjes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetEnvironmentMore">De omgeving is goed afgestemd op de stokstaartjes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetAllNeeds">Zorg goed voor je stokstaartjes en zorg dat in alle primaire en secundaire behoeften wordt voorzien. Hun conditie wordt over twee maanden geëvalueerd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetAllNeeds">Je hebt prima voor je stokstaartjes gezorgd. Je mag ze houden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFailedMeetNeedsOverview">Helaas zijn de medewerkers van het natuurreservaat niet tevreden over de verzorging van de stokstaartjes. De dieren zijn weggehaald en zullen aan een andere dierentuin worden geschonken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFailedMeetNeeds">Het ging niet goed met de stokstaartjes in je dierentuin. Ze zijn naar een andere dierentuin overgebracht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetNeedsOverview">De medewerkers van het natuurreservaat zijn teruggekomen om te kijken hoe het gaat met de groep stokstaartjes die ze aan je dierentuin hebben geschonken. Je hebt uitstekend voor de dieren gezorgd en de medewerkers zijn dan ook bijzonder tevreden over de resultaten. Je stokstaartjes mogen definitief in je dierentuin blijven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonations">
Om de belangstelling voor stokstaartjes een impuls te geven, heeft het natuurreservaat je een extra aanbod gedaan. Als je 3500 euro aan donaties voor stokstaartjes weet binnen te halen, krijgt je dierentuin een gratis verrijkingsobject voor stokstaartjes.      
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonationsGoal">Haal 3500 euro aan donaties voor stokstaartjes binnen om een gratis verrijkingsobject voor stokstaartjes te verdienen (optioneel).
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonationsGoalDone">Je hebt een gratis uitkijkpost voor stokstaartjes gekregen omdat je 3500 euro aan donaties voor je stokstaartjes hebt verzameld.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPost">Bezoekers zijn zo enthousiast over de capriolen van de ondeugende stokstaartjes dat ze meer dan 3000 euro hebben gedoneerd. Zoals beloofd heeft het natuurreservaat een uitkijkpost voor stokstaartjes aan je dierentuin geschonken. Je kunt de uitkijkpost vinden in een kist bij de hoofdingang van je dierentuin.
	  <p/>
	  Het natuurreservaat heeft nog een laatste opdracht voor je. Ze zijn op zoek naar een leuke promotiefoto voor hun website. Als je een foto van een stokstaartje in een uitkijkpost weet te maken, schenkt het natuurreservaat 10.000 euro aan je dierentuin.
	  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostSuccess">Goed gedaan! Je hebt 10.000 euro verdiend met je foto van een stokstaartje in een uitkijkpost.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostGoal">Maak een foto van een stokstaartje in een uitkijkpost en verdien een bonus van 10.000 euro (optioneel).
	  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostGoalDone">Je hebt 10.000 euro verdiend met je foto van een stokstaartje in een uitkijkpost.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdIntro">De secretarisvogel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverviewShort">Weet je het gedrag van deze langpotige roofvogel op foto vast te leggen? Voltooi alle scenario's in deze campagne om gebouwen en objecten in woestijnstijl beschikbaar te maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverview">De secretarisvogel komt veel voor op de savannes en graslanden van Afrika. Hoewel deze langpotige roofvogels wel kunnen vliegen, blijven secretarisvogels meestal aan de grond en trekken ze rond op zoek naar eetbare hagedissen, insecten en knaagdieren.
      <p/>
      Het Genootschap ter bescherming van roofvogels zet zich wereldwijd in voor de bescherming van roofvogels. Het genootschap heeft een secretarisvogel aan je dierentuin geschonken. Je kunt de secretarisvogel vinden in een kooi bij de hoofdingang van je dierentuin. In ruil voor de schenking verwacht het genootschap een reeks foto's van de secretarisvogel die het voor hun jaarlijkse geldinzamelingskalender kan gebruiken. 
      <p/>
      Het genootschap nodig heeft als eerste de volgende twee foto's nodig:
      <br/>
			*  Een foto van de secretarisvogel terwijl deze zijn veren gladstrijkt. (Hint: secretarisvogels strijken hun veren glad wanneer hun behoefte aan hygiëne groot is.)
			<br/>
			*  Een foto van de secretarisvogel terwijl deze met zijn vleugels klappert.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuests">Het Genootschap ter bescherming van roofvogels wil de bekendheid van de secretarisvogel onder bezoekers vergroten. Als je in totaal 75 bezoekers naar je dierentuin weet te lokken, geeft het Genootschap je een bonus van 20.000 euro.			
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart1Goals">
      Maak de volgende foto's:
      <br/>
			*  Een foto van de secretarisvogel terwijl deze zijn veren gladstrijkt.
			<br/>
			*  Een foto van de secretarisvogel terwijl deze met zijn vleugels klappert.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart1GoalsDone">Je hebt de eerste reeks foto's van de secretarisvogel gemaakt. Als beloning voor je mooie foto's heb je een bonus van 10.000 euro gekregen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdBehaviors">Het Genootschap ter bescherming van roofvogels was behoorlijk tevreden over je eerste reeks foto's. Nu wil het Genootschap dat je complexer gedrag van de secretarisvogel fotografeert.
      <p/>
      Maak de volgende foto's:
      <br/>
			*  Een foto van de secretarisvogel terwijl deze een speelbal gebruikt. (Hint: de speelbal komt beschikbaar zodra je dierentuin een bekendheidsscore van 2 sterren bereikt.
			<br/>
			*  Een foto van een secretarisvogel terwijl deze een hagedis achtervolgt. (Hint: de hagedis komt beschikbaar zodra je dierentuin een bekendheidsscore van 1 1/2 ster bereikt.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart2Goals">
      Maak de volgende foto's:
      <br/>
			*  Een foto van de secretarisvogel terwijl deze een speelbal gebruikt. (Hint: de speelbal komt beschikbaar zodra je dierentuin een bekendheidsscore van 2 sterren bereikt.
			<br/>
			*  Een foto van een secretarisvogel terwijl deze een hagedis achtervolgt. (Hint: de hagedis komt beschikbaar zodra je dierentuin een bekendheidsscore van 1 1/2 ster bereikt.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart2GoalsDone">Je hebt de tweede reeks foto's van de secretarisvogel voltooid.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdBreed">
      Het Genootschap ter bescherming van roofvogels was opnieuw onder de indruk van je foto's van de secretarisvogel. Het Genootschap wil nog één laatste foto voor de kalender: een secretarisvogelei!
      <p/>
      Voordat je een foto van een secretarisvogelei kunt maken, moet je uiteraard een mannetjessecretarisvogel in huis halen en het koppel vervolgens laten paren. (Hint: secretarisvogels paren pas wanneer aan al hun secundaire behoeften van de secretarisvogels is voldaan.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdSuccessOverview">
Gefeliciteerd! Dankzij jouw foto's zal de kalender van het Genootschap ter bescherming van roofvogels ongetwijfeld veel geld opleveren dat kan worden gebruikt voor de bescherming van wilde roofvogels.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverallGoal">Gebruik je camera om foto's van de secretarisvogel te maken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPreenGoal">Maak een foto van de secretarisvogel terwijl deze zijn veren gladstrijkt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPreenGoalDone">Je hebt een foto van de secretarisvogel gemaakt terwijl deze zijn veren gladstrijkt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdFlapGoal">Maak een foto van de secretarisvogel terwijl deze met zijn vleugels klappert.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdFlapGoalDone">Je hebt een foto van de secretarisvogel gemaakt terwijl deze met zijn vleugels klappert.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPursuitBallGoal">Maak een foto van de secretarisvogel terwijl deze een speelbal gebruikt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPursuitBallGoalDone">Je hebt een foto van de secretarisvogel gemaakt terwijl deze een speelbal gebruikt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdLizardGoal">Maak een foto van de secretarisvogel terwijl deze een hagedis opjaagt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdLizardGoalDone">Je hebt een foto van de secretarisvogel gemaakt terwijl deze een hagedis opjaagt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdEggGoal">Maak een foto van een secretarisvogelei.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdEggGoalDone">Je hebt een foto van een secretarisvogelei gemaakt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuestsGoal">Nadat meer dan 75 bezoekers naar je dierentuin zijn gekomen, krijg je een bonus van 20.000 euro (optioneel).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuestsGoalDone">Er zijn meer dan 75 bezoekers naar je dierentuin gekomen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityIntro">De Afrika-dierentuin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverview">
Je bent gevraagd om een nieuwe dierentuin te bouwen waarin de veelzijdigheid van de Afrikaanse natuur centraal staat. Het bestuur wil dat je een dierentuin maakt waarin ten minste veertien verschillende Afrikaanse diersoorten te zien zijn. Je dierentuin mag ook dieren uit andere delen van de wereld bevatten, maar deze tellen niet mee voor je doel.
         <p/>
Aangezien het de bedoeling is om de veelzijdigheid van de Afrikaanse natuur onder de aandacht te brengen, wil het bestuur niet dat je te veel nadruk legt op traditionele savannedieren, zoals de zebra en de leeuw. Daarom mogen slechts vier van de veertien Afrikaanse diersoorten in je dierentuin savannedieren zijn.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverviewShort">Je bent gevraagd om een dierentuin te bouwen met veertien Afrikaanse diersoorten, waarvan er slechts vier savannedieren mogen zijn. Voltooi alle scenario's in deze campagne om gebouwen en objecten in woestijnstijl beschikbaar te maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversitySuccessOverview">Het bestuur van je dierentuin is bijzonder te spreken over je resultaten. Je hebt een dierentuin gebouwd met veertien verschillende Afrikaanse diersoorten, waarvan er slechts vier savannedieren zijn. Gefeliciteerd met het bouwen van een dierentuin waarin de diversiteit van de Afrikaanse natuur wordt getoond.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityResult">savannedieren in je dierentuin!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpecies">Het bestuur van je dierentuin heeft je een bonus van 20.000 euro beloofd als je vier verschillende Afrikaanse diersoorten in je dierentuin weet te krijgen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesSuccess">Omdat je dierentuin vier verschillende Afrikaanse diersoorten bevat, heeft het bestuur je een bonus van 20.000 euro gegeven. Het bestuur heeft je een extra bonus van 40.000 euro beloofd als je in totaal acht verschillende Afrikaanse diersoorten in je dierentuin weet te krijgen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesSuccess">Goed gedaan! Je hebt nu acht diersoorten uit Afrika in je dierentuin. Het bestuur heeft je beloond met een bonus van 40.000 euro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrub">
Bovendien heeft het bestuur van je dierentuin je een bonus van 10.000 euro in het vooruitzicht gesteld als je twee verschillende Afrikaanse diersoorten die in struiksavannes leven, weet binnen te halen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubSuccess">Je hebt twee verschillende Afrikaanse diersoorten die in struiksavannes leven weten binnen te halen en het bestuur heeft je beloond met een bonus van 10.000 euro. Het bestuur heeft je een bonus van nog eens 20.000 euro beloofd als je twee verschillende Afrikaanse diersoorten die op graslanden leven, weet binnen te halen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsSuccess">Je hebt nu twee verschillende Afrikaanse diersoorten die op graslanden leven, in je dierentuin weten te krijgen. Het bestuur is bijzonder tevreden en heeft je beloond met een bonus van 20.000 euro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverallGoal">Adopteer veertien Afrikaanse viersoorten (waarvan er slechts vier savannedieren mogen zijn).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverallGoalDone">Gefeliciteerd! Je hebt een Afrikaanse dierentuin met niet meer dan vier savannedieren gebouwd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversitySavannahExcess">Je hebt ten minste veertien Afrikaanse diersoorten in je dierentuin, maar daarvan zijn er meer dan vier savannedieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesGoal">Verdien een geldbonus door vier verschillende Afrikaanse dieren toe te voegen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesGoalDone">Je hebt vier verschillende Afrikaanse diersoorten toegevoegd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesGoal">Verdien een geldbonus door in totaal acht verschillende Afrikaanse diersoorten toe te voegen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesGoalDone">Je hebt acht verschillende Afrikaanse diersoorten toegevoegd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubGoal">Verdien een geldbonus door twee verschillende Afrikaanse dieren uit een omgeving met struiksavannes toe te voegen (optioneel).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubGoalDone">Je hebt twee verschillende Afrikaanse diersoorten uit een omgeving met struiksavannes toegevoegd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsGoal">Verdien een geldbonus door twee verschillende Afrikaanse dieren uit graslanden toe te voegen (optioneel).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsGoalDone">Je hebt twee verschillende Afrikaanse diersoorten uit graslanden toegevoegd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:newitemdesert">
Gefeliciteerd! Je hebt de gebouwen en voorwerpen in woestijnstijl beschikbaar gemaakt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignshort">African Adventure</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS1">Een groep stokstaartjes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS1short">Een groep stokstaartjes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS2">De secretarisvogel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS2short">De secretarisvogel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS3">De Afrika-dierentuin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS3short">De Afrika-dierentuin</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
