<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnbound">De stichting Hoefdieren, die zich inzet voor natuurbehoud, heeft toegezegd een Thomson-gazelle aan je dierentuin te schenken als je erin slaagt om binnen een maand drie Afrikaanse buffels te kopen. Niveau: eenvoudig</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundShort">Koop binnen een maand drie Afrikaanse buffels.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundSuccessShort">Je hebt drie Afrikaanse buffels gekocht en als beloning een Thomson-gazelle ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundSuccess">Je dierentuin heeft nu drie Afrikaanse buffels. Als beloning voor je inspanningen ten behoeve van plantenetende hoefdieren heeft de stichting Hoefdieren een Thomson-gazelle aan je dierentuin geschonken. Je kunt de gazelle vinden in een kooi bij de hoofdingang van je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundFailureShort">Je bent er niet in geslaagd om binnen een maand drie Afrikaanse buffels te kopen en ontvangt dus geen gratis Thomson-gazelle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundFailure">Er is een maand verstreken sinds de stichting Hoefdieren je een aanbod heeft gedaan en je dierentuin bevat nog steeds geen drie Afrikaanse buffels. De deadline voor het aanbod is verstreken en je ontvangt dus geen gratis Thomson-gazelle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2">Je dierentuin is benaderd door Acme Amusement B.V., een firma die dierensouvenirs maakt. Acme overweegt een souvenirkraam aan je dierentuin te schenken, maar wil eerst bewijs dat je dierentuin populair is. Als er binnen de eerste maand meer dan twintig bezoekers naar je dierentuin komen, schenkt Acme een souvenirkraam aan je dierentuin. Niveau: eenvoudig</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Short">Ontvang een gratis souvenirkraam door binnen de eerste maand meer dan twintig bezoekers naar je dierentuin te trekken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2SuccessShort">Tijdens de eerste maand zijn meer dan twintig bezoekers naar je dierentuin gekomen, dus je ontvangt een gratis souvenirkraam.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Success">Je doet het prima! In nog geen maand tijd heeft je dierentuin meer dan twintig bezoekers getrokken. Acme Amusement B.V. is zo onder de indruk van de populariteit van je dierentuin dat de firma een gratis souvenirkraam aan je dierentuin heeft geschonken. Je kunt de souvenirkraam vinden in een kist bij de hoofdingang van je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2FailureShort">Tijdens de eerste maand zijn er minder dan twintig bezoekers naar je dierentuin gekomen, dus je ontvangt geen gratis souvenirkraam.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Failure">Je dierentuin is al meer dan een maand open, maar er zijn nog steeds geen twintig bezoekers naar je dierentuin gekomen. Daarom heeft Acme Amusement B.V. de souvenirkraam aan een populairdere dierentuin geschonken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium">Het Syndicaat voor behoud van de Afrikaanse dierenwereld zet zich in voor het behoud van de Afrikaanse natuur. Het Syndicaat heeft je dierentuin een bonus van 20.000 euro beloofd als je binnen drie maanden met drie verschillende Afrikaanse diersoorten weet te fokken. Niveau: moeilijk</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumShort">Fok binnen drie maanden drie verschillende Afrikaanse diersoorten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumBredOne">Je hebt één Afrikaanse diersoort gefokt. Als je nog twee Afrikaanse diersoorten weet te fokken, ontvang je een geldbonus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumBredTwo">Je hebt twee Afrikaanse diersoorten gefokt. Als je nog een Afrikaanse diersoort weet te fokken, ontvang je een geldbonus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumSuccessShort">Je hebt binnen drie maanden drie verschillende Afrikaanse diersoorten gefokt en ontvangt daarom een geldbonus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumSuccess">Gefeliciteerd! Je bent erin geslaagd om binnen drie maanden drie verschillende Afrikaanse diersoorten te fokken. Het Syndicaat voor behoud van de Afrikaanse dierenwereld is zo onder de indruk van je prestaties dat het je een geldbonus van 20.000 euro heeft geschonken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumFailureShort">Je bent er niet in geslaagd om binnen drie maanden drie verschillende Afrikaanse diersoorten te fokken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumFailure">Helaas ben je er niet in geslaagd om binnen drie maanden drie verschillende Afrikaanse diersoorten te fokken, dus ontvang je geen geldbonus van het Syndicaat voor behoud van de Afrikaanse dierenwereld.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2">Het Syndicaat voor behoud van de Afrikaanse dierenwereld is bijzonder onder de indruk van je dierentuin en is bereid om je financiële steun te verlenen. Als je komende maand 8000 euro aan donaties voor Afrikaanse dieren weet te verzamelen, verdubbelt het Syndicaat dit bedrag. Niveau: variabel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Short">Verzamel binnen een maand 8000 euro aan donaties voor Afrikaanse dieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2SuccessShort">Je hebt 8000 euro aan donaties voor Afrikaanse dieren verzameld en dit bedrag is door het Syndicaat verdubbeld.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Success">De Afrikaanse dieren zijn een groot succes bij je bezoekers. Je bent erin geslaagd om binnen een maand 8000 euro aan donaties voor Afrikaanse dieren te verzamelen. Het Syndicaat voor behoud van de Afrikaanse dierenwereld heeft het donatiebedrag van 8000 euro verdubbeld. Bovendien is je dierentuin iets bekender geworden dankzij de publiciteit die de bonus heeft opgeleverd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2FailureShort">Je bent er niet in geslaagd om binnen een maand 8000 euro aan donaties voor Afrikaanse dieren te verzamelen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Failure">Sinds het aanbod van het Syndicaat voor behoud van de Afrikaanse dierenwereld is er een maand verstreken. Helaas ben je er niet in geslaagd om 8000 euro aan donaties voor Afrikaanse dieren te verzamelen, dus het binnengehaalde bedrag wordt niet verdubbeld.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffe">Een plaatselijke zakenman wil je helpen om meer Afrikaanse dieren aan je dierentuin toe te voegen. Als je de komende vier maanden met je massaigiraffe weet te fokken, ontvang je een koppel witte neushoorns.  Niveau: gemiddeld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeShort">Ontvang gratis een koppel witte neushoorns door binnen vier maanden met je massaigiraffe te fokken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeSuccessShort">Je bent erin geslaagd om binnen vier maanden met je massaigiraffe te fokken en hebt als beloning een koppel witte neushoorns gekregen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeSuccess">Uitstekend!  Je bent erin geslaagd om met je massaigiraffe te fokken. Je hebt nu niet alleen een pasgeboren jong waarvoor je moet zorgen, maar je hebt als beloning ook nog een koppel witte neushoorns ontvangen.  Je kunt de witte neushoorns vinden in een kooi bij de hoofdingang van je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeFailureShort">Je bent er niet in geslaagd om binnen vier maanden met de massaigiraffe te fokken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeFailure">Je bent er niet in geslaagd om binnen vier maanden met de massaigiraffe te fokken en je ontvangt dus geen gratis witte neushoorns.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
