<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyIntro">
      Leven in harmonie
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOverview">
      Het terugbrengen van uitgestorven dieren is een unieke uitdaging voor je dierentuin.  Kun je een dierentuin runnen waar uitgestorven diersoorten zij aan zij leven met je gewonere dieren?  De uitdaging is om een dierentuin te bouwen met 15 verschillende diersoorten en ten minste 8 uitgestorven diersoorten.
      <p/>
      Elk project heeft een begin.  Zorg ervoor dat je drie verschillende diersoorten adopteert of aanschaft en in hun basisbehoeften voorziet om je dierentuin te starten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOverviewShort">
      Het terugbrengen van uitgestorven dieren is een unieke uitdaging voor je dierentuin.  Kun je een dierentuin runnen waar uitgestorven diersoorten zij aan zij leven met je gewonere dieren? Voltooi alle scenario's in deze campagne om de brachiosaurusglijbaan beschikbaar te maken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptThreeShort">
      Adopteer of verwerf drie verschillende diersoorten en zorg ervoor dat in al hun basisbehoeften wordt voorzien.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptThree">
      Je dierentuin heeft drie soorten. Je bent op weg om een dierentuin van wereldklasse te maken! Je hebt een bonus van 15.000 euro gekregen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptEight">
      Adopteer of verwerf zes verschillende diersoorten en zorg ervoor dat in al hun basisbehoeften wordt voorzien om verder te gaan. Hint: als je meer dan één soort in een verblijf zet, bespaar je ruimte en geld.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptEightShort">
      Adopteer of verwerf zes verschillende diersoorten en zorg ervoor dat in al hun basisbehoeften wordt voorzien.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptEight">
      Je dierentuin heeft zes soorten. Je bent bijna halverwege je doel van vijftien diersoorten! Je hebt nog een bonus van 25.000 euro gekregen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptTenExtinct">
      Je hebt een vliegende start gemaakt. Nu is het tijd om meer uitgestorven dieren in je dierentuin te krijgen. Adopteer of verwerf acht verschillende uitgestorven diersoorten en voldoe aan hun basisbehoeften om extra geld voor je project te krijgen! Je doel is niet bereikt als er nog dieren met onvervulde basisbehoeften in de dierentuin zijn.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptTenExtinctShort">
      Schaf acht verschillende uitgestorven diersoorten aan en zorg dat er geen dieren met onvervulde basisbehoeften zijn om extra geld te krijgen. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptTenExtinct">
      Je dierentuin heeft acht uitgestorven diersoorten! Je hebt een bonus van 25.000 euro gekregen om je te helpen je einddoel te behalen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinalGoal">
      Je project is bijna voltooid!  Het nieuws over je succes bij het bouwen van een dierentuin met uitgestorven dieren verspreidt zich. Nu moet je je einddoel gaan halen!  Stel 15 verschillende diersoorten in je dierentuin ten toon, met ten minste acht uitgestorven diersoorten, en je wint dit scenario! Hint: om te slagen, moet je slim omgaan met je geld en ruimte!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinalGoalShort">
      Stel vijftien verschillende diersoorten in je dierentuin ten toon, met ten minste acht uitgestorven diersoorten en vijf niet-uitgestorven diersoorten, om het scenario te winnen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishFinalGoal">
      Het is je gelukt!  Een dierentuin van wereldklasse, met 15 verschillende diersoorten die in harmonie naast elkaar leven. Er is een anonieme donatie van 50.000 euro aan je dierentuin aangeboden. Als je wilt blijven spelen, klik je op de knop met het vinkje. Als je naar het volgende scenario wilt gaan, klik je op de knop Volgende.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalFourBiomes">
      (Optioneel) Diversiteit in diersoorten is belangrijk, maar het is ook belangrijk om te zorgen voor een variëteit aan biosystemen in je dierentuin.  Als je dieren uit vier verschillende biosystemen kunt adopteren of aanschaffen, krijg je een bonus van 10.000 euro. Je moet de dieren dan wel in hun eigen leefomgeving plaatsen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalFourBiomesShort">
      (Optioneel) Adopteer of verwerf dieren uit vier verschillende biosystemen en stel ze ten toon in hun eigen leefomgeving voor een bonus van 10.000 euro. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishOptionalFourBiomes">
      Gefeliciteerd!  Voor het aanbieden van vier verschillende biosystemen in je dierentuin heb je een bonus van 10.000 euro ontvangen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalEightBiomes">
      (Optioneel) Je dierentuin blijft het goed doen terwijl je meer diersoorten toevoegt.  Het tentoonstellen van dieren uit alle verschillende biosystemen is een belangrijk onderdeel van het maken van een dierentuin met wereldklasse.  Als je dieren uit acht verschillende biosystemen kunt adopteren of aanschaffen, krijg je opnieuw een bonus van 25.000 euro. Je moet de dieren dan wel in hun eigen leefomgeving plaatsen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalEightBiomesShort">
      (Optioneel) Adopteer of verwerf dieren uit acht verschillende biosystemen en stel ze ten toon in hun eigen leefomgeving voor een bonus van 25.000 euro. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishOptionalEightBiomes">
      Heel goed gedaan!  Voor het aanbieden van acht verschillende biosystemen in je dierentuin heb je een bonus van 25.000 euro ontvangen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayIntro">
      De moeilijke manier
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayOverview">
      Er zijn geen uitgestorven diersoorten beschikbaar meer voor adoptie. Maar je bezoekers willen toch uitgestorven dieren zien.  Je kunt je bezoekers maar op één manier bieden wat ze willen.  Het is tijd om je handen vies te maken! Probeer eens een viersterren dierentuin te bouwen met minimaal acht verschillende uitgestorven diersoorten!
      <p/>
      Om te beginnen moet je een onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren bouwen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayOverviewShort">
      Er zijn geen uitgestorven diersoorten beschikbaar meer voor adoptie. Je kunt je bezoekers maar op één manier bieden wat ze willen. Het is tijd om je handen vies te maken!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayLabShort">
      Bouw een onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishLabShort">
      Gefeliciteerd! Je hebt een onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren gebouwd.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishLab">
      Mooi zo! Nu je een onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren hebt gebouwd, kun je wat uitgestorven dieren in je dierentuin proberen te krijgen. Omdat je ze niet kunt adopteren, moet je ze maken in je nieuwe lab.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCollectFirstFossil">
      De enige manier waarop je uitgestorven dieren kunt krijgen, is door ze hun fossielen in je eigen dierentuin te ontdekken.  Ga naar het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren en begin naar fossielen te zoeken.  Verzamel voldoende stukken om een fossiel te bouwen in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren.  Je hebt zes stukken van hetzelfde dier nodig om een volledig fossiel te kunnen bouwen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCollectFirstFossilShort">
      Verzamel zes fossiele stukken van hetzelfde dier om een volledig fossiel te kunnen maken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishCollectFirstFossil">
      Je hebt alle zes de stukken van een fossiel verzameld.  Nu kun je naar het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren gaan om je eerste fossiel te bouwen! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayBuildFirstFossil">
      Je hebt alle stukken voor een van de dieren bij elkaar.  Bouw nu het hele skelet. Pas de gevonden stukken in elkaar en je eerste dier is beschikbaar!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayBuildFirstFossilShort">
      Bouw het volledige skelet met de stukken die je hebt gevonden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishBuildFirstFossil">
      Mooi!  Je kunt nu je eerste dier maken in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCreateFirstFossil">
      Ga terug naar het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren en maak je eerste dier.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCreateFirstFossilShort">
      Maak een dier in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishCreateFirstFossil">
      Gefeliciteerd!  Je hebt je eerste dier gemaakt in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourExtinct">
      Je bezoekers zijn blij om je te zien pronken met een uitgestorven dier en ze willen er meer zien.  Zoek meer fossielen, stel ten minste vier verschillende uitgestorven diersoorten ten toon en voldoe aan hun basisbehoeften om een bonus van 20.000 euro te krijgen.  Zorg er wel voor dat al je dieren gezond blijven. Als er dieren sterven door verwaarlozing, ziekte of een aanval, verlies je dit scenario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourExtinctShort">
      Stel ten minste vier verschillende uitgestorven diersoorten ten toon in je dierentuin en voldoe aan hun basisbehoeften.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourExtinct">
      De bezoekers stromen je dierentuin binnen om je uitgestorven dieren te zien!  Deze unieke dieren zijn nergens anders te zien en je dierentuin is de populairste attractie van de stad!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayEightExtinct">
      Zorg voor meer uitgestorven dieren als je je dierentuin echt goed op de kaart wilt zetten.  Als je ten minste acht verschillende uitgestorven diersoorten kunt tentoonstellen, aan hun basisbehoeften kunt voldoen en ervoor zorgt dat je dierentuin vier sterren krijgt, win je het scenario!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayEightExtinctShort">
      Stel ten minste acht verschillende uitgestorven diersoorten ten toon in je dierentuin en voldoe aan hun basisbehoeften.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishEightExtinct">
      Tjonge!  Je uitgestorven dieren trekken hele hordes bezoekers!  Geweldig gedaan!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayAnimalDeathFail">
      Oh nee!  Een van je dieren is gestorven.  Speel dit scenario opnieuw en probeer je dieren tevreden en gezond te houden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWay3stars">
      Je dierentuin is benoemd tot Dierentuin van de Maand vanwege het bereiken van een bekendheidsscore van drie sterren!  Je hebt ook een prijs van 20.000 euro gewonnen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourStars">
      Je laatste taak is om te bewijzen dat je het onderzoek naar uitgestorven diersoorten gaande kunt houden en tegelijkertijd een geweldige dierentuin kunt opbouwen.  Zorg voor een bekendheidsscore van vier sterren voor je dierentuin en je wint het scenario!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourStarsShort">
      Zorg voor een bekendheidsscore van vier sterren voor je dierentuin om het scenario te winnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourStars">
      Goed gedaan! Je talent om nieuwe dieren te ontdekken en onderzoeken terwijl je dierentuin blijft floreren, toont aan dat je uit het juiste hout gesneden bent om alles aan te kunnen, op de moeilijke manier!  Als beloning heeft je dierentuin een bonus van 50.000 euro gekregen!  Als je wilt blijven spelen, klik je op de knop met het vinkje.  Als je naar het volgende scenario wilt gaan, klik je op de knop Volgende.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourStarsShort">
      Het is je gelukt!  Gefeliciteerd!  Een dierentuin met vier sterren en al deze uitgestorven dieren!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayPhoto">
      (Optioneel) Het lokale wetenschapsmuseum wil graag afbeeldingen van voltooide skeletten hebben voor hun nieuwe tentoonstelling over uitgestorven dieren.  Als je een foto maakt van elk voltooide skelet in het centrum voor informatie over uitgestorven dieren, doneren ze 15.000 euro aan je dierentuin.  Maak de foto's nadat de skeletten van het platform van het centrum voor informatie over uitgestorven dieren zijn gehaald en in je dierentuin zijn geplaatst.  Hint: je hebt zowel een Opgravingskuil en een Centrum voor informatie over uitgestorven dieren nodig om deze taak te voltooien.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishPhoto">
      Het wetenschapsmuseum kon de tentoonstelling over uitgestorven dieren twee weken vroeger dan gepland openen!  Ze waren zo onder de indruk van je snelheid dat ze besloten hebben om je een bonus van 20.000 euro te geven omdat je zo snel klaar was. De cheque is onderweg!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleIntro">
      Tirannieke T. rex
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleOverview">
      De curator van de zustervestiging van je dierentuin belt met een dringend verzoek.  Zij hebben een T. rex in de dierentuin, maar het dier gaat zo vaak als een wilde tekeer dat ze de dierentuin hebben moeten sluiten.  Ze hopen dat jij hun kunt helpen door een andere T. rex te leveren als maatje voor hun wilde dinosaurus. Je bent zelf nog niet begonnen met het tentoonstellen van dino's in je dierentuin, maar als je wilt helpen, kun je daar maar beter mee beginnen.
      <p/>
      Eerst moet je ervoor zorgen dat je dierentuin een bekendheidsscore van vier sterren krijgt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleOverviewShort">
      De curator van de zustervestiging van je dierentuin heeft een dringend verzoek.  Zij hebben een T, rex in de dierentuin, maar het dier gaat zo vaak als een wilde tekeer dat ze de dierentuin hebben gesloten.  Ze hopen dat jij hun kunt helpen door een andere T. rex te leveren als maatje. Voltooi dit scenario om de brachiosaurusglijbaan beschikbaar te maken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourStarsShort">
      Zorg ervoor dat je dierentuin een bekendheidsscore van vier sterren krijgt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourStars">
      Mooi!  Nu je dierentuin een bekendheidsscore van vier sterren heeft, heb je een bonus verdiend waarmee je enkele dinosaurussen kunt toevoegen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleAdoptDino">
      Nu je dierentuin een bekendheidsscore van vier sterren heeft, kun je dinosaurussen gaan toevoegen aan je dierentuin! Schaf een willekeurige dinosaurus aan en zorg ervoor dat je in zijn basisbehoeften voorziet.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleAdoptDinoShort">
      Schaf een willekeurige dinosaurus aan en zorg ervoor dat je in zijn basisbehoeften voorziet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishAdoptDino">
      Je nieuwe dino lijkt het naar zijn zin te hebben! Je bent goed op weg om de T. rex te krijgen die je nodig hebt!  Je hebt een donatie van 10.000 euro ontvangen om je te helpen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishAdoptDinoShort">
      Het gaat goed met je dinosaurus. Je hebt een bonus van 10.000 euro ontvangen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleBuildDRT">
      Veiligheid voor alles! Voordat je zelf dinosaurusproblemen krijgt, moet je een bunker voor het dinovangteam bouwen.  Het dinovangteam is op afroep aanwezig in je dierentuin om te helpen bij dinosaurusproblemen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleBuildDRTShort">
      Bouw een bunker voor het dinovangteam.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishBuildDRT">
      Je dinovangteam houdt je dinosaurussen onder controle. Er is 5.000 euro toegevoegd aan het budget van je dierentuin. Voeg nu meer dino's toe aan je dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishBuildDRTShort">
      Je dinovangteam houdt je dinosaurussen onder controle.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourDinos">
      Voordat je dierentuin een T-rex krijgt, moet je bewijzen dat je de bestaande dinosauruspopulatie kunt hanteren.  Stel vier soorten dinosaurussen in je dierentuin ten toon en zorg ervoor dat in hun basisbehoeften wordt voorzien.  Als dit je lukt, krijg je een bonus om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourDinosShort">
      Schaf vier soorten dinosaurussen aan en zorg ervoor dat in hun basisbehoeften wordt voorzien om een bonus te krijgen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourDinosShort">
      Kijk al die dinosaurussen! Je hebt een bonus van 20.000 euro verdiend om je aan een T-rex te helpen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourDinos">
      Je dinosaurustentoonstelling trekt hele menigten en vergroot je reputatie in de wereld van de dierentuin!  Je hebt een bonus van 20.000 euro gekregen om je te helpen een T-rex aan te schaffen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFiveStars">
      Voordat je de Tyrannosaurus rex beschikbaar kunt maken voor adoptie, moet je zorgen dat je dierentuin een bekendheidsscore van vijf sterren krijgt.  Zorg voor vijf sterren en haal die T. rex!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFiveStarsShort">
      Zorg ervoor dat je dierentuin een bekendheidsscore van vijf sterren krijgt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFiveStarsShort">
      Je hebt de vijf sterren gehaald! Je hebt de tyrannosaurus rex beschikbaar gemaakt voor adoptie en een bonus van 75.000 euro verdiend!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFiveStars">
      Je dierentuin heeft zich ontwikkeld tot een faciliteit van wereldklasse!  Je hebt de Tyrannosaurus rex beschikbaar gemaakt voor adoptie en een bonus van 75.000 euro verdiend!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleStartRampageShort">
      Daar is een dolle dinosaurus! Verzin iets om hem tegen te houden, snel!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleStartRampage">
      Oh nee! Een van je dinosaurussen is op hol geslagen! Het dinovangteam is vast al paraat, maar je kunt vlug naar de modus Dinoverdoving gaan om te helpen! Klik op de knop Dolle dino zoeken en klik vervolgens op de knop Verdoven op het informatievenster van de dino.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleEndRampageShort">
      Oef! Dat scheelde niet veel! De rust is hersteld en er is niemand gewond geraakt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleEndRampage">
      Het is je gelukt! De rust is hersteld. Nu kun je de dierentuin weer gaan besturen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleGetTrex">
      Adopteer of verwerf de T. rex voor je dierentuin en zorg ervoor dat in zijn basisbehoeften wordt voorzien.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleGetTrexShort">
      Adopteer of verwerf de T. rex voor je dierentuin en zorg ervoor dat in zijn basisbehoeften wordt voorzien.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishGetTrex">
      Je missie is bijna voltooid!  Nog maar één taak te gaan!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishGetTrexShort">
      Je missie is bijna voltooid! Nog maar één taak te gaan!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleReleaseTrex">
      Laat de T. rex los in de vrije natuur en de zustervestiging van je dierentuin heeft eindelijk een maatje voor de T. rex met zijn moeilijke karakter.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleReleaseTrexShort">
      Laat je T. rex los in de vrije natuur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishReleaseTrex">
      Gefeliciteerd!  Door de Tyrannosaurus rex te doneren aan de zustervestiging van je dierentuin, kregen zij hun problemen met hun T. rex onder controle en konden ze de dierentuin weer openen!  Als dank hebben ze 50.000 euro aan je dierentuin gestuurd!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroublePhoto">
      (Optioneel) Het maandblad Nieuwe Dino's wil wat foto's voor een hoofdartikel over dino's in gevangenschap.  Ze willen drie foto's voor het artikel.  Als je een foto maakt van een etende dino, een dino die met een nepprooi speelt en een slapende dino, krijg je een bonus van 15.000 euro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishPhoto">
      Je foto's waren precies wat de uitgevers van het maandblad Nieuwe Dino's in gedachten hadden.  Ze betalen je graag 15.000 euro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:UnlockQuagga">
Gefeliciteerd!  Je hebt de quagga beschikbaar gemaakt voor adoptie!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignshort">Onderzoek naar uitgestorven dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS1">In harmonie leven</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS1short">In harmonie leven</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS2">De lastige manier</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS2short">De lastige manier</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS3">T-rex in de problemen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS3short">T-rex in de problemen</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
