<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIntro">
      Paleo-eiland
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOverview">
      De Herbevolkingscommissie Paleo-eiland wil een gelukkig en gezond thuis creëren voor opnieuw tot leven gewekte uitgestorven diersoorten.  Vanwege de unieke locatie van je dierentuin bij de Paleokrater, zou de Commissie graag hebben dat je hen dieren levert voor dit project.  Als je deze prachtige uitgestorven diersoorten kunt verzorgen en ze kunt voorbereiden om in de vrije natuur te worden uitgezet op Paleo-eiland, kun je je talenten als dierenverzorger ten volle! bewijzen
      <p/>
      De commissie wil graag dat je een blauwbok adopteert en in zijn basisbehoeften voorziet.  Als je dit lukt, maakt de Commissie een donatie van 5.000 euro over aan je dierentuin.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOverviewShort">
      Paleo-eiland heeft je hulp nodig!  Schaf uitgestorven dieren aan en bereid ze voor om ze los te laten in de vrije natuur. Voltooi alle scenario's in deze campagne om gebouwen en objecten in uitgestorven-dierenstijl te ontgrendelen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoAdoptFirst">
      De Herbevolkingscommissie Paleo-eiland wil graag dat je een blauwbok adopteert en ervoor zorgt dat in zijn basisbehoeften wordt voorzien.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishAdoptFirst">
      Goed gedaan! Je blauwbok lijkt het naar zijn zin te hebben op zijn nieuwe plek en de commissie heeft een donatie van 5.000 euro gegeven!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildXRL">
      Naast het adopteren van uitgestorven dieren, kun je ook dieren maken in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren.  Schaf een Onderzoekslab uitgestorven dieren aan en de Commissie kan je ondersteunen door de helft van de kosten van het gebouw voor haar rekening te nemen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildXRLShort">
      Koop een onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishBuildXRL">
      Je onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren is klaar voor de start.  Je hebt een extra bonus van 4.000 euro gekregen als bijdrage in de kosten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFindFossils">
      Nu je lab klaar is voor de start, is het tijd om aan de slag te gaan.  Selecteer het lab en zoek naar fossielen.  De Herbevolkingscommissie Paleo-eiland wil zien of je voldoende fossiele beenderen kunt vinden om zelf een uitgestorven diersoort te bouwen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFindFossilsShort">
      Graaf een complete set van zes fossiele stukken van dezelfde diersoort op.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishFindFossils">
      Mooi!  Je hebt voldoende stukken verzameld om een fossiel te bouwen! Je hebt een bonus van 5.000 euro gekregen om je onderzoek voort te zetten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildAnimal">
      Je hebt de stukjes bij elkaar! Nu kun je aan de slag met de puzzel.  Ga naar het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren om je fossiele stukken in elkaar te zetten en er komt weer een bonus je kant op.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildAnimalShort">
      Zet je dier in elkaar in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishBuildAnimal">
      Goed gedaan!  Je kunt nu je eerste dier maken in het lab!  Je hebt een extra bonus van 10.000 euro ontvangen voor je onderzoek.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoCreateAnimal">
      Nu je fossielen hebt gevonden en de stukken in elkaar hebt gezet, wordt het tijd om eens te zien wat je kunt maken!  De Herbevolkingscommissie Paleo-eiland zou graag zien dat je een uitgestorven superdier maakt. De Commissie belooft je nog eens 15.000 euro als het je lukt.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoCreateAnimalShort">
      Maak een uitgestorven superdier in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishCreateAnimal">
      Gefeliciteerd!  Je hebt een dier van de hoogste kwaliteit gemaakt!  De commissie beloont je harde werk met een bonus van nogmaals 15.000 euro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoReleaseAnimals">
      Je hebt alle benodigde gereedschappen om het einddoel van de commissie te voltooien.  De commissie wil graag dat je vijf verschillende uitgestorven diersoorten in de vrije natuur loslaat  en wil je daar 50.000 euro voor geven. Je mag elke combinatie van geadopteerde en gemaakte uitgestorven diersoorten loslaten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoReleaseAnimalsShort">
      Laat vijf verschillende uitgestorven diersoorten in de vrije natuur los. Je mag elke combinatie van geadopteerde en gemaakte uitgestorven diersoorten loslaten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishReleaseAnimals">
      Geweldig gedaan!  De Herbevolkingscommissie Paleo-eiland bedankt je voor je inspanningen om de populatie uitgestorven dieren in de wildernis van het eiland uit te breiden.  Je cheque van 50.000 euro is onderweg.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalBreed">
      (Optioneel) De commissie wil ook graag dat je andere uitgestorven dieren fokt.  Het hoeft niet, maar als het je lukt om 3 verschillende uitgestorven diersoorten te fokken, krijg je nog een bonus!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalBreedShort">
      (Optioneel) Fok drie verschillende uitgestorven diersoorten voor een bonus van de commissie .
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishOptionalBreed">
      Het is gelukt! De commissie geeft je een bonus van 10.000 euro!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalCaveman">
      (Optioneel) De beroemde acteur Charlie Steenberg is verkleed als holbewoner in je dierentuin opgedoken. Hij maakt een film op Paleo-eiland en wil graag een aantal uitgestorven dieren zien. Als hij drie verschillende uitgestorven dieren ziet, gaat de populariteit van je dierentuin omhoog en dat betekent meer bezoekers!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalCavemanShort">
      (Optioneel) De beroemde acteur Charlie Steenberg wil graag drie verschillende uitgestorven diersoorten in je dierentuin zien. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishOptionalCaveman">
      Charlie Steenberg heeft drie verschillende uitgestorven diersoorten in je dierentuin gezien.  Dat gaat hij aan al zijn vrienden vertellen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFailedOptionalCaveman">
      Charlie Steenberg heeft je dierentuin verlaten zonder drie verschillende uitgestorven diersoorten te hebben gezien. Je hebt een unieke kans op publiciteit voor je dierentuin gemist.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIslandCavemanName">
      Charlie Steenberg
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIslandCavemanViewEntered">
      Charlie Steenberg bezoekt je dierentuin!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseIntro">
      Een welbestede dag
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOverview">
      Nu je hebt laten zien dat je uitgestorven diersoorten tot leven kunt wekken en dieren tevreden kunt houden, krijg je de kans om zelf een dierentuin op te zetten. Het opzetten van een dierentuin met uitgestorven dieren biedt vele nieuwe uitdagingen.  Uitgestorven dieren voor adoptie vinden, het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren gebruiken en alle dieren gelukkig houden kan lastig zijn.  Kun je al deze uitdagingen aan?
      <p/>
      Jouw taak is om het beste park te maken dat binnen je vermogen ligt.  Zorg dat je dieren tevreden, goed gevoed en gezond zijn, dat je bezoekers vermaak en informatie krijgen aangeboden en dat ze geld uitgeven!  Om te beginnen moet je drie uitgestorven dieren van verschillende soorten zien te krijgen en voorzien in hun basisbehoeften.  Als je dit hebt gedaan, krijg je een bonus om je park verder uit te bouwen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOverviewShort">
      Het runnen van een dierentuin met uitgestorven diersoorten biedt vele nieuwe uitdagingen.  Denk je dat je dat aankunt?  Voltooi alle scenario's in deze campagne om gebouwen en objecten in uitgestorven-dierenstijl te ontgrendelen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseAdoptFirstShort">
      Schaf drie verschillende uitgestorven diersoorten aan en zorg ervoor dat je in hun basisbehoeften voorziet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishAdoptFirst">
      Goed gedaan!  Je park met uitgestorven dieren groeit gestaag.  Je hebt een bonus van 2.500 euro ontvangen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations1">
      Je bent benaderd door een fokker van de Falklandeilanden die zich heeft beziggehouden met het fokken van Falklandwolven.  Ze wil graag dat je er een in je park opneemt, maar wil eerst zeker weten dat je voor het dier kunt zorgen.  Als je 1.500 euro aan donaties voor je uitgestorven diersoorten bij elkaar kunt krijgen, krijg je een gratis Falklandwolf!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations1Short">
      Breng 1.500 euro aan donaties voor uitgestorven diersoorten bij elkaar om een gratis Falklandwolf te krijgen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations1">
      Je hebt 1.500 euro aan donaties voor uitgestorven diersoorten bij elkaar gekregen en je nieuwe Falklandwolf is onderweg!  Kijk of bij de hoofdingang een krat met je Falklandwolf staat.  Voorzie in zijn basisbehoeften en geavanceerde behoeften en probeer het dier gezond te houden. De fokker komt binnenkort terug om te kijken hoe het met de Falklandwolf gaat.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations1Short">
      Je hebt 1.500 euro bij elkaar gebracht en een gratis Falklandwolf ontvangen!  Zorg dat het dier gezond blijft, dan komt de fokker snel terug.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFailGiftAnimal">
      Oei!  De Falklandwolf-fokker is langsgeweest om te kijken hoe het met je nieuwe Falklandwolf gaat en het dier is niet meer te vinden in je dierentuin!  Een goede dierenverzorger laat zijn nieuwe dieren met trots zien.  Je moet dit scenario opnieuw proberen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOutbreak">
      Oh nee!  Je nieuwe Falklandwolf heeft een ziekte opgelopen en die lijkt zich te verspreiden over je dierentuin!  De hoofdverzorger weet niet zeker wat je dieren ziek maakt.  Je zult hulp van buiten moeten inroepen.  Zoek een van de zieke dieren en maak er een foto van. De Internationale veterinaire onderzoekscommissie zal je helpen om een geneesmiddel vast te stellen.  Intussen is het een goed idee om de zieke dieren bij de gezonde dieren uit de buurt te houden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOutbreakShort">
      Documenteer de uitbraak van de ziekte door een foto van een ziek dier te maken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseasePhotoFail">
      Oei!  Je hebt geen foto van een ziek dier gemaakt! Zonder dit onderzoek, kunt je dit scenario niet winnen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishOutbreak">
      Nadat je de foto's naar de Internationale veterinaire onderzoekscommissie hebt gestuurd, is de commissie tot de conclusie gekomen dat de ziekte die je dier heeft, de afvalziekte is! De meeste mensen en je gewone dieren zijn in zekere mate immuun geworden voor moderne bacteriën, maar je uitgestorven dieren niet. Ze kunnen besmet raken met de afvalziekte!
      <p/> 
      Je hebt grote hoeveelheden medicijnen en goed getraind personeel nodig om de uitbraak te bestrijden.  Begin ermee je uitgestorven dieren zo ver als het kan van de mogelijke besmettingshaarden vandaan te houden totdat de uitbraak voorbij is.  Je kunt de Bezoekersmodus (druk op B) activeren om je dieren tijdelijk te genezen of een dierenverzorger aanwijzen om de dieren in de gaten te houden.  De Internationale veterinaire onderzoekscommissie heeft 5.000 euro aan je dierentuin gedoneerd om je te helpen bij je inspanningen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishOutbreakShort">
      Je uitgestorven dieren hebben de afvalziekte. Je hebt een donatie van 5.000 euro ontvangen om de ziekte te helpen bestrijden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseAnimalDeathFail">
      Oh nee!  Een van je dieren is gestorven.  Speel dit scenario opnieuw en probeer je dieren tevreden en gezond te houden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFindCure">
      De eerste stap om de gezondheid van je dierentuin te herstellen, is te voorkomen dat de ziekte zich kan verspreiden.  Als je de ziekte eenmaal onder bedwang hebt, kun je beginnen met het zoeken naar een geneesmiddel.  
      <p/>
      Om een geneesmiddel te vinden, ga je naar het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren en selecteer je het tabblad Ziekte genezen.  Daar kan je onderzoeksteam je helpen om een geneesmiddel te vinden.
      <p/>
      Als je het geneesmiddel hebt gevonden, kun je je zieke dieren genezen.  Ze hebben waarschijnlijk een aantal behandelingen voor hun symptomen nodig hebben terwijl ze wachten op het geneesmiddel.  Dierenverzorgers kunnen helpen, maar persoonlijke aandacht van jou is het beste.  Activeer de Bezoekersmodus, zoek een ziek dier en probeer zijn symptomen te behandelen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFindCureShort">
      Vind het geneesmiddel tegen de afvalziekte.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishFindCure">
      Je hebt het geneesmiddel tegen de afvalziekte gevonden.  Je kunt nu alle zieke dieren genezen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseHealAll">
      Nu je het geneesmiddel tegen de afvalziekte hebt gevonden, kun je al je zieke dieren behandelen.  Loop naar ze toe in de Bezoekersmodus en druk op de SPATIEBALK om ze te genezen. Je dierenverzorgers hebben het geneesmiddel ook bij zich en kunnen helpen. Je weet dat de dieren genezen zijn als ze geen bacteriën meer boven hun kop hebben.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseHealAllShort">
      Genees alle zieke dieren in de Bezoekersmodus of door dierenverzorgers aan te wijzen om de dieren te genezen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishHealAll">
      Mooi werk!  Je hebt alle sporen van de ziekte uit je dierentuin verwijderd!  De resterende dieren zouden van nu af aan immuun moeten zijn voor de ziekte, maar houd ze in de gaten om een uitbraak in de toekomst te voorkomen. Je hebt een bonus van 2.000 euro gekregen als bijdrage in de medische kosten van je dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishHealAllShort">
      Je dieren zijn genezen en je hebt een bonus van 2.000 euro ontvangen om de medische kosten te dekken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations2">
      Om te bewijzen dat je dierentuin er weer bovenop is, moet je 2.000 euro extra aan donaties inzamelen om dit scenario te winnen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations2Short">
      Zamel 2.000 euro extra aan donaties in om dit scenario te winnen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations2">
      Je hebt bewezen dat je dierentuin weer bruisend en gezond is, en je hebt een anonieme donatie van 20.000 euro ontvangen om je te helpen meer gezonde en tevreden dieren te adopteren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations2Short">
      Je dierentuin is er weer bovenop.  Gefeliciteerd!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal1">
      (Optioneel) Een dierentuin is meer dan alleen maar een tentoonstelling van dieren.  Je moet je bezoekers tevreden houden, vermaken en informatie aanbieden.  Er wacht je een fikse bonus als je de volgende foto's kunt maken: een entertainer die een grap vertelt, een jonge bezoeker die in een opgravingskuil bezig is en een voltooid skelet bij het Centrum voor informatie over uitgestorven dieren. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal1Short">
      (Optioneel) Maak de volgende foto's: een entertainer die een grap vertelt, een jonge bezoeker die in een opgravingskuil bezig is en een voltooid skelet bij het Centrum voor informatie over uitgestorven dieren. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal1">
      Gefeliciteerd!  Je hebt laten zien dat je je bezoekers tevreden kunt houden, zelfs met zieke dieren in je dierentuin.  Je bezoekers zien graag dieren, maar ze komen ook voor het vermaak.  Je foto's van tevreden bezoekers hebben je een bonus van 20.000 euro opgeleverd.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal1Short">
      Je foto's van entertainment hebben je een bonus van 20.000 euro opgeleverd.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal2">
      (Optioneel) De Internationale veterinaire onderzoekscommissie wil graag nog een foto, nu van twee specifieke dieren.  Ze hebben je 20.000 euro geboden voor een foto van een gezonde Diprotodon met een gezonde madagaskarstruisvogel. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal2Short">
      (Optioneel) Maak een foto van een gezonde Diprotodon met een gezonde madagaskarstruisvogel om 20.000 euro te verdienen. 
     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal2">
      De Internationale veterinaire onderzoekscommissie is zeer tevreden met je foto en blij te horen dat het bestrijden van ziekte in je dierentuin goed verloopt.  Ze sturen je een bonus van 20.000 euro om je dieren gezond te houden!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal2Short">
      Met je tweede ronde foto's voor de Internationale veterinaire onderzoekscommissie heb je een bonus van 20.000 euro verdiend!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseScenarioSuccessOverview">
      Geweldig! Je hebt de crisis overwonnen en je dierentuin is welvarend en gezond!  
      <p/>
      Je hebt een bonus van 20.000 euro gekregen om je te helpen je dierentuin uit te breiden als je wilt blijven spelen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeIntro">
      Terug naar de IJstijd
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOverview">
      De burgemeester wil de stadsdierentuin gaan renoveren en uitbreiden om de kinderen van de stad te trekken en ze wat te leren.  Daartoe heeft hij je gevraagd om de dierentuin te adviseren met betrekking tot het ontwerpen en bouwen van een nieuwe tentoonstelling over de IJstijd.  
      <p/>
      De stad heeft een extra perceel land verworven om de tentoonstelling op te bouwen, maar jij krijgt de controle over de hele dierentuin.  Als je deze bescheiden winstgevende dierentuin kunt veranderen in een tuin met wereldklasse, maak je de gebouwen en objecten in uitgestorven-dierenstijl beschikbaar!
      <p/>
      Hoeksteen van de tentoonstelling over de IJstijd is de wolharige neushoorn.  Je moet een wolharige neushoorn aanschaffen en in zijn basisbehoeften voorzien. (Hint: de wolharige neushoorn komt voor adoptie beschikbaar zodra je dierentuin een bekendheidsscore van 3,5 sterren behaalt, maar je kunt er misschien al eerder een krijgen in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren!)      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOverviewShort">
      De burgemeester wil de stadsdierentuin gaan renoveren en uitbreiden om de kinderen van de stad te trekken en ze wat te leren.  De dierentuin heeft je hulp nodig bij het bouwen van een nieuwe tentoonstelling over de IJstijd.  Als je dit scenario wint, maak je de gebouwen en objecten in uitgestorven-dierenstijl beschikbaar!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeAdoptFirstShort">
      Schaf een wolharige neushoorn aan en zorg ervoor dat je in zijn basisbehoeften voorziet.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishAdoptFirst">
      Je hebt voorzien in de basisbehoeften van de wolharige neushoorn.  Je bent goed op weg om een geweldige tentoonstelling over de IJstijd te maken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeGlacier">
      Je wolharige neushoorn is heel tevreden in het toendraverblijf, maar zou zich nog beter voelen als het verblijf een gletsjer had.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeGlacierShort">
      Plaats een gletsjer in het verblijf van je wolharige neushoorn.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishGlacier">
      Brrrr!  De wolharige neushoorn heeft het naar zijn zin in zijn bevroren toendraverblijf!   De burgemeester heeft 5.000 euro gedoneerd als beloning voor je inspanningen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishGlacierShort">
      Het gaat goed met je wolharige neushoorn.  Zo goed dat je een bonus van 5.000 euro hebt ontvangen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimals">
      Nu je IJstijd-dierentuin goed onderweg is, is het tijd om nog twee IJstijd-dieren toe te voegen.  Schaf een sabeltandkat en een kortsnuitbeer. Zorg ervoor dat je in hun basisbehoeften voorziet, dan belooft de burgemeester nog een donatie. (Hint: de sabeltandkat en kortsnuitbeer komen voor adoptie beschikbaar bij 4 sterren.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsShort">
      Schaf een sabeltandkat en een kortsnuitbeer aan en zorg ervoor dat je in hun basisbehoeften voorziet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsSuccess">
      Wauw, je dierentuin begint er goed uit te zien!  Je nieuwe dieren passen echt prima bij het thema IJstijd.  Je hebt nog eens 10.000 euro gekregen om door te gaan met bouwen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsSuccessShort">
      Je sabeltandkat en kortsnuitbeer zijn geweldige aanwinsten voor de dierentuin.  Je hebt nog eens 10.000 euro gekregen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45Stars">
      Om te status van je dierentuin als beste IJstijd-dierentuin ter wereld te garanderen, moet je een majestueuze Amerikaanse mastodont adopteren.  Voordat je dat kunt doen, moet je dierentuin eerst een bekendheidsscore van 4 sterren behalen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45StarsShort">
      Maak de Amerikaanse mastodont beschikbaar door een bekendheidsscore van 4,5 sterren te halen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45starsSuccess">
      Je dierentuin is bekend genoeg geworden voor een profiel in een nationaal tijdschrift!  Je hebt de Amerikaanse mastodont beschikbaar gemaakt voor adoptie en er is 10.000 euro toegevoegd aan de schatkist van je dierentuin!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45starsSuccessShort">
      Je hebt de Amerikaanse mastodont beschikbaar gemaakt voor adoptie en er is 10.000 euro toegevoegd aan de schatkist van je dierentuin!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeMastodon">
      Adopteer een Amerikaanse mastodont en zorg ervoor dat je in zijn basisbehoeften voorziet, dan win je dit scenario!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeMastodonShort">
      Schaf een Amerikaanse mastodont aan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishMastodon">
      Je mastodont maakt je tentoonstelling over de IJstijd compleet!  De burgemeester is zo erkentelijk voor je inspanningen dat je bent benoemd tot de vaste directeur van de dierentuin.  Bovendien is 20.000 euro aan de bank van je dierentuin toegevoegd voor toekomstige uitbreidingen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishMastodonShort">
      Je mastodont maakt je tentoonstelling over de IJstijd compleet!  Er is 20.000 euro aan de bank van je dierentuin toegevoegd voor toekomstige uitbreidingen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalCloneWooly">
      (Optioneel)Je verblijf met wolharige neushoorns is al populair, maar als je een buitengewone wolharige neushoorn zou kunnen maken in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren, zou de bekendheid van je dierentuin met sprongen omhoog gaan en zouden er nog meer bezoekers komen!  Hint: je moet eerst fossielen van de wolharige neushoorn zoeken voordat je zo'n dier kunt maken in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren.
      <p/>
      Voordat je een wolharige neushoorn kunt maken, moet je eerst fossielen van het dier zoeken. Haal je gereedschap voor het zoeken naar fossielen tevoorschijn en ga aan de slag! Een plaatselijke paleontologieclub heeft aangeboden om je een aantal stukken gereedschap te doneren als je kunt bewijzen dat er fossielen van de wolharige neushoorn in je dierentuin aanwezig zijn. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalCloneWoolyShort">
      (Optioneel) Maak een super wolharige neushoorn in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren om meer bezoekers aan te trekken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindWoolySubgoalShort">
      (Optioneel) Vind bewijs voor de aanwezigheid van fossielen van de wolharige neushoorn in je dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishFindWoolySubgoal">
      Je ontdekking van een fossiel van de wolharige neushoorn heeft voor veel beroering gezorgd.  De paleontologieclub heeft 2.000 euro gedoneerd om je te helpen om de rest van de fossielen van de wolharige neushoorn te vinden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindAllWoolySubgoal">
      (Optioneel) Je hebt een vliegende start gemaakt.  Je moet echter alle fossiele stukken opgraven voordat je kunt gaan bouwen, dus blijf graven! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindAllWoolySubgoalShort">
      (Optioneel) Graaf alle fossielen van de wolharige neushoorn op die er in de dierentuin te vinden zijn.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishFindAllWoolySubgoal">
      Je bent een stapje dichter bij het maken van je eigen super wolharige neushoorn! Nu je alle stukken hebt opgegraven, heb je een bonus van 3.000 euro gekregen voor verder onderzoek.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalBuildWoolySubgoal">
      (Optioneel) Het vinden van de fossielen was nog maar de eerste stap.  Nu moet je de fossiele stukken bij elkaar passen in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren om eindelijk je super wolharige neushoorn te kunnen maken!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalBuildWoolySubgoalShort">
      (Optioneel) Bouw het skelet van de wolharige neushoorn in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishBuildWoolySubgoal">
      Alle stukjes van de puzzel zijn er!  Nu hoef je de wolharige neushoorn alleen nog maar te maken.  Je hebt opnieuw een bonus van 5.000 euro gekregen om extra personeel voor je dierentuin in te huren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishCloneWooly">
      Tjonge!  Je geweldige prestatie trekt hordes bezoekers naar je dierentuin.  Je hebt een bonus van 15.000 euro ontvangen en je dierentuin is bekender dan ooit.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge35stars">
      De burgemeester is zo tevreden dat je dierentuin nog meer bekendheid heeft gekregen dat hij een extra bonus van 5.000 euro aan de reserves van je dierentuin heeft toegevoegd.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge4stars">
      Je dierentuin is benoemd tot beste dierentuin in de regio!  Je hebt nog 8.000 euro verdiend.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge5stars">
      Je dierentuin heeft echte wereldklasse!   De burgemeester heeft je 15.000 euro extra gegeven!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:UnlockExtinctTheme">
Gefeliciteerd!  Je hebt de gebouwen en objecten in uitgestorven-dierenstijl in je dierentuin beschikbaar gemaakt voor aanschaf!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignshort">Uitgestorven dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS1">Paleo-eiland</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS1short">Paleo-eiland</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS2">Een welbestede dag</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS2short">Een welbestede dag</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS3">Terug naar de IJstijd</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS3short">Terug naar de IJstijd</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
