<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloningcenter:entry">Onderzoekslaboratorium</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloningcenter:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren is het dierentuingebouw waar je op zoek kunt gaan naar fossiele beenderen die je stukje voor stukje kunt gebruiken om spectaculaire uitgestorven dieren weer tot leven te brengen. De eerste stap van je ontdekkingstocht is het vinden van deze fossielen. Alle informatie die je nodig hebt, kun je vinden door 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Fossielen zoeken</color>
               </u>
            </a>
 op te zoeken in je Zoopedie. 
<p/>
Als je genoeg stukken hebt gevonden, ga je naar het laboratorium voor uitgestorven dieren en ga je aan de slag! Dit onderwerp over 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilbuilding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Fossielen bouwen</color>
               </u>
            </a>
 helpt je door dit proces. 
<p/>            
Als je een dier eenmaal beschikbaar hebt gemaakt door het fossiel van het dier te bouwen, kun je het minispel 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_cloning:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">dieren maken</color>
               </u>
            </a> van het Onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren spelen. Om te beginnen selecteer je het tabblad Dieren maken in het informatievenster van het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren. Vervolgens selecteer je het dier dat je wilt maken in de lijst met fossielen die je hebt samengesteld. Je gaat naar de kamer voor het maken van dieren van het Lab waar je het patroon van gebeurtenissen op het computerscherm met elkaar in overeenstemming moet brengen terwijl ze worden gekruist door de scanlijn. Als je het uitstekend doet, krijg je een superversie van het dier dat je hebt geselecteerd. Dat zijn de gelukkigste, gezondste en sterkste dieren waarvan de bezoekers het meest genieten. Als je het redelijk doet, krijg je een gewone versie van het uitgestorven dier dat je hebt geselecteerd. Als je het niet goed doet, kun je een dier krijgen dat je nog nooit hebt gezien!
<p/>
Nu weet je hoe je verbazingwekkende uitgestorven dieren kunt vinden, samenstellen en creëren voor je dierentuin!
<p/>
Het kan voorkomen dat een van je dieren ziek wordt. Geen nood! Het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren is ook daarvoor uitgerust. Ga naar 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_diseaseresearch:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Ziekte bestrijden</color>
               </u>
            </a>
 in je Zoopedie om meer te leren over het vaststellen, onderzoeken en genezen van ziekten in je dierentuin.
<p/>    
   </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cavepaintinghall:entry">Hal met grotschilderingen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cavepaintinghall:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\CavePaintingHall\CavePaintingHall_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
De zaal met grotschilderingen ziet er meer uit als een grot dan als een gebouw. Binnen zijn de wanden bedekt met voorbeelden van grotschilderingen uit de prehistorie. Het is voor de bezoekers boeiend en leerzaam om te zien hoe de prehistorische mens dieren in de vrije natuur uitbeeldde.
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_entertainerstage:entry">Entertainerpodium</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_entertainerstage:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\StageEntertainerExtinct\StageEntertainerExtinct_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Het podium is de plaats waar de 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_entertainer:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">entertainers</color>
               </u>
            </a> onder het personeel hun voorstelling geven. Ze hebben niet echt een podium nodig om hun voorstelling te geven, maar zo komen hun kunsten wel goed tot hun recht!
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossileducationcenter:entry">Informatiecentrum</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossileducationcenter:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\FossilEducationCenter\FossilEducationCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Het centrum voor informatie over uitgestorven dieren is de plaats waar bezoekers uit de eerste hand over uitgestorven dieren kunnen leren.

	<p/>

	In het centrum voor informatie over uitgestorven dieren bouwen bezoekers levensgrote skeletten van uitgestorven dieren. Eerst zoeken ze naar de beenderen van de dieren in de
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossildigpit:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Opgravingskuil</color>
               </u>
            </a>
	. Vervolgens brengen ze de beenderen naar het centrum voor informatie over uitgestorven dieren, waar ze kunnen zien hoe het skelet van elk dier vorm krijgt. Probeer een heel skelet te bouwen!
  
        <p/>
        Het centrum voor informatie over uitgestorven dieren is ook de plaats waar informatieverstrekkers en paleontologen van de dierentuin de bezoekers informatie geven over dieren en fossielen. Het lijkt veel op het 
  	    <a href="zoopedia:zoopedia_educator_podium:entry">
                 <u>
                    <color r="255" g="231" b="135">podium voor informatieverstrekkers voor gewone dieren.</color>
                 </u>
            </a>
  
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossildigpit:entry">Opgravingskuil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossildigpit:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\FossilDigPit\FossilDigPit_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
In de opgravingskuil kunnen bezoekers hun handen vies maken door te graven naar de botten van uitgestorven dieren. Ze vinden niet altijd fossielen... soms ontdekken ze namelijk een verrassing! Maar als ze wel fossiele beenderen vinden, brengen ze die naar het 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossileducationcenter:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Centrum voor informatie over uitgestorven dieren</color>
               </u>
            </a>
	 om een skelet van een uitgestorven dier te bouwen.	     
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_sizecomparisonmural:entry">Muurschildering voor groottevergelijking</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_sizecomparisonmural:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\SizeMural\SizeMural_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
	<p/>
	Bij de muurschildering voor groottevergelijking kunnen bezoekers zien hoe enorm sommige uitgestorven dieren waren in vergelijking met de mens vandaag. Deze knappe muurschildering is leuk en leerzaam tegelijk.
	     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giftcart_xt:entry">Souvenirkraam uitgestorven dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giftcart_xt:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <br/>
                  <img src="entities/objects/buildings/giftcart_xt/giftcart_xt_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <br/>
		De kraam met souvenirs van uitgestorven dieren is de plaats waar bezoekers een herinnering kunnen kopen aan een geslaagde dag met uw uitgestorven dieren.
		<p/>
		Zet de kraam ergens waar veel bezoekers komen, zodat ze niet vergeten om een souvenir te kopen voordat ze je dierentuin verlaten!
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorecoverybuilding:entry">Bunker dinovangteam</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorecoverybuilding:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\dinorecoverybuilding\DinoRecoveryBuilding_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
        De bunker dinovangteam is een geheim ondergronds gebouw waar je 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_drt_gun:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">dinovangteam </color>
               </u>
            </a>
        werkt.      
	Als je dinosaurussen in je dierentuin wilt hebben, heb je eigenlijk een bunker voor je dinovangteam nodig. Dinosaurussen zijn soms onhandelbaar en kunnen dan enorm tekeergaan. Dan moet je het 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_drt_gun:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">dinovangteam </color>
               </u>
            </a>
	 erbij roepen om de rust te laten weerkeren in je dierentuin.  
      <p/>
        De bezoekers weten niet dat je een geheim team van dinovangers achter de hand hebt. De bunker van het dinovangteam bevindt zich onder de grond onder het standbeeld van de twee spelende dinosaurussen. In geval van nood kun je de bunker omhoog laten komen en komt het
            <a href="zoopedia:zoopedia_drt_gun:entry">
	               <u>
	                  <color r="255" g="231" b="135">dinovangteam</color>
	               </u>
            </a>
         van de dierentuin in actie.    
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_brachiosaurusslide:entry">Brachiosaurusglijbaan</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_brachiosaurusslide:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <br/>
                  <img src="entities/objects/scenery/Playground_BrachiosaurusSlide/BrachiosaurusSlide_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <br/>
		Kinderen zullen het heerlijk vinden om de brachiosaurusglijbaan op te klimmen voor een panoramisch uitzicht over je dierentuin voordat ze als een speer naar beneden glijden over deze spannende spiraalbaan.
		<p/>
		De glijbaan heeft ongeveer dezelfde grootte als een echte brachiosaurus. Kun je je voorstellen dat een van deze beesten in je dierentuin rondzwierf? Je hield ze niet eens opgesloten!  
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilmarker:entry">Gemarkeerde fossielenvindplaats</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilmarker:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <br/>
                  <img src="UI/minigames/fossilmarker_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <br/>
		Deze gebieden geven aan waar je moet graven als je interessante dingen in de bodem wilt vinden. Ze worden automatisch gemarkeerd als je een mogelijke fossielenvindplaats ontdekt tijdens het minispel 
		<a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
	               <u>
	                  <color r="255" g="231" b="135">Fossielen zoeken</color>
	               </u>
                </a>  (zie <a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
	               <u>
	                  <color r="255" g="231" b="135">Onderzoekslab uitgestorven dieren</color>
	               </u>
            </a> voor meer daarover).  
		<p/>
		Bovendien struinen je paleontologen door je dierentuin om deze vindplaatsen voor je te markeren, zodat je kunt komen graven wanneer je even een gaatje vrij hebt.
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>  
   
 
</ZT2Strings>
