<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_agavecactus:entry">Plant, agavecactus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_agavecactus:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/AgaveCactus/AgaveCactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
De <i>agave</i> is een plantengeslacht dat van nature voorkomt in woestijngebieden van het westelijke halfrond. De bekendste soort is de Amerikaanse aloë (niet direct verwant aan het geslacht <i>Aloë</i> ), ofwel agave, die gewoonlijk slechts eenmaal bloeit als hij tussen de 10 en 25 jaar oud is. Vlak voordat de agave bloeit, groeit er een lange stengel snel tot een hoogte van maximaal 8 meter. De bloemen zijn groot en groenachtig en bedekken korte, horizontale takken die ontspruiten aan de bovenste helft van de stengel. In de dikke groenblijvende bladeren kunnen aanzienlijke hoeveelheden water worden opgeslagen. De grote bladeren hebben puntige uiteinden en groeien tot een lengte van ongeveer 2 meter, waarbij ze een tros rond de onderkant van de plant vormen.
<p/>
Veel agavesoorten zijn van economisch belang. Sisal groeit van oorsprong in West-Indië maar wordt nu ook geteeld in Mexico en diverse tropische landen op het Euraziatische continent. Het levert sisalhennep op waarvan touw wordt gemaakt. De wortels van sommige soorten leveren een brij op die gaat schuimen als hij nat wordt en zo dienst doet als zeep.

     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_aloevera:entry">Plant, aloë vera</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_aloevera:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/aloevera/aloevera_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     <i>Aloë</i> is een plantengeslacht met meer dan 150 soorten, waarvan de meeste van nature voorkomen in Zuid-Afrika. Gewoonlijk zijn de vlezige puntige bladeren van de plant strak gebundeld rondom de korte stengel, in de vorm van een rozet. De rode of gele kokervormige bloemen van de <i>aloë</i> groeien in dichte trossen. De soorten variëren in hoogte van enkele centimeters tot meer dan 9 meter en veel varianten zijn commercieel van belang als bron voor medicijnen.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_boxelder:entry">Boom, vederesdoorn</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_boxelder:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/boxelder/boxelder_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     De vederesdoorn is de algemene naam voor een kleine boom van dezelfde genus als de esdoorn en lijkt enigszins op de es. In de Verenigde Staten komt de vederesdoorn overal ten oosten van de Rocky Mountains voor, met uitzondering van het oostelijke deel van New England. De vederesdoorn groeit zeer snel, zelfs onder ongunstige omstandigheden, maar is kwetsbaar voor de wind en insecten en leeft daardoor maar kort. In waterrijke valleien met een rijke voedingsbodem kan de vederesdoorn wel 18 meter hoog worden. Het hout van de vederesdoorn is zacht en licht en geschikt voor houtsnijwerk en houtpap. De bladeren van deze boom geven voldoende schaduw en de vederesdoorn wordt vaak gebruikt als windscherm.
     <p/>
     De vederesdoorn produceert grote hoeveelheden vruchtjes. Deze vruchtjes bestaan uit één zaadje die samara's worden genoemd, maar beter bekend zijn als "helicopterzaadjes" vanwege de manier waarop zij vanuit de boom naar beneden dwarrelen.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>  
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_daisy:entry">Plant, madeliefje</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_daisy:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Daisy/Daisy_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Tot de madeliefjes behoort een aantal bloeiende kruiden van een familie van samengestelde bloemen. Tot de echte madeliefjes behoren het Engelse madeliefje, een bloem met een gele bloemschijf en kleine witte of roze blaadjes, en het westelijke madeliefje van de Verenigde staten dat violette of paarse blaadjes heeft. Een andere soort is het Afrikaanse madeliefje. De rudbeckia uit de Verenigde Staten is een verwante wilde bloem met een donkerbruine bloemschijf en gele blaadjes.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dwarfazalea:entry">Plant, dwergazalea</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dwarfazalea:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/dwarfazalea/dwarfazalea_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     De azalea is een bloeiende struik die verwant is aan de rododendron. Sommige azalea's zijn bladverliezend en andere groenblijvend. Ze variëren in grootte van zeer laag groeiende planten tot kleine boompjes. De bloemen zijn roze, paars, wit, geel of oranje, en soms geurend.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_edelweiss:entry">Plant, edelweiss</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_edelweiss:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/edelweiss/edelweiss_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Dit zeer wollige meerjarige kruid groeit op grote hoogten in Azië en Europa. De onopvallende bloemen vormen bloemhoofden die worden omringd door wollige bloembladvormige bladeren. De edelweiss wordt gemakkelijk geteeld in tuinen in Europa en de Verenigde Staten en groeit het best in grove zanderige klei. De edelweiss is het bloemembleem van Zwitserland.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_monkeypuzzletree:entry">Boom, apenboom</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_monkeypuzzletree:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/monkeypuzzletree/monkeypuzzletree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     <i>Araucaria</i> is een geslacht groenblijvende bomen die van nature voorkomen in Zuid-Amerika en Australazië. Verschillende soorten zijn van commercieel belang, waaronder de Chileense pijnboom ofwel apenboom, een waardevolle boom voor de houtindustrie die van nature voorkomt in de Chileense Andes, waar de boom 45 meter hoog kan worden. De stam is recht, heeft geen knoesten en levert een prachtig geaderd geelachtig wit hardhout en een overvloed aan harsolie op. Net als veel andere pijnbomen hebben jonge bomen vrijwel vanaf de grond takken en de oudere bomen een lange kale stam met een kroon van takken.
     <p/>
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_saguarocactus:entry">Boom, saguarocactus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_saguarocactus:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/saguarocactus/saguarocactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     De saguaro (ook wel sahuaro genoemd) is een spectaculaire soort cactus die volgroeid zo groot als een enorme boom is. Hoewel de boom langzaam groeit (het kan wel 75 jaar duren voordat de eerste tak uit de verticale stam groeit), bereikt hij een hoogte van ongeveer 15 meter en kan hij meer dan 200 jaar oud worden. De saguaro zit vol met scherpe stekels. De roomwitte bloemen van de saguaro zitten boven in de stam. De vruchten van de saguaro zijn eetbaar. Kleine vogels (waaronder spechten, ivoorsnavelspechten en uilen) en andere woestijndieren maken soms hun nest in de stam of takken van de saguaro.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_speargrass:entry">Plant, hoog gras</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_speargrass:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/speargrass/speargrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
      Dit sierplantlid van de grasfamilie, ook wel pluimgras of naaldgras genoemd, wordt ongeveer 90 cm hoog. Het gras wordt geteeld om zijn opvallende bloementros, die een pluim wordt genoemd. De smalle pluim heeft fijne veervormige borstels die vaak 30 cm lang worden en die vaak worden gedroogd voor decoratieve toepassingen.
      <p/>
      Een Australische soort, veerpluimgras, is in Noord-Amerika geïntroduceerd. De plant wordt vaak geteeld voor zijn losse en veervormige bloemenpluimen die aan het begin van de lente beginnen te bloeien en blijven bloeien tot de herfst. De bladeren worden maximaal 90 cm hoog. De plant kan tegen droogte en doet het goed op zanderige grond.
      <p/>
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tallgoldenrod:entry">Plant, grote guldenroede</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tallgoldenrod:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/tallgoldenrod/tallgoldenrod_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Guldenroede is een algemene naam voor bepaalde verwante planten van de familie van samengestelde bloemen. Deze herfstbloemen komen veel voor in de Verenigde staten en groeien in uiteenlopende habitats: bossen, weilanden, heuvelachtig terrein en rotsachtige grond. Guldenroeden zijn overblijvende kruiden met roedeachtige stengels en steelloze bladeren. Gewoonlijk worden ze ongeveer 1,2 meter hoog, maar door omgevingsomstandigheden en soortvariaties varieert het bereik van 30 cm tot 2 meter. De gele bloemen vormen sierlijke trossen. De guldenroede is van het geslacht <i>Solidago</i>dat bestaat uit zo'n 100 soorten, waarvan de meeste Noord-Amerikaans zijn. De Canadese guldenroede, een van de meest voorkomende soorten, heeft een gemiddelde hoogte en grote pluimen van kleine gele bloemen. De kleinere zoete guldenroede heeft naar anijs ruikende bladeren waarvan kruidenthee wordt gemaakt. De kransguldenroede, een laag groeiende soort, komt op schaduwrijke plaatsen voor. De november-guldenroede is de grootste guldenroede en vormt grote harige bloemenpluimen. Alleen de Europese guldenroede komt van nature voor in Europa.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
 
</ZT2Strings>
