<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhotoTitle">
		Foto van dodo
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhoto">
		Het maandblad Dieren uit de Oudheid is op zoek naar een hoofdartikel. Dodo's maken een comeback en ze willen een coverfoto om ze onder de aandacht te brengen. Maak een foto van een dodo met een dodosteen, en je krijgt 750 euro van het blad.
		<p/>
		Niveau: Gemakkelijk
		      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhotoShort">  
   			Maak de volgende foto: 
			<p/>
		* Een dodo met een dodosteen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhotoSuccess">
		Je foto was perfect voor het nummer van het maandblad Dieren uit de Oudheid over dodo's! Ze hebben je de vergoeding van 750 euro betaald.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhotoSuccessShort">
		Je hebt 750 euro voor je foto van een dodo gekregen!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DodoPhoto">
		Fotografeer een dodo met een dodosteen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhotoTitle">
		Foto's van oeros en blauwbok
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhoto">
		Het plaatselijke historische genootschap wil dat jij een paar hiaten in hun verzameling dierenfoto's vult. Ze zijn op zoek naar een foto van een oeros en een foto van een blauwbok die ze ook in een boek willen gebruiken. Als jij voor de foto's zorgt, krijgt jouw dierentuin een donatie!
		<p/>
		Niveau: Gemakkelijk
		      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhotoShort">
   			Maak foto’s van de volgende dieren: 
			<p/>   
		* Een oeros.
			<p/>   
		* Een blauwbok.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhotoSuccess">
		Je foto's van een oeros en een blauwbok waren precies wat het historische genootschap wilde. Ze schenken graag een bedrag van 2.500 euro aan je dierentuin!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhotoSuccessShort">
		Met je foto's van een oeros en een blauwbok heb je een donatie van 2.500 euro voor je dierentuin verdiend!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AurochPhoto">
		Fotografeer een oeros.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BluebuckPhoto">
		Fotografeer een blauwbok.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotosTitle">
		Gezinsfoto's
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotos">          
		Het is tijd voor een nieuwe advertentiecampagne voor je dierentuin. Gezinnen zijn dol op een bezoek aan dierentuinen en je wilt dat er meer gezinnen naar jouw dierentuin komen. Als je gelukkige dierenfamilies in je dierentuin hebt, kun je meer gezinnen krijgen die je dierentuin bezoeken en geld schenken! Als je een dodofamilie, een sivatheriumfamilie en een boshertfamilie fotografeert, kan je marketingteam leuke billboards maken die gezinnen aantrekken naar je dierentuin.
		<p/>
		Niveau: Gemiddeld
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotosShort">  
   			Maak foto’s van de volgende dieren: 
			<p/>   
		* Een dodofamilie (drie of meer).
			<p/>   
		* Een sivatheriumfamilie (drie of meer).
			<p/>   
		* Een boshertfamilie (drie of meer).
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotosSuccess">
		Je advertentiecampagne was een doorslaand succes! De entreegelden nemen toe en je dierentuin is beroemder. Maar het mooiste is dat je billboards de prijs Advertentie van het jaar hebben gewonnen en een beloning van 5.000 euro van Marketing Mogul Magazine!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotosSuccessShort">
		Je foto's van dierenfamilies hebben meer bezoekers naar je dierentuin getrokken en je hebt een prijs van 5.000 euro gewonnen!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DodoFamilyPhoto">
		Fotografeer drie dodo's.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_SivatheriumFamilyPhoto">
		Fotografeer drie sivatheria.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DeerFamilyPhoto">
		Fotografeer drie bosherten.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessTitle">
		Buideldierenbal
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhoto">          
		Het is tijd voor de fotowedstrijd Buideldierenbal van je plaatselijke bibliotheek. De eerste prijs is 6.000 euro! Dit is een unieke mogelijkheid om enkele van je uitgestorven dieren onder de aandacht te brengen. Als je een diprotodon bij een dampende bron en een gapende buidelwolf fotografeert, ben jij de winnaar!
		<p/>
		Niveau: Moeilijk
		      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoShort">  
   			Maak foto’s van de volgende dieren: 
			<p/>   
		* Een diprotodon bij een dampende bron.
			<p/>   
		* Een gapende buidelwolf.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoSuccess">
		Met je foto's van een diprotodon en van een buidelwolf heb je de wedstrijd Buideldierenbal gewonnen! De bibliotheek heeft je zojuist een cheque van 6.000 euro toegestuurd!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoSuccessShort">
		Je hebt 6.000 euro gewonnen in de fotowedstrijd Buideldierenbal!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoFailure">
		Je hebt de foto's niet die je nodig hebt voor de wedstrijd Buideldierenbal.  Volgende keer beter.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoFailureShort">
		Je hebt bedankt voor de fotowedstrijd Buideldierenbal.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DiprotodonPhoto">
		Fotografeer een diprotodon bij een dampende bron.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ThylacinePhoto">
		Fotografeer een gapende buidelwolf.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentTitle">
		Verrijking van uitgestorven dieren
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhoto">
		Het Genootschap voor Herstel van Uitgestorven Dieren (GHUD) wil 8.000 euro aan jouw dierentuin schenken. Maar voordat ze dat doen, moeten ze er zeker van zijn dat jij ervoor kunt zorgen dat uitgestorven dieren gelukkig en verrijkt blijven. Maak een foto van een wolharige neushoorn naast een gletsjer, van een reuzenwrattenzwijn bij een teerput en van een bamboe-etende gigantopithecus om de gift te krijgen.
		<p/>
		Niveau: Gemiddeld
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoShort">  
   			Maak foto’s van de volgende dieren: 
			<p/>   
		* Een wolharige neushoorn naast een gletsjer.
			<p/>   
		* Een reuzenwrattenzwijn bij een teerput.
			<p/>
		* Een bamboe-etende gigantopithecus.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoSuccess">
		Je foto's waren precies wat het Genootschap voor Herstel van Uitgestorven Dieren nodig had. Ze hebben zojuist de gift van 8.000 euro naar je dierentuin overgemaakt!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoSuccessShort">
		Het GHUD heeft je dierentuin een gift van 8.000 euro geschonken voor je foto's.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoFailure">
		Je hebt nee gezegd tegen het Genootschap voor Herstel van Uitgestorven Dieren! Je hebt geweigerd je fotoreportage voor ze af te maken.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoFailureShort">
		Je hebt bedankt voor de fotowedstrijd van het Genootschap voor Herstel van Uitgestorven Dieren.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WoolyGlacierPhoto">
		Fotografeer een wolharige neushoorn naast een gletsjer.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WarthogTarpitPhoto">
		Fotografeer een groot wrattenzwijn bij een teerput.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GigantopithecusPhoto">
		Fotografeer een bamboe-etende gigantopithecus.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DiseasedAnimalPhoto">
		Fotografeer een ziek dier.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EntertainerJoking">
		Fotografeer een entertainer die een mop vertelt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestDigging">
		Fotografeer een bezoeker die in een opgravingskuil aan het graven is.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CompletedSkeleton">
		Fotografeer een volledig skelet in een Centrum voor informatie over uitgestorven dieren.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HealthyAnimalPhoto">
		Fotografeer een diprotodon met een olifantsvogel.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHHardWayPhotoShort">  
   			(Optioneel) Fotografeer het volgende: 
			<p/>   
		* Een standbeeld van het skelet van een keizersmammoet.
			<p/>   
		* Een standbeeld van het skelet van een Ierse eland.
			<p/>
		* Een standbeeld van het skelet van een Tyrannosaurus rex.
			<p/>
		* Een standbeeld van het skelet van een pteranodon.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHHardWayPhotoShortSuccess">
	        Het wetenschapsmuseum heeft je 20.000 euro betaald voor de foto's van het skelet!
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HardWayPhotoMammoth">
	        Maak een foto van een standbeeld van het skelet van een keizersmammoet.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HardWayPhotoElk">     
	        Maak een foto van een standbeeld van het skelet van een Ierse eland.      
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HardWayPhotoTRex">     
	        Maak een foto van een standbeeld van het skelet van een Tyrannosaurus rex.      
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HardWayPhotoPteranodon">     
	        Maak een foto van een standbeeld van het skelet van een pteranodon.      
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTroublePhotoShort">  
   			(Optioneel) Fotografeer het volgende: 
			<p/>   
		* Een etende dino.
			<p/>   
		* Een dino die speelt met een namaakprooi.
			<p/>
		* Een slapende dino.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TroublePhotoEat">
	        Maak een foto van een etende dino.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TroublePhotoPreyDummy">
	        Maak een foto van een dino die speelt met een namaakprooi.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TroublePhotoSleep">
	        Maak een foto van een slapende dino.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFinishTroublePhotoShort">
		Mooie foto's!  Het maandblad Nieuwe Dino's heeft je een honorarium van 15.000 euro betaald. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureTitle">
		Gezinsfoto's
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCapture">
		Het Bestuur Dinoveiligheid wil foto's voor brochures. Als jij foto's maakt van het dinovangteam in actie, van een gebouw of boom die door een dolle dino is vernield, en van de bunker van het dinovangteam, betalen ze je 5.000 euro.
		<p/>
		Niveau: Moeilijk
		      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureShort">
   			Maak foto’s van de volgende dieren: 
			<p/>   
		* Drie leden van het dinovangteam op één foto.
			<p/>   
		* Een gebouw of boom die door een dolle dino in puin is geslagen.
			<p/>   
		* De bunker van je dinovangteam.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureSuccess">
		Je foto's staan fantastisch in de brochures van het Bestuur Dinoveiligheid, en je hebt de bonus van 5.000 euro ontvangen!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureSuccessShort">
		Je foto's staan fantastisch in de brochures van het Bestuur Dinoveiligheid. Bovendien heb je de bonus van 5.000 euro ontvangen!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureFailure">
		Het Bestuur Dinoveiligheid heeft de benodigde foto's niet van je gekregen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureFailureShort">
		Je hebt bedankt voor de foto-opdracht van het Bestuur Dinoveiligheid.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoTeam">
		Maak een foto van drie leden van het dinovangteam in actie.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Rubble">
		Maak een foto van een gebouw of boom die door een dolle dino in puin is geslagen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoBuilding">
		Maak een foto van de bunker van het dinovangteam.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementTitle">
		Uitgestorven uitgelatenheid
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhoto">          
		Het is weer tijd voor een marketingcampagne! Met al die geweldige uitgestorven dieren, de nieuwe voorzieningen voor bezoekers en het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren is er genoeg te laten zien! Als je in de dierentuin wat actiefoto's maakt, trek je vast en zeker nieuwe bezoekers!
		<p/>
		Niveau: Moeilijk
		      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoShort">  
   			Maak foto’s van de volgende dieren: 
			<p/>   
		* Een van de uitgestorven superdieren die in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren zijn gemaakt.
			<p/>   
		* Een kind op de brachiosaurusglijbaan.
			<p/>
		* Een entertainer tijdens een podiumshow.
			<p/>
		* Een kind dat een fossiel bot uit de opgravingskuil naar het Centrum voor informatie over uitgestorven dieren brengt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoSuccess">
		Mooie foto's! De nieuwe advertenties zullen beslist mensen trekken. In de komende dagen kun je een flinke sprong in het aantal toegangskaartjes verwachten!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoSuccessShort">
		De nieuwe advertenties zullen beslist mensen trekken. In de komende dagen kun je een flinke sprong in het aantal toegangskaartjes verwachten!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoFailure">
		Het is je niet gelukt de foto's voor je nieuwe marketingcampagne te maken.  Meer gasten kun je dus wel vergeten!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoFailureShort">
		Je hebt ervoor bedankt om foto's te maken voor de marketingcampagne.  
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_SuperAnimalPhoto">
		Maak een foto van een uitgestorven superdier dat in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren is gemaakt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ChildSlidePhoto">
		Maak een foto van een kind op de brachiosaurusglijbaan.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ShowStagePhoto">
		Maak een foto van een entertainer tijdens een podiumshow.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CarryBonePhoto">
		Maak een foto van een kind dat een bot van de opgravingskuil naar het Centrum voor informatie over uitgestorven dieren draagt.
		</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
