<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:animal0">Zorg voor een monster van een ziek dier.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cause0">Zorg voor een monster van iets in de dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cause1">Een monster dat in of bij het verblijf is genomen, kan aanwijzingen geven over de oorzaak.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cause2">Onderzoek geeft aan dat %s mogelijk de oorzaak is.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cure0">Zorg voor een monster van iets anders in de dierentuin. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cure1">Een monster dat in of bij het verblijf is genoemen, kan de oplossing geven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cure2">Onderzoek geeft aan dat %s doeltreffend is.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:analyzing">Bezig met analyseren...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:sampleCorrect">Gegevens uit dit monster geven aan dat je één stap dichterbij het vinden van de bestrijding bent!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:sampleIncorrect">De analyse geeft aan dat je hiermee het medicijn niet zult vinden. Neem een monster van iets anders of druk op H voor een andere onderzoekstip.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:diseaseGone">In je dierentuin komen geen ziekten voor, ondanks dat er geen geneesmiddelen zijn gevonden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:diseaseTimeout">De ziektedreiging in je dierentuin is voorbij, maar je hebt geen medicijnen gevonden. De ziekten kunnen echter later weer terugkomen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:animal0">Een of meer van je dieren hebben wat problemen met de spijsvertering.  Neem een monster van een van deze dieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cause0">Vind een diagnose voor de ziekte door meer monsters uit je dierentuin te nemen zodat die geanalyseerd kunnen worden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cause1">Iets stinkends in of bij het verblijf van het dier geeft misschien een aanwijzing.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cause2">Bah, de oorzaak kan zijn dat er te veel uitwerpselen in het verblijf liggen! Neem een monster om dat te laten analyseren. Bah!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cure0">Wat is de oplossing voor dit probleem? Neem wat monsters uit de dierentuin zodat ze geanalyseerd kunnen worden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cure1">Misschien hebben we een plek nodig waar we al die uitwerpselen kwijtkunnen?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cure2">Onderzoeksresultaten geven aan dat je met een organisch proces de uitwerpselen in iets bruikbaars kunt omzetten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cure3">Neem een monster van een compostgebouw zodat het onderzoeksteam aan een medicijn kan werken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:analyzing">Het lab is je monster aan het analyseren...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:sampleCorrect">Gegevens uit dit monster geven aan dat je één stap dichterbij het vinden van de bestrijding bent!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:sampleIncorrect">De analyse geeft aan dat je hiermee het medicijn niet zult vinden. Neem een monster van iets anders of druk op H voor een andere onderzoekstip.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:animal0">Neem een monster van een ziek dier (een dier met ziektekiemen boven zijn kop)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause0">Misschien geeft iets in of bij het verblijf van het dier inzicht in de oorzaak.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause1">Veel van de uitgestorven dieren van je dierentuin zijn niet immuun voor hedendaagse bacteriën.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause2">Je uitgestorven dieren worden misschien ziek van iets van je bezoekers. Neem een monster van iets dat door een bezoeker wordt achtergelaten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause3">Onderzoeksresultaten geven aan dat je dieren de Afvalziekte hebben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause4">Neem een monster van wat afval of van een vuilnisbak.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cure0">Zou een boom de sleutel tot het medicijn kunnen bevatten?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cure1">Neem monsters van bomen in de verblijven van je uitgestorven dieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cure2">Woestijn, grasland of alpiene?  Een van deze biosystemen heeft de boom die toegang geeft tot het medicijn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cure3">Onderzoek geeft aan dat je een monster van %s nodig hebt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:analyzing">Het lab is je monster aan het analyseren...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:sampleCorrect">Dat monster heeft ons meer informatie over het medicijn verschaft.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:sampleIncorrect">De analyse geeft aan dat je hiermee het medicijn niet zult vinden. Neem een monster van iets anders of druk op H voor een andere onderzoekstip.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:animal0">We hebben een monster nodig van een dier met het traagheidssyndroom.  Zoek een dier met Z's erboven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cause0">Hé! Je dieren bewegen steeds trager. Kun jij erachter komen waarom dat zo is?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cause1">Misschien heb je wat aan de gegevens van je onderzoeksteam over het snelheidssyndroom. Hebben de twee syndromen iets met elkaar te maken?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cause2">Je onderzoeksteam neemt een vroege pauze nadat ze hebben geluncht met hotdogs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cause3">Heb je een monster van een hotdog naar het laboratorium gebracht?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cure0">Waarschijnlijk bevat een plant de sleutel tot het medicijn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cure1">Woestijn, grasland, alpiene of toendra?  Een van deze biosystemen heeft de plant die toegang geeft tot het medicijn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cure2">Onderzoek geeft aan dat je een monster van %s nodig hebt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:analyzing">Je onderzoeksteam is je monster aan het analyseren...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:sampleCorrect">Je bent één stap dichterbij de bestrijding van de ziekte!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:sampleIncorrect">De analyse geeft aan dat je hiermee het medicijn niet zult vinden. Neem een monster van iets anders of druk op H voor een andere onderzoekstip.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:animal0">We hebben een monster nodig van een dier dat lijdt aan het snelheidssyndroom.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cause0">Je dieren zijn hyperactief!  Wat kan de oorzaak zijn?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cause1">Je onderzoeksteam neemt een koffiepauze.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cause2">Hé! Koffie? Zou caffeïne de oorzaak zijn?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cause3">Neem een monster van een koffiekraampje in je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cure0">Planten zijn meestal nuttig bij het zoeken van medicijnen tegen een ziekte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cure1">Woestijn, grasland, alpiene of toendra?  Een van deze biosystemen heeft de plant die toegang geeft tot het medicijn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cure2">Onderzoek geeft aan dat je een monster van %s nodig hebt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:analyzing">Je onderzoeksteam is je monster aan het analyseren...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:sampleCorrect">Het klopt!  Je bent dichterbij het voltooien van het medicijn!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:sampleIncorrect">De analyse geeft aan dat je hiermee het medicijn niet zult vinden. Neem een monster van iets anders of druk op H voor een andere onderzoekstip.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:animal0">Miauw! Misschien hebben je katactigen kattenkrabkoorts.  Neem een monster af bij een kat met jeuksymbolen boven zijn kop.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cause0">Waardoor krijgen deze katten jeuk?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cause1">Misschien komt het door een van de kattenspeeltjes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cause2">Krab, krab, krab...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cause3">Neem een monster van een krabpaal. Als er geen in het verblijf staat, voeg je er een toe.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure0">Bladeren van bepaalde planten hebben vaak geneeskrachtige eigenschappen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure1">Zijn er planten die helpen bij een jeukende huid?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure2">Misschien kan een vochtinbrengende zalf de jeuk bij je katten wegnemen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure3">Probeer monsters te nemen van woestijnplanten, misschien uit Zuid-Afrika.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure4">Je onderzoeksteam denkt dat aloë vera mogelijk het onderdeel is dat je zoekt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:analyzing">Je onderzoeksteam is je monster aan het analyseren...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:sampleCorrect">Het klopt!  Je bent dichterbij het voltooien van het medicijn!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:sampleIncorrect">De analyse geeft aan dat je hiermee het medicijn niet zult vinden. Neem een monster van iets anders of druk op H voor een andere onderzoekstip.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:animal0">Roze olifanten!  Het onderzoeksteam wil graag dat je bij één een monster afneemt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cause0">Waardoor worden de olifanten roze? </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cause1">Misschien komt het door een van de olifantenspeeltjes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cause2">Spelen je olifanten met iets dat roze is?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cause3">Neem een monster van een speelbal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cure0">Je onderzoeksteam vraag zich af of de sleutel tot het medicijn in iets anders dat roze is kan liggen, zelfs iets buiten je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cure1">Zoek buiten het verblijf. Misschien is het iets dat bezoekers gebruiken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cure2">Hé! Wat dacht je van die wolk van suiker die suikerspin wordt genoemd? Komt die niet uit een roze eetkraampje?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cure3">Snel! Neem een monster van een suikerspinkraam!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:analyzing">Je onderzoeksteam is je monster aan het testen...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:sampleCorrect">Natuurlijk!  Je komt dichterbij het genezen van je roze olifanten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:sampleIncorrect">De analyse geeft aan dat je hiermee het medicijn niet zult vinden. Neem een monster van iets anders of druk op H voor een andere onderzoekstip.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:animal0">Je dodo heeft de ziekte Zelfstudieliefde!  Loop naar de dodo met de hartjes rond zijn kop en druk op de SPATIEBALK om een monster te nemen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:animal1">Je eerste onderzoeksrapport! Loop naar de dodo met de hartjes rond zijn kop en druk op de SPATIEBALK om een monster te nemen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:animal2">Zoek de dodo met de hartjes rond zijn kop. Loop ernaar toe en druk op de SPATIEBALK om een monster te nemen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cause0">Neem een monster van wat fruit om dat te analyseren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cause1">Probeer een monster van de bananen te nemen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cause2">Loop naar de voederbak met bananen en druk op de SPATIEBALK om een monster te nemen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cure0">Het medicijn tegen de ziekte is lichtroze!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cure1">Probeer een monster van de speelbal te nemen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cure2">Loop naar de speelbal en druk op de SPATIEBALK om een monster te nemen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:analyzing">Je onderzoeksteam is je monster aan het analyseren...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:sampleCorrect">Ja!  Je hebt een van de items voor het bestrijden van de ziekte gevonden! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:sampleIncorrect">De analyse geeft aan dat je hiermee het medicijn niet zult vinden. Neem een monster van iets anders of druk op H voor een andere onderzoekstip.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BoxElder_Grassland:hint0">Het onderzoeksteam is niet geïnteresseerd in een ronde, jonge boom.  Neem een monster van iets ouders.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BoxElder_Grassland:hint1">Het lab is helikopterzaad aan het onderzoeken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BoxElder_Grassland:hint2">Zoek naar de graslandboom waaruit zaden vallen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BoxElder_Grassland:hint3">Neem een monster van een vederesdoorn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MonkeyPuzzleTree_Alpine:hint0">Het onderzoeksteam tast in het duister met betrekking tot deze ziekte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MonkeyPuzzleTree_Alpine:hint1">De meeste apensoorten houden niet van koud weer!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MonkeyPuzzleTree_Alpine:hint2">Deze alpiene boom groeit in de Andes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MonkeyPuzzleTree_Alpine:hint3">Neem een monster van een apenboom om de ziekte te bestrijden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SaguaroCactus_Desert:hint0">Het medicijn dat je zoekt, brengt je misschien bij een boom met stekelige, puntige bladeren. Pas op!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SaguaroCactus_Desert:hint1">In deze boom leven kleine vogels en dieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SaguaroCactus_Desert:hint2">Onderzoeksresultaten geven aan dat een grote woestijnboom het medicijn is.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SaguaroCactus_Desert:hint3">Neem een monster van de saguarocactus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_CenturyPlant_Desert:hint0">De plant die je zoekt, heeft dikke, groene bladeren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_CenturyPlant_Desert:hint1">De plant bevat een aanzienlijke hoeveelheid water.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_CenturyPlant_Desert:hint2">Deze woestijncactus bloeit slechts eenmaal per 100 jaar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_CenturyPlant_Desert:hint3">Het onderzoeksteam heeft ontdekt dat de agavecactus het medicijn is.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_Desert:hint0">De plant die je zoekt, heeft dikke, groene bladeren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_Desert:hint1">De plant bevat een aanzienlijke hoeveelheid water.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_Desert:hint2">De plant die de sleutel tot het medicijn bevat, is een woestijnplant.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_Desert:hint3">Het onderzoeksteam heeft ontdekt dat de agavecactus het medicijn is. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AloeVera_Desert:hint0">Dit item staat bekend om zijn geneeskrachtige eigenschappen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AloeVera_Desert:hint1">Deze plant heeft vlezige, puntige bladeren. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AloeVera_Desert:hint2">Zoek in de woestijnbiosystemen zoeken naar de deze plant.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AloeVera_Desert:hint3">De aloë vera bevat de sleutel tot het medicijn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Daisies_Grassland:hint0">Zou een kruid deze ziekte kunnen genezen?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Daisies_Grassland:hint1">Dit kruid bloeit soms met roze bloemen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Daisies_Grassland:hint2">Deze graslandbloem groeit over de hele wereld.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Daisies_Grassland:hint3">Het onderzoeksteam heeft om een monster van madeliefjes verzocht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DwarfAzalea_Tundra:hint0">Deze ziekte heeft een medicijn van een sterke plant nodig.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DwarfAzalea_Tundra:hint1">Deze plant is verwant aan de rhododendron.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DwarfAzalea_Tundra:hint2">Deze pittige plant uit de toendra bevat de sleutel tot het medicijn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DwarfAzalea_Tundra:hint3">Neem een monster van de dwergazalea om het medicijn te ontdekken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Edelweiss_Alpine:hint0">Misschien kan iets lichts en bloeiends deze ziekte bestrijden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Edelweiss_Alpine:hint1">Deze plant is het bloemembleem van Zwitserland.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Edelweiss_Alpine:hint2">Deze plant groeit hoog in de Alpen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Edelweiss_Alpine:hint3">De edelweiss bevat de sleutel tot het medicijn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="KingSagoPlant_Rainforest:hint0">Deze cicade kwam voor in een rapport van je onderzoeksteam.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="KingSagoPlant_Rainforest:hint1">Deze cicadeboom domineerde het landschap in het Juratijdperk.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="KingSagoPlant_Rainforest:hint2">Hij wordt wel de 'koning' van de regenwoudbomen genoemd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="KingSagoPlant_Rainforest:hint3">De reuzensagoplant maakt het medicijn beschikbaar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Speargrass_Alpine:hint0">Een geveerde plant maakt het medicijn tegen deze ziekte beschikbaar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Speargrass_Alpine:hint1">Deze plant, die vaak vaak pluimgras wordt genoemd, komt mogelijk nog niet in je dierentuin voor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Speargrass_Alpine:hint2">Je kunt deze groenblijvende plant vinden in Nieuw-Zeeland of in sommige alpiene biosystemen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Speargrass_Alpine:hint3">Een stengel pluimgras is precies wat de dokter heeft voorgeschreven. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TallGoldenrod_Grassland:hint0">Het item dat je nodig hebt, groeit in de weilanden van Noord-Amerika.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TallGoldenrod_Grassland:hint1">Deze plant, die golft in de prairiewind, heeft een gouden tint.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TallGoldenrod_Grassland:hint2">Deze graslandplant kan wel 2 meter hoog worden! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TallGoldenrod_Grassland:hint3">De grote guldenroede bevat de sleutel voor het medicijn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause0">Welke items in of bij het verblijf kunnen de bron vormen?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause1">Veel van de uitgestorven dieren van je dierentuin zijn niet immuun voor hedendaagse bacteriën.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause2">Maken je bezoekers je dieren ziek? Neem een monster van iets dat door een gast is achtergelaten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause3">Je onderzoeksteam heeft een naam voor deze ziekte: de Afvalziekte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause4">Neem een monster van wat afval of van een vuilnisbak. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:poopingdiseasename">
    Problemen met de spijsvertering
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:extinctfluname">
    Afvalinsect
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:slowingsyndromename">
    Traagheidssyndroom
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:speedysyndromename">
    Snelheidssyndroom
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:catscratchfevername">
    Kattenkrabkoorts
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:pinkelephantdiseasename">
    Roze olifanten!
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:tutoriallovediseasename">
    Zelfstudieliefde
    </LOC_STRING>
  
  
</ZT2Strings>
