<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="mainmenu" version="9"/>
      <LOC_STRING _locID="mainmenu:legalcopy1" version="9">
         <font name="arial" size="10" shadowx="0" shadowy="0">
            <b>© &amp; (p) 2008 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.</b>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mainmenu:legalcopy2" version="9">
         <font name="arial" size="10" shadowx="0" shadowy="0">
            <b>Ontwikkeld door Blue Fang Games voor Microsoft Corporation.</b>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mainmenu:legalcopy3" version="9">
         <font name="arial" size="10" shadowx="0" shadowy="0">
            <b>Dit prog. wordt beschermd door internationale auteursrechtwetten</b>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mainmenu:legalcopy4" version="9">
         <font name="arial" size="10" shadowx="0" shadowy="0">
            <b>zoals beschreven in het dialoogvenster Info.</b>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mainmenu:cp2_installed_stt" version="9">Uitgestorven diersoorten geïnstalleerd</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mainmenu:cp2_installed_ltt" version="9">
         <color r="255" g="248" b="178">
            <b>Uitgestorven diersoorten geïnstalleerd</b>
         </color>
         <br>De uitbreiding Uitgestorven diersoorten is geïnstalleerd. </br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mainmenu:tutorial_intro_text_extinct" version="9">
         <font name="arial" size="20" image="ui\font\color_mainmenu.tga">
            <color r="255" g="197" b="78">
               <b>Wil je weten hoe je Zoo Tycoon 2: Uitgestorven dieren moet spelen?</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="fptranqdisplay:tranqscreen_format1">
         <font name="arial" size="9">
            <color r="92" g="255" b="64">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="fptranqdisplay:tranqscreen_format2">
         <font name="arial" size="9">
            <color r="255" g="92" b="64">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="fptranqdisplay:tranqtarget_label_message">
      Doel:
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="fptranqdisplay:tranqscreen_format3">
         <font name="arial" size="12">
            <color r="210" g="50" b="0">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="fptranqdisplay:tranqdistance_label_message">
      Meter tot doel: 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="fptranqdisplay:tranqdistance_outofrange_message">
      DOEL BUITEN BEREIK! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cloningfeedback:animal_format">
          <font name="arial" size="12">
            <color r="92" g="255" b="64">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cloningfeedback:initial_message">
      Klik op het computerscherm of druk op de SPATIEBALK om te beginnen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cloningfeedback:which_animal_success">
      Goed gedaan! Je hebt %s gemaakt. Superdieren zijn groter en gezonder en ze leven langer dan gewone dieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cloningfeedback:which_animal_normal">
      Goed gedaan. Je hebt %s gemaakt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cloningfeedback:which_animal_failure">
      Oei, je poging is mislukt!  Maar blijf proberen, de volgende keer krijg je een beter dier!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cloningfeedback:missing_animal_failure">
      Oh oh! Je hebt nog geen uitgestorven dieren beschikbaar gemaakt! Probeer eerst een paar fossielen te vinden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cloningfeedback:no_animal_failure">
      Wat is er gebeurd? Druk op de SPATIEBALK om het nog een keer te proberen of druk op ESC om het lab te verlaten. Klik op de knop ? aan de linkerkant als je meer hulp nodig hebt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cloningfeedback:no_clicks_failure">
      Vergeet niet op de muis te klikken of op de pijltoetsen te drukken als de scannerlijn de tekens op het scherm raakt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="puzzlefeedback:animal_format">
          <font name="arial" size="12">
            <color r="200" g="192" b="168">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="fpfossildisplay:piece_found">Je hebt een stuk fossiel van een %1s gevonden! (%2s)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="fpfossildisplay:puzzle_ready">Je kunt nu een %s-fossiel bouwen in het Onderzoekslab uitgestorven dieren!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="fpfossildisplay:placeable_object_found">Je hebt %s gevonden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="fpfossildisplay:nonplaceable_object_found">Je hebt %2m gekregen voor je gevonden %1s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="fpfossildisplay:next_level_unlocked">Je fossielenzoeker is verbeterd. Je kunt nu meer fossielen vinden!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="fpfossildisplay:next_level_unavailable">Verhoog de status van je dierentuin om je fossielenzoeker te verbeteren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="minigameHelp:minigameHelp_format">
         <font name="arial" size="9" shadowx="1" shadowy="1">
            <color r="250" g="250" b="200">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="minigameHelp:minigameHelp_FossilFinding">
      <u>Besturing:</u>
      <br/>
      Bewegen: pijltoetsen (houd SHIFT ingedrukt om te rennen)
      <br/>
      Draaien/kijken: muis bewegen
      <br/>
      Graven in vindplaatsen van fossielen: SPATIEBALK
      <p/>
      Welkom bij fossielen zoeken!  In deze spelmodus kun je met de fossielenzoeker in je hand rondlopen door de dierentuin om te zoeken naar fossiele stukken in de grond. 
      <p/>
      De verticale balk in het midden van de fossielenzoeker geeft aan wanneer je in de buurt komt van een ondergronds object. Als je heel dichtbij komt, verschijnt er automatisch een markering voor de opgraaflocatie. Druk op de SPATIEBALK om op die locatie te graven of zoek verder naar andere locaties.   
      <p/>
      Alle fossielen die je verzamelt, worden in het Onderzoekslab uitgestorven dieren geplaatst.  Als je genoeg stukken hebt om een compleet fossiel samen te stellen, ga je naar het lab, selecteer je het tabblad Fossielen bouwen en begin met het spel Fossielen bouwen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="minigameHelp:minigameHelp_FossilBuilding">
      <u>Besturing:</u>
      <br/>
      Stukken verplaatsen: op stukken klikken en ze slepen.
      <br/>
      Stukken draaien: &lt; en &gt; 
      <br/>
      Puzzel herstellen: Ctrl-R
      <br/>
      OPMERKING: De stukken moeten binnen de omtreklijnen van het skelet passen.      
      <p/>
      Welkom in de ruimte voor het bouwen van fossielen van het Onderzoekslab uitgestorven dieren.  
      <p/>
      Zet de fossiele stukken die je hebt gevonden op je juiste plaats om een compleet fossiel skelet samen te stellen. Sleep de stukken naar hun plaats. Als een stuk goed staat, krijgt hij een andere kleur zodra je de linkermuisknop loslaat. Als je begint, staat er al één stuk op de juiste plaats om je op weg te helpen.   
      <p/>
      Als je opnieuw wilt beginnen, druk je op Ctrl-R.  Je krijgt dan een nieuw beginstuk, maar alle andere stukken moet je wel opnieuw plaatsen, dus weet wat je doet!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="minigameHelp:minigameHelp_Cloning">
      <u>Besturing:</u>
      <br/>
      Spel starten: SPATIEBALK
      <br/>
      Spelen: druk op de juiste pijltoets of klik met de muisknop als de scanlijn over het pictogram loopt. 
      <p/>
      Bij dieren met meer sterren worden soms ?-pictogrammen weergegeven die de pictogrammen bedekken waarop je moet drukken. Onthoud het patroon wanneer dat snel voorbij komt en druk op de rechtertoets als de scanlijn eroverheen komt, anders krijg je geen perfecte score!
      <p/>
      Welkom in de ruimte voor het maken van dieren in het Onderzoekslab uitgestorven dieren! Als je de stukken fossiel van een dier hebt gevonden en in elkaar hebt gezet, kun je dat dier hier in het lab maken. Het spel waarin je dieren maakt door vormen in elkaar te passen, start je door te selecteren welk dier je gaat maken.  
      <p/>
      Je start het proces door op de SPATIEBALK te drukken of op het computerscherm te klikken. Je moet de patronen op het computerscherm herhalen terwijl ze worden gekruist door de scanlijn. 
      <p/>
      Als je het uitstekend doet, maak je een superversie van het dier. Dat zijn de gelukkigste, gezondste en sterkste dieren waarvan de bezoekers het meest genieten. Als je het redelijk doet, krijg je een gewone versie. Als je het niet goed doet, krijg je... iets heel anders. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="minigameHelp:minigameHelp_DiseaseResearch">
      <u>Besturing:</u>
      <br/>
      Bewegen: pijltoetsen (houd SHIFT ingedrukt om te rennen)
      <br/>
      Een monster afnemen: SPATIEBALK
      <p/>
      Welkom in de modus voor het genezen van ziekten. Als je dieren ziek worden, kunt je onderzoek uitvoeren om een medicijn te vinden.  
      <p/>
      In deze modus loop je rond door je dierentuin en gebruik je de SPATIEBALK om monsters te nemen van mogelijke items voor een medicijn. Eerst moet je een klein monster van een van je zieke dieren nemen.  
      <p/>
      Zodra je onderzoeksteam het monster heeft geanalyseerd, ontvang je het eerste onderzoeksrapport van het lab. Aan de hand van deze rapporten kun je het geneesmiddel ontwikkelen. Je kunt de knop Onderzoeksrapport gebruiken om aanvullende onderzoeksupdates van het lab te krijgen, maar elke tip die je gebruikt, betekent dat je minder geld verdient als je het medicijn uiteindelijk hebt gevonden. Houd er rekening mee dat de benodigde ingrediënten voor het medicijn misschien nog niet in je dierentuin aanwezig zijn!
      <p/>
      Zodra je het medicijn hebt gevonden, ga je in de bezoekersmodus je dieren op dezelfde manier genezen als je ze normaal wast of verzorgt. Je kunt het geneesmiddel ook aan je dierenverzorgers geven, zodat zij de dieren voor je genezen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="minigameHelp:minigameHelp_Tranquilize">
      <u>Besturing:</u>
      <br/>
      Bewegen: pijltoetsen (houd SHIFT ingedrukt om te rennen)
      <br/>
      Draaien/kijken: muis bewegen
      <br/>
      Verdovingsgeweer opladen: 
      <br/>
      Richt het geweer op een dolle dino.
      <br/>
      Verdovingsgeweer afvuren:  SPATIEBALK
      <br/>
      <u>OPMERKING:</u> Het geweer moet volledig zijn opgeladen om goed te kunnen werken.
      <p/>

      Heb je een dolle dino? Je hebt de benodigde spullen in huis! Als je een dolle dino wilt kalmeren, moet je hem in het vizier houden tot je geweer helemaal is opgeladen en dan op de SPATIEBALK drukken om het verdovingspijltje af te schieten. Het opladen duurt voor grote dino's langer dan voor kleine omdat de grote dino's een grotere dosis nodig hebben. Goed mikken! Als je doel buiten het vizier raakt, verliest het verdovingsgeweer een deel van zijn opgeladen vermogen.  
      <p/>
      Wanneer je een dolle dino hebt verdoofd, wordt hij kalm en gaat hij een dutje doen. Vervolgens kun je de dino oppakken, in een kooi opsluiten en weer in zijn verblijf plaatsen. Als een dier niet in je doelscherm verschijnt, is het geen dolle dino.   
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
