<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinction">
      Het maandblad Dieren uit de Oudheid wil een hoofdartikel publiceren over dieren die uitgestorven waren.  Als je de komende twee maanden dieren van vier verschillende uitgestorven soorten kunt kopen, komt de naam van jouw dierentuin op de voorpagina!  Niveau: Gemakkelijk
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionShort">
      Koop vier uitgestorven soorten binnen twee maanden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionSuccessShort">
      Je bent erin geslaagd vier uitgestorven soorten te kopen! Je hebt 3.500 euro gekregen en je dierentuin is beroemder!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionSuccess">
      Je hebt nu vier uitgestorven soorten in je dierentuin. Het maandblad Dieren uit de Oudheid heeft een enthousiast artikel over jouw dierentuin gepubliceerd en dat is het hoofdartikel in het nummer van deze maand!  Je dierentuin is nu beroemder geworden en het maandblad Dieren uit de Oudheid heeft je een bonus van 3.500 euro gegeven!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionFailureShort">
      Omdat je er niet in bent geslaagd om binnen de twee maanden vier uitgestorven soorten te kopen, had het maandblad Dieren uit de Oudheid ook geen artikel.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionFailure">
      Je hebt geen vier uitgestorven soorten gekocht binnen de periode van twee maanden.  Het maandblad Dieren uit de Oudheid heeft het hoofdartikel over een concurrerende dierentuin geschreven!  De entreegelden zouden wel eens een tijdje kunnen tegenvallen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonations">
      De Vereniging voor het herstel van de oeros wil een van haar oerossen in een goed tehuis onderbrengen.  Je hoeft niets voor het dier te betalen, maar ze willen er zeker van zijn dat jouw dierentuin een geschikt adres is.  Als je kunt bewijzen dat jouw dierentuin een veilig en financieel stabiel tehuis is door de komende twee maanden 1.500 euro aan donaties voor uitgestorven dieren binnen te halen, krijg je de oeros.  Niveau: Gemakkelijk
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsShort">
      Haal de komende 2 maanden 1.500 euro aan donaties voor uitgestorven dieren binnen zodat je een gratis oeros krijgt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsSuccessShort">
      Je hebt 1.500 euro aan donaties voor uitgestorven dieren binnengehaald!  Je nieuwe oeros komt eraan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsSuccess">
      Nu je 1.500 euro aan donaties hebt binnengehaald, stuurt de Vereniging voor het herstel van de oeros haar kostbare oeros graag naar jouw dierentuin.  Je vindt hem in een kooi bij de ingang van je dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsFailureShort">
      Je bent er niet in geslaagd om gedurende de laatste 2 maanden 1.500 euro aan donaties voor uitgestorven dieren binnen te halen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsFailure">
      De Vereniging voor het herstel van de oeros vreest dat jouw dierentuin haar oeros geen goed tehuis kan bieden. Aangezien je er niet in geslaagd bent om de 1.500 euro aan donaties voor uitgestorven dieren binnen te halen, heeft de vereniging besloten haar oeros niet aan jouw te geven.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantine">
      Een andere dierentuin heeft een ziek vrouwtjes%s en ze hebben jouw hulp nodig om het dier te verzorgen en weer gezond te maken. Het dier heeft een of andere ziekte opgelopen.  Als je deze uitdaging aanvaardt, leveren ze het zieke dier af bij de hoofdingang van je dierentuin. Je kunt de verspreiding van de ziekte vertragen of stoppen door het zieke dier uit de buurt van gezonde dieren te houden. Als je binnen twee maanden het medicijn tegen de ziekte vindt, krijg je het mannetje gratis en ontvang je bovendien gedurende die tijd passende donaties voor je uitgestorven dieren. Bij een dier dat is besmet met de ziekte, zweeft er een wolk bacteriën rond zijn kop. Als je het dier wilt genezen, ga je naar je onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren en selecteer je het tabblad Ziekten genezen. Je onderzoeksteam kan je helpen met het zoeken naar het medicijn tegen de ziekte. Een dier is genezen als er geen bacteriën meer omheen zwerven.  

      Niveau: Uitdaging
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineShort">
      Haal de %s bij de ingang van je dierentuin uit de kooi en maak binnen twee maanden een einde aan de ziekte van uitgestorven dieren in je dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSeedDisease">
      Het heeft zich verspreid naar een ander dier in je dierentuin!  Zorg ervoor dat je het geneesmiddel snel vindt!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSuccessShort">
      Je hebt de zieke %s genezen en een einde aan de ziekte gemaakt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSuccess">
      Je hebt de ziekte volledig uit je dierentuin verdreven!  Je uitgestorven dieren hebben nu enige immuniteit voor de ziekte, maar houd ze schoon en gezond om een nieuwe uitbraak te voorkomen.  Je nieuwe %s en een cheque voor de donaties die je hebt verdiend voor je uitgestorven diersoorten zijn onderweg!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineDeathShort">
      Oh nee!  Een van je dieren is aan de ziekte gestorven.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineTimeFailureShort">
      Je hebt de ziekte niet binnen twee maanden volledig uit je dierentuin verdreven.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineDeath">
      Helaas verspreiden je dieren, en zelfs je bezoekers, de ziekte snel in de gehele dierentuin. Nu is een van je dieren gestorven.  Vergeet niet dat je zieke dieren op grote afstand van bezoekers en andere dieren moet houden, zodat je ze kunt genezen zonder de ziekte te verspreiden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineTimeFailure">
      Je bent er niet in geslaagd om de %s te genezen en binnen 2 maanden een einde aan de ziekte te maken.  Je kunt voor het dier blijven zorgen, maar een andere dierentuin blijft haar partner verzorgen.  Vergeet niet dat je zieke dieren op grote afstand van bezoekers en andere dieren moet houden, zodat je ze kunt genezen zonder de ziekte te verspreiden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemen">
      Oh nee!  Je gletsjer is aan het smelten en vijf prehistorische holbewoners zijn ontsnapt in je dierentuin!  Het is jouw taak om ze te pakken te krijgen voordat ze ontsnappen!  Tip: Gebruik de bezoekersmodus om ze te vangen.  Niveau: Gemakkelijk  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenShort">
      Vang de ronddolende holbewoners voordat ze uit je dierentuin ontsnappen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenSuccessShort">
      Je hebt alle holbewoners gevangen!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenSuccess">
      Omdat je geen enkele holbewoner bent kwijtgeraakt, heb je een bonus van 3.000 euro ontvangen van het internationale prehistorische beveiligingsfonds, plus een nieuwe gletsjer die je in je dierentuin kunt plaatsen waar je wilt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenFailureShort">
      Een van je holbewoners is ontsnapt!   Je hebt een boete van 500 euro gekregen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenFailure">
      Een van je holbewoners is ontsnapt naar een nabij gelegen park, Een parkwachter heeft hem gevangen en naar je dierentuin teruggebracht.  Helaas heeft je holbewoner een gemeentelijke verordening tegen het dragen van grote knotsen overtreden en heb je een boete van 500 euro gekregen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman1">
      Brom Steenhouwer
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman2">
      Rob Keikop
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman3">
      Berend Bikkelaar
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman4">
      Leo Slijpsteen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman5">
      Harry Holemans
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloning">
      Wetenschappers uit de hele wereld strijden om de felbegeerde nieuwe Prijs voor geraffineerde creaties!  Je geavanceerde laboratorium voor uitgestorven dieren heeft alles wat je nodig hebt om je beste beentje (en dat van je dieren) voor te zetten.  Als je drie verschillende dieren van uitzonderlijke kwaliteit (een score van 90 of hoger) maakt, win je de Prijs en een beloning van 7.500 euro! Je hebt twee maanden om deze prijs te winnen. Niveau: Gemakkelijk
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningShort">
      Maak binnen twee maanden drie uitzonderlijke dieren van verschillende soorten om de Prijs voor geraffineerde creaties te winnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningSuccessShort">
      Je uitgestorven dieren waren perfecte exemplaren!  Je hebt de Prijs voor geraffineerde creaties gewonnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningSuccess">
      Je vaardigheden in het laboratorium voor uitgestorven dieren zijn niet onopgemerkt gebleven.  Je hebt de Prijs voor geraffineerde creaties gewonnen!  Je mag niet alleen je drie perfecte dieren houden, je hebt ook nog 7.500 euro gewonnen!  Je zult deze maand wat meer bezoekers in je dierentuin krijgen door alle positieve publiciteit! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningFailureShort">
      Er zijn twee maanden voorbij en je dieren voldeden niet helemaal.  Je hebt de Prijs voor geraffineerde creaties niet gewonnen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningFailure">
      Er zijn twee maanden voorbij en je dieren waren niet goed genoeg om de Prijs voor geraffineerde creaties te winnen. Maar je mag ze wel houden!  Misschien heb je volgend jaar meer geluk.  Blijf oefenen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguin">
      Een zoöloog kwam onlangs een eenzame pinguïn tegen die in het Noordpoolgebied rondzwierf.  Ze wilde er een goed tehuis voor zoeken en besloot de pinguïn gratis aan je dierentuin te schenken.  Wil je een gratis pinguïn? Klik op de Cheque voor Ja of op de X voor Nee.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguinSuccessShort">
      Je hebt een gratis pinguïn gekregen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguinSuccess"> 
      Je nieuwe pinguïn lijkt bepaald niet op alle andere pinguïns die je ooit hebt gezien, maar vormt wel een interessante aanvulling op je dierentuin.  Je vindt hem in een kooi bij de hoofdingang. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFinding">
      Je wordt door de plaatselijke bond van paleontologen benaderd met een uniek aanbod om informatie uit te wisselen. Ze willen graag gegevens over de fossielen die je in de dierentuin vindt. Als je alle stukken vindt voor een dier dat je nog niet hebt ontdekt, krijg jij wat fossielen van hen! Dit is een beperkt aanbod. Als het je binnen een maand niet lukt, gaan ze naar een andere dierentuin. Niveau: Gemakkelijk
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingShort">
      Zoek alle fossiele stukken van een dier dat je nog niet hebt ontdekt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingSuccessShort">
      Je gegevensuitwisseling is een succes! Je kunt nu een %s bouwen in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingSuccess">
      De paleontologen van de bond waren zo blij dat ze jouw fossielen mochten bestuderen dat ze een deel van hun verzameling hebben geschonken aan jouw dierentuin! Je kunt nu een %s bouwen in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren, zonder zelf eerst alle stukken te hoeven zoeken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingFailureShort">
      Je hebt de fossielen niet snel genoeg gevonden. De bond van paleontologen is al naar een andere dierentuin gegaan. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingFailure">
      Je hebt de fossielen niet snel genoeg gevonden. De bond van paleontologen is al naar een andere dierentuin gegaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuilding">
      Onderzoekers van het plaatselijke wetenschapsmuseum hebben onlangs een verzameling fossiele stukken in de opslag gevonden. Ze vragen jouw hulp om de stukken in elkaar te zetten. Ze weten dat de fossiele beenderen afkomstig zijn van een %s. Als je de stukken binnen één maand in elkaar zet, geven ze jou het benodigde onderzoek om dat dier in je onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren te maken. Ze vragen 2.000 euro borg, voor het geval het je niet lukt hun fossiel samen te stellen. Geen nood, die 2.000 euro krijg je terug als het is gelukt. Niveau: Gemakkelijk
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingShort">
      Stel de %s samen op het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingSuccessShort">
      Je hebt de %s in elkaar weten te zetten! Nu kun je hem maken op het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren. Het museum heeft ook je 2.000 euro borg teruggestort.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingSuccess">
      Gefeliciteerd! Andermaal blijk je een eersteklas fossielenbouwer te zijn. Het wetenschapsmuseum heeft alle bestanden opgestuurd die je nodig hebt om de %s in je onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren te maken. Ze hebben ook je 2.000 euro borg teruggestort.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingFailureShort">
      Kennelijk was dit fossiel te hoog voor je gegrepen. Het museum heeft de fossiele stukken teruggevraagd.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingFailure">
      Het is je niet gelukt de fossiele stukken in één maand in elkaar te zetten. Het museum heeft de fossiele stukken weer opgevraagd, en de borg van 2.000 euro krijg je niet terug.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreation">
      De zustervestiging van je dierentuin wil graag dat je deelneemt aan een experimenteel onderzoek naar uitgestorven diersoorten. Voor 5.000 euro geven ze je de benodigde gegevens om in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren een %s te maken. Als het je lukt om binnen twee maanden drie superexemplaren van de %s te maken, krijg je een bonus van 5.000 euro om de kosten te dekken. Niveau: Gemiddeld
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationShort">
      Maak drie superversies van de %s in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationSuccessShort">
      Nou, nou! Je hebt een hoop super uit je onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren weten te persen! Je hebt 5.000 euro ontvangen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationSuccess">
      Opnieuw heb je bewezen hoe goed je bent in het maken van superdieren! De zustervestiging van je dierentuin is tevreden met de resultaten. Ze hebben je de bonus van 5.000 euro toegekend.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationFailureShort">
      De twee maanden zijn om en je hebt de gevraagde dieren niet af. De bonus van 5.000 euro gaat aan je neus voorbij.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationFailure">
      De twee maanden zijn om en je hebt de gevraagde dieren niet af. De zustervestiging van je dierentuin kon het onderzoek niet voltooien en de bonus van 5.000 euro gaat aan je neus voorbij.
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
