<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloning:entry">Uitgestorven dieren maken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloning:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>    
		In het
			<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Onderzoekslab uitgestorven dieren</color>
			       </u> 
			</a>
           	 maak je uitgestorven dieren.
		<p/>
		Als je het  
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">fossielen zoeken</color>
               </u>
            </a>
		 en het 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilbuilding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">fossielen bouwen</color>
               </u>
            </a>
		 hebt voltooid, krijg je de kans om in het onderzoekslaboratorium voor uitgestorven dieren helemaal gratis een dier te maken! Klik op het laboratorium om te beginnen en selecteer het tabblad Uitgestorven dieren maken in het informatievenster. Kies een dier in de lijst die je al had samengesteld. 
		<p/>
		Bekijk vervolgens eerst de toetsenbord/muis-combinatie die op het plasmascherm van het onderzoekslaboratorium wordt weergegeven. De uitdaging is om deze combinatie met je eigen toetsenbord en muis te repliceren. Je moet elk gedeelte van de combinatie repliceren die net voor de groene scannerlijn staat. Het draait hier allemaal om precisie en timing. 
		<p/>
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="UI\fx\traininggestures\cloningcenter_mystery.dds" sx="0" sy="0" sw="0" sh="0" width="64" height="64"/>
			</color>
		    </cell>
		Het kan zijn dat je toetspictogrammen worden vervangen door het ?-pictogram wanneer je probeert een dier met een hogere ster te maken. Onthoud welke toets op die plaats stond en druk op die toets wanneer de scannerlijn daar komt. Niemand heeft toch gezegd dat het maken van uitgestorven dieren makkelijk zou zijn! 
		<p/>
		Als je een puike prestatie levert, krijg je een superversie van het uitgestorven dier dat je hebt geselecteerd. Dat zijn de gelukkigste, gezondste en sterkste uitgestorven dieren waarnaar de bezoekers het liefst komen kijken. Doe je gewoon je best, dan krijg je een normaal uitgestorven dier. Lukt het je niet, dan kun je een dier krijgen dat nog nooit iemand heeft gezien!
		<p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorampage:entry">Dolle dino's</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorampage:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		Soms gaan dinosaurussen in gevangenschap als een dolle tekeer. Niemand weet waarom deze gigantisch groter dieren ineens zo verschrikkelijk woest worden. Maar als dat zo is, kunnen zij hekken, bomen, gebouwen, ja vrijwel alles wat zij tegenkomen, volledig verwoesten. Uiteindelijk worden zij moe en stoppen vanzelf, maar de schade die zij dan hebben aangericht, is niet te overzien. Een minder kostbare en veilige manier om ze tegen te houden, is om ze te verdoven. Als je een dierenverzorger bent die niet bang is om zijn handen vuil te maken, klik je op de grote knop Dolle dieren zoeken	rechts boven op het scherm en klik je vervolgens op de knop Verdoven in het informatievenster van de dinosaurus. Ben je er klaar voor? Pak dan je verdovingsgeweer en ga er wat aan doen. Je moet het verdovingsgeweer op de dinosaurus blijven richten totdat de indicatorlampjes groen worden. Vervolgens druk je op de SPATIEBALK om de dolle dino te verdoven!
		<p/>
		Als je een dierenverzorger bent die bang is om zijn handen vuil te maken, kun je de hulp inroepen van het 
			    <a href="zoopedia:zoopedia_dinorecoveryteam:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">dinovangteam</color>
			       </u>
			    </a>
		 vanuit de  
				<a href="zoopedia:zoopedia_dinorecoverybuilding:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">bunker van het dinovangteam. </color>
			       </u> 
				</a>
		 Zij kunnen het probleem voor je oplossen, maar alleen als zij er helemaal klaar voor zijn en dat duurt enige tijd. Als je het zelf doet, gebeurt het sneller en goedkoper.             	           	
		<p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_diseaseresearch:entry">Ziekten bestrijden</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_diseaseresearch:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>		
		Soms worden dieren ziek. Gelukkig is er een 
				<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Onderzoekslab uitgestorven dieren</color>
			       </u>  
				</a>
		, waar je een medicijn voor de ziekte kunt ontwikkelen. Wanneer er wordt gemeld dat een van je dieren ziek is en een medicijn nodig heeft, selecteer je het 
				<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Onderzoekslab uitgestorven dieren</color>
			       </u>  
				</a>
		, en klik je vervolgens op het tabblad Ziekten bestrijden in het informatievenster . Klik op de knop waarmee je een monster van de mogelijke medicijnitems kunt nemen. Je kunt dit tabblad ook openen door te klikken op de knop Zieke dieren zoeken en vervolgens op de afbeelding van het dier in het informatievenster van het zieke dier te klikken.
		<p/>
		Neem eerst een monster van het zieke dier. Nadat dit monster door het onderzoeksteam is geanalyseerd, krijg je de laboratoriumrapporten waarin staat wat je nodig hebt om een medicijn te vinden. Door op H te drukken krijg je een nieuw rapport dat je dichter bij de items brengt die je nodig hebt. Elk nieuw onderzoeksrapport dat je opvraagt, vermindert de beloning die je krijgt voor het vinden van een medicijn. Als je helemaal zelf de items vindt die je nodig hebt, is de beloning groter!
		<p/>
		Wanneer je het medicijn vindt, activeer je de bezoekermodus en genees je je dieren op dezelfde manier waarop je ze wast en verzorgt. Je kunt je dieren ook door de dierenverzorgers laten genezen door hen het medicijn te geven!
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilfinding:entry">Fossielen zoeken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilfinding:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">	
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>
		Voordat je uitgestorven dieren kunt maken in het 
		<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Onderzoekslab uitgestorven dieren</color> 
               </u>, </a>
               moet je de fossiele stukken zoeken die in de dierentuin liggen begraven. Daartoe selecteer je je 
		<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Onderzoekslab uitgestorven dieren</color> 
               </u>, </a>
		klik op het tabblad Fossielen zoeken in het informatievenster en klik vervolgens op de knop voor het opzoeken van fossielen. 
		      <p/>
		      In deze spelmodus kun je met de fossielenzoeker in je hand rondlopen door de dierentuin. De verticale balk in het midden van de fossielenzoeker geeft aan wanneer je in de buurt komt van een ondergronds object. Als je heel dichtbij komt, verschijnt er automatisch een markering voor de opgraaflocatie. Druk op de SPATIEBALK om op die locatie te graven of zoek verder naar andere locaties.   
		      <p/>
		      Alle fossielen die je verzamelt, worden geplaatst in het 
			<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
		       <u>
			  <color r="255" g="231" b="135">Onderzoekslab uitgestorven dieren</color> 
		       </u>geplaatst. </a>		      
		      Als je genoeg stukken hebt om een compleet fossiel samen te stellen, ga je naar het lab, selecteer je het tabblad Fossielen bouwen en klik je op de knop Fossiel maken om te beginnen met het spel 

			    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilbuilding:entry">
		               <u>
		                  <color r="255" g="231" b="135">Fossielen bouwen</color> 
		               </u> ! </a>
			<p/>
			Als je klaar bent met het zoeken naar en bouwen van fossielen, kun je door naar de laatste stap, 
			    <a href="zoopedia:zoopedia_cloning:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Dieren maken</color>
			       </u>! </a>
           	
		</cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilbuilding:entry">Fossielen bouwen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilbuilding:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>
		Nadat je een complete set fossiele stukken hebt gevonden in het  
			<a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
		       <u>
			  <color r="255" g="231" b="135">Fossielen zoeken</color>
			  </u> een complete set fossiele stukken hebt gevonden, 
			</a>

		leg je alle fossiele stukken bij elkaar om het volledige skelet van een uitgestorven dier te bouwen. Selecteer hiervoor het tabblad Fossielen bouwen in het informatievenster en selecteer vervolgens het uitgestorven dier dat je wilt maken.
		<p/>
		Wanneer je het skelet van het dier hebt opgebouwd, kun je proberen om 
			    <a href="zoopedia:zoopedia_cloning:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">het</color>
			       </u> te </a>
	       maken in het 
				<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Onderzoekslab uitgestorven dieren</color>
			       </u>. </a>
		<p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING> 

   
</ZT2Strings>
