<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:welcomeTutorialOne">
      Welkom bij Zoo Tycoon 2: Uitgestorven diersoorten! In deze zelfstudie leer je hoe je fossielen zoekt en in elkaar zet en hoe je vervolgens uitgestorven dieren maakt in het Onderzoekslab voor uitgestorven diersoorten! Zorg op een heel nieuwe manier voor dieren, door ze te genezen als ze ziek worden. 
      <p/>
      Klik op de knop met het vinkje om je avontuur met Uitgestorven Diersoorten te beginnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openConstructionPanelHeading">
      Venster Constructie
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openConstructionPanel">
      Je weet al hoe je dierenverblijven moet bouwen.  Als dat niet zo is, kun je je geheugen opfrissen met de zelfstudies van Zoo Tycoon 2 uit het hoofdmenu.  We gaan beginnen door een Onderzoekslab uitgestorven dieren te plaatsen.  Klik op de knop Constructie.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openBuildingTabHeading">
      Gebouwen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openBuildingTab">
      Klik nu op het tabblad Gebouwen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabIconHeading">
      Onderzoekslaboratorium
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabIcon">
      Klik op het pictogram van het Onderzoekslab uitgestorven dieren om het te selecteren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLabHeading">
      Onderzoekslab uitgestorven dieren plaatsen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLab">
      Zie je het lege gebied tussen de bloembedden? Dat zou een goede plek zijn voor je lab. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLabCompleted">
      Goed gedaan! Nu kunnen we kijken welke spannende activiteiten op ons wachten in het Onderzoekslab uitgestorven dieren! Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabHeading">
      Selecteer Onderzoekslab
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLab">
      Klik op het Onderzoekslab uitgestorven dieren dat je net hebt geplaatst om het te selecteren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabCompleted">
      Mooi.  We gaan aan de slag met het Onderzoekslab uitgestorven dieren.  Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingTabHeading">
      Selecteer het tabblad Fossielen zoeken
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingTab">
      Klik op het tabblad Fossielen zoeken in het informatievenster van het Onderzoekslab uitgestorven dieren.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingButtonHeading">
      Klik op de knop Fossielen zoeken
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingButton">
      Mooi!  Klik op de knop Fossielen zoeken om te beginnen met het zoeken naar fossielen!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingHeading">
      Fossielen zoeken
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstFind">
      Met de fossielenzoeker kun je zoeken naar fossielen die in de dierentuin begraven liggen. De staaf in het midden wordt hoger als je op het punt staat een fossiel te vinden. Als je een fossiel gevonden hebt, geeft een vlagmarkering de plaats aan waar je moet graven.
      <p/>
      Ga maar eens kijken of je een fossielenlocatie kunt vinden. Als je het pad met de boog in uitgestorven-dierenstijl afloopt, vind je daar misschien wel wat fossielen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstFindCompleted">
      Wauw! Je hebt je eerste fossielenlocatie blootgelegd!  Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstDig">
      Nu je een fossielenlocatie hebt gevonden, druk je op de SPATIEBALK om te gaan graven! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilDigHeading">
      Fossielen opgraven
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstDigCompleted">
      Je hebt je eerste stuk fossiel gevonden!  Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondFind">
      Zie je nu hoe gemakkelijk het is?  Ga door en zoek nog er nog een.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondFindCompleted">
      Je hebt je tweede fossielenlocatie blootgelegd!  Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondDig">
      Graaf het tweede fossiel op door naar de locatie te lopen en op de SPATIEBALK te drukken. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondDigCompleted">
      Je bent goed op weg om genoeg brokstukken te vinden om een heel fossiel in elkaar te zetten! Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingDigRest">
      Nu weet je hoe je naar fossielen moet zoeken! En als je een paleontoloog als medewerker in je dierentuin plaatst, helpt hij je bij het identificeren van mogelijke graaflocaties. De overige opgraaflocaties hebben we voor je gemarkeerd om het gemakkelijker te maken om de zelfstudie te voltooien. Graaf de laatste 4 stukken op om door te gaan naar de volgende stap.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingDigRestCompleted">
      Mooi!  Nu heb je genoeg stukken om een volledig fossiel te bouwen!  Ga je gang!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabBuilding">
      Klik op het Onderzoekslab uitgestorven dieren om het te selecteren.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingTabHeading">
      Selecteer het tabblad Fossielen bouwen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingTab">
      Klik op het tabblad Fossielen bouwen in het informatievenster van het Onderzoekslab uitgestorven dieren.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingDodoHeading">
      Selecteer Dodo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingDodo">
      Kies de dodo in de lijst met beschikbare fossielen die je in elkaar kunt zetten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingButton">
      Klik vervolgens op de knop Fossiel van een uitgestorven dier samenstellen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:AssembleHeading">
      Fossiel maken
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterFossilBuildingHeading">
      Fossielen bouwen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterFossilBuilding">
      Je bouwt een fossiel door gewoon de stukken naar de juiste locatie binnen de omtrek van het skelet te slepen. Draai de stukken met de toetsen &lt; en &gt;.  Zodra een stuk zich op de juiste plek bevindt, verandert het van kleur.   Je hoeft je geen zorgen te maken als je het bouwen even moet onderbreken om voor je dierentuin te zorgen omdat je vorderingen worden opgeslagen.  Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodoHeading">
      Dodo bouwen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodo">
      Sluit dit venster en zet het skelet van de dodo in elkaar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodoCompleted">
      Leuk! Nadat je het skelet van de dodo hebt voltooid, kun je gratis dodo's in het lab maken!  Klik op de knop met het vinkje om het lab te verlaten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:opencreatingHeading">
      Minispel Dieren maken
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationTabHeading">
      Selecteer het tabblad Dieren maken
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationTab">
      Klik op het tabblad Uitgestorven dieren maken in het informatievenster van het Onderzoekslab uitgestorven dieren.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationDodoHeading">
      Selecteer Dodo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationDodo">
      Kies de dodo in de lijst met beschikbare dieren die je kunt maken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationButton">
      Klik vervolgens op de knop Een dier maken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationButtonHeading">
      Een dier maken
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterAnimalCreation">
      Zo maak je uitgestorven diersoorten. Nadat je de scanlijn hebt gestart, gebruik je de linkermuisknop of de pijltoetsen om de pictogrammen met elkaar in overeenstemming te brengen terwijl de scanlijn over het weergegeven patroon loopt. Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterAnimalCreationHeading">
      Uitgestorven dieren maken
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:createDodo">
      Klik op het labscherm om het minispel Dieren maken te starten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedHeading">
      Een nieuwe dodo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompleted">
      Gefeliciteerd!  Je bent erin geslaagd een dodo te maken!  Je vindt de dodo buiten je Onderzoekslab uitgestorven dieren in een kooi.  Klik op de knop met het vinkje om het Onderzoekslab uitgestorven dieren te verlaten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedSuper">
      Gaaf!  Je hebt een superdodo gemaakt!  Superdieren zijn net als de dieren die je adopteert, maar ze zijn sterker en gezonder en ze leven langer.  Je vind je superdodo buiten je Onderzoekslab uitgestorven dieren in een kooi.  Klik op de knop met het vinkje om het Onderzoekslab uitgestorven dieren te verlaten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoFailedHeading">
      Oei!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedFailed">
      Oei!  Je hebt niet genoeg gebeurtenissen met elkaar in overeenstemming gebracht om een dodo te maken.  In plaats daarvan heb je een %s gekregen.  Klik op de knop met het vinkje om het Onderzoekslab uitgestorven dieren te verlaten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoTryAgain">
      Als het de eerste keer niet lukt, probeer je het nog een keer!  Klik op de knop met het vinkje om de laatste stap nog een keer te proberen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodoHeading">
      Dodo plaatsen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodo">
      Plaats je dodo in het tropische-regenwoudverblijf, links van het Onderzoekslab uitgestorven dieren, en haal hem uit de kooi.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodoCompleted">
      Mooi!  Je dodo is aan zijn nieuwe verblijf aan het wennen.  Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseIntro">
      Je dieren kunnen een ziekte oplopen in je dierentuin.  In dat geval helpt het Onderzoekslab uitgestorven dieren je bij het zoeken naar een medicijn. Klik op de knop met het vinkje om erachter te komen hoe.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabBuildingDisease">
      Stel dat je dodo de zogenaamde ziekte 'zelfstudieliefde' krijgt. Klik op de knop Zieke dieren zoeken in de rechterbovenhoek van het scherm om de zieke dodo te zoeken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseHeading">
      Ziekten bestrijden
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectDiseaseButton">
      Klik op de knop Ziekte genezen om naar de modus Medicijn tegen ziekte te gaan.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressBigDiseaseButton">
      Laten we zeggen dat je dodo is besmet met de zogenaamde Zelfstudieliefde. Klik rechts boven in de hoek van het scherm op de knop Zieke dieren zoeken om je zieke dodo te vinden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressBigDiseaseButtonHeading">
      Ziek dier zoeken 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressTrackDiseasedAnimalButton">
      Met de knop Dier volgen in het informatievenster van een ziek dier kom je in de modus Ziekte bestrijden. Klik nu op de afbeelding van het zieke dier om naar een geneesmiddel te zoeken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressTrackDiseasedAnimalButtonHeading">
      Ziekte bestrijden via het informatievenster
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseCureMode">
      Je kunt het medicijn voor je zieke dier vinden door in je dierentuin rond te lopen en monsters te nemen van verschillende objecten, bomen en planten te onderzoeken tot je de juiste medicijnitems vindt. Als je voor onderzoek een monster van een item wilt nemen, loop je er gewoon naartoe en druk je op de SPATIEBALK. 
      <p/>
      Naast het venster Ziekte bestrijden staat een vak met handige tips en updates van je onderzoeksteam (sneltoets: H) waarmee je de juiste ingrediënten kunt vinden. Zodra je alle drie de onderdelen van het medicijn hebt, kun je het dier van zijn ziekte genezen. Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialDiseaseHeading">
      Onderzoek naar medicijn tegen ziekte
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialDisease">
      Je dodo heeft dus de 'zelfstudieliefde'. Wat moet je doen? Je ziet tips in het tekstvak Onderzoek. Hiermee wordt je geholpen bij het vinden van de items die je voor de genezing van je dodo nodig hebt. Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialCureDisease">
      Begin met een monster van de dodo en blijf dan zoeken naar de rest van het medicijn tegen de ziekte van de dodo. Druk op H als je meer onderzoekstips nodig hebt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialCureDiseaseCompleted">
      Je hebt het medicijn tegen de ziekte gevonden!  Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialApplyCureHeading">
      De dodo genezen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialApplyCure">
      Nu je het medicijn hebt, loop je naar je dodo en druk je op de SPATIEBALK om de dodo het medicijn te geven dat deze nodig heeft!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialOneCompleted">
      Je hebt de ziekte van je dodo bestreden!  Nu weet je hoe je ziekten kunt bestrijden waaraan de dieren in je dierentuin kunnen lijden. Fijn! Je bent al aan het einde van de zelfstudie! Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan naar de zelfstudie Omgaan met dino's, of op de knop met de X om terug te keren naar het hoofdmenu en te beginnen met het bouwen van je eigen dierentuin!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:welcomeTutorialTwo">
      Een dierentuin leiden met dinosaurussen erin kan lastig zijn. In deze zelfstudie leer je hoe je ze rustig kunt houden en hoe je ze kunt vangen als je naar buiten willen.  Klik op de knop met het vinkje wanneer je wilt beginnen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:BeforeRampage">
      Dit is een dierentuin met een ankylosaurus en een Tyrannosaurus rex. Allebei zijn ze heetgebakerd en als ze een slecht humeur hebben, vernielen ze alles wat op hun pad komt. Je dierentuin is gesloten voor je praktijkoefening. Ben je er klaar voor om te leren hoe je moet omgaan met dolle dino's? Klik op de knop met het vinkje wanneer je de razernij wilt laten beginnen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TriggerRampage">
      Je T. rex begint als een dolle tekeer te gaan!  Hij gaat eerst zijn verblijf vernielen en vervolgens vernielt hij de rest van je dierentuin te. Tijd om in actie te komen! Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectTrex">
      De knop Dolle dieren zoeken in de rechterbovenhoek geeft aan dat er een dier op hol is geslagen. Klik op die knop om naar de losgeslagen T. rex te gaan. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:clickTranquilize">
      Je kunt de T. rex niet ophalen of in een kooi stoppen terwijl hij als een dolle tekeergaat.  De knop Dieren zoeken op het infopaneel van het dier is vervangen door de knop Verdoven. Druk snel op de knop!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TranquilizeInstructions">
      Richt je verdovingsgeweer op de dolle T. rex om hem te verdoven.  Als je de T. rex eenmaal in het vizier hebt, houd je hem daar terwijl de vermogensmeter oploopt. Als de meter groen wordt, druk je op de SPATIEBALK om te proberen de T. rex te verdoven.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TranquilizeComplete">
      Wauw! Je bent erin geslaagd de dolle T. rex te stoppen. Alles is nu weer bij het oude. Als dinosaurussen op hol slaan, laten ze puin achter dat je moet opruimen om de dierentuin weer te kunnen opbouwen. We gaan nu alleen de T. rex in een kooi opsluiten.  Selecteer de T-rex om hem in een kooi op te sluiten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:DRTMessage">
      Als je de gevaarlijke taak van het verdoven van dolle dino's niet zelf wilt uitvoeren, kun je een dinovangteam in dienst nemen. We laten zien hoe. Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openConstructionPanelHeading">
      Venster Constructie
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openConstructionPanel">
      De thuisbasis van het dinovangteam is hun bunker.  Open het venster Constructie.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openBuildingTabHeading">
      Gebouwen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openBuildingTab">
      Klik nu op het tabblad Gebouwen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectDRTIconHeading">
      Bunker dinovangteam
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectDRTIcon">
      Klik op het pictogram van de bunker van het dinovangteam om die te selecteren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRTHeading">
      Bunker dinovangteam plaatsen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRT">
      Zie je het gebied tussen de verblijven zonder pad?  Plaats daar de bunker van het dinovangteam. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRTCompleted">
      Mooi! Nu kunnen we het dinovangteam aan het werk laten gaan. Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:AnkyloRampage">
      Nu slaat je ankylosaurus op hol!  Ga aan de kant en laat het dinovangteam aan het werk! Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:AnkyloRampageWait">
      Wacht tot het dinovangteam de strijd aanbindt met je dolle dino. Kijk hoe ze bezig zijn: het is pure poëzie!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TutorialTwoCompleted">
      Je dinovangteam heeft de razernij. Vergeet niet dat je dino's vaker als een dolle tekeergaan als ze boos zijn, maar soms gaan ze als een dolle tekeer omdat ze het gewoon niet leuk vinden om in verblijven opgesloten te zijn.  Nu weet je wat je moet doen als een dino als een dolle tekeergaat in je dierentuin. Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan naar de volgende zelfstudie, of op de X om terug te keren naar het hoofdmenu en te beginnen met het bouwen van je eigen dierentuin! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:welcomeTutorialThree">
      Ben je er klaar voor om alles te leren over de nieuwe gebouwen en medewerkers die je bezoekers zullen amuseren, verbazen en voorlichten? Je leert ook over een heel aantal nieuwe verrijkingsobjecten voor je uitgestorven diersoorten. Klik op de knop met het vinkje wanneer je wilt beginnen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanelHeading">
      Venster Constructie
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanel">
      We gaan beginnen door een Centrum voor informatie over uitgestorven dieren neer te zetten.  Klik op de knop Constructie.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openBuildingTabHeading">
      Gebouwen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openBuildingTab">
      Klik nu op het tabblad Gebouwen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectExtinctEdCenterIconHeading">
      Centrum voor informatie over uitgestorven dieren
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectExtinctEdCenterIcon">
      Klik op het pictogram van het Centrum voor informatie over uitgestorven dieren om het te selecteren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctEdCenterHeading">
      Informatiecentrum plaatsen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctResearchLab">
      Zie je het lege rechthoekige gebied binnen het pad? Dat is een perfecte plaats voor je nieuwe Informatiecentrum. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctResearchLabCompleted">
      Goed gedaan! Nog één gebouw en dan begint het plezier! Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:GetDirtyHeading">
      We gaan ons lekker vuil maken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:GetDirty">
      Je jeugdige bezoekers zijn dol op praktijkervaring. Ze willen gewoon graven en hun handen vies maken! Geef ze een opgravingskuil. Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanelHeading2">
      Venster Constructie
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanel2">
      Klik nog een keer op de knop Constructie.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDigPitIconHeading">
      Opgravingskuil
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDigPitIcon">
      Klik op het pictogram van de opgravingskuil om deze te selecteren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPitHeading">
      Opgravingskuil plaatsen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPit">
      Je kunt de opgravingskuil het beste neerzetten op een plek waar je gasten gemakkelijk naartoe kunnen.  Zie je het diamantvormige gebied binnen het pad? Dat zou een geweldige plek zijn!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPitCompleted">
      Oké, nu kunnen je jonge bezoekers in het zand gaan spelen!  Als ze toevallig iets interessants vinden, brengen ze dat naar het Centrum voor informatie over uitgestorven dieren.  Als je lang genoeg naar je gravende bezoekers hebt gekeken, klik je op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:EntertainerIntro">
      Het Centrum voor informatie over uitgestorven dieren en de opgravingskuil zijn gewoon twee manieren om je jonge bezoekers te amuseren, maar als je iets met een beetje meer flair wilt, moet je maar eens kennismaken met twee nieuwe medewerkers die we je hebben gegeven! Klik op de knop met het vinkje als je ze wilt leren kennen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:EntertainerIntroHeading">
      Nieuwe medewerkers
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanelHeading">
      Venster Personeel
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanel">
      Open eerst het venster Personeel.  Klik op de knop Personeel.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerStageIconHeading">
      Entertainerpodium
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerStageIcon">
      Klik op het pictogram van het entertainerpodium om het te selecteren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStageHeading">
      Entertainerpodium plaatsen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStage">
      Plaats het entertainerpodium. Het zou mooi passen op het zandpad tussen de twee toiletgebouwen in het met touwen afgezette gebied.  Zorg ervoor dat je zoveel ruimte overlaat dat er nog iemand op het podium kan komen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStageCompleted">
      Mooi!  Nu gaan we maar eens een entertainer zoeken en ons vermaken!  Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerIconHeading">
      Entertainer
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerIcon">
      Klik op het pictogram van de entertainer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerHeading">
      Entertainer plaatsen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainer">
      Plaats je entertainer op het pad bij het podium.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerCompleted">
      Wow!  De entertainer voert allerlei maffe trucjes en shows uit om je bezoekers te vermaken.  Ze kunnen het best op een podium werken, maar ze kunnen ook vrij door de dierentuin zwerven en bezoekers vermaken.  Ze krijgen aan het einde van elke maand 200 euro salaris. Je kunt kiezen uit een kostuum in dinostijl of een sabeltandtijgerkostuum!  Als je lang genoeg naar de show hebt gekeken, klik je op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:PaleoIntro">
      Er is nog een verrijking voor je dierentuin, de paleontoloog.  Deze nieuwe medewerker zal je bezoekers informatie verstrekken in het Centrum voor informatie over uitgestorven dieren.  Tussen de lezingen door speurt hij in je dierentuin naar stukken fossiel die hij naar je Onderzoekslab uitgestorven dieren brengt.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:PaleoIntroHeading">
      Paleontoloog
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanelHeading2">
      Venster Personeel
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanel2">
      Klik op de knop Personeel om het venster Personeel weer te openen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectPaleontologistIconHeading">
      Paleontoloog
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectPaleontologistIcon">
      Klik op het pictogram van de paleontoloog.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologistHeading">
      Paleontoloog plaatsen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologist">
      Zet je paleontoloog neer in de buurt van het Centrum voor informatie over uitgestorven dieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologistCompleted">
      Mooi!  Nu kan je paleontoloog je bezoekers alles over fossielen leren.  Daarna gaat hij onmiddellijk beginnen met het zoeken naar fossielen. Paleontologen zijn hoog opgeleid en kosten 500 euro per maand aan salaris. Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodoHeading">
      Selecteer Dodo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodo">
      Nu gaan we eens kijken hoe het met je dieren gaat.  Klik op een van de dodo's in het tropische-regenwoudverblijf, rechts van alle gebouwen die je net hebt neergezet. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodoCompleted">
      Met je nieuwe dodo lijkt het goed te gaan, maar de omgeving die hij nodig heeft, is nog niet compleet.  Wat kunnen we doen zodat de dodo zich beter thuis voelt?  Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendationsHeading">
      Objecten om het klimaat aan te passen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendations">
      Uitgestorven dieren zijn gevoeliger voor de omgeving waarin ze leven dan de andere dieren in je dierentuin. Ze willen graag objecten om zich heen hebben die bij hun klimaat passen.  Aangezien de dodo afkomstig is uit het tropische regenwoud, heeft hij graag een dampende bron in zijn verblijf.  Klik op de knop Tips van dierenverzorger in het informatievenster van de dodo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendationsComplete">
      Mooi, klik nu op de knop Verrijkingsobjecten om de aanbevolen verrijkingsobjecten voor de dodo te bekijken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfallHeading">
      Dampende bron
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfall">
      Klik op de dampende bron en plaats deze in het verblijf van de dodo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfallComplete">
      Perfect!  Nu is de dodo gelukkig. Je hebt ook een gletsjer om je dieren uit een koud klimaat tevreden te houden en een teerput om je dieren uit een warm klimaat gelukkig te houden!  Vergeet niet om die in de juiste biosystemen te plaatsen, bij je uitgestorven diersoorten!  Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenter">
      We gaan een kijkje te nemen in je Centrum voor informatie over uitgestorven dieren.  Zoek het op de kaart en klik erop.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenterHeading">
      Centrum voor informatie over uitgestorven dieren
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenterCompleted">
      Leuk!  Je bezoekers beginnen de eerste botten uit de opgravingskuil te brengen!  Binnen de kortste keren gaan ze een paar fantastische skeletten van uitgestorven dieren bouwen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:TutorialThreeComplete">
      Dit is het einde van deze zelfstudie. Je kunt op elk gewenst moment terugkomen om je geheugen op te frissen over de leuke en geweldige nieuwe voorzieningen in Zoo Tycoon 2: Uitgestorven diersoorten!  Klik op de X om terug te keren naar het hoofdmenu en begin met het bouwen van een spannende dierentuin met uitgestorven diersoorten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_campaignname">Zelfstudies over uitgestorven dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1">Zelfstudie over Onderzoekslab</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1short">Zelfstudie over Onderzoekslab</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1overviewshort">Leer over alle fantastische voorzieningen van het nieuwe Onderzoekslab uitgestorven dieren!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2">Zelfstudie Omgaan met Dino's</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2short">Zelfstudie Omgaan met Dino's</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2overviewshort">Doorloop een dolle-dino-oefening, leer hoe je een dolle dino moet stoppen en kom alles te weten over het dinovangteam.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3">Educatie en entertainment</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3short">Educatie en entertainment</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3overviewshort">Je krijgt informatie over het Centrum voor informatie over uitgestorven dieren, twee nieuwe medewerkers en speciale objecten voor verbetering van het klimaat!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
