<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackthorn:entry">Sleedoorn</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackthorn:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlackThornBush/BlackThornBush_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
            		Sleedoorn of sleepruim is een pruimensoort die van oorsprong op het oostelijk halfrond voorkomt. De sleedoorn heeft korte, stugge, doornige takken waaraan een groot aantal blaadjes groeit. De kleine witte bloempjes groeien uiteindelijk uit tot donkerblauwe vruchten met een diameter van ongeveer 1,3 cm. De sleedoorn kan 3 tot 4 meter hoog worden.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananaleaf:entry">Flamingoplant</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananaleaf:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BananaLeaf/BananaLeaf_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
            De flamingoplant lijkt op de bananenboom met als enige echte verschil dat de flamingoplant aanzienlijk kleiner is.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Naslagbibliotheek 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gambagrass:entry">Limoengras</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gambagrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/GambaGrass/GambaGrass_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Limoengras is een overblijvende tropische plant. De plant vormt dichte pollen met een diameter tot maximaal 70 cm.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Limoengras komt oorspronkelijk uit Afrika en werd in de jaren 80 in het noorden en westen van Australië geïntroduceerd om het voedselareaal voor het vee uit te breiden.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De plant heeft een ingewikkelde wortelstructuur waarmee het water tot diep in de grond kan worden bereikt. Hierdoor blijft het limoengras ook tijdens het droge seizoen vrijwel groen. Als het gras de kans krijgt om te woekeren, kunnen er tijdens de lange hete zomers van Afrika en Australië op grote schaal branden ontstaan.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_papyrus:entry">Papyrusplant</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_papyrus:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Papyrus/Papyrus_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Papyrusplant (of papyrusriet) is de algemene naam voor een plant uit de
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_sedge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">zegge </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               familie. De plant kan tot 3 meter hoog worden en heeft een houtachtige, geurige wortelstok waaruit scheuten groeien. De bladeren zijn lang met een scherpe kiel en de rechte bloemstengel heeft een gladde driekantige vorm. De stengel kan onderaan de dikte van een arm hebben, terwijl de plant bovenin een parapluvorm heeft van hangende pluimen met acht bladeren in een krans. De papyrusplant groeit in Egypte, Ethiopië, de Jordaan-vallei en op Sicilië.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       In de oudheid werden delen van de plant voor allerlei doeleinden gebruikt, zoals hoofdkransen, sandalen, dozen, boten en touw. De wortels werden gedroogd en als brandstof gebruikt. Het merg van de stengel werd niet alleen gekookt en gegeten, maar vooral gebruikt om papyrus van te maken. Dit is een soort papier waarop in de vroege oudheid al werd geschreven.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De Egyptenaren maakten papyrus door een aantal lagen merg in lange repen te snijden en als een weefwerk op elkaar te leggen. Het geheel werd natgemaakt en samengeperst en vervolgens gedroogd. Het droge papyrus werd glad gestreken met een stuk ivoor of een ander glad voorwerp. De afmetingen van een vel papyrus liepen uiteen van ongeveer 12,5 bij 22,5 cm tot ongeveer 22,5 bij 37,5 cm. De vellen werden samengevoegd in rollen, die een lengte hadden van ongeveer 6 tot 9 meter. De Egyptenaren beschreven het papyrus in kolommen, die meestal 7,5 cm breed waren als het om literaire teksten ging. Bij poëzie werden, afhankelijk van de lengte van de dichtregels, bredere kolommen gebruikt.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De Grieken kenden het papyrus al sinds het begin van de 5e eeuw voor Christus. Het oudste nog bestaande Griekse papyrus is waarschijnlijk de Perseus van de dichter Timotheus, die leefde van de 5e eeuw tot aan het begin van de 4e eeuw voor Christus. Voor hun literaire werken bleven de Grieken en Romeinen tot de 4e eeuw na Christus gebruikmaken van papyrus. Daarna werd papyrus steeds meer vervangen door perkament. Papyrus werd nog tot de 8e of 9e eeuw gebruikt voor officiële en persoonlijke documenten.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cattails:entry">Grote lisdodde</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cattails:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Cattails/Cattails_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Grote lisdodde is de algemene naam voor een hoog, overblijvend kruid. Deze plant heeft een kruipende wortelstok, lange, platte bladeren, bloemen die dicht opeen groeien in lange, aarvormige trossen en bruinkleurige vruchten met een fluweelachtig oppervlak. De plant gedijt goed op een moerasachtige bodem in zowel gematigde als tropische streken, en wordt regelmatig aangeplant langs vijvers en in tuinen met een veenbodem. In een natte bodem kan grote lisdodde snel groeien en zelfs gaan woekeren. De meest gangbare soort, de gewone grote lisdodde, kan ongeveer 1 tot 2 meter hoog worden. Andere soorten die eveneens veel voorkomen op het noordelijk halfrond, zoals de grote lisdodde met smalle bladeren, kunnen 3 meter hoog worden. In California, Texas, Mexico en Argentinië groeit een soort die ongeveer 5 meter hoog wordt en een bloeiwijze van 1 meter lang heeft. De bladeren worden vaak gebruikt voor stoelzittingen, matten en manden.
         </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bluebush:entry">Bluebush (Maireana brevifolia)</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bluebush:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Bluebush/Bluebush_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Bluebush (Maireana brevifolia) groeit van oorsprong in het tarwegebied van West-Australië. De planten variëren in grootte en kunnen maximaal 1 meter hoog en 1,5 meter breed worden. Bluebush doet het vooral goed in zoutwatermoerassen, overstromingsgebieden en andere natte gebieden.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Deze plant vormt een uitstekende voedingsbron voor grazers.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sedge:entry">Zegge</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sedge:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Sedge/Sedge_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Zegge is de algemene naam voor een familie grasachtige, bloeiende planten met een typische driekantige stengel. De zeggefamilie is wereldwijd verspreid, maar groeit vooral overvloedig in natte, moerasachtige gebieden in gematigde en subarctische streken. Daar speelt de plant een ecologisch belangrijke rol bij het vasthouden van de bodem. De familie bestaat uit ongeveer 115 geslachten en 3600 soorten.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Alle leden van de zeggefamilie hebben een karakteristieke wortelstok waaruit een bosje bladeren groeit. De bladeren gaan over in de schede, die de stengel volledig omsluit. De stengel zelf is meestal onvertakt en bladloos met aan de top wat onopvallende bloempjes. Elke bloem komt uit een afzonderlijk (afwijkend) schutblad en heeft geen periant (bloembekleedsel) of hooguit een schilvormige of harige bekleding, maar in geen geval een mooi bloemblad. De zeggen onderscheiden zich gewoonlijk van andere grassen door hun driekantige stengel en bladeren met omsloten schede.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De zeggefamilie heeft ook enig economisch belang. De stengels en bladeren van allerlei geslachten, waaronder de biezen, worden gebruikt voor het weven van matten, manden en hoeden, en als grondstof voor papier. In het oude Egypte werd papyrusriet gebruikt om 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_papyrus:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">papyrusplant</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       . Van de soorten in een bepaald geslacht uit de zeggefamilie worden hooi en verpakkingsmaterialen gemaakt. Katoengras wordt gebruikt om kussens op te vullen.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_spinosa:entry">Indigostruik</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_spinosa:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SpinosaBush/SpinosaBush_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               De indigostruik is een heel kleine struik die voorkomt in de droge en semi-droge gebieden van het noordoostelijk deel van Afrika. De struik vormt een belangrijke voedingsbron voor grazende dieren, met name de kameel. De indigostruik is een sterke plant die zich goed aanpast aan de omgeving. Daarom hebben ecologen in het noorden van Kenia ermee geëxperimenteerd als oplossing voor problemen met zoute bodems.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flowerbed:entry">Bloemperk</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flowerbed:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  <img src="entities\objects\foliage\RedFlowerbedSmall\RedFlowerbedSmall_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\WhiteFlowerbedSmall\WhiteFlowerbedSmall_Zoo_ icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\PurpleFlowerbedMedium\PurpleFlowerbedMedium_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\YellowFlowerbedMedium\YellowFlowerbedMedium_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\BlueFlowerbedLarge\BlueFlowerbedLarge_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\OrangeFlowerbedLarge\OrangeFlowerbedLarge_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
               Met een bloemperk kun je de aanblik van de dierentuin wat verfraaien en een aangename omgeving voor de gasten maken.
               
               
               
               
               
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desertgrass:entry">Woestijngras</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desertgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/DesertGrass/DesertGrass_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Woestijngras is een soort siergras dat vaak in losse pollen groeit. Woestijngras gedijt goed in een droog, heet woestijnklimaat.	
      </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantgrass:entry">Olifantsgras</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ElephantGrass/ElephantGrass_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Olifantsgras is een hoog en ruw gras dat oorspronkelijk in Afrika en Zuid-Azië voorkomt. Het groeit dicht opeen tot een hoogte van 3 meter en komt algemeen voor in de natte bodem aan de oevers van meren en rivieren op de Afrikaanse savanne.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De bladeren hebben vlijmscherpe randen, waardoor gebieden die met olifantsgras zijn begroeid bijna ondoordringbaar worden. Allerlei soorten vogels maken dan ook dankbaar gebruik van de bescherming die zo'n bos met olifantsgras biedt.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_toadstools:entry">Tropische beurszwam</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_toadstools:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Toadstools/Toadstools_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               De tropische beurszwam, die ook champignon wordt genoemd, behoort technisch gezien tot een familie van zwammen met lamellen, maar de term wordt in de volksmond vaak gebruikt voor alle grotere vlees- of houtachtige zwammen. Er bestaat geen wetenschappelijke basis voor het feit dat 'champignon' alleen voor eetbare soorten en 'Tropische beurszwam' voor als giftig beschouwde of anderszins ongewenste zwammen wordt gebruikt. Twee giftige zwammen kunnen bijvoorbeeld minder nauw verwant zijn dan een giftige en een eetbare soort. De meeste van de duizenden wereldwijd bekende champignons zijn hard, houtachtig, bitter, smakeloos of zo zeldzaam dat ze als voedsel niet interessant zijn. Enkele soorten leiden na consumptie tot de dood of ernstige ziekten. Er bestaat geen vaste regel om eetbare en giftige champignons van elkaar te onderscheiden. Het is echter niet zo moeilijk om de kenmerken van de algemenere eetbare soorten te leren en vervolgens alleen deze te verzamelen. Morilles, stuifzwammen en andere hieronder beschreven soorten worden meestal niet verward met gevaarlijke soorten. Bij twijfel is de enige veilige manier om alle verdachte champignons weg te gooien. Verse, commercieel geteelde champignons kunnen altijd probleemloos worden gegeten. 
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_reindeerlichen:entry">Rendiermos</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_reindeerlichen:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ReindeerLichen/ReindeerLichen_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Rendiermos is een soort korstmos dat een belangrijke rol speelt in arctische ecosystemen. In de winter vormt dit mos het hoofdvoedsel van rendieren, elanden en kariboes. Rendiermos groeit in verschillende vormen maar heeft altijd een wijdvertakte, rechtopgaande en buisvormige thallus met kleine gaatjes in de oksels. Het mos groeit erg traag en is bovendien gevoelig voor overbegrazing en branden. In het voor- en najaar, wanneer de temperatuur en luchtvochtigheid het hoogst zijn, groeit het rendiermos relatief snel. Het mos neemt snel allerlei vervuilende en radioactieve stoffen op, met alle schadelijke gevolgen van dien voor zowel het mos zelf als de dieren die het eten.
</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterlily:entry">Waterlelie</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterlily:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WaterLily/WaterLily_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Waterlelie is de algemene naam voor een kleine familie bloemdragende waterplanten, alsmede voor het betreffende geslacht. De familie bestaat uit ongeveer 70 soorten. De bladeren zijn gewoonlijk schildvormig, waarbij de bladstengel midden op het blad zit vastgehecht en niet zoals gebruikelijk aan de rand. De bladeren drijven meestal op het wateroppervlak, hetgeen ook bij stijgend water het geval blijft omdat de stengel constant groeit. Waterlelies groeien in rustig water met een diepe, verzadigde en zuurstofarme bodem. De zuurstof voor de wortels wordt via luchtwegen in de bladstengels naar de bodem getransporteerd. De meeste waterlelies zijn populaire sierbloemen in vijvers. Daarom is er inmiddels een groot aantal hybriden gekweekt.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De leden van dit geslacht met drijvende bladeren worden ook wel lotusbloemen genoemd. In de oude Egyptische kunst werden reeds twee soorten lotusbloemen afgebeeld. Ook de reusachtige waterlelies uit het Amazonegebied behoren tot deze familie.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Deze familie behoort samen met drie of vier andere families tot een orde van planten die een wereldwijde verspreiding kennen, maar alleen in een zoetwaterhabitat kunnen groeien. De leden van deze orde zijn behalve waterplanten ook allemaal niet-houtige planten met een enkele bloem in plaats van een bloementros. De bloem bestaat meestal uit verschillende delen die niet zijn samengegroeid. Dit is een kenmerk dat al bij de oervorm van bloeiende planten voorkwam.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De lotusfamilie bestaat uit een geslacht met twee soorten: de heilige lotus, een heilige bloem voor Boeddhisten, en de Amerikaanse lotus. De zaden en wortelstok van deze lotusbloem zijn eetbaar. De drijvende bladeren zitten op een lange stengel. De twee soorten in de hoornbladfamilie zijn populaire planten in aquariums. Deze planten groeien volledig onder water, waarbij vaak ook hun bloemen en vruchten onder water blijven. Ze hebben helemaal geen wortels. De afzonderlijke blaadjes zijn in fijne segmenten verdeeld en groeien in een krans om elke knoop, waardoor de plant iets weg heeft van de staart van een wasbeer. De waterpestfamilie bestaat uit twee geslachten met acht soorten kruiden, die in sommige gevallen ook als aquariumplanten worden gebruikt.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Een bijdrage van: Marshall R. Crosby
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junegrass:entry">Fakkelgras</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junegrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/juneGrass/JuneGrass_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Fakkelgras of blauwgras is een blauwgroen gras dat in Noord-Amerika en Europa als veevoer en gazongras wordt gebruikt.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Gras is het hoofdvoedsel voor grazende dieren in de wei en in het wild. Daarnaast wordt het gras in de wei- en graslanden ook als hooi en silovoer geoogst. Het totale landoppervlak dat op deze wijze als akkerland wordt gebruikt, is groter dan dat van alle overige soorten akkerland tezamen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_dandelions:entry">Paardebloem</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_dandelions:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Dandelions/Dandelions_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Paardebloem is de algemene naam voor stamloze, overblijvende of tweejarige kruiden uit de composietenfamilie en wordt met name gebruikt voor de gewone paardebloem. Deze soort heeft een lange penwortel, rozetten van diep gegroefde, lancetvormige bladeren en een plat bloemhoofd met lichtgele lintbloempjes op een holle stengel. De wortel van de gewone paardebloem bevat een witte vloeistof die als laxeermiddel wordt gebruikt. Van de gebrande wortel van deze bloem wordt soms ook surrogaatkoffie gemaakt. De bladeren worden verwerkt in salades en tuinkruiden, terwijl de bloemen soms worden gebruikt bij het maken van wijn. Hoewel de paardebloem, met name in Europa, ook wel eens wordt gekweekt, is het een zeer algemeen voorkomende plant in alle gematigde streken. De soort met rode zaden lijkt op de algemene paardebloemen, maar is kleiner en heeft rode zaadjes en een donkerder voorkomen. Een Russische soort wordt gebruikt voor de productie van rubber.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_arcticmoss:entry">Nerfpuntmos, groot</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_arcticmoss:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ArcticMoss/ArcticMoss_Tundra_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Groot nerfpuntmos is een plant die samen met struiken, grassen, kruiden en andere lage vegetatie de begroeiing vormt van de toendra's op de vlakten en langs de kust van het arctisch gebied.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Mos is de algemene benaming voor de leden van een plantenorde (bryofyten) die van nature wereldwijd op het land voorkomt. Mos groeit op de grond, rotsen en boomschors, maar ook in poelen en ondiepe stromen. De mosplant heeft kleine, dunne stengels en blaadjes zonder enig vasculair weefsel. Omdat de plant geen echte wortels heeft, maakt het mos gebruik van een vezelige structuur of rizoïde om zich aan de ondergrond vast te hechten. De voortplantingsorganen, het antheridium en het archegonium, produceren respectievelijk spermatozoïden en eicellen. Deze organen komen voort uit de gametofyt, een zelfstandig groeiend plantje. Na de bevruchting, die alleen kan plaatsvinden als de planten vochtig zijn, groeien de eitjes uit tot een sporofyt. Deze sporofyt bestaat uit een basis die is omsloten door gametofyt weefsel en een relatief lange, haarvormige stengel waarop een doosje met sporen zit. De sluiting van het sporendoosje bestaat meestal uit een aantal tandjes. De sporen komen met een explosieve beweging of via een contraptie die peristoom wordt genoemd. Onder geschikte omstandigheden kunnen dan ondergrondse voorkiemen (protonemata) ontstaan. Uit de kleine uitlopers van een protonema kan weer een nieuwe gametofyt groeien. De gametofyt van het mos kan ook voortkomen uit speciale plantenorganen zoals de bolknoppen van de rizoïde, gemmae aan blaadjes en stengels, en secundaire protonemata die voortkomen uit de rizoïden of beschadigde delen van de uitloper. Mossen worden over het algemeen in drie klassen verdeeld: levermossen, wieren en bladmossen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De algemene benaming voor andere mosachtige planten die niet in deze onderverdeling vallen, luidt mossen. Een voorbeeld hiervan is het Iers mos of carrageen, dat een roodwier is. IJslands mos is de algemene naam voor een korstmos en een bloeiende plant. Steenmos is de algemene naam voor verschillende korstmossen die op stenen en rotsen groeien. De wolfsklauw (Engelse naam club moss) behoort niet tot de mossen, maar tot de varens. Spaans mos is een bloeiende plant en een epifyt die aan boomtakken groeit in het zuiden van de Verenigde Staten en West-Indië.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_whitelillies:entry">Lelie, witte</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_whitelillies:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WhiteLillies/WhiteLillies_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">De witte lelie is een overblijvende plant met een gelaagde bloembol, zwaardvormige bladeren en één grote, soms trompetvormige bloem. De bloemen hebben vaak gespikkelde bladeren en opvallende, uitstekende meeldraden. De witte lelie werd tot de zeventiende eeuw gebruikt als geneeskrachtige plant tegen allerlei kwalen, zoals schorpioensteken, slangenbeten, stijve spieren en vruchtbaarheidsproblemen.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_larkspur:entry">Ridderspoor</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_larkspur:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Larkspur/Larkspur_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Ridderspoor is de algemene naam voor de leden van een geslacht bloeiende planten in de boterbloemfamilie. Het geslacht bevat ongeveer 40 soorten, die van oorsprong voorkomen in de gematigde zones op het noordelijk halfrond. De bloemen van de plant hebben een paarse tot bleekroze kleur, maar er bestaan ook soorten met witte bloemen. De plant heeft geveerde bladeren en bloemen die in trossen groeien. De namen ridderspoor en delphinium worden soms door elkaar gebruikt, hoewel het in feite om afzonderlijke geslachten gaat.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africandaisy:entry">Berenoor</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africandaisy:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AfricanDaisy/AfricanDaisy_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Berenoor is de meest algemene Arctotis-soort, een geslacht van eenjarige planten die van nature in zuidelijk Afrika groeien. Berenoor is een populaire plant in tuinen met een goede grond en veel zon. De plant bloeit de hele zomer tot aan de herfst. De bekendste soort is de berenoor met een blauw hart. Deze plant wordt meer dan 60 cm hoog en draagt bloemen met witte blaadjes en een blauw hart die een doorsnee van 7 cm kunnen hebben. De bloemen gaan 's avonds dicht en 's morgens weer open. Er bestaan dwergvormen met oranje bloemen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africanviolet:entry">Viooltje, Kaaps</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africanviolet:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AfricanViolets/AfricanViolets_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="128" height="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Kaaps viooltje is de algemene naam voor een groep bloeiende planten die vaak als kamerplant worden gehouden. Deze plant heeft geen verwantschap met viooltjes en vormt een afzonderlijk geslacht in de familie waartoe ook de gloxinia behoort. De naam is ontstaan omdat de bloembladen dezelfde vorm hebben als die van viooltjes en meestal ook een violetachtige kleur hebben. Het geslacht omvat ongeveer 20 soorten met behaarde, kruidachtige, overblijvende plantjes die aan de voet vlezige bladeren met een lange bladsteel hebben. De violetkleurige bloemen zitten op wijdvertakte stelen die boven de bladeren uit steken. Alle soorten komen oorspronkelijk uit de bergen van Tanzania en Kenia in Oost-Afrika, en worden tegenwoordig volop gekweekt. Er zijn op basis van het gewone Kaaps viooltje inmiddels talloze cultivars gekweekt, waaronder vormen met dubbele bloemen en diverse kleurvariaties.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglelillies:entry">Goudlelie</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglelillies:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/JungleLillies/JungleLillies_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="128" height="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               De goudlelie heeft lange, stervormige bloembladen met sterk geurende bloemen en is een van de populairste (en meest winstgevende) bloemen in de snijbloemenindustrie. De prachtige kleuren en verbluffende geuren maken deze bloem bij uitstek geschikt voor bruiloften.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lilyofvalley:entry">Lelietje-van-dalen</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lilyofvalley:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/LilyOfTheValley/LilyOfTheValley_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               De naam lelietje-van-dalen wordt algemeen gebruikt voor de leden van een geslacht overblijvende kruiden. De gecultiveerde soort is inheems in de gematigde streken van Eurazië en is in Noord-Amerika waarschijnlijk geïntroduceerd. Het lelietje-van-dalen is al heel lang een populaire plant in schaduwrijke tuinen. De planten kunnen hier dicht opeen groeien en daarbij andere vegetatie verdringen. De plant heeft tongvormige, parallel generfde bladeren die direct uit de grond omhoog komen. De vrucht is een rode bes. De bloemen zijn witte klokjes (soms ook anderskleurig) die aan een rechtopgaande stengel van ongeveer 30 cm hoog hangen. De heerlijk geurende bloempjes worden algemeen gebruikt voor de productie van zeep en parfum. De voortplanting van de gekweekte vorm van het lelietje-van-dalen gebeurt meestal met behulp van de uitlopers aan de wortelstok. Een gevestigde populatie kan gemakkelijk gaan woekeren.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fringedpolygala:entry">Vleugeltjesbloem</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fringedpolygala:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FringedPolygala/FringedPolygala_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Hoewel deze plant uiterlijk op een orchidee lijkt, is de vleugeltjesbloem lid van de vleugeltjesbloemfamilie. Vleugeltjesbloem is de algemene naam voor een familie die voornamelijk bestaat uit tropische boomsoorten en klimplanten, alsmede voor het betreffende geslacht. Deze laag groeiende bloem gedijt goed in vochtige bossen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_proteawildflowers:entry">Protea</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_proteawildflowers:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ProteaWildflowers/ProteaWildflowers_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
         Protea is een groenblijvende struik met mooie, compacte bloemen. De protea komt van nature voor in Noord-Afrika, maar wordt veel gekweekt vanwege de kleurrijke schutbladen en compacte bloemhoofden.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_baobab:entry">Apebroodboom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_baobab:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Baobob/Baobob_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               De apebroodboom is een grote Afrikaanse boom die voornamelijk groeit in halfdroge streken. Daar geniet de boom veel aanzien onder de lokale bevolking.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De apebroodboom kan maximaal even hoog worden als een grote
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_maple:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">esdoorn </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Maar omdat de stam soms een diameter van wel 10 meter kan bereiken, is dit een van de grootste bomen ter wereld. Alleen de stam van de sequoia en de eucalyptus kan een grotere diameter hebben. De takken zijn vaak even dik als de stam van andere grote bomen en kunnen een enorm bladerdak vormen met een diameter van soms wel 45 meter. Door de grote diameter van de stam en de wortelstronk kan de boom grote hoeveelheden water opslaan. In het droge seizoen laten apebroodbomen hun bladeren vallen om water te besparen dat anders via de bladeren zou verdampen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Allerlei dieren profiteren van het voedsel en de beschutting die de apebroodbomen bieden. De vrucht van de boom, het apebrood, heeft ongeveer de omvang van een grapefruit. Het fruit wordt door mensen gegeten en van het pulp uit de boom wordt een frisdrank gemaakt. Verder kan van de boomschors een sterk touwvezel worden gemaakt. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       In het West-Afrikaanse savannegebied leven bepaalde volken, zoals de Serer, de Wolof en de Mandinka, voor wie de apebroodboom een heilige betekenis heeft. Deze gemeenschappen kennen een traditie van griots, voordrachtskunstenaars van geschiedenissen, verhalen en religieuze zang. De griots werden als heiligen beschouwd en daarom traditioneel niet in de grond begraven, maar in de holten van de stam van de apebroodboom. Het Jola-volk van Senegal vereert de apebroodboom vanwege de geesten die naar verluidt in deze boom huizen. Verder geloven de Jola dat apebroodbomen het regenseizoen aankondigen omdat de blaadjes vlak voor het regenseizoen uitlopen. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_umbrellaacacia:entry">Acacia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_umbrellaacacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/UmbrellaAcacia/UmbrellaAcacia_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               De acacia is een van de meest opmerkelijke bomen op de Afrikaanse savanne. Deze boom behoort tot de acaciafamilie, die weer een belangrijk geslacht vormt van bomen en struiken in de vlinderbloemigen. De meeste van de 1.200 soorten van het geslacht komen van nature voor in tropisch Afrika en Australië. Het blad is normaal dubbel geveerd, maar is vaak afwijkend. Dit is meestal het geval bij de soorten die zich hebben aangepast aan de intense hitte en droogte van Australië. Deze Australische soorten hebben een afwijkend blad ontwikkeld met een verticale, verbrede bladsteel zonder bladschijf. Dit geslacht is van groot economisch belang en levert naast eetbare zaden tevens hout en gomhars.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_acaciacaffra:entry">Acacia caffra</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_acaciacaffra:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AcaciaCaffra/AcaciaCaffra_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               De acacia caffra of gewone haakdoring behoort tot de acaciafamilie, die weer een belangrijk geslacht vormt van bomen en struiken in de vlinderbloemigen. De meeste van de 1.200 soorten van het geslacht komen van nature voor in tropisch Afrika en Australië. Het blad is normaal dubbel geveerd, maar is vaak afwijkend. Dit is meestal het geval bij de soorten die zich hebben aangepast aan de intense hitte en droogte van Australië. Deze Australische soorten hebben een afwijkend blad ontwikkeld met een verticale, verbrede bladsteel zonder bladschijf. Dit geslacht is van groot economisch belang en levert naast eetbare zaden tevens hout en gomhars.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_orchid:entry">Orchideeboom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_orchid:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Orchid/Orchid_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Orchidee is de algemene naam voor ongeveer 250 soorten tropische bomen, struiken en klimplanten die tot de vlinderbloemigen behoren. Veel soorten van de orchideeboom bloeien aan het einde van de winter en krijgen dan mooie, grote bloemen waarvan de kleur uiteenloopt van lavendel tot paars.  Eén soort van de orchideeboom, de bauhinia tomentosa, is een struik die 5 m hoog kan worden. Deze wordt in warme klimaten gebruikt als sierplant.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantear:entry">Olifantsoor</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantear:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ElephantEar/ElephantEar_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   Olifantsoor is de algemene naam voor ongeveer acht grote kruidachtige soorten van een geslacht in de arumfamilie. Deze planten komen van nature voor in Zuid-Amerika. Olifantsoor dankt zijn naam aan het blad, dat bij sommige soorten wel 1 meter lang kan worden. Bepaalde soorten worden als tuin- en kamerplanten gekweekt. Dit geldt bijvoorbeeld voor de calcas met hun schildvormige bladeren en paarse randen en nerven. De grote ondergrondse knollen van de taro, die op de eilanden in de Stille Oceaan voorkomt, zijn eetbaar. Net als de andere leden van de arumfamilie, bevat olifantsoor veel calciumoxalaat, waardoor bij consumptie van de bladeren een brandend gevoel in de mond kan ontstaan dat soms gepaard gaat met zwellingen in mond en keel.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kily:entry">Tamarinde</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kily:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Kily/Kily_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Tamarinde is de algemene naam voor een groenblijvende tropische boom uit de vlinderbloemfamilie en komt van nature voor in alle vruchtbare gebieden van tropisch Afrika en Zuid-Azië. De tamarinde is een grote boom die 24 meter hoog kan worden. Het hout wordt gebruikt in de meubelindustrie en is zo hard dat er naar verluidt een vonk vanaf springt wanneer er met een bijl op wordt gehakt.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Ringstaartmaki's zijn dol op de vruchten, zaden en peulen van de tamarinde. In de tropen op het oostelijk en westelijk halfrond wordt deze boom vanwege zijn schoonheid en zure vruchten dan ook algemeen gekweekt. De bleekgele bloemen hangen in trossen tussen de bladeren en hebben een vierdelige kelk, vijf bloembladen, drie meeldraden en een stamper. De vrucht is een spits toelopende, niet openspringende peul met veel zaden. Tamarindesap vermengd met water en suiker is een populair drankje in Latijns-Amerika.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananatree:entry">Bananenboom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananatree:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BananaTree/BananaTree_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Hoewel iedereen de bananenboom als zodanig kent, is het eigenlijk helemaal geen boom. Het is een boomachtig tropisch kruid.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Banaan is de algemene naam voor een geslacht van boomachtige tropische kruiden en tevens de naam voor hun vruchten. De soorten van dit geslacht groeien van nature in Zuidoost-Azië, maar worden in alle tropische landen inmiddels intensief gekweekt vanwege hun vruchten, vezels en bladeren. De bananenboom is een grote kruidachtige plant met een overblijvende wortel of wortelstok, waaruit de nieuwe uitlopers of scheuten van de plant groeien. In de tropen heeft de boom een eenjarige 'stam' die afsterft zodra de vruchten rijp zijn. Vervolgens ontstaan er nieuwe stengels aan de uitlopers op de wortelstok. Deze scheuten worden in de bananenteelt vaak gebruikt om de plant te vermenigvuldigen. De plant groeit zo snel dat de vruchten meestal binnen tien maanden na de aanplant kunnen worden geoogst. De 'stam' kan 3 tot 12 meter hoog worden en een kroon hebben van grote ovalen bladeren met een lengte van wel 3 meter en een stevige, vlezige bladsteel en hoofdnerf. Vanuit het midden van de bladerenkroon groeien lange kolven waar de bloemen in trossen omheen bloeien. De vrouwelijke delen groeien onder aan de kolf, de mannelijke delen boven aan de kolf. De vruchten zijn ongeveer 10 tot 30 cm lang. Elke tros weegt gemiddeld ongeveer 10 kg, maar een gewicht van meer dan 18 kg is vrij normaal. Na de vruchtzetting sterft de boomscheut af, waarna er twee of drie nieuwe scheuten aan de wortelstok uitgroeien om nieuwe vruchten te dragen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De bakbanaan of platano is groter en ruwer van vorm en smaakt minder zoet dan de banaan die direct kan worden gegeten. Het eetbare deel van de banaan bestaat gemiddeld uit 75% water, 21% koolhydraten en voor ongeveer 1% uit vetten, eiwitten, vezels en as. Andere delen van de plant zijn zeer vezelrijk, waardoor de bananenboom ook wordt gebruikt voor de productie van papier en touw. Een bananensoort wordt gebruikt voor de productie van Manilla-hennep.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Wereldwijd vindt de helft van de bananenteelt plaats in Afrika, waar een groot deel van de oogst lokaal wordt geconsumeerd. Centraal-Amerika en het noorden van Zuid-Amerika vormen de belangrijkste exportgebieden van bananen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kapok:entry">Kapokboom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kapok:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Kapok/Kapok_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               De kapokboom behoort tot het geslacht Ceiba, de algemene en wetenschappelijke naam voor een groot geslacht bomen die meer dan 40 meter hoog kunnen worden. Ze hebben palmachtige bladeren en grote, klokvormige bloemen. De dikke, houtachtige zaaddozen zitten vol met katoenachtige vezels.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Deze vezels, kapok genaamd, vormen de reden dat de kapokboom, ceibaboom of zijdekatoenboom overal in de tropen wordt geteeld. De korte kapokvezels zijn te veerkrachtig en fragiel om net als katoen te worden gesponnen. Kapok wordt daarom op andere manieren toegepast en bijvoorbeeld gebruikt als vulmateriaal en bij de productie van vloszijde. Omdat kapok lichtgewicht en waterafstotend is, werd het vroeger veel gebruikt in reddingsvesten en als opvul- en isolatiemateriaal. Het eiland Java is de belangrijkste leverancier van kapok. De zaden van de boom produceren ook kapokolie, die wordt gebruikt in de zeepindustrie. Van het zachte, sponsachtige hout van de Afrikaanse variant bentang worden kano's gemaakt. De ronde zaden ter grootte van een erwt worden gegeten op het Indonesische eiland Sulawesi (Celebes).
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redcedar:entry">Ceder, virginische</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redcedar:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/RedCedar/RedCedar_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Virginische ceder is de naam voor twee soorten levensbomen die van nature voorkomen in Noord-Amerika, en wel ten westen van de Rocky Mountains in een gebied tussen het noorden van California en Alaska. Deze boom wordt ook wel cederhoutboom genoemd en kan onder gunstige omstandigheden 60 meter hoog worden en een stam hebben met een diameter van meer dan 4,5 meter. Levensboom is de algemene benaming voor bepaalde verwante, groenblijvende bomen uit de 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_cypress:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cipres </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       familie. Deze naam werd aan het begin van de 17e eeuw geïntroduceerd vanwege de veronderstelde medicinale werking van de harsolie. Extracten van deze harsolie worden gebruikt om de bloeddruk te verhogen en koorts te verlagen. De bladeren hebben een sterke, balsemachtige geur. Het rode hout van de boom is licht van gewicht, maar erg duurzaam. De hogere soorten worden soms als waardevolle productiebomen gekweekt. De kleinere soorten worden als sier- en schutsbomen in tuinen aangeplant.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_foxtailpalm:entry">Woodyetia-palm</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_foxtailpalm:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FoxtailPalm/FoxtailPalm_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               De Woodyetia-palm is een exotisch ogende boom die van oorsprong uit Zuidoost-Azië komt. De boom doet het goed in een subtropisch of tropisch klimaat. Een paar jaar geleden is deze palm in Australië op de rode lijst gezet, maar momenteel lijkt de boom het weer wat beter te doen.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Deze palmsoort staat bekend om zijn groene boog van bladeren die iets weg heeft van een vossenstaart.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_treefern:entry">Boomvaren</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_treefern:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/TreeFern/TreeFern_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               De boomvaren is een hoge varen met het uiterlijk van een boom. Deze varen komt wereldwijd in alle warme streken voor. De boomvaren heeft een houtachtige stam, de caudex, die bij sommige soorten lang en slank is en bij andere weer wat dikker. Boven aan de stam zit een rozet van grote, sierlijke, uitgesneden bladeren die soms 3 meter lang zijn. De meeste boomvarens kunnen 4,5 tot 9 meter hoog worden. De soorten van het geslacht Cyathea worden zelfs hoger dan 15 meter. Boomvarens laten bij uitstek zien hoe mooi tropische vegetatie kan zijn en worden daarom ook regelmatig aangeplant in wintertuinen. 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_birch:entry">Berk</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_birch:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Birch/Birch_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Berk is de algemene naam voor een familie houtachtige bomen en struiken met een bloeiwijze waarbij de afzonderlijke mannelijke en vrouwelijke bloempjes in trossen bijeen groeien. De familie (zie Beuk) is wijdverspreid in de gematigde en arctische streken van het noordelijk halfrond, en groeit op het zuidelijk halfrond van nature alleen in Zuid-Amerika. De familie bestaat uit 6 geslachten en ongeveer 150 soorten.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Berkenbomen leveren fijnnervig hout met een uniforme structuur dat veel wordt gebruikt voor meubels en vloeren, alsmede voor triplex- en fineerhout. Uit het sap van de boom wordt berkensap gemaakt, een drankje dat vroeger erg populair was. De schors van de papierberk werd vroeger door indianen gebruikt bij de bouw van kano's. Uit de schors van de zachte berk werd vroeger wintergroenolie gehaald, maar dat wordt nu synthetisch nagemaakt. Verschillende soorten worden als sierbomen aangeplant. Zo bestaat er van de Europese witte berk bijvoorbeeld een groot aantal variëteiten voor de aanplant in tuinen. Hazelnootbomen en hazelaars vallen ook onder een bepaald berkengeslacht. De vruchten van deze bomen worden al sinds mensenheugenis geconsumeerd.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Verder komen in deze familie onder meer de els, gewone haagbeuk en Amerikaanse haagbeuk voor. De meeste soorten zijn struikachtigen of kortlevende, kleine bomen die zelfs in volwassen staat geen bruikbaar productiehout opleveren. De rode els, die voorkomt in het noordwesten van Noord-Amerika, vormt een belangrijke uitzondering. Deze boom levert hout voor goedkoop meubilair.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De leden van de berkenfamilie zijn op verschillende manieren aangepast om verspreiding van de zaadjes door de wind mogelijk te maken. Dit is de gangbare verspreidingsmethode voor deze groep. De mannelijke en vrouwelijke bloemen groeien in afzonderlijke trossen op dezelfde plant. De ontwikkeling begint in de herfst en wordt in het vroege voorjaar voltooid. De kelk- en bloembladen zijn erg klein of ontbreken volledig, zodat de meeldraden en stampers volledig in de wind hangen en een eenvoudige bevruchting mogelijk is. In het voorjaar verspreiden de mannelijke bloemen enorme hoeveelheden stuifmeelkorreltjes die eenvoudig door de wind worden meegevoerd. De vrouwelijke bloemen zijn op dat moment echter nog niet volledig volgroeid. De stijlen en stempels zijn weliswaar aanwezig, maar de zaadknoppen waaruit na de bevruchting de zaadjes worden ontwikkeld, zijn nog niet gevormd. Terwijl de zaadknoppen uitgroeien, blijft het stuifmeel verschillende weken op de stijlen zitten. Daarna volgen de bevruchting en de zaadproductie.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_maple:entry">Esdoorn</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_maple:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Maple/Maple_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Esdoorn is de algemene naam voor een kleine bomenfamilie die wijdverbreid is in de gematigde streken op het noordelijk halfrond, alsmede voor het bijbehorende geslacht. Deze familie bestaat uit twee geslachten en ongeveer 113 soorten, en is te herkennen aan de tegenoverstaande bladeren en de kleine, radiaal symmetrische bloemen die in trossen hangen. De bloemen hebben meestal geen bloemblaadjes. De zaadknop (vrouwelijke bloemdeel) bestaat uit twee samengegroeide vruchtblaadjes (carpellen), die uitgroeien tot gevleugelde vruchtjes. Vanwege zijn bladerkroon en mooie herfstkleuren wordt de esdoorn overal in straten en parken als sierboom aangeplant. De meest geteelde soorten zijn de middelgrote tot grote bladverliezende bomen met de handvormige gelobde bladeren, zoals het blad dat op de Canadese vlag staat afgebeeld.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De meest aangeplante soorten zijn de gewone esdoorn, rode esdoorn, suikeresdoorn, zwarte esdoorn en Noorse esdoorn. Dit zijn allemaal inheemse soorten in Noord-Amerika en Europa. De Aziatische soorten verschillen meestal behoorlijk van hun westerse verwanten. Het zijn soms kleine bomen of struiken, die in bepaalde gevallen groenblijvend zijn en geen typische gelobde bladeren hebben. De vederesdoorn, een inheemse soort in grote delen van de Verenigde Staten, heeft ongelobde bladeren met drie tot vijf bladslippen. De esdoorn is niet alleen belangrijk als sierboom, maar levert ook goed timmerhout (de gewone esdoorn) en suiker en siroop (de suikeresdoorn). Het andere geslacht van de familie bestaat uit twee soorten die in China groeien.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Een bijdrage van: Marshall R. Crosby
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fountainbamboo:entry">Bamboe</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fountainbamboo:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FountainBamboo/FountainBamboo_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
		Bamboe is de algemene benaming voor ongeveer 45 geslachten en 480 soorten overblijvende, houtachtige, meestal struik- of boomachtige planten uit de grassenfamilie. Bamboe groeit voornamelijk in tropische en subtropische streken, van zeeniveau tot hoog in de bergen. Een paar soorten komen van nature ook in gematigde streken voor. Zuidoost-Azië vormt bij uitstek het gebied voor bamboe, verder komen er in Noord- en Zuid-Amerika en Afrika nog enkele soorten voor. Australië kent geen inheemse bamboesoorten. De planten variëren van stug riet van ongeveer 1 meter hoog, tot giganten van wel 50 meter hoog met een diameter van 30 cm aan de voet. Hoewel de meeste bamboesoorten rechtopgaand zijn, groeien sommige soorten in ranken waardoor ondoordringbare struikgewassen kunnen ontstaan.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterbamboo:entry">Lucky bamboo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterbamboo:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WaterBamboo/WaterBamboo_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Lucky bamboo is een waterplant en is in feite helemaal geen bamboe. Maar deze boomachtige plant toont wel veel gelijkenis met bamboe.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Lucky bamboo is de populairste kamerplant van China en is ook erg geliefd onder beoefenaars van Feng-Shui.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanbirch:entry">Himalaya-berk</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanbirch:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/HimalayanBirch/HimalayanBirch_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               De Himalaya-berk heeft een mooie witte bast die gemakkelijk afschilfert. Het is een van de meest uitzonderlijke en sierlijke bomen van Zoo Tycoon 2. Deze berk groeit van nature in het Himalaya-gebergte en China en kan 10 tot 20 meter hoog worden.
		</cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackspruce:entry">Zwarte spar</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackspruce:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlackSpruce/BlackSpruce_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               De zwarte spar behoort tot de sparrenfamilie, de algemene naam voor een geslacht van ongeveer 40 soorten conifeerachtige bomen die van nature op het noordelijk halfrond voorkomen en waarvan bijna de helft inheems is in Noord-Amerika.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Voorheen werden alle sparren uit de dennenfamilie in een geslacht ondergebracht, maar momenteel wordt onderscheid gemaakt tussen zilversparren en sparren. Sparren hebben namelijk typische kenmerken zoals hangende kegels, en een houtachtige naaldbasis met vierkantige naalden die alle richtingen uitgroeien. Het verspreidingsgebied van de spar ligt noordelijker dan dat van de meeste bomen. Sparrenbossen komen dan ook voor vanaf een gebied rond de poolcirkel en verder zuidwaarts, met name in bergachtige gebieden, helemaal tot aan de Pyreneeën in Europa, de Himalaya in Azië, en in de Verenigde Staten tot aan North Carolina en Arizona. In Canada zijn uitgestrekte bosgebieden waarin praktisch alleen de witte spar en de zwarte spar domineren. In Europa kent de Noorse spar en soortgelijk verspreidingsgebied. Het hout wordt als brandhout en in de bouw gebruikt en vanuit Noorwegen en Zweden geëxporteerd ten behoeve van scheepsmasten en rondhout.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       In Noord-Amerika zijn de witte spar en zwarte spar eveneens de meest wijdverbreide soorten. In de bosbouw wordt echter nauwelijks onderscheid tussen beide soorten gemaakt. Het verspreidingsgebied van de witte spar loopt van New York tot British Columbia en verder noordwaarts tot Newfoundland en Labrador, de Hudsonbaai en Alaska. Het witte, lichtgewicht hout van de boom is zacht, compact, bijna geurloos en praktisch zonder spint. Het wordt vooral in de bouw gebruikt en de hars wordt soms nog als kauwgom verkocht.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De zwarte spar kent een soortgelijk verspreidingsgebied, al loopt het nog verder door tot aan de lager gelegen gebieden van Virginia. De zwarte spar is wat kleiner dan de witte spar, maar wijkt verder niet veel af. In Maine, New York, Canada en andere gebieden komen enorme bossen met zwarte sparren voor. Het hout van deze boom wordt voornamelijk in de pulp- en papierindustrie verwerkt. De derde soort, de rode spar, is een waardevolle boom voor de houtindustrie. De rode spar komt voornamelijk in New England voor, maar groeit ook verder zuidwaarts langs de Appalachen helemaal tot aan Georgia.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_balsamfir:entry">Balsemspar</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_balsamfir:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BalsamFir/BalsamFir_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               De balsemspar is een zilverspar en een van de 10 inheemse zilversparsoorten van Noord-Amerika. Hij komt voornamelijk ten westen van de Rocky Mountains voor. In de bergketens van de Sierra Nevada en de Cascade zijn de hoogste exemplaren van deze boom te vinden. De balsemspar kent een verspreidingsgebied van Virginia tot aan Newfoundland en verder naar het noordwesten tot aan Yukon en Labrador. Deze boom met zijn sterk geurende, harshoudende naalden kan 12 tot 18 meter hoog worden. De balsemspar wordt veel in de pulpindustrie gebruikt, maar is vooral bekend als leverancier van een etherische olie, de zogenaamde Canadese balsem. De edelspar komt voor in California, Washington en Oregon en kan 30 tot 60 meter hoog worden en een stamdiameter van 2,5 meter hebben. De gewone zilverspar is kleiner dan de edelspar maar wordt meestal toch nog 24 tot 30 meter hoog. Deze zilverspar komt van New Mexico tot Alaska voor in de Rocky Mountains. De reuzenzilverspar is een laaglandboom die voorkomt van Montana tot aan de westkust van de Verenigde Staten en een hoogte van soms wel 90 meter kan bereiken. Hoewel zilversparren in tegenstelling tot andere dennen en sparren geen harsolie produceren, vormt het zachte hout een gemeenschappelijk kenmerk van al deze bomen.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Zilverspar is de algemene naam voor een bomengeslacht. Zilversparren hebben gewoonlijk een rechte stam en een piamidevormige groei. De takken groeien in kransen rond de stam. De volwassen kegels staan rechtop en bestaan uit dunne, compacte schubben. In elke schil zitten twee gevleugelde zaadjes. De platte naalden groeien alle kanten uit, de hoofdnerf is duidelijk zichtbaar aan de witachtige onderkant.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tamarack:entry">Amerikaanse lariks</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tamarack:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Tamarack/Tamarack_Borealforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               De Amerikaanse lariks heeft een verspreidingsgebied vanaf Newfoundland en Labrador tot aan Alaska. Het harde, duurzame hout wordt gebruikt in de skeletbouw en als palen en spoorbielzen. De westerse lariks komt voor in het noordwesten van de Verenigde Staten en het zuidoosten van Canada. Het fijnnervige en duurzame hout wordt gebruikt voor vloeren. De subalpine lariks heeft hetzelfde verspreidingsgebied als de westerse lariks, maar is meestal op grotere hoogte te vinden. Het hout van de Europese lariks wordt veel gebruikt in Europa. De boom wordt hier dan ook veelvuldig aangeplant in productiebossen. In Noord-Amerika wordt deze lariks als sierboom aangeplant.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Lariks is de algemene naam voor een klein geslacht bomen dat uitsluitend voorkomt in koudere streken op het noordelijk halfrond. De lariks behoort tot de dennenfamilie en is een van de weinige conifeerachtigen (zie Conifeer) die zijn naalden verliest. De zachte, naaldvormige 'bladeren' groeien in trosjes bij elkaar en vallen in de herfst van de boom. In het voorjaar groeien ze weer aan. Van de tien larikssoorten in de wereld groeien er drie van nature in Noord-Amerika. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanpine:entry">Himalaya-pijnboom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanpine:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/HimalayanPine/HimalayanPine_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               De Himalaya-pijnboom is een van de twee conifeerachtigen die vooral in het noordwesten van de Himalaya voorkomen. Hier resten nog een paar dichtbeboste gebieden waarop land- en bosbouw geen vat hebben gekregen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Den is de algemene benaming voor een middelgrote, groenblijvende bomenfamilie die wijdverbreid is in de gematigde streken op het noordelijk halfrond, alsmede voor het bijbehorende geslacht. De familie bestaat uit 210 soorten verdeeld over 10 geslachten en is een economisch belangrijke houtleverancier voor onder andere de woningbouw en pulpindustrie. Alle leden van de familie hebben typische naaldvormige bladeren die spiraalsgewijs groeien. Bij verschillende geslachten zoals de den, cipres en lariks groeien de naalden in spiraalvormige bosjes aan een soort twijg.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De leden van de dennenfamilie hebben afzonderlijke mannelijke en vrouwelijke kegels. De eerste produceren de zaadjes, de tweede het stuifmeel. De mannelijke en vrouwelijke kegels groeien op dezelfde plant. De volgroeide zaaddragende kegels lijken enigszins houtachtig en de zaadjes zijn gevleugeld. De dennenfamilie onderscheidt zich op basis van deze kegels van andere coniferen. Aan de onderkant van de platte schubben waaruit de zaadjes komen, zit een afzonderlijk schutblaadje dat meestal korter is dan de schub zelf. De meeste leden van de familie hebben afhangende kegels, alleen bij de zilverspar en een klein geslacht in Zuid-China en Zuidoost-Azië staan de kegels rechtop. Alle leden van de familie zijn groenblijvend, behalve de goudlariks en de lariks.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Met ongeveer 110 soorten is het dennengeslacht zelf het grootste geslacht binnen de familie. Van deze soorten zijn er ongeveer 35 inheems in Noord-Amerika. Dennen groeien in uiteenlopende habitats, vanaf zeeniveau tot een hoogte van 4000 meter, en onderscheiden zich van de andere leden doordat de naalden in trossen groeien. Elke tros bevat, afhankelijk van de soort, een specifiek aantal naalden met korte schutblaadjes aan de basis.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Dennen kunnen op basis van deze schutblaadjes en andere kenmerken in twee groepen worden onderverdeeld. De naalden van de zachte dennensoorten groeien in trosjes van vijf bij elkaar. De schutblaadjes vallen af zodra de naalden volgroeid zijn. Het hout van deze dennensoort is zacht met een ruwe nerf. Bekende soorten zijn de weymouth uit het noordoostelijke deel van Noord-Amerika, de pijnboom met eetbare zaden, de langlevende den of stekelden uit de Rocky Mountains en de langlevende den uit Great Basin National Park, een bristlecone pine die meer dan 5000 jaar oud kan worden en het langstlevende organisme op aarde is. Via analyse van de ringen op deze langlevende dennen kunnen wetenschappers het klimaat van meer dan 10.000 geleden achterhalen. De naalden van de harde dennensoorten groeien in trosjes van twee of drie. De volgroeide naalden behouden hun schutblaadjes. Het hout is meestal hard en fijnnervig. Bekende soorten zijn de draaiden (met een verspreidingsgebied van Alaska tot Baja California), de moerasden langs de kustvlakten in het zuidoosten van de Verenigde Staten en de gele den in het westen van Noord-Amerika. Beide dennengroepen zijn economisch belangrijke leveranciers van grondstoffen voor bouwhout, pulp, teer en terpentijn, en worden vaak als sierbomen aangeplant. In 1994 werden in een regenwoud in de buurt van Sydney leden van een dennenfamilie ontdekt waarvan werd aangenomen dat deze reeds 50 miljoen jaar geleden was uitgestorven. Andere bekende soorten uit de dennenfamilie zijn de douglasspar, de Canadese den en de gewone spar.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowcedar:entry">Cipres, gele</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowcedar:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/YellowCedar/YellowCedar_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               De gele cipres is een van de twee boomsoorten in het westen van de Verenigde Staten die meestal onder de naam
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_cypress:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cipres </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               worden aangeduid. De andere boomsoort is de dwergcipres. Het zijn beide zogenaamde bastaardcipressen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_datepalm:entry">Dadelpalm</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_datepalm:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/DatePalm/DatePalm_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Dadelpalm is de algemene benaming voor verschillende verwante boomsoorten die in de tropen groeien. De gewone dadelpalm is inheems in Noord-Afrika, Zuidwest-Azië en India en wordt wereldwijd intensief geteeld in warme, droge streken. De ruwe stam is rechtopgaand en kan 18 meter hoog worden. De kroon is bezet met wasachtige, stekelvormige bladeren van ongeveer 3 meter lang en met een serie lange uitlopers die bij de vrouwelijke boom elk 200 tot 1000 dadels dragen. Een tros dadels weegt ongeveer 12 kg en een enkele boom kan jaarlijks ruim 270 kg produceren. De boom begint vanaf het achtste jaar vrucht te dragen, is na 30 jaar volgroeid en sterft na ongeveer 100 jaar af. De bevruchting wordt al eeuwenlang gestimuleerd door de bloeiende mannelijke bloemen af te snijden en met de meeldraden over de bloemen aan de vrouwelijke boom te strijken.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       In grote delen van Noord-Afrika, Iran en het Midden-Oosten zijn dadelbomen van groot economisch belang en vormen dadels een van de belangrijkste voedingsmiddelen voor de bevolking. Het vruchtvlees bestaat voor ongeveer 58 procent uit suiker en voor 2 procent uit vetten, eiwitten en mineralen. De bladstelen worden gebruikt voor manden ander vlechtwerk, van de bladeren worden tassen en matten geweven, en van de vezels uit de stelen en bladeren wordt touw gemaakt.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       De Indiase dadelpalm of khajuri wordt in India geteeld vanwege het sap. Het sap kan tot palmsuiker worden gekookt, als frisdrank worden gedronken of als basis dienen voor palmwijn, waaruit de rumachtige likeur arak kan worden gedestilleerd.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       In de Verenigde Staten worden dadelpalmen vaak als sierbomen geteeld in streken waar het te koud is om de vruchten te laten rijpen. De blauwe dadelpalm met zijn zilverblauwe bladeren groeit in groepen. De dwergdadelpalm is in noordelijke streken populair als kas- en kamerplant.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camelthornacacia:entry">Girafacacia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camelthornacacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/CamelThornAcacia/CamelThornAcacia_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               De girafacacia is een hoge, parapluvormige boom met geveerde bladeren die algemeen voorkomt in Afrika en Australië. De bladeren van de girafacacia zijn een geliefd voedsel van 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_elephant:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">olifanten</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               , 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_giraffe:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">giraffen</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                en elanden, terwijl van de zaden soms surrogaatkoffie wordt gemaakt.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_mangrove:entry">Mangrove</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_mangrove:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Mangrove/Mangrove_Wetland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Mangrove is de algemene naam voor verschillende soorten tropische, bloeiende planten uit drie verschillende families. Mangroven zijn bomen of struiken die in het ondiepe zoute of brakke water van verlaten, modderachtige kustgebieden en riviermondingen groeien. De mangroven hebben meestal een wirwar van boogvormige wortels die bij laag water zichtbaar worden. De wortels steken soms ook boven het water uit. Deze speciale verticale takken, pneumatoforen genoemd, fungeren als ademhalingsorganen. De rode mangrove met zijn roodgekleurde hout is de belangrijkste en meest voorkomende soort. Deze mangrovesoort werd intensief gekapt ten behoeve van houtskoolproducten en looizuur, dat in de leerindustrie wordt gebruikt. De mangrove heeft uitzonderlijke zaailingen die op de boom kiemen en sigaarvormige uitlopers produceren. Deze tot 30 cm lange uitlopers worden naar de wortel toe dikker. Als de uitlopers afvallen, planten ze zich in in de modder onder de moederboom. De rode, witte en knoopmangroven komen in de meeste tropische gebieden voor. De zwarte mangrove is lid van de verbenafamilie.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cypress:entry">Cipres</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cypress:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Cypress/Cypress_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Cipres is de algemene benaming voor een groep conifeerachtige bomen en struiken. De gewone cipres, die van nature voorkomt in het Middellandse Zeegebied, is een ranke, symmetrische, groenblijvende boom die vaak meer dan 25 meter hoog wordt. Het fijnnervige hout van de boom is geel tot roodachtig van kleur en bevat zoveel hars dat het zelfs na een lange tijd in het water nog niet wegrot. De nog grotere Monterey-cipres groeit langs de kust van California. Deze boom kan 45 meter hoog worden en aan de voet een omvang van 3 meter hebben. Hoewel deze cipres van nature symmetrisch groeit, kan de boom onder invloed van de wind allerlei fantastische vormen krijgen. De ceder van Goa is een andere echte cipres die vanwege de breed uitstaande takken vaak als sierboom wordt aangeplant.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Verder wordt de naam cipres meestal gebruikt voor inheemse Amerikaanse conifeerachtigen zoals de dwergcipres, de
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_yellowcedar:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">gele cipres</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	        en de westerse levensboom of thuja. Dit zijn zogenaamde bastaardcipressen. De moerascipres is een belangrijke leverancier van hout in Mexico en het zuiden van de Verenigde Staten. Deze naaldverliezende boom met zijn massieve stam kan meer dan 50 meter hoog worden. De moerascipres groeit langs moerassen en rivieren en heeft kniewortels die boven het water uitsteken. De kniewortels worden vaak gebruikt voor de gebogen onderdelen van houten schepen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_weepingmyall:entry">Treuracacia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_weepingmyall:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WeepingMyall/WeepingMyall_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               De treuracacia is een langzaam groeiende, groenblijvende boom die voorkomt in het oosten van Australië. Met zijn hangende takken en bladerdak lijkt de treuracacia erg op de treurwilg, maar de treuracacia overleeft beter in een woestijnklimaat omdat hij minder water nodig heeft. Het is algemeen bekend dat giraffen de staalgrijze bladeren van de treuracacia eten.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowfeveracacia:entry">Koortsboom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowfeveracacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/YellowFeverAcacia/YellowFeverAcacia_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               De parapluvormige koortsboom behoort tot de langste, snelst groeiende bomen in de Afrikaanse savannen, waar de boom schaduw en beschutting biedt aan zowel mensen als dieren. De bast van de koortsboom wordt traditioneel gebruikt om gele koorts te behandelen. Deze infectieziekte is niet besmettelijk, maar wordt veroorzaakt door een virus dat gewoonlijk wordt overgedragen via de beet van geïnfecteerde muggen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tremblingaspen:entry">Ratelpopulier</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tremblingaspen:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/TremblingAspen/TremblingAspen_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               De ratelpopulier of esp is een van de meest opmerkelijke bomen onder de populieren.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Populier is de algemene benaming voor verwante bomen, waaronder de ratelpopulier, die zulke platte bladstelen hebben dat de bladeren gemakkelijk heen en weer kunnen bewegen. Door de wind gaan dan alle bladeren tegelijk bewegen. De bekendste soorten zijn de Amerikaanse populier, die in heel Noord-Amerika voorkomt, de Canadese populier die in het oosten van Canada en de Verenigde Staten voorkomt en de Europese populier die in Europa, West-Azië en Noord-Afrika voorkomt.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetlandlog:entry">Boomstam voor moeras</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetlandlog:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/LogMedium/LogMedium_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/> <img src="entities/objects/foliage/LogSmall/LogSmall_Wetlands_ icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  Zowel grote als kleine boomstammen voor moerassen bieden moerasdieren als bevers en krokodillen een prettige rustplaats.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Inhoud aangeboden door
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING></ZT2Strings>
