<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:entry">Definitie van biosysteem</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
         Een biosysteem (ook wel leefgebied genoemd) omvat alle planten, dieren en andere organismen, alsmede de fysieke eigenschappen van een bepaalde omgeving. De kenmerken van een biosysteem zijn afhankelijk van het aanwezige plantenleven, dat weer afhankelijk is van de klimatologische omstandigheden en lengte- en breedtegraad van het gebied. De noordelijke naaldbossen van Noord-Amerika en Azië kunnen bijvoorbeeld alleen in het subarctische deel van die continenten groeien. Ten noorden van dit gebied kunnen er door het strenge klimaat en het korte groeiseizoen geen bomen meer groeien. De bossen maken hier plaats voor toendra's met overwegend lage vegetatie. In berggebieden doet zich hetzelfde fenomeen voor. Op grote hoogte maken de bomen plaats voor een lage bergvegetatie.
        
                  
                  
                  
                  
                  <br/> <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
         Een biosysteem bestaat uit een groot aantal ecosystemen, een kleinere verzameling planten en dieren met hun eigen habitat (de fysieke kenmerken van de omgeving waarvan het leven afhankelijk is). Terwijl de grenzen van een biosysteem worden bepaald door het klimaat, worden die van een ecosysteem bepaald door de fysieke kenmerken, zoals bergketens of rivieren, waarmee de leefgemeenschappen van elkaar worden gescheiden. In een ecosysteem binnen een bepaald biosysteem hebben planten meestal een typische groeivorm en dieren vaak identieke voedingsgewoonten.
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
         Op het land wordt voornamelijk onderscheid gemaakt tussen de volgende biosystemen: berggebied,
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_tropicalrainforest:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">tropisch regenwoud</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
         , noordelijk bos, gematigd bos, toendra, woestijn, grasland,
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_savannah:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">savanne</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
          en kreupelhout. Hoewel de term biosysteem niet per se verband houdt met leefgebieden op zee, zijn er ecologen die deze term toepassen op bepaalde mariene leefgebieden, zoals de littorale zone van ondiepe kustgebieden, de pelagiale zone van de open oceaan en de bentische zone van de oceaanbodem.
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                     
					Inhoud met dank aan
					
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Naslagbibliotheek 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
         
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:entry">Definitie van gedragsverrijking van dieren</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
  		De dierenverzorgers en -trainers in de beste dierentuinen ter wereld besteden veel tijd aan het ontwikkelen van verrijkingsprogramma's voor dieren waarmee dieren zich prettig blijven voelen en actief en geïnteresseerd blijven in hun omgeving.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
Verrijkingsprogramma's voor dieren zijn onder andere gericht op het vinden van creatieve manieren om het natuurlijke jacht- en eetgedrag van dieren na te bootsen. Zo kunnen stukken fruit die in een kartonnen doos met stokken en papiersnippers zijn verstopt niet alleen een voedzame snack zijn, maar ook een spannende puzzel voor een nieuwsgierige chimpansee.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
Als een leeuw het karkas van een antilope als lunch krijgt geserveerd, behoudt het dier meer interesse in het eetproces dan als het simpelweg een paar pond rundvlees in hapklare brokken krijgt toegeworpen.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
Een ander belangrijk aspect van dierenverrijking is het verstrekken van natuurlijk nestmateriaal. Zoo Tycoon 2 voorziet zelfs in een verwarmd, plat rotsblok waarop savannedieren die gewend zijn om op warme rotsblokken in de zon te zitten, het prima naar hun zin hebben.
         
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:entry">Informatie over Encarta</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
  		Encarta Naslagbibliotheek 2004 
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		Alles wat je nodig hebt gebundeld in één fantastisch product!
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                    		
		De uitgebreide, bekroonde Microsoft Encarta Naslagbibliotheek is het ultieme naslagwerk voor de hele familie. Je krijgt nu nóg meer actuele informatie, leermiddelen en geavanceerde multimedia dan ooit tevoren!
		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		Ga voor meer informatie naar:
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                     http://www.microsoft.com/products/encarta/
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING></ZT2Strings>
