<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy" version="9"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:order" version="9">!!!Bezoekers tevredenstellen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:entry" version="9">Bezoekers tevredenstellen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:text" version="9">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  

         Alle bezoekers bij de ingang van je dierentuin hebben een lievelingsdier, lievelingseten en een voorkeur voor bepaalde attracties. 
         Ook heeft iedere bezoeker zijn of haar eigen behoeften op het gebied van dorst, honger en vermoeidheid.
		
               
 
                  <p/>

               
               
               
		Je kunt op twee manieren snel nagaan hoe het met de bezoekers van je dierentuin gaat:
		
               

                  
                  <p/>
                  

               
               
		Klik eerst op een specifieke bezoeker in je dierentuin om het venster met informatie over de bezoeker in de rechterbenedenhoek van 
		het hoofdspelvenster weer te geven. Het venster met informatie over de bezoeker bevat veel gedetailleerde informatie over de gedachten en 
		gevoelens van die bezoeker.
		
               

                  <p/>
                  

		Je kunt ook klikken op de knop Snelle statistieken weergeven in het hoofdspelvenster om de volledige lijst weer te geven van bezoekers die momenteel in 
		je dierentuin aanwezig zijn. In het venster Snelle statistieken weergeven kun je de lijst van bezoekers onder meer sorteren op lievelingsdier, tevredenheid, 
		sanitaire behoefte, enzovoort.
		
               
               

                  <p/>
                  
   
               
		Lees de onderstaande tips voor meer advies over manieren om de bezoekers in je dierentuin tevreden te stellen.
		
 
                  <p/>

                  <i>10 tips om bezoekers naar je dierentuin te lokken</i>

                  <p/>
  
                  1. Geef bezoekers de ruimte. Zorg voor brede paden zodat niet iedereen tegen elkaar aanloopt. Ook grote uitkijkposten bij populaire dierenverblijven 
		vinden bezoekers geweldig. 
		
               
 
                  
                  <p/>
                  

                  
                  
                  2. Houd alles schoon. Plaats overal in de dierentuin recycle- en vuilnisbakken zodat niemand troep op de grond gooit. 
		
    
                  
                  <p/>
                  

                  
                  3. Geef populaire dieren een prominente plaats en laat zoveel mogelijk verschillende diersoorten zien. (Dit heeft een enorm effect op de bekendheidsscore van de dierentuin!) 
		
               

                  
                  <p/>
                  

                  
                  
                  4. Zorg voor faciliteiten waar bezoekers kunnen eten, drinken en rusten, zodat ze een leuke dag hebben. Eigenlijk verschillen ze niet zoveel van de dieren in 
		je dierentuin. 
		

                  
                  <p/>
                  

                  
                  5. Stimuleer de voortplanting van je dieren. Dierentuinbezoekers zijn gek op dierenjongen. 


                  <p/>
                  

                  
                  6. Probeer de prijzen van toegangskaarten en artikelen in de dierentuin eens te wijzigen totdat je een ideale balans vindt tussen tevreden 
		bezoekers (die geld uitgeven) en optimale winst. 
		
               
               

                  <p/>
 
                  
                  7. Bezoekers worden in een dierentuin graag vermaakt. Ze willen niet alleen dieren zien, maar staan ook graag even stil bij interessante standbeelden, fonteinen 
		en themagebieden. Kinderen houden van speeltoestellen. 
		
                                
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  8. Besteed aandacht aan het uiterlijk van de dierentuin. Bloemen en fonteinen kunnen van grote invloed zijn op de tevredenheid van bezoekers. 
		
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  9. Bezoekers zijn tevreden als ze blije, gezonde dieren in geschikte verblijven zien. 
		
               
                  <p/>
                  
                  
                  10. En bezoekers willen ook graag iets leren. Als ze dieren zien in verblijven waarin het natuurlijke biosysteem is nagebootst, doneren ze 
		eerder geld aan de dierentuin.
               
                                           
                  <p/>
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
