<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasintro">De mysterieuze panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandaname">Li Ming</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasoverview">
         
         
	Een van de meest herkenbare dieren ter wereld, de reuzenpanda, is tevens een van de meest bedreigde. Alleen 
	dierentuinen met een ongenaakbare reputatie komen in aanmerking voor de adoptie van reuzenpanda's. 
	
         
         <p/>
         
         
	Vanwege het lage voortplantingspercentage eindigen pogingen om reuzenpanda's in gevangenschap te fokken 
	vaak in een mislukking. Faciliteiten die zich inspannen voor het behoud van de reuzenpanda 
	worden enorm gewaardeerd en zijn vaak sterk afhankelijk van donaties en subsidies.
	
         
         <p/>
         
         
	Zet een dierentuin op en maak er een vijfsterrenfaciliteit van. Als je een mannetjesreuzenpanda kunt krijgen, ontvang je ook een vrouwtje en internationale ondersteuning voor het creëren van een 
	omgeving die geschikt is voor voortplanting. Als je het goed speelt en twee reuzenpanda's fokt, gaat je dierentuin de geschiedenisboeken in 
	als een van de weinige faciliteiten die erin is geslaagd reuzenpanda's te fokken in gevangenschap.
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasoverviewshort">
        Een van de meest herkenbare dieren ter wereld, de reuzenpanda, is tevens een van de meest bedreigde. Alleen 
	dierentuinen met een ongenaakbare reputatie komen in aanmerking voor de adoptie van reuzenpanda's. Ben jij zo'n dierentuin? Voltooi alle scenario's in deze campagne om het vergulde standbeeld te ontgrendelen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasSuccessPart1overview">
	Je voorbeeldige verblijf voor reuzenpanda's heeft de aandacht getrokken van een grote dierentuin in Azië. Ze 
	willen hun vrouwtjesreuzenpanda %s naar jouw faciliteit sturen om zich voort te planten. Neem %s 
	op in het pandaverblijf en voorzie in haar secundaire behoeften in de hoop dat ze een pandajong
	zal werpen. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasSuccessPart2overview">
	Je bent erin geslaagd om met je reuzenpanda's te fokken! Je mag %s houden. Als beloning voor je prestatie 
	en als teken van waardering voor je inspanningen heb je een verguld standbeeld van een panda aangeboden gekregen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasresult">Er is een pandajong geboren!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasAdoptPanda">
      	Maak van je dierentuin een vijfsterrenfaciliteit en adopteer één mannetjesreuzenpanda.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasAdoptPandaOK">
      	Je hebt een reuzenpanda geadopteerd!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasBreeding">
      	Voorzie in de secundaire behoeften van je twee reuzenpanda's en laat ze zich voortplanten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasBreedingOK">
      	Gefeliciteerd! Je bent een van de weinige faciliteiten die een reuzenpanda heeft voortgebracht in gevangenschap.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:Pandasshort">De mysterieuze panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:PandasS1">De mysterieuze panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:PandasS1short">De mysterieuze panda</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
