<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores" version="2"/> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:order" version="2">!!!Bekendheidsscore van de dierentuin</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:entry" version="2">Bekendheidsscore van de dierentuin</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:text" version="2">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
Aan elke dierentuin die je in Zoo Tycoon 2 maakt, wordt een bekendheidsscore toegewezen op een schaal van 1 tot 5 sterren. De bekendheid van de dierentuin wordt altijd linksboven in het hoofdspelvenster weergegeven.
                  <p/>
De bekendheidsscore wordt bepaald door een combinatie van factoren:
                  <p/>
                  <i>Aantal dieren</i> <br/> Hoe groter het aantal dieren in je dierentuin, hoe beroemder je dierentuin wordt. Voeg dieren aan je dierentuin toe om je bekendheidsscore te verhogen.
                  <p/>
                  <i>Aantal soorten</i> <br/> Je dierentuin wordt beroemder naarmate er meer verschillende diersoorten te zien zijn. Probeer veel verschillende soorten dieren te krijgen om zo beroemd mogelijk te worden!
                  <p/>
                  <i>Tevredenheid van dieren</i> <br/> Je kunt wel veel verschillende soorten dieren in je dierentuin hebben, maar als ze niet gelukkig zijn zal je dierentuin niet beroemd worden. Houd je dieren gelukkig door aan hun behoeften te voldoen.
                  <p/>
                  <i>Educatieve habitats</i> <br/> Educatieve dierentuinen zijn beroemder. Bezoekers leren meer over dieren in hun natuurlijke habitat, die is voorzien van stenen, struiken en planten die van nature in deze habitat voorkomen. Het inhuren van informatieverstrekkers kan ook helpen. Door biosystemen in groepen te verdelen, vergroot je het educatieve gehalte nog verder: het is educatiever om een kreupelhoutverblijf naast een savanneverblijf te leggen dan naast een toendraverblijf.  
                  <p/>
                  <i>Leuke dieren</i> <br/> Bezoekers komen naar een dierentuin om gezonde, gelukkige en actieve dieren van dichtbij te kunnen zien. Ze vinden het ook leuk om zeldzame en exotische dieren in het echt te zien. Om ervoor te zorgen dat je gasten plezier beleven aan de dieren, moet je zorgen dat de dieren tevreden zijn, veel te doen hebben en dat de bezoekers ze van dichtbij kunnen bekijken.
                  <p/>
                  <i>Tevredenheid van bezoekers</i> <br/> Je kunt wel een educatieve dierentuin met vermakelijke dieren hebben, maar als je bezoekers niet tevreden zijn zal je dierentuin niet beroemd worden. Houd je bezoekers tevreden door aan hun behoeften te voldoen.
                  <p/>
                  <i>Doelen</i> <br/> Je kunt je dierentuin beroemder maken door uitdagingen te volbrengen en prijzen in de wacht te slepen. Deze bekendheid kun je niet verliezen. De punten en prijzen die je verdient, tellen niet mee in scenario's.
                  <p/>
                  <i>Uitzetten in vrije natuur</i> <br/> Door dieren in de vrije natuur uit te zetten, verhoog je de bekendheid van je dierentuin. Deze bekendheid kun je niet verliezen.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING></ZT2Strings>
