<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about" version="9"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about:entry" version="9">Help/Info over Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about:text" version="9">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
© &amp; (p) 2008 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
<p/>
Microsoft, het Microsoft Game Studios-logo, Windows, het Windows-logo, Marine Mania en Zoo Tycoon zijn gedeponeerde merken of merken van Microsoft Corporation in de Verenigde Staten en/of andere landen.
<p/>
Ontwikkeld door Blue Fang Games voor Microsoft Corporation. 
<p/>Blue Fang Games en het Blue Fang-logo zijn gedeponeerde merken van Blue Fang Games, LLC.
<p/>Dit product wordt onder licentie verkocht. Je kunt het productidentificatienummer (PID) van dit product opvragen door de cd van Zoo Tycoon 2: Uitgestorven dieren in het cd-rom-station te plaatsen. De PID wordt weergegeven op het eerste scherm dat je te zien krijgt. Je kunt de PID ook opzoeken door te klikken op Software in het Configuratiescherm, Zoo Tycoon 2: Uitgestorven dieren uit de lijst met geïnstalleerde programma's te kiezen en te klikken op de koppeling ‘Klik hier voor ondersteuningsinformatie’.         
                  <p/>
                  <img src="ui/zoopedia/MsGslogo_white.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/BF_Color_2004.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/bink.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
						<img src="ui/zoopedia/miles.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>                  
                  <img src="ui/zoopedia/gamebryologo.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                	<img src="ui/zoopedia/jeeplogo_64X128.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="64"/>               
                  <p/>
Gedeelten van deze software zijn opgenomen onder licentie.  © 1997-2007 Numerical Design, Ltd. Alle rechten voorbehouden. Gamebryo® is een gedeponeerd merk van Numerical Design, Ltd.
<p/>
Gebruikt Miles Sound System, Copyright © 1991-2007, RAD Game Tools, Inc. Miles 3D Realistic Sound Experience (RSX) Software Copyright © 1997-2007, Intel Corporation en RAD Game Tools.
<p/>
Maakt gebruik van Bink Video Copyright © 1997-2007 van RAD Game Tools, Inc.
<p/>
Jeep® is een gedeponeerd merk van DaimlerChrysler Corporation.
  <p/>
Waarschuwing: dit programma wordt beschermd door auteursrechten en internationale verdragen. Onrechtmatige verveelvoudiging of distributie van dit programma of een gedeelte ervan is verboden en strafbaar, en zal met alle beschikbare juridische middelen worden bestreden.
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
