<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext" version="6"/>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeRevealed" version="6">De VSD heeft elke %1s uit je dierentuin weggehaald, zoals door de voorwaarden van het onderzoek is bepaald. Je nieuwe diersoort, de %2s, is in een kooi bij de hoofdingang afgeleverd. Je hebt een maand de tijd om 500 euro aan donaties van bezoekers voor deze nieuwe diersoort te verzamelen.   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSale" version="6">Je bent benaderd door een andere dierentuin, die geïnteresseerd is om een van je dieren over te nemen. In ruil hiervoor willen ze een flink bedrag aan je dierentuin doneren. Wil je je %1s aan deze organisatie overdragen in ruil voor een donatie van %2s? Moeilijkheidsgraad: laag</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccess" version="6">Je hebt je %1s aan een andere organisatie overgedragen in ruil voor een donatie van %2s. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDay" version="6">Het bestuur van de Nationale Dierenvereniging heeft alle dierentuinen van het land benaderd met een speciaal verzoek. De %1s-dag is al over twee maanden en de vereniging wil graag dat alle dierentuinen dan ten minste één dier van deze soort in huis hebben. Er wordt een uitgebreide promotiecampagne georganiseerd en als je binnen twee maanden een dier van deze soort in je dierentuin hebt, profiteer je niet alleen van hogere bezoekersaantallen, maar ook van de bonus van %2s euro die aan elke deelnemer beschikbaar wordt gesteld. Moeilijkheidsgraad: variabel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayShort" version="6">Zorg dat je ten minste één %1s in je dierentuin hebt voor de %2s-dag over twee maanden. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanions" version="6">Een internationale organisatie voor natuurbehoud heeft aangeboden je een dier te sturen om mee te fokken. De kosten van een %1s bedragen %2s. Je mag het dier dan twee maanden houden. Als je er tegen die tijd in bent geslaagd om met het dier te fokken, zal de organisatie de gemaakte kosten terugbetalen en mag je het dier en het jong houden. Als het fokken niet lukt, gaat het geleende dier terug naar de eigenaar en krijg je de kosten niet vergoed. Mocht het dier iets overkomen terwijl jij het onder je hoede hebt, waardoor het niet terugkan naar de eigenaar, dan moet je een boete van %3s betalen. Moeilijkheidsgraad: gemiddeld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalRelease" version="6">Een internationale organisatie voor natuurbehoud stelt je een bonus in het vooruitzicht als je erin slaagt om bedreigde diersoorten in de vrije natuur uit te zetten ter bevordering van de groei van bestaande populaties en om nieuwe populaties zelfvoorzienend te maken. Hun huidige onderzoeksproject betreft de %1s. Er wordt %2s geboden om je %3s voor te bereiden op uitzetting in de vrije natuur. %4s wordt vooraf betaald en de rest krijg je zodra het dier is opgehaald voor plaatsing in zijn natuurlijke omgeving. Moeilijkheidsgraad: hoog</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccess" version="6">Gefeliciteerd! Je hebt je %1s met succes uitgezet in de vrije natuur, wat een verbetering van de wereldwijde populatiegroei van deze bedreigde diersoort oplevert. De rest van de bonus van %2s is bijgeschreven op je rekening. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuest" version="6">Het is je ter ore gekomen dat de president-directeur van een vooraanstaande en zeer rijke onderneming van plan is om in een van de komende maanden een bezoek aan je dierentuin te brengen. Je hebt gehoord dat %1s een echte %2s-liefhebber is en het gerucht gaat dat hij een zeer gulle donatie zal doen als dit dier tijdens het bezoek van %3s in je dierentuin aanwezig is.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestShort" version="6">Zorg ervoor dat er een %1s in je dierentuin is voordat %2s arriveert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccessShort" version="6">Je hebt een flinke donatie van %1s ontvangen, omdat je zijn lievelingsdier, de %2s, in huis had.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccess" version="6">Gefeliciteerd! %1s was zo onder de indruk dat je een %2s in je dierentuin had, dat hij heeft besloten een bedrag van maar liefst %3s euro aan je dierentuin te schenken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailureShort" version="6">%1s bezocht je dierentuin en was teleurgesteld dat hij geen %2s kon bekijken. Het gerucht gaat dat %3s een donatie aan een andere organisatie heeft gedaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailure" version="6">Helaas had je geen %1s in huis toen %2s op bezoek kwam. Het gerucht gaat dat een bedrag van %3s werd gedoneerd aan een andere organisatie die wel een %4s in huis had.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
