<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexPhotos">Tyrannosaurus rex, de roofdinosaurus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRex">
      Wetenschappers van het Verbond voor Actieve Paleontologie roept jouw hulp in om een geschil over de eetgewoonten van de T-rex te beslechten. De wetenschappers denken dat de tyrannosaurus rex niet alleen van aangetroffen karkassen at, maar zelf ook een bekwam roofdier was. Ze willen dat je een paar foto's maakt waarmee hun theorie kan worden bewezen. Als dit je lukt, zullen de foto's je publiciteit opleveren die extra bezoekers naar je dierentuin zal lokken.
         <br/>
         Niveau: hoog	
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexShort">
      Maak een serie van 2 foto's met:
         <p/>
   		*  een tyrannosaurus rex die op een prooi jaagt.   		
         <br/>
   		*  een tyrannosaurus rex die een prooi heeft gevangen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexSuccess">De wetenschappers van het Verbond voor Actieve Paleontologie zijn bijzonder onder de indruk van je foto's. Je hebt bewezen dat de T-rex een bekwaam roofdier was.
	   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexSuccessShort">Je foto's van de T-rex als roofdier hebben extra bezoekers naar je dierentuin gelokt.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TRexStalking">Maak een foto van een tyrannosaurus die een prooi opjaagt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TRexCatching">Maak een foto van een tyrannosaurus die een prooi vangt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitPhotos">Wetenschappelijk bezoek</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisit">De wereldberoemde paleontoloog André Eigenheimer komt naar je dierentuin! Als je erin slaagt een foto te maken van professor Eigenheimer terwijl hij een van je dinosaurussen bekijkt, zal de bekendheid van je dierentuin ietwat stijgen. Maak de volgende foto:
					<br/>         
		*  een foto van André Eigenheimer terwijl hij een dinosaurus bekijkt.  
					<br/>
		Niveau: gemiddeld.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitShort">Maak een foto van André Eigenheimer terwijl hij een dinosaurus bekijkt.   	
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitSuccess">Dankzij de publiciteit die de foto van André Eigenheimer heeft opgeleverd, is je dierentuin iets bekender geworden. Bovendien zijn alle bezoekers die zich momenteel in je dierentuin bevinden, iets blijer geworden. Iedereen vindt het fantastisch om in de favoriete dierentuin van zo'n genie te mogen zijn!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitSuccessShort">Dankzij de publiciteit die de foto van André Eigenheimer heeft opgeleverd, zijn je bezoekers iets blijer geworden en is je dierentuin bovendien iets bekender geworden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitFailure">André Eigenheimer heeft de dierentuin verlaten. Helaas is hij vertrokken voordat je de benodigde foto kon maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitFailureShort">André Eigenheimer is vertrokken voordat je de benodigde foto hebt kunnen maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitScientistName">Alvin Einheim</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoScientistVisitDinosaur">Maak een foto van André Eigenheimer terwijl hij een dinosaurus bekijkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoScientistVisitArrival">De beroemde wetenschapper André Eigenheimer is in je dierentuin gearriveerd.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
