<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kingsagotree:entry">Cycaspalm</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kingsagotree:text">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <cell pady="0" width="1000"/>
      <p/>
      <cell width="260"/>
      <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
       <cell width="150">
        <img src="entities/objects/foliage/KingSagoPlant_Rainforest/KingSagoPlant_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
       </cell>
       <cell pady="15" width="400">
        De reuzensagopalm is een palmvaren, de gewone naam voor een stam traaggroeiende palmachtige planten en ook voor het betreffende geslacht. Tegenwoordig komen er nog maar 11 geslachten en 150 soorten palmvarens voor, maar in het tijdperk van de dinosaurussen (de Juraperiode, zo'n 200 miljoen jaar geleden) waren het de dominante vormen van plantenleven. Palmvarens zijn primitieve naaktzadige planten met beweeglijke zaadcellen die onbeschermde zaden produceren in kegelvormige trosjes in de toppen van de planten. Ze komen voor in tropische, subtropische en warme gematigde gebieden. De meeste zijn grote planten met onvertakte zuilvormige stammen met varenachtige bladeren rond de top. De enige soort die in de Verenigde Staten voorkomt, is te vinden in de zandgrondbossen van Florida. Deze en andere soorten vormen een bron van sago, waarvan brood en andere zetmeelproducten worden gemaakt. Palmvarens zijn groenblijvend en hebben mooie bladeren. Vaak worden ze om die reden gekweekt voor de tuin. Eén soort, de Sago cycas, is een populair bonsai-object. De meeste palmvarens worden met uitsterven bedreigd omdat ze lukraak worden verzameld.
         </cell>
         </cell>
			<p/>        
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
      </cell>
     </color>
    </LOC_STRING>
 
</ZT2Strings>
