<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooIntro">De dinosaurusdierentuin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverviewShort">Verrijk je noodlijdende dierentuin met een imposante tyrannosaurus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame1Overview">Toen wetenschappers ontdekten hoe dinosauriërs weer tot leven konden worden gebracht met behulp van technieken voor het terughalen van uitgestorven dieren, richtte jouw dierentuin als een van de eerste een styracosaurusverblijf in. De bezoekersaantallen zijn enige tijd hemelhoog geweest, maar inmiddels zijn bezoekers op het verblijf uitgekeken en is de toeloop afgenomen.
      <p/>
		De Raad van Bestuur van je dierentuin wil dat je een tyrannosaurus rex naar je dierentuin zoo haalt, maar dit imposante roofdier kan alleen door de allerbeste dierentuinen worden geadopteerd. Om een T-rex te kunnen adopteren, moet je eerst de bekendheid van je dierentuin zien op te schroeven en meer bezoekers naar je dierentuin lokken.
      <p/>De Raad van Bestuur heeft toegezegd een intensieve campagne ter ontwikkeling van je dierentuin te financieren. Als je een bekendheidsscore van 3 sterren voor je dierentuin weet te bereiken, zal de Raad van Bestuur je een geldbonus verstrekken.       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest1Overview">De Raad van Bestuur van je dierentuin is tevreden over de resultaten die tot dusver zijn bereikt, maar wil dat je meer bezoekers naar je dierentuin lokt. Het bestuur stelt je een carnotaurus in het vooruitzicht als je in totaal 100 bezoekers naar je dierentuin weet te lokken.      
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest1Success">Meer dan 100 gasten hebben een bezoek aan je dierentuin gebracht! De Raad van Bestuur is bijzonder tevreden over de populariteit van je dierentuin en heeft de kosten van de adoptie van een carnotaurus voor zijn rekening genomen. De carnotaurus bevindt zich in een kooi bij de hoofdingang van je dierentuin.
      <p/>Het bestuur is zo tevreden over de bereikte resultaten, dat het je een triceratops in het vooruitzicht als je in totaal 150 bezoekers naar je dierentuin weet te lokken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest2Success">Meer dan 150 gasten hebben een bezoek aan je dierentuin gebracht! De Raad van Bestuur is bijzonder tevreden over de populariteit van je dierentuin en heeft de kosten van de adoptie van een triceratops voor zijn rekening genomen. De triceratops bevindt zich in een kooi bij de hoofdingang van je dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame1Success">De Raad van Bestuur is bijzonder onder de indruk van de ontwikkeling van je dierentuin en heeft je daarom beloond met een geldbonus!
      <p/>
      Het bestuur van je dierentuin stelt je een nog grotere bonus in het vooruitzicht als je de bekendheidsscore van je dierentuin tot 4 sterren weet op te schroeven.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame2Success">Je dierentuin is bekender dan ooit tevoren! Als beloning voor je inspanningen heeft de Raad van Bestuur je een geldbonus gegeven.
      <p/>
      Het bestuur van je dierentuin stelt je een nog grotere bonus in het vooruitzicht als je de bekendheidsscore van je dierentuin tot 5 sterren weet op te schroeven.      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame3Success">Je hebt 5 sterren bereikt, het absolute summum op het gebied van dierentuinroem! Ter beloning van je inspanningen, heb je een geldbonus van de Raad van Bestuur gekregen.
      <p/>
      In dit scenario kun je winnen door een tyrannosaurus rex te adopteren en vervolgens in al zijn primaire behoeften te voorzien.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooSuccessOverview">
      Je nieuwe tyrannosaurus rex is een echte publiekstrekker! Je bezoekers zijn dolenthousiast over het nieuwe dier, en de Raad van Bestuur van je dierentuin is bijzonder te spreken over het succes van je dinosaurusdierentuin. Complimenten voor het harde werk!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverallGoal">Maak een dierentuin met een bekendheidsscore van 5 sterren, haal een tyrannosaurus rex naar je dierentuin en voorzie in de primaire behoeften van de T-rex.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverallGoalDone">Je hebt een tyrannosaurus rex naar je dierentuin gehaald en in zijn primaire behoeften weten te voorzien.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal1">Als je in totaal 100 bezoekers naar je dierentuin weet te lokken, krijg je een gratis carnotaurus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal1Done">Je hebt een gratis carnotaurus gekregen, omdat je dierentuin 100 bezoekers heeft mogen verwelkomen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal2">Als je in totaal 150 bezoekers naar je dierentuin weet te lokken, krijg je een gratis triceratops.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal2Done">Je hebt een gratis triceratops gekregen, omdat je dierentuin 150 bezoekers heeft mogen verwelkomen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal1">Je ontvangt een geldbonus als je 3 sterren voor je dierentuin weet te bereiken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal1Done">Je ontvangt een geldbonus omdat je 3 sterren voor je dierentuin hebt bereikt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal2">Je ontvangt een geldbonus omdat je 4 sterren voor je dierentuin hebt bereikt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal2Done">Je ontvangt een geldbonus omdat je 4 sterren voor je dierentuin hebt bereikt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal3">Je ontvangt een geldbonus omdat je 5 sterren voor je dierentuin hebt bereikt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal3Done">Je ontvangt een geldbonus omdat je 5 sterren voor je dierentuin hebt bereikt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignshort">De dinosaurusdierentuin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignS1">De dinosaurusdierentuin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignS1short">De dinosaurusdierentuin</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
