<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:cstt_genericgotphoto">Met deze foto wordt er aan een vereiste voor een foto-uitdaging voldaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPromotionalPhotos">Promotiefoto's</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochure">
         
         
         
		De marketingafdeling is bezig met een nieuwe brochure voor de dierentuin en heeft om de volgende  
		foto's gevraagd: 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		* Een bezoeker met ijskoude frisdrank in zijn hand.		
         
         
         <br/>
         
         
         
		* Een bezoeker die op een bankje zit. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Deze foto's zullen bijdragen aan de bekendheid van je dierentuin, aangezien er folders ter promotie  
		van je dierentuin zullen circuleren.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		Niveau: laag
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureShort">
   		Maak een foto van een bezoeker met een glaasje ijskoude frisdrank in zijn hand en van een bezoeker die op een bankje zit.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureSuccess">
   		De marketingafdeling heeft je foto's ontvangen van een bezoeker met een glaasje ijskoude frisdrank in zijn hand en van een bezoeker die op een bankje zit. 
   		De nieuwe flitsende brochure is verspreid en de bekendheid van je dierentuin
   		is al flink aan het toenemen!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureSuccessShort">
   		Mooie foto's! De uiteindelijke brochure zal een positieve bijdrage leveren aan de bekendheid van je dierentuin.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_guestsonbench">Maak een foto van een bezoeker die op een bankje zit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_guestswithsoda">Maak een foto van een bezoeker die frisdrank in zijn hand heeft.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulatePhotos">Wetenschappelijk Journaal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulate">
         
         
         
		Je bent benaderd door een wetenschappelijk tijdschrift dat bezig is met een educatief artikel over 
		evenhoevigen (artiodactyla). Het tijdschrift vraagt om 3 foto's van specifieke dieren 
		 en is bereid om je 750 euro per foto te betalen. Als je een foto van een dromedaris, 
		van een gemsbok en van een Thomson-gazelle maakt, krijg je 2250 euro. Ook zal 
		de positieve publiciteit gunstig zijn voor de bekendheid van je dierentuin.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		Niveau: laag
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateShort">
   		Maak een foto van een dromedaris, van een gemsbok en van een Thomson-gazelle.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCamelShort">
   		Maak een foto van een dromedaris.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGemsbokShort">
   		Maak een foto van een gemsbok.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHThomsonsGazelleShort">
   		Maak een foto van een Thomson-gazelle.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateSuccess">
   		Het tijdschrift vond je foto's geweldig!  Je krijgt 2250 euro voor de foto's en de publicatie van het
   		artikel zal beslist bijdragen aan de populariteit van je dierentuin.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateSuccessShort">
   		Je foto's zullen het artikel over evenhoevigen nog levendiger maken.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Camel">Maak een foto van een dromedaris.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Gemsbok">Maak een foto van een gemsbok.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Gazelle">Maak een foto van een Thomson-gazelle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsPhotos">Dierentuin Nu</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNews">
         
         
         
		Dierentuin Nu wil een artikel over je dierentuin schrijven, maar heeft foto's 
		als illustraties bij het verhaal nodig. Als jij de foto's kunt aanleveren, publiceren zij een artikel dat 
		gedurende de drie maanden dat het blad in de kiosken ligt, beslist een positieve bijdrage zal 
		leveren aan je bezoekersaantallen. Ze willen foto's van:
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		* Een jaguar, zwemmend in het water. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		* Een steenbok die in een stal aan het uitrusten is.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een eland die met zijn gewei tegen een boom schuurt.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Niveau: gemiddeld
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsShort">
         
         
         
   		Zorg voor de volgende foto's:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		* Een jaguar, zwemmend in het water. 
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een steenbok die in een stal aan het uitrusten is.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een eland die met zijn gewei tegen een boom schuurt.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsSuccess">
		Het artikel in Dierentuin Nu ziet er geweldig uit en de foto's zijn zo mooi geworden
		dat er eentje zelfs de cover heeft gehaald! Je bezoekersaantallen
		zullen zeker stijgen zolang het blad in de kiosk ligt.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsSuccessShort">
   		Je foto's zijn schitterend. De dierentuin staat op de cover van Dierentuin Nu!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_JaguarSwimming">Maak een foto van een jaguar zwemmend in het water.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_IbexRestStable">Maak een foto van een steenbok die in een stal aan het uitrusten is.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_MooseRubAntlers">Maak een foto van een eland die met zijn gewei tegen een boom schuurt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainPhotos">Middelbare-schooldemo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChain">
         
         
         
		Op de plaatselijke middelbare school wordt momenteel aandacht besteed aan de voedselketen. Men 
		wil dit concept aan de leerlingen illustreren en je bent gevraagd 
		een aantal foto's te verstrekken waarop de werking van de voedselketen tot uitdrukking komt. De school 
		zal aan andere scholen laten weten hoe behulpzaam je bent geweest, 
		wat positief zal bijdragen aan je bezoekersaantallen. Je moet een 
		verblijf inrichten waar een carnivoor kan jagen op prooien.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Niveau: hoog	
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainShort">
         
         
         
   		Maak twee foto's van een roofdier:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		* Tijdens het opjagen van een prooi.   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Terwijl het een prooi vangt.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainSuccess">
		Je foto's hebben de leerlingen inzicht geboden in het concept van de voedselketen en ze griezelden
		ervan tijdens de les over dit onderwerp. 
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainSuccessShort">
   		Je foto's hebben de leerlingen een prima inzicht geboden in de werking van de voedselketen.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:stt_CarnivoreStalking">Maak een foto van een vleeseter die een prooi opjaagt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:stt_CarnivoreCatching">Maak een foto van een vleeseter die de prooi vangt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignPhotos">Architectuur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesign">
         
         
         

		Dierentuin in de Maak B.V. is bezig met een artikel voor een vakblad over de 
		optimalisatie van bezoekersvoorzieningen en is bijzonder geïnteresseerd in de mogelijkheden die je dierentuin te bieden heeft. Je dierentuin zal in het artikel worden 
		genoemd, wat de bekendheid van je dierentuin zal verhogen, mits je voor foto's van een aantal 
		van je voorzieningen zorgt. Maak foto's van de volgende voorzieningen:
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		* Souvenirkraam  
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		* Kangoeroeautomaat
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		* Klein toiletgebouw
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een eetkraampje
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Niveau: laag
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignShort">
         
         
         
   		Dierentuin in de Maak B.V. wil foto's van de volgende voorzieningen:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		* Souvenirkraam  
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Kangoeroeautomaat
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Klein toiletgebouw
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een eetkraampje
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignSuccess">
		Dierentuin in de Maak B.V. heeft je foto's gebruikt als voorbeeld 
		van het gebruik van uitmuntende voorzieningen voor bezoekers. Uiteraard is jouw dierentuin daarbij met naam en toenaam geprezen voor de creatieve ontwerpen. Bezoekers
		zullen zeker onder de indruk zijn van de lof die je dierentuin in dit vakblad is toegewuifd. Dit zal de 
		bekendheid van je dierentuin ten goede komen.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignSuccessShort">
   		De gepubliceerde foto's gaven een beeld van je uitmuntende voorzieningen voor bezoekers, wat de bekendheid van je dierentuin heeft gestimuleerd.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_SmallRestroom">Maak een foto van een klein toiletgebouw.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_GiftCart">Maak een foto van een souvenirkraam.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_KangarooRide">Maak een foto van een kangoeroeautomaat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_AnyFoodStand">Maak een foto van een eetkraampje.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietyPhotos">Demo Tuiniergenootschap</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSociety">
         
         
         
		Het Tuiniergenootschap is geïnteresseerd in het plantenleven in je dierentuin en heeft je gevraagd 
		om een presentatie van de flora in je park. Je krijgt 2000 euro voor je 
		medewerking. Voor je presentatie heb je vier foto's van plantenleven uit vier verschillende 
		delen van de wereld, waarbij op elke foto de flora in de natuurlijke omgeving 
		te zien is. De presentatie zal het bewustzijn onder het publiek vergroten, 
		aangezien niet iedereen beseft dat je dierentuin meer te bieden heeft dan alleen dieren. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Je hebt gebladerte uit de savanne, tropisch regenwoud, noordelijk bos en berggebied 
		nodig. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Niveau: laag
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietyShort">
         
         
         
   		Zorg voor de volgende foto's:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		* Apebroodboom: savanne, Afrika  
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Kapokboom: tropisch regenwoud, Zuid-Amerika
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Amerikaanse lariks: noordelijk bos, Noord-Amerika
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Himalaya-pijnboom: berggebied, China
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietySuccess">
		Je plantenpresentatie was een enorm succes. Er is zelfs een tweede sessie aan je schema 
		toegevoegd en je vergoeding is verdubbeld. Je hebt 4000 euro gekregen!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietySuccessShort">
   		Je plantenpresentatie was een enorm succes en je vergoeding is verdubbeld tot 4000 euro!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Baobob">Maak een foto van een apebroodboom.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Kapok">Maak een foto van een kapokboom.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Tamarack">Maak een foto van een Amerikaanse lariks.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_HimalayanPine">Maak een foto van een Himalaya-pijnboom.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationPhotos">Competitie Nationale Dierentuinbond</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociation">
         
         
         
		De Nationale Dierentuinbond organiseert een competitie onder alle aangesloten dierentuinen 
		en alle deelnemers krijgen 5000 euro. De bond wil twee foto's van bijzondere gebeurtenissen 
		in de dierentuin. Ze zijn in het bijzonder op zoek naar een foto van een dierenjong met zijn moeder en van een dier 
		dat gebruikmaakt van een verrijkingsobject. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Niveau: gemiddeld
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationShort">
         
         
         
   		Maak de volgende foto's: 
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een dierenjong met zijn moeder.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een dier dat een verrijkingsobject gebruikt.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationSuccess">
		Je foto's van bijzondere gebeurtenissen in de dierentuin, zoals een dierenjong met zijn moeder en een dier dat een verrijkingsobject gebruikt, hebben je een bonus van 5000 euro opgeleverd!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationSuccessShort">
   		Je foto's van bijzondere gebeurtenissen in de dierentuin hebben je een bonus van 5000 euro opgeleverd!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnyBabyAnimal">Maak een foto van een dierenjong.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnyBabyAnimalwithMother">Maak een foto van een jong met zijn moeder.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_TwoZebrasGrooming">Maak een foto van twee zebra's die elkaar verzorgen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnimalUsingEnrichment">Maak een foto van een dier dat een verrijkingsobject gebruikt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationPhotos">Competitie Centrum voor Behoud van Dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservation">
         
         
         

		Het Centrum voor Behoud van Dieren heeft een competitie met open inschrijving 
		georganiseerd, gericht op het verzamelen van foto's van bedreigde diersoorten. Winnaars krijgen de platina natuurbehoudprijs en 
		een geldbedrag van 15.000 euro. Het gaat om de volgende dieren: Bengaalse tijger, sneeuwluipaard, berggorilla 
		en grizzlybeer.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Niveau: gemiddeld
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationShort">
         
         
         
   		Je moet van elk van de volgende dieren een foto maken om de prijs in de wacht te slepen.  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		* Bengaalse tijger
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Sneeuwluipaard
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Berggorilla
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Grizzlybeer
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationSuccess">
		Je foto's van bedreigde diersoorten waren prachtig en zijn bekroond met de eerste prijs. Je krijgt een geldbedrag van 15.000 euro én de platina natuurbehoudprijs!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationSuccessShort">
   		Je foto's van bedreigde diersoorten hebben je 15.000 euro én de platina natuurbehoudprijs opgeleverd!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_BengalTiger">Maak een foto van een Bengaalse tijger.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_SnowLeopard">Maak een foto van een sneeuwluipaard.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_MountainGorilla">Maak een foto van een berggorilla.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_GrizzlyBear">Maak een foto van een grizzlybeer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Photos">Vervolgartikel Wetenschappelijk Journaal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2">
         
         
         
		Je bent door het Wetenschappelijk Journaal benaderd voor een tweede reeks foto's 
		van de dromedaris, de gemsbok en de Thomson-gazelle. Je krijgt 1500 euro per foto 
		voor foto's waarop deze dieren te zien zijn terwijl ze met specifieke activiteiten bezig zijn.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Niveau: gemiddeld
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Short">
         
         
         
   		Maak foto's van deze dieren terwijl ze het volgende aan het doen zijn:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		* Een dromedaris die een andere dromedaris verzorgt.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een gemsbok die ligt te slapen in de schaduw.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een Thomson-gazelle die een andere gazelle begroet.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Success">
		Het Wetenschappelijk Journaal was heel blij met de nieuwe foto's en heeft je er 
		4500 euro voor betaald.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2SuccessShort">
   		Je tweede serie foto's van evenhoevigen heeft je 4500 euro opgeleverd.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Failure">
		De deadline voor de tweede serie foto's van evenhoevigen voor het Wetenschappelijk Journaal
		is verstreken. Helaas zal het Journaal het zonder je foto's moeten stellen.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2FailureShort">
   		De deadline voor de tweede serie foto's van evenhoevigen is verstreken.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_CamelsGrooming">Maak een foto van een dromedaris die een andere dromedaris of kameel verzorgt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_GemsbokSleepingShade">Maak een foto van een gemsbok die in de schaduw ligt te slapen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_GazelleGreeting">Maak een foto van een Thomson-gazelle die een andere gazelle begroet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazinePhotos">El Bistro Magazine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazine">
         
         
         
		El Bistro Magazine wil voor zijn volgende nummer een bijzondere invalshoek kiezen en wil 
		foto's publiceren van dieren die uit interessante containers eten. Het gaat om 
		foto's van een cheeta, een netgiraffe en een ringstaartmaki, die uit 
		 specifieke voedselcontainers eten. Je krijgt 2000 euro per foto. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Niveau: gemiddeld
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineShort">
         
         
         
   		Zorg voor de volgende foto's:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		* Een cheeta die vlees uit een kunstmatig karkas eet.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een netgiraffe die takken uit een korf eet.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een ringstaartmaki die van een voederplateau eet.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineSuccess">
		El Bistro Magazine was bijzonder enthousiast over je foto's. De cheeta die vlees uit een kunstmatig karkas eet
		was perfect voor het artikel over tips voor het serveren van barbecueribbetjes! En de korf
		paste prima bij de presentatie van de cursus over saladecompositie. 
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineSuccessShort">
   		Je foto's van dieren die uit interessante containers eten hebben je 6000 euro opgeleverd!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_CheetahEatMeatCarcass">Neem een foto van een cheeta die vlees uit een kunstmatig karkas eet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder">Maak een foto van een netgiraffe die takken uit een korf eet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_LemurEatElevatedDish">Maak een foto van een ringstaartmaki die van een voederplateau eet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferencePhotos">Verrijking voor dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConference">
         
         
         

		Er wordt een nationaal congres gehouden over psychologische stimuli voor 
		dieren die in gevangenschap leven. Je bent uitgenodigd om plaats te nemen in het interactieve 
		panel en er is je gevraagd foto's ter verlevendiging van de discussie mee te brengen. Je krijgt 
		20.000 euro voor je deelname en foto's van de vereiste dieren terwijl ze
		gebruikmaken van bepaalde verrijkingsobjecten. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Je hebt een ijsbeer, een Afrikaanse olifant, een Bengaalse tijger en een zwarte neushoorn nodig.  
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Niveau: hoog
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceShort">
         
         
         
   		Maak foto's van de volgende dieren:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		* Een ijsbeer die een autoband gebruikt.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een Afrikaanse olifant die de ezel gebruikt.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een Bengaalse tijger die op een verwarmde rots ligt.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een zwarte neushoorn die met een speelbal speelt.   		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceSuccess">
		Je deelname aan het interactieve panel over psychologische stimuli voor 
		dieren in gevangenschap was bijzonder constructief. De spectaculaire foto's van je dieren
		in actie vormden een prachtig voorbeeld van
		dierenverrijking door middel van ongebruikelijke objecten. Je krijgt 20.000 euro voor je deelname.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceSuccessShort">
   		Je foto's van dieren die interessante objecten gebruiken vormden een waardevolle 
   		aanvulling op je deelname aan het congres! Je krijgt 20.000 euro voor je deelname.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_BearPolarUseCarTire">Maak een foto van een ijsbeer die een autoband gebruikt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_ElephantUseEasel">Maak een foto van een Afrikaanse olifant die de ezel gebruikt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_TigerBengalUseHeatedRock">Maak een foto van een Bengaalse tijger die op een verwarmde rots ligt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_RhinoUsePursuitBall">Maak een foto van een zwarte neushoorn die met een speelbal speelt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsPhotos">Diereninstinct</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstincts">
         
         
         
		Een groep ethologen wil een bezoek aan je dierentuin brengen in het kader van hun 
		onderzoek naar instinctief gedrag van dieren. Om hun tijd optimaal te kunnen gebruiken, hebben zij jou 
		gevraagd om bepaald gedrag op de gevoelige plaat vast te leggen. Als je aan hun verzoek weet te voldoen, delen zij 
		hun kennis over het gedrag van dieren met je bezoekers, wat de bekendheid van je dierentuin ten goede zal komen. Je hebt foto's van 
		ringstaartmaki's, een troep leeuwen, struisvogels en netgiraffen nodig.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Niveau: hoog
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsShort">
         
         
         
   		Maak foto's van het volgende dierengedrag:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		* Een ringstaartmaki die een andere maki verzorgt, waarmee sociale en hygiënische instincten tot uitdrukking komen.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een troep leeuwen, bestaande uit een volwassen mannetje, drie vrouwtjes en een welpje.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een struisvogel die een paringsdans uitvoert.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een jonge giraffe die zijn moeder roept.   		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsSuccess">
		De ethologen waren bijzonder onder de indruk van de verscheidenheid aan gedrag van je dieren en willen 
		hun kennis graag met je bezoekers delen. Ze vonden hun bezoek zo nuttig dat zij tweemaal 
		 zo lang als gepland zijn gebleven. De bezoekers van je dierentuin stelden de extra informatie
		over diereninstincten enorm op prijs en de bekendheid van je dierentuin is toegenomen.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsSuccessShort">
   		Het bezoek van de ethologen was een geweldig succes en je bezoekers vonden het geweldig om meer over de dieren te weten te komen.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_LemursGrooming">Maak een foto van een ringstaartmaki die een andere maki verzorgt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_LionsSleepinShade">Maak een foto van een troep leeuwen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_OstrichMatingDance">Maak een foto van een struisvogel die een paringsdans uitvoert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_YoungGiraffeCalling">Maak een foto van een jonge giraffe die zijn moeder roept.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolPhotos">Les in natuurfotografie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchool">
         
         
         
		De Alfred Windsor-school voor Fotografie wil graag een foto 
		die kan worden gebruikt ter illustratie van de lessen over natuurfotografie die op het programma staan. Er is 
		maar één foto nodig, maar om deze zo interessant mogelijk te maken voor de cursisten, 
		willen ze een foto waarop ten minste twee dieren te zien zijn. In ruil voor  
		deze foto krijg je dan de Alfred Windsor-fotoprijs, die je kunt uitstallen ten
		bewijze 
		van je culturele bijdrage. Je krijgt ook een licentievergoeding van 2000 euro.
		
        
         
         <br/>
         
         
         
   		Niveau: laag
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolShort">
         
         
         
   		Maak de volgende foto:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		* Een foto van twee dieren.
 		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolSuccess">
		Je foto van twee dieren wordt gekenmerkt door schitterende details. Het is een schitterend voorbeeld 
		van natuurfotografie. De Alfred Windsor-school voor Fotografie heeft voor 2000 euro 
   		de rechten voor je foto gekocht en heeft de Alfred Windsor-fotoprijs aan je uitgereikt.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolSuccessShort">
   		De Alfred Windsor-school voor Fotografie heeft voor 2000 euro 
   		de rechten voor je foto gekocht en heeft de Alfred Windsor-fotoprijs aan je uitgereikt.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:stt_TwoAnimalsUpClose">Maak een close-up met twee dieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesPhotos">Beckenspot-primaatfoto's</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePictures">
         
         
         
		Een school organiseert een excursie, gesponsord door de Beckenspot-liefdadigheidsinstelling, 
		waarbij er een bezoek wordt gebracht aan de primaten in je dierentuin. De stichting wil graag souvenirfoto's 
		voor de leerlingen ter herinnering aan het bezoek. Je bent 
		gevraagd om specifieke foto's van berggorilla's en chimpansees. Als tegenprestatie 
		krijg je de fotoportefeuilleprijs van de Beckenspot-liefdadigheidsinstelling, 
		die zal worden uitgereikt tijdens een ceremonie die ter ere van de sponsors 
		van de stichting wordt gehouden. De publiciteit die dit chique evenement oplevert, 
		zal tot een aanzienlijke stijging van je bezoekersaantallen leiden.            
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Niveau: hoog
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesShort">
         
         
         
   		Maak foto's van de volgende dieren:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		* Een grijnzende berggorilla.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een mannetjesberggorilla die zijn troep roept.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een chimpansee die het apenklimrek gebruikt.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een chimpansee die in een boom klimt.	
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesSuccess">
		De Beckenspot-liefdadigheidsinstelling was erg dankbaar voor de foto's die je hebt gemaakt. Het bezoek 
		was een groot succes en de stichting heeft je dierentuin tijdens het gala goed onder de aandacht gebracht. De toekenning van de
		 fotoportefeuilleprijs van de Beckenspot-liefdadigheidsinstelling is een indrukwekkende prestatie. De sponsors 
		van de stichting hebben allemaal aangegeven dat zij een speciaal bezoek aan je faciliteit willen brengen. Dit zal 
		zowel je bezoekersaantallen als donatie-inkomsten ten goede komen.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesSuccessShort">
   		De Beckenspot-liefdadigheidsinstelling heeft de Beckenspot-fotoportefeuilleprijs aan je 
   		uitgereikt. De publiciteit die dit onder de sponsors van de
   		stichting heeft opgeleverd, zal leiden tot een flinke stimulans van je bezoekersaantallen en donatie-inkomsten.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_GorillaChuckling">Maak een foto van een grijnzende gorilla.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_GorillaCalling">Maak een foto van een roepende mannetjesgorilla.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_ChimpUseMonkeyBars">Maak een foto van een chimpansee die het apenklimrek gebruikt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_ChimpClimbTree">Maak een foto van een chimpansee die een boom beklimt.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
