<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext" version="2"/>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:BistroMagazinetext" version="2">
      <PHBistroMagazinePhotos>El Bistro Magazine</PHBistroMagazinePhotos>
      <PHBistroMagazine>
         
         
         
		El Bistro Magazine wil voor zijn volgende nummer een bijzondere invalshoek kiezen en wil 
		foto's publiceren van dieren die uit interessante containers eten. Het gaat om 
		foto's van een cheeta, een netgiraffe en een ringstaartmaki, die uit 
		specifieke voedselcontainers eten. Je krijgt 2000 euro per foto. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Moeilijkheidsgraad: gemiddeld
   	
      
      
      </PHBistroMagazine>
      <PHBistroMagazineShort>
         
         
         
   		Zorg voor de volgende foto's:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		* Een cheeta die vlees uit een kunstmatig karkas eet.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Een netgiraffe die takken uit een korf eet.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Een ringstaartmaki die van een voederplateau eet.
   	
      
      
      </PHBistroMagazineShort>
      <PHBistroMagazineSuccess>
		El Bistro Magazine was bijzonder enthousiast over je foto's. De cheeta die vlees uit een kunstmatig karkas eet
		was perfect voor het artikel over tips voor het serveren van barbecueribbetjes! En de korf
		paste prima bij de presentatie van de cursus over saladecompositie. 
	</PHBistroMagazineSuccess>
      <PHBistroMagazineSuccessShort>
   		Je foto's van dieren die uit interessante containers eten hebben je 6000 euro opgeleverd!
   	</PHBistroMagazineSuccessShort>
      <stt_CheetahEatMeatCarcass>Neem een foto van een cheeta die vlees uit een kunstmatig karkas eet.</stt_CheetahEatMeatCarcass>
      <stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder>Maak een foto van een netgiraffe die takken uit een korf eet.</stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder>
      <stt_LemurEatElevatedDish>Maak een foto van een ringstaartmaki die van een voederplateau eet.</stt_LemurEatElevatedDish>
   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:AnimalInstinctstext" version="2">
      <PHAnimalInstinctsPhotos>Diereninstinct</PHAnimalInstinctsPhotos>
      <PHAnimalInstincts>
         
         
         
		Een groep ethologen gaat een bezoek aan je dierentuin brengen in het kader van hun 
		onderzoek naar instinctief gedrag van dieren. Om hun tijd optimaal te kunnen gebruiken, hebben zij jou 
		gevraagd om bepaald gedrag op de gevoelige plaat vast te leggen. Als je aan hun verzoek weet te voldoen, delen zij
		hun kennis over het gedrag van dieren met je bezoekers, wat de bekendheid van je dierentuin ten goede zal komen. Je hebt foto's van
		ringstaartmaki's, een troep leeuwen, struisvogels en netgiraffen nodig.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Moeilijkheidsgraad: hoog
   	
      
      
      </PHAnimalInstincts>
      <PHAnimalInstinctsShort>
         
         
         
   		Maak foto's van het volgende dierengedrag:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Een ringstaartmaki die een andere maki verzorgt, waarmee sociale en hygiënische instincten tot uitdrukking komen.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Een troep leeuwen, bestaande uit een volwassen mannetje, drie vrouwtjes en een welpje.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		* Een struisvogel die een paringsdans uitvoert.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Een jonge giraffe die naar zijn moeder roept.   		
   	
      
      
      </PHAnimalInstinctsShort>
      <PHAnimalInstinctsSuccess>
		De ethologen waren bijzonder onder de indruk van de verscheidenheid aan gedrag van je dieren en willen 
		hun kennis graag met je bezoekers delen. Ze vonden hun bezoek zo nuttig dat zij tweemaal 
		zo lang als gepland zijn gebleven. De bezoekers van je dierentuin stelden de extra informatie
		over diereninstincten enorm op prijs en de bekendheid van je dierentuin is toegenomen.
	</PHAnimalInstinctsSuccess>
      <PHAnimalInstinctsSuccessShort>
   		Het bezoek van de ethologen was een geweldig succes en je bezoekers vonden het geweldig om meer over de dieren te weten te komen.
   	</PHAnimalInstinctsSuccessShort>
      <stt_LemursGrooming>Maak een foto van een ringstaartmaki die een andere maki verzorgt.</stt_LemursGrooming>
      <stt_LionsSleepinShade>Maak een foto van een troep leeuwen.</stt_LionsSleepinShade>
      <stt_OstrichMatingDance>Maak een foto van een struisvogel die een paringsdans uitvoert.</stt_OstrichMatingDance>
      <stt_YoungGiraffeCalling>Maak een foto van een jonge giraffe die zijn moeder roept.</stt_YoungGiraffeCalling>
   </LOC_STRING> 
 
</ZT2Strings>
