<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsintro">Adoptieprogramma voor kwetsbare dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsoverview">
         
         
         
         
             Het fokken van dieren in gevangenschap vormt een goede indicatie van het belang dat een dierentuin aan duurzaam natuurbehoud hecht. De voornaamste sponsors van je dierentuin hechten zoveel belang aan natuurbehoud dat zij je een beperking hebben opgelegd met betrekking tot het adopteren van dieren uit andere faciliteiten. Zij staan erop dat je een actief en succesvol fok- en adoptieprogramma ontwikkelt, zodat je dieren aan andere faciliteiten kunt aanbieden.           
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Zorg dat er aan de secundaire behoeften van je dieren wordt voldaan, om voortplanting aan te moedigen. Zorg ervoor dat je verblijven niet te vol raken met dieren. Bied overtollige dieren ter adoptie aan andere faciliteiten aan, maar zorg ervoor dat je zelf nog over voldoende dieren beschikt om een groeiende, bloeiende dierengemeenschap te kunnen blijven beheren.           
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Voor elk dier dat door een andere faciliteit wordt geadopteerd, ontvang je een adoptievergoeding. De totale inkomsten uit het adoptieprogramma stellen je in staat voor betere voeding, verrijkingsobjecten en comfortabele behuizing voor je dieren te zorgen.            
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsoverviewshort">        Het fokken van dieren in gevangenschap vormt een goede indicatie van het belang dat een dierentuin aan duurzaam natuurbehoud hecht. Ontwikkel een actief en succesvol fok- en adoptieprogramma, zodat je dieren aan andere faciliteiten kunt aanbieden. Voltooi alle scenario's in deze campagne om de campagne 'De mysterieuze panda' te ontgrendelen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsSuccessoverview">Je fokprogramma heeft een positieve bijdrage geleverd aan de wereldpopulaties van kwetsbare diersoorten. Er zijn genoeg jongen geboren om dieren ter adoptie aan andere faciliteiten aan te bieden. Daarmee lever je een bijdrage aan het behoud van deze waardevolle diersoorten.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsFailureoverview">Oh nee! Je hebt maar één %s! Je hebt niet voor de mix van mannetjes- en vrouwtjesdieren gezorgd die nodig is voor een succesvol fokprogramma. Helaas ben je niet in staat om zoveel dieren te fokken dat je een adoptieprogramma kunt starten. Tegen de wens van de hoofdsponsors van je dierentuin in ben je gedwongen om toch extra dieren te adopteren.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsresult">Dierenadoptieprogramma geslaagd!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreeding"> Fok dieren en bied overtollige dieren ter adoptie aan. Je moet van elk van de vier soorten één dier ter adoptie aanbieden, maar je moet er ook voor zorgen dat je van elke soort een mannetje en een vrouwtje in je dierentuin houdt.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingone"> Je hebt met succes een dier voor adoptie afgestaan!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingtwo"> Je hebt met succes twee dieren voor adoptie afgestaan!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingthree">       Je hebt met succes drie dieren voor adoptie afgestaan!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingfour">      Je hebt met succes vier dieren voor adoptie afgestaan!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingBonusAnimal"> Een dierentuin die deelneemt aan het adoptieprogramma, heeft je een nieuw dier gegeven! Er is vlak bij de hoofdingang een dier in een kooi afgeleverd.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingOK"> Dankzij je unieke fokprogramma heb je zes dieren ter adoptie kunnen afstaan! Je sponsors zijn zeer tevreden dat je een positieve bijdrage aan het behoud van dieren hebt kunnen leveren door via dit adoptieprogramma dieren aan andere faciliteiten aan te bieden.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingFailed"> Oh nee! Je hebt niet meer genoeg dieren om je fokprogramma voort te kunnen zetten. Je sponsors zijn erg teleurgesteld.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsintro">Overleving van bedreigde diersoorten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsoverview">
         
         
         
         
             De geboorte van een dierenjong is altijd een mooi moment, maar het fokken van een bedreigde diersoort in gevangenschap levert bovendien een belangrijke bijdrage aan de overlevingskansen van de diersoort.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Bezoekers zijn dol op dierenjongen. Als het om een bedreigde diersoort gaat, maakt een jong nog meer indruk. Bezoekers zijn eerder geneigd om gulle donaties te doen als zij dergelijke jongen te zien krijgen.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
    Voorzie in de secundaire behoeften van je berggorilla's, kleine panda's en sneeuwluipaarden om voortplanting te stimuleren. Haal voor elk van deze bedreigde diersoorten 7500 euro aan donaties binnen en zorg ervoor dat elke diersoort zich voortplant.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsoverviewshort">        De geboorte van een dierenjong is altijd een mooi moment, maar het fokken van een bedreigde diersoort in gevangenschap levert bovendien een belangrijke bijdrage aan de overlevingskansen van de diersoort. Zorg dat er aan de secundaire behoeften van verschillende bedreigde diersoorten wordt voldaan om voortplanting aan te moedigen. Voltooi alle scenario's in deze campagne om de campagne 'De mysterieuze panda' te ontgrendelen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSuccessPart1overview">Je fokprogramma heeft een enorme bijdrage geleverd aan de overleving van verschillende bedreigde diersoorten. Bezoekers zien altijd graag dierenjongen en als het daarbij om bedreigde diersoorten gaat, spreekt dat nog meer tot hun verbeelding. De zeldzaamheid van deze jongen zal je donatie-inkomsten waarschijnlijk ten goede komen.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSuccessPart2overview">Je hebt uitstekende resultaten bereikt op het gebied van het binnenhalen van donatie-inkomsten. De extra inkomsten stellen je in staat om nieuwe verblijven in je dierentuin in te richten, de accommodaties van dieren te verbeteren of de beschikbare voorzieningen voor je bezoekers uit te breiden.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsresult">Het gaat uitstekend met je bedreigde diersoorten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedGorilla">Fok met je berggorilla's.            </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedRedPanda"> Fok met je kleine panda's.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedSnowLeopard"> Fok met je sneeuwluipaarden.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedGorillaOK"> Mooi! Je bent erin geslaagd om met je berggorilla's te fokken!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedRedPandaOK"> Mooi! Je bent erin geslaagd om met je kleine panda's te fokken!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedSnowLeopardOK"> Mooi! Je bent erin geslaagd om met je sneeuwluipaarden te fokken!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedingFailed">        Oh nee! Je hebt niet meer genoeg dieren om je fokprogramma voort te kunnen zetten.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsFailureoverview"> Oh nee! Je hebt maar één %s! Je hebt niet voor de mix van mannetjes- en vrouwtjesdieren gezorgd die nodig is voor een succesvol fokprogramma. Helaas ben je niet in staat om zoveel dieren te fokken dat je een programma voor het behoud van bedreigde diersoorten kunt ondersteunen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsGorillaDonations">Haal 7500 euro aan donaties binnen voor je berggorilla's.  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsRedPandaDonations">Haal 7500 euro aan donaties binnen voor je kleine panda's.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSnowLeopardDonations">Haal 7500 euro aan donaties binnen voor je sneeuwluipaarden.    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsGorillaDonationsOK">Gefeliciteerd! Je hebt ten minste 7500 euro aan donaties voor je berggorilla's binnengehaald.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsRedPandaDonationsOK">Gefeliciteerd! Je hebt ten minste 7500 euro aan donaties van bezoekers voor je kleine panda's binnengehaald. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSnowLeopardDonationsOK">Gefeliciteerd! Je hebt ten minste 7500 euro aan donaties van bezoekers voor je sneeuwluipaarden binnengehaald. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedingBonusAnimal"> Je inspanningen voor het behoud van bedreigde diersoorten zijn niet onopgemerkt gebleven. Je dierentuin heeft een anonieme donatie ontvangen en er is een nieuw dier in een kooi bij de hoofdingang afgeleverd.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationintro">Dieren van de tweede generatie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationoverview">Het fokken van dieren in gevangenschap is een zware taak, die veel dierentuinen graag onder de knie zouden willen krijgen. Het fokken van een tweede generatie dieren is zelfs nog moeilijker. Als je een succesvol fokprogramma weet op te zetten waarbij jongen van een tweede generatie worden geboren, dan wordt je dierentuin lid van een select gezelschap van dierentuinen die erin geslaagd zijn om meerdere generaties te fokken.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationoverviewshort">        Het fokken van dieren in gevangenschap is een zware taak, die veel dierentuinen graag onder de knie zouden willen krijgen. Het fokken van een tweede generatie dieren is zelfs nog moeilijker. Kan jouw dierentuin een van de weinige parken worden die dit resultaat weten neer te zetten? Voltooi alle scenario's in deze campagne om de campagne 'De mysterieuze panda' te ontgrendelen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationSuccessoverview">Er zijn maar weinig faciliteiten die kunnen zeggen dat ze met succes dieren van een tweede generatie hebben weten te fokken. Je maakt deel uit van een select gezelschap van dierentuinen die hier prat op kunnen gaan. Je goede reputatie in de dierentuinwereld zal zich beslist verspreiden en de geboorte van je nieuwe dieren hebben overal ter wereld de voorpagina gehaald. Als beloning voor je harde werk is de campagne 'De mysterieuze panda' ontgrendeld.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationFailureoverview"> Oh nee! Je hebt maar één %s! Je hebt niet voor de mix van mannetjes- en vrouwtjesdieren gezorgd die nodig is voor een succesvol fokprogramma en de kans is verkeken dat je tot het selecte gezelschap van fokkers van tweede-generatiedieren zult gaan behoren.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationresult">Een bloeiende dierengemeenschap!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreeding"> Fok met een van je diersoorten en fok verder met dieren die in je dierentuin zijn geboren.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingZebraOne"> Je zebra's hebben hun eerste jongen geproduceerd!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingZebraTwo"> De jongen van je zebra's hebben een tweede generatie zebra's geproduceerd!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingLemurOne"> Je maki's hebben hun eerste jongen geproduceerd!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingLemurTwo"> De jongen van je maki's hebben een tweede generatie maki's geproduceerd!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingChimpOne"> Je chimpansees hebben hun eerste jongen geproduceerd!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingChimpTwo">De jongen van je chimpansees hebben een tweede generatie chimpansees geproduceerd!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingOK"> Gefeliciteerd! Er zijn maar weinig faciliteiten die met succes dieren van een tweede generatie hebben weten te fokken. Je maakt deel uit van een select gezelschap van dierentuinen die hier wel in zijn geslaagd.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingFailed"> Oh nee! Je hebt niet meer genoeg dieren om je fokprogramma voort te kunnen zetten.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingBonusAnimal"> Het nieuws over je fokprogramma is bekend geworden. Een organisatie voor natuurbehoud heeft een dier aan je dierentuin geschonken! Je nieuwe dier is vlak bij de hoofdingang in een kooi afgeleverd.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SpeciesSurvivalshort">Programma's voor natuurbehoud</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:VulnerableAnimalsS1">Adoptieprogramma</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:VulnerableAnimalsS1short">Dierenadopties</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:EndangeredAnimalsS2">Dierenbehoud</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:EndangeredAnimalsS2short">Dierenbehoud</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SecondGenerationS3">Tweede generatie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SecondGenerationS3short">Tweede generatie</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
