<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animaleducator:entry">Informatieverstrekker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animaleducator:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <img src="entities/units/staff/Educator/Educator_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="entities/units/staff/Educator/Educator_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <p/>
                  Een informatieverstrekker heeft als taak om door de dierentuin rond te lopen en je bezoekers informatie te verstrekken over de dieren in je dierentuin. Informatieverstrekkers dragen bij aan het plezier dat bezoekers aan je dierentuin beleven, aangezien zij interessante informatie kunnen verstrekken over de dieren die de bezoekers bekijken.        
                  <p/>
                  Je kunt informatieverstrekkers laten spreken op podiums die je hebt gekocht en op verschillende locaties in je dierentuin hebt geplaatst. Als er eenmaal een podium is geplaatst, zullen de informatieverstrekkers die je in dienst hebt genomen, regelmatig op het podium over nabijgelegen verblijven spreken.        
                  <p/>
                      Als ze geen podium kunnen vinden, zullen informatieverstrekkers naar het opleidingscentrum gaan. Als ze geen opleidingscentrum kunnen vinden, dwalen ze doelloos door de dierentuin.
                  <p/>
                      Informatieverstrekkers ontvangen een salaris, dat de eerste dag van elke maand van de rekening van je dierentuin wordt afgeschreven. Informatieverstrekkers kunnen ook bijdragen aan het binnenslepen van donaties van tevreden bezoekers die het op prijs stellen dat ze tijdens hun bezoek niet alleen amusement, maar ook informatie hebben gekregen.			
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_maintworker:entry">Onderhoudsmedewerker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_maintworker:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <img src="entities/units/staff/Worker/Worker_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="entities/units/staff/Worker/Worker_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <p/>
                             Onderhoudsmedewerkers zijn verantwoordelijk voor het onderhoud van je dierentuin. Hun belangrijkste taken bestaan uit het schoonvegen van paden en het legen van vuilnisbakken. Ze gaan op eigen houtje op zoek naar nuttige taken, maar je kunt ook specifieke taken aan hen toewijzen.            
                  <p/>
                       Onderhoudsmedewerkers zijn belangrijk, want je bezoekers zien graag een schone dierentuin. Als je dierentuin vies begint te worden (afval op paden, overvolle vuilnisbakken, enzovoort), zullen je bezoekers vroegtijdig de dierentuin verlaten. Onderhoudsmedewerkers ontvangen een salaris, dat de eerste dag van elke maand van de rekening van je dierentuin wordt afgeschreven.
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_zookeeper:entry">Dierenverzorger</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_zookeeper:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <img src="entities/units/staff/Keeper/Keeper_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="entities/units/staff/Keeper/Keeper_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <p/>
                  
Dierenverzorgers zijn de belangrijkste medewerkers van je dierentuin. Ze zijn opgeleid om te voorzien in de behoeften van alle dieren in je dierentuin: ze voeren de dieren, genezen zieke dieren en ruimen hun uitwerpselen op. Dierenverzorgers ontvangen het hoogste salaris van alle medewerkers en dat salaris wordt de eerste dag van elke maand van de rekening van je dierentuin afgeschreven. Vergeet echter niet dat je de taken van de dierenverzorgers in de bezoekersmodus allemaal zelf op je kunt nemen, waarmee je salariskosten kunt uitsparen.
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
