<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial1_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Welkom bij de zelfstudie van Zoo Tycoon 2. In de volgende onderdelen van de zelfstudie leer je de basisvaardigheden voor het bedienen van de camera. Vervolgens leer je constructietechnieken en manieren waarop je alle beschikbare informatie over je dierentuin kunt bekijken. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Dus aan de slag! Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpanelheading">Doelen en uitdagingen openen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanel">Open het venster Doelen en uitdagingen door te klikken op de knop Doelen en uitdagingen weergeven in het hoofdvenster met spelknoppen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanelcompleted">Goed zo! Je kunt tijdens een campagnespel of uitdagingenspel op elk gewenst moment terugkeren naar het venster Doelen en uitdagingen om te zien wat je huidige doelen zijn. Nu zul je 
      	zien hoe je de camera door de spelwereld kunt bewegen. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanelheading">Venster Doelen en uitdagingen sluiten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanel">Sluit het venster Doelen door te klikken op de knop X in het venster Scenariodoelen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpaneldisplay">
	Hier worden je scenario- en uitdagingsdoelen weergegeven bij het spelen van een campagne- of 
	uitdagingsspel. Dit venster wordt bijgewerkt wanneer het je wel of niet lukt een doel te bereiken. 
	Omdat de zelfstudie afwijkt, is dit het enige doel dat hier wordt weergegeven.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolscrollheading">Camerabediening: schuiven</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscroll">Nu ga je oefenen met de navigatie van de camera. Schuif over de plattegrond met de pijltoetsen of de toets W, A, S of D op het 
      	toetsenbord of door de muiscursor tot een van de randen van de plattegrond te bewegen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscrollcompleted">
      	Door over de plattegrond te schuiven kun je verschillende delen van de dierentuin bekijken en in de gaten houden. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder
      	te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolzoomheading">Cameraknoppen: in- of uitzoomen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoom">
      	Zoom in en uit met de camerazoomknoppen in het hoofdvenster met spelknoppen, of gebruik het muiswiel als je muis deze functie 
      	ondersteunt.
      	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoomcompleted">
      	Door in te zoomen kun je dingen in de dierentuin van dichterbij bekijken. Door uit te zoomen kun je een beter totaalbeeld 
      	van de dierentuinstructuur krijgen. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolrotateheading">Cameraknoppen: spelwereld draaien</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotate">
      	Draai de plattegrond met de cameradraaiknoppen in het hoofdvenster met spelknoppen. Je kunt ook de CTRL-toets ingedrukt houden of de linkermuisknop ingedrukt houden terwijl je
      	de muis beweegt om de camera te draaien. Draai de weergave nu.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotatecompleted">
      	Door te draaien kun je gebouwen, dieren en bezoekers vanuit verschillende hoeken bekijken. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodeheading">Bezoekersmodus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmode">Schakel over naar de bezoekersmodus door te klikken op de knop Bezoekersmodus aan de linkerkant van het hoofdvenster met spelknoppen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodecompleted">
      	In de bezoekersmodus kun je door de dierentuin wandelen door op de linkermuisknop te drukken. Wanneer je de bezoekersmodus inschakelt, wordt de muiscursor normaal gesproken verborgen, zodat je een onbelemmerd beeld hebt. Klik met de rechtermuisknop om de muiscursor in en uit te schakelen of om naar de weergave Fotosafari over te schakelen. Klik nu gewoon op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffheading">Personeelsmodus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaff">
      	Je kunt de taken van een onderhoudsmedewerker op je nemen, zoals het bijeenvegen van afval en het legen van vuilnisbakken. Als je 
      	in de buurt komt van een object waarmee interactie mogelijk is, wordt dit automatisch geselecteerd. Druk op de spatiebalk 
      	om de actie uit te voeren. Nu ben jij aan de beurt! Druk op de linkermuisknop of gebruik de bewegingstoetsen om 
      	afval op te ruimen of een vuilnisbak te legen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffcompleted">
      	Mooi! Zo kun je ook de taken van een dierenverzorger op je nemen. Je kunt dieren voedsel en water 
      	geven, de dieren verzorgen en genezen en... hun uitwerpselen opvegen. TIP: als je deze taken zelf op je neemt, hoef je geen medewerker  
      	te betalen om dit te doen, wat goed van pas kan komen voor een dierentuin met financiële problemen! Klik op 
      	de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafariheading">Fotosafari</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafari">
      	Nu is het tijd voor de fotosafarimodus. Klik op de knop Weergave Fotosafari om de camera te activeren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafaricompleted">
      	In fotosafarimodus kun je de camera gebruiken om foto's van wat dan ook in je dierentuin te maken. Druk op SPATIEBALK 
      	om een foto te maken. Als je de muiscursor wilt in- of uitschakelen, klik je met de rechtermuisknop. Je hoeft 
      	nu echter alleen maar op de knop met het vinkje in dit venster te klikken om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:openpeanutcompleted">
      	Van hieruit kun je schakelen tussen bezoekersmodus, fotosafarimodus en overzichtsmodus. Klik op de knop met het vinkje in dit 
      	venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmapheading">Overzichtsweergave</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmap">
      	We gaan nu terug naar de overzichtsweergave. Klik op de knop Overzichtsweergave.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapheading">Plattegrond</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmap">Geef de plattegrond weer door te klikken op de knop Plattegrond aan de linkerkant van het hoofdvenster met spelknoppen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcompleted">
      	De plattegrond geeft je een totaaloverzicht van je dierentuin. Je kunt snel van de ene naar de andere plek 
      	in je dierentuin springen door op een willekeurige plaats op de plattegrond te klikken. Klik op de knop met het vinkje in dit 
      	venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcloseheading">Plattegrond</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapclose">
      	Via de legenda van de plattegrond kun je verschillende objecten op de plattegrond in- en uitschakelen. Klik op de 
      	knop X in de rechteronderhoek van het scherm om de plattegrond te sluiten en terug te keren naar het spel. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaheading">Zoöpedie en Help</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopedia">Druk op F1 om Zoöpedie te openen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediacloseheading">Zoöpedie en Help</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclose">Zoöpedie bevat informatie over spelbesturingselementen en dieren en objecten. Druk op F1 om Zoöpedie te openen. In sommige vensters kun je klikken op een klein paars boekje om direct naar het Zoöpedie-onderwerp voor dat object of dat dier te gaan. Sluit af met behulp van de afsluitknop in de rechterbovenhoek.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclosecompleted">
      	Goed werk! De zelfstudie over besturingselementen is afgelopen. In de volgende zelfstudie leer je enkele constructietechnieken. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial_1_complete">De zelfstudie over bedieningsknoppen is afgelopen. In de volgende zelfstudie leer je enkele 
      	constructietechnieken. Als je wilt verdergaan met de volgende zelfstudie, klik je op de knop met het vinkje 
      	rechtsonder. Als je wilt terugkeren naar het hoofdmenu, klik je op de knop X.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial2_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         In de volgende zelfstudie leer je basisconstructietechnieken. Zo leer je hoe je een basisverblijf 
         kunt maken, het terrein kunt wijzigen, dieren kunt toevoegen en paden en gebouwen voor je bezoekers kunt maken. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Dus aan de slag! Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttonheading">Recycling</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebutton">Selecteer de knop Objecten en gebouwen recyclen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttoncompleted">
      	Mooi! Je kunt het recycle-instrument gebruiken om ongewenste objecten uit je dierentuin te verwijderen. Klik op de knop met het vinkje in 
      	dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreeheading">Recycling</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletree">
      	Zoek de boom binnen het rechthoekige 
      	gebied binnen het pad op (gemarkeerd met een in de modder geschilderde 'X'). De apebroodboom staat precies in het midden van dit gebied. Beweeg 
      	de cursor over de apebroodboom en klik erop om deze nu te recyclen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreecompleted">
      	Mooi werk! Je krijgt een contante vergoeding voor gerecyclede objecten, maar deze is altijd slechts een fractie 
      	van de volledige aanschafkosten. Dieren kun je overigens niet recyclen. Dat zou immers niet netjes zijn! Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundoheading">Ongedaan maken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundo">Oeps! We wilden die boom eigenlijk toch houden. We kunnen de boom echter nog terughalen. Klik nu op de knop Ongedaan maken om de zojuist uitgevoerde recycle-actie ongedaan te maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundocompleted">
      	Mooi zo! Je kunt de laatst uitgevoerde actie ongedaan maken. Dit is erg 
      	handig als je een fout hebt gemaakt of gewoon niet tevreden bent met het bereikte resultaat. Houd er rekening mee dat 
      	je alleen de LAATST uitgevoerde actie ongedaan kunt maken, Dit kan echter wel elk willekeurig type actie zijn, van het plaatsen van dieren tot het aanpassen van terreinen. Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelheading">Venster Constructie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Het wordt tijd om te gaan bouwen! 
         
          
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Open het venster Constructie door te klikken op de knop Constructie.
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelcompleted">
      	Als je omheiningen, paden, gebouwen, omgevingsobjecten en allerlei andere soorten
      	'kunstmatige' objecten in je dierentuin wilt plaatsen, ga je naar het venster Constructie. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolheading">Rechthoekige omheiningen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletool">
      	Omheiningen zijn de meestgebruikte methode om ervoor te zorgen dat je dieren binnen blijven, en de bezoekers buiten! Klik op 
      	de knop voor rechthoekige omheiningen in het venster Omheining kopen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolcompleted">
      	Met deze modus kun je gemakkelijk een afgesloten habitat maken. Klik op de knop 
      	met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencesheading">Omheining kopen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefences">Zoek het rechthoekige gebied dat is omgeven door een pad. (In dit gebied heb je ook de apebroodboom vervangen.) Laten we een omheining aanleggen. Selecteer eerst het gaashek en klik vervolgens op de bodem om de hoek te 'verankeren'. Verplaats de muis om een voorbeeld van het omheinde gebied te bekijken en klik vervolgens nogmaals om 
de omheining te plaatsen. Plaats een omheining die net zo groot als het rechthoekige gebied is.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencescompleted">
      	Goed zo! Je beschikt nu over een basisomheining. Later kun je de modus voor achthoekige omheiningen
      	of de modus voor flexibele plaatsing van omheiningen proberen te gebruiken. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegateheading">personeelsentree</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegate">
      	Nu wordt het tijd om een ingang te plaatsen. Selecteer de personeelsingang en plaats deze ergens op de zojuist gemaakte omheining. Je krijgt 
      	te zien hoe de ingang eruit zal zien zodra de cursor zich op de omheining bevindt. Klik nu met de linkermuisknop om de ingang op die locatie in te voegen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegatecompleted">
      	Je moet ervoor zorgen dat je omsloten gebieden van ingangen voorzien zijn, zodat het personeel
      	naar binnen kan om voor de dieren te zorgen. Momenteel gebruiken we alleen het gaashek, maar er zijn allerlei soorten 
      	omheiningen. De personeelsingang past bij alle soorten omheiningen. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabheading">Tabblad Omgeving</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytab">
      	Klik op het tabblad Omgeving om het venster Omgevingsobject kopen te openen. Hier vind je nuttige en  
      	decoratieve objecten die je in je dierentuin kunt plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabcompleted">
      	Normaal gesproken staat er een groot aantal objecten in het venster Omgevingsobject kopen, 
      	maar nu is er maar een object beschikbaar: de donatiebus. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxheading">Donatiebus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationbox">
De donatiebus is geselecteerd. Beweeg de muis over de spelwereld om te zien waar het object terecht zal komen. Als er een item aan je cursor hangt, kun je dit draaien met behulp van de &lt; &gt;-toetsen. Let op de groene pijl die naar het object wijst. Dit is de richting waaruit bezoekers zullen naderen. Je moet er dus voor zorgen dat deze kant niet door iets anders wordt geblokkeerd. Klik om de donatiebus in de buurt van de eerder gemaakte omheining te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxcompleted">
   Je dient bij elk verblijf een donatiebus te plaatsen. Als bezoekers geen donatiebus kunnen vinden, blijft het geld in hun portemonnee zitten en gaat het aan jouw neus voorbij. Je kunt het beste meerdere donatiebussen plaatsen, zodat je het de bezoekers zo gemakkelijk mogelijk maakt. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabheading">Tabblad Pad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtab">Klik op het tabblad Pad om het venster Pad kopen te openen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabcompleted">
      	Je ziet dat je uit verschillende soorten paden kunt kiezen. Het maakt bezoekers niet zoveel 
      	uit welk type pad er door je dierentuin loopt, als er maar een pad is! Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathheading">Pad plaatsen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepath">Paden werken eigenlijk net als omheiningen. Klik op de grond om het pad te 'verankeren'. Verplaats vervolgens de muis om te zien waar het pad terecht zal komen. Klik nogmaals om het pad te plaatsen. Je ziet dat het 
pad op de plattegrond smaller is rondom het rechthoekige verblijf. Plaats een extra pad om het breder te maken voor je bezoekers.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathcompleted">
      	Je moet ervoor zorgen dat je paden naar je dierenverblijven leiden. Bezoekers bekijken verblijven vanaf paden. 
      	Als de paden te ver weg liggen, kunnen je bezoekers de verblijven niet zien. Ze zien dan je prachtige dieren niet en jij zult dan zeker hun donaties mislopen.
      	(Inderdaad, er moeten ook paden naar je donatiebussen 
      	leiden!) Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabheading">Tabblad Gebouw</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab">
      	Klik op het tabblad Gebouw om toegang te krijgen tot het venster Gebouw kopen. Je raadt het al: hier vind je gebouwen die 
      	je in je dierentuin kunt plaatsen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabcompleted">
      	In het venster Gebouw kopen vind je allerlei soorten gebouwen, van kraampjes met eten en drinken tot toiletten, en 
      	nog veel meer. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingsheading">Gebouwen kopen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildings">Koop nu een hotdogkraam, een wafelkraam en een frisdrankenkraam. De hotdogkraam is al geselecteerd. Beweeg de muis over de dierentuin om te zien waar het geselecteerde object zal terechtkomen. Als je andere gebouwen wilt selecteren, klik je simpelweg op het gewenste gebouw. Let op de groene toegangspijl die aangeeft vanuit welke richting bezoekers het object benaderen. Plaats de gebouwen nu stuk voor stuk.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingscompleted">
      	Bezoekers krijgen honger en dorst, en moeten tijdens hun bezoek aan je dierentuin soms ook naar het toilet. Als je niet voor voorzieningen zorgt 
      	die in deze behoeften voorzien, verlaten bezoekers je dierentuin misschien wel vroegtijdig, en met een volle portemonnee! Net als naar je dierenverblijven en donatiebussen moeten er ook paden naar deze andere voorzieningen 
      	leiden! Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartheading">Objecten selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcart">
      	Klik op de wafelkraam die je net in je dierentuin hebt geplaatst, om deze te selecteren. Als er al 
      	een ander object aan je cursor is gekoppeld, klik je met de rechtermuisknop om dit te verwijderen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartcompleted">
      	Mooi, je hebt de wafelkraam geselecteerd! Er wordt een informatievenster weergegeven met het item 
      	dat je hebt geselecteerd. Je hoeft je nog geen zorgen te maken over alle elementen van dit venster. We komen 
      	er later in meer detail op terug. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentityheading">Objecten verplaatsen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentity">
      	Veel objecten kunnen naar andere locaties worden verplaatst (hoewel er ook objecten zijn waarvoor dat niet geldt). Zodra je een object hebt geselecteerd, kun je de knop Gebouw 
      	ophalen gebruiken om het 'op te halen'. Je kunt ook simpelweg nogmaals op het object klikken, zodra het is geselecteerd. 
      	Verplaats de wafelkraam nu naar een andere locatie.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentitycompleted">
      	Als er een item aan je cursor hangt, kun je dit draaien met behulp van de &lt; &gt;-toetsen of door de linkermuisknop 
      	ingedrukt te houden terwijl de cursor over het scherm beweegt. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelheading">Dieren adopteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanel">
      	Klik op de knop Dieren om het venster Adoptie van dieren te openen. Hier vind je dieren voor je 
      	dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelcompleted">Goed zo! Nu gaan we een dier adopteren. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalheading">Dier adopteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimal">
      	Je zult zien dat de Afrikaanse olifant al is geselecteerd in het venster Adoptie. Beweeg de cursor over het omheinde gebied dat je eerder 
      	hebt gemaakt, en klik om de Afrikaanse olifant binnen de omheining te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalcompleted">
      	Mooi zo! Je hebt nu een nieuw dier. Bezoekers komen voor de dieren, dus als je geen dieren hebt, komen er 
      	ook geen bezoekers! Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabheading">Tabblad Dierenvoedsel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtab">Selecteer het tabblad Dierenvoedsel om het venster Dierenvoedsel kopen te openen. Om ervoor te zorgen dat het goed gaat 
      	met je dieren, moet je ze genoeg eten en drinken geven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabcompleted">
      	Alle dieren hebben voedsel en water nodig, maar ze eten niet zomaar alles (dat doe jij toch zeker ook niet?). We leren je later 
      	nog wel hoe je kunt nagaan wat een dier eet, maar nu kun je gewoon op de knop met het vinkje in dit 
      	venster klikken om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodheading">Voedsel en water kopen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfood">Plaats een trog met hooi en een trog met water in de buurt van de Afrikaanse olifant door op de trog te klikken en vervolgens binnen de omheining te klikken om de trog te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodcompleted">
      	Goed zo! Door voedsel en water in je verblijven te plaatsen, zorg je ervoor dat je dieren geen honger en 
      	dorst hoeven te hebben. Een dier met honger of dorst is uiteraard geen tevreden dier! Klik op de knop met het vinkje in 
      	dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabheading">Tabblad Schuilplaats</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertab">Selecteer het tabblad Schuilplaatsen voor dieren om het venster Schuilplaats voor dieren kopen te openen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabcompeted">Hoewel een uitgeput dier overal wel kan gaan liggen slapen, hebben de meeste dieren een schuilplaats nodig waar ze ook privacy hebben. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectheading">Onderzoek</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobject">
      	Bepaalde geavanceerde objecten moeten extra worden bestudeerd om er toegang tot te krijgen. Dit doe je door 
      	onderzoek naar het object te doen. Objecten waarnaar onderzoek moet worden gedaan, 
      	hebben een bekertje boven hun pictogram. Druk op de knop Onderzoek in het venster Objectinfo 
      	om met een onderzoek te beginnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectcompleted">
      	Het kost tijd en geld om onderzoek naar een object te doen. Zodra het onderzoek is voltooid, kun je het object 
      	kopen. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelterheading">Schuilplaats kopen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelter">Wacht tot het onderzoek naar het olifantenhuis is afgerond. Je kunt 
verdergaan met andere dingen terwijl er onderzoek naar objecten wordt gedaan. (Dit is bijvoorbeeld een goed moment om in de dierentuin rond te kijken!) Zodra het onderzoek is afgerond, selecteer je het olifantenhuis en beweeg je de cursor in de dierentuin om te zien waar het item zal terechtkomen. Klik om de schuilplaats in het verblijf van de Afrikaanse olifant te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placesheltercompleted">Mooi! Je dier heeft nu een plek om zich terug te trekken voor een beetje privacy. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelheading">Tabblad Verrijking voor dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanel">
      	Selecteer het tabblad Verrijking voor dieren om het venster Verrijkingsobject voor dieren kopen te openen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelcompleted">
      	Verrijkingsobjecten kunnen het verblijf van veel diersoorten verrijken door de dieren 
      	bezig te houden en voor afleiding in hun omgeving te zorgen. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballheading">Speelbal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitball">
      	Er zijn heel veel verrijkingsobjecten beschikbaar in Zoo Tycoon 2, maar we hebben de selectie op dit moment beperkt tot één verrijkingsobject 
      	aanwezig. Zoals je ziet, is er een speelbal geselecteerd. Klik in het verblijf van de Afrikaanse olifant om het object te plaatsen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballcompleted">
      	Verschillende diersoorten hebben in verschillende mate belangstelling voor verrijkingsobjecten ter 
      	stimulatie. We zullen later nog in meer detail terugkomen op welke objecten geschikt
      	zijn als verrijkingsobject voor de verschillende dieren. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelheading">Architectuur </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanel">
      	Open het venster Landschapsarchitectuur door op de knop Landschapsarchitectuur te klikken. Via het venster Landschapsarchitectuur kun je de 
      	'organische' onderdelen van je dierentuin aanpassen door het terrein te veranderen en bomen, rotsen en ander gebladerte te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelcompleted">
      	In het venster Landschapsarchitectuur vind je ook alle hulpmiddelen die je nodig hebt om een geschikte habitat (ook wel biosysteem genoemd) voor 
      	je dier(en) te maken. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahheading">Savanne schilderen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannah">
      	Blader door de verschillende biosystemen door op de pijlen te klikken tot je de 
      	savanne hebt gevonden. Als je deze hebt gevonden, verplaats je de cursor naar het verblijf van de Afrikaanse olifant en klik en sleep 
      	je om het terrein in een savanne te veranderen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahcompleted">
      	Goed werk! Dieren leven het liefst in een verblijf dat op hun natuurlijke habitat lijkt. Gebruik de biokwasten om 
      	het terrein te veranderen in een leefomgeving die goed bij de natuurlijke habitat van de dieren past. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegameheading">Spel onderbreken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegame">Je kunt het spel op elk gewenst moment onderbreken. Klik op de knop Onderbreken in de linkerbovenhoek of gebruik de toets P om het spel nu te onderbreken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegamecompleted">
      	Mooi! Als je weer terug moet naar je echte leven, kun je het spel onderbreken, zodat je geen moment van 
de actie hoeft te missen. Vergeet niet dat je ook kunt bouwen terwijl het spel is onderbroken. Dit kan handig zijn als bezoekers of dieren 
      	in de weg lopen op plekken waar je wilt bouwen. Je kunt het spel dan gewoon onderbreken en hen opzij zetten. 
      	Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelheading">Venster Personeel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanel">Open het venster Personeel in dienst nemen door te klikken op de knop Personeel.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelcompleted">
      	Hier vind je medewerkers voor algemeen onderhoud van de dierentuin, dierenverzorging en 
      	informatieverstrekking aan bezoekers. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeperheading">Personeel in dienst nemen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeper">
      	Dierenverzorgers zijn gespecialiseerd in de verzorging van dieren en zorgen ervoor dat je dieren op tijd 
      	te eten en te drinken krijgen. Ze behandelen ook ziekten en ze verzorgen dieren die vies zijn geworden. Selecteer een dierenverzorger en verplaats de cursor 
      	naar de dierentuin. Klik om de nieuwe dierenverzorger in de spelwereld te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeepercompleted">Mooi zo! Je dierenverzorger kan nu voor je Afrikaanse olifant zorgen. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorheading">Infoverstrekker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducator">De informatieverstrekker biedt je bezoekers een extra leerervaring. Selecteer een informatieverstrekker en beweeg de 
      	cursor in de dierentuin. Klik om de nieuwe informatieverstrekker in de spelwereld te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorcompleteted">
      	Mooi! Je hebt een informatieverstrekker. Informatieverstrekkers hebben een podium nodig, anders kunnen bezoekers 
      	hen niet horen. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2heading">Terug naar Constructie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2">Het is tijd om een podium te kopen. Open nu het venster Constructie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2completed">Mooi! Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2heading">Tabblad Gebouw</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2">Klik op het tabblad Gebouw om toegang te krijgen tot het venster Gebouw kopen. Je raadt het al: hier vind je een 
      	podium voor de informatieverstrekker.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2completed">Mooi werk! Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumheading">Podium voor de infoverstrekker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodium">
      	Koop nu een podium voor de informatieverstrekker. Klik op het podium en beweeg de cursor vervolgens door de dierentuin 
      	om te zien waar het object terecht zal komen. Denk aan de groene richtingspijl. In dit geval geeft deze aan waar de informatieverstrekker 
      	zal gaan staan om bezoekers toe te spreken. Klik op de gewenste locatie om een podium te plaatsen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumcompleted">Mooi zo! Nu je informatieverstrekker over een podium beschikt, kan hij of zij 
      	aan de slag met het geven van informatie aan bezoekers. Door informatie aan bezoekers te verstrekken, kun je ervoor zorgen dat 
      	er meer donaties voor informatieverstrekking binnenkomen. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial_2_complete">
      	Goed gedaan! De zelfstudie over constructie is afgelopen. In de volgende zelfstudie 
      	leer je hoe je informatie over je dierentuin kunt opvragen. Als je wilt verdergaan met de volgende zelfstudie, klik je op de knop met het vinkje rechtsonder. Als je wilt terugkeren naar het hoofdmenu, klik je op de knop Terug. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial3_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
          In de volgende zelfstudie leer je hoe je toegang kunt krijgen tot informatie over dieren, personeel, bezoekers, gebouwen en de status van je dierentuin.
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Aan de slag! Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalheading">Een dier selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimal">Laten we eerst eens kijken hoe je meer informatie over dieren kunt opvragen. Klik op één van de dieren in je dierentuin om het bijbehorende informatievenster te openen. Vergeet niet dat je over de plattegrond kunt schuiven als
      	een dier momenteel niet in beeld is.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalcompleted">Mooi! Wanneer je het venster met informatie over dieren opent, zie je een aantal pictogrammen die de status van de verschillende behoeften van het dier aangeven. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalheading">Volgen aan</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimal">Klik op het plaatje van het dier in het informatievenster van het dier. Zo zorg je ervoor dat de camera het geselecteerde dier volgt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalcompleted">Mooi! Dit kun je ook met bezoekers en personeel doen. Zo kun je precies zien wat een dier of persoon aan het doen is. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalheading">Inzoomen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimal">Zoom nu in op het geselecteerde dier om het van dichterbij te bekijken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalcompleted">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
      	Mooi! Bij een close-up zie je de 'emoticons' van dieren. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Emoti...wat? Is dat een of andere enge ziekte? 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Nee hoor. 
      	Emoticons geven aan welke behoeften dieren hebben. We leren je dadelijk meer over behoeften van dieren. Als je klaar bent met het bekijken van het dier, klik 
      	je op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalheading">Volgen uit</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimal">Klik nogmaals op het plaatje van het dier in het informatievenster van het dier. Zo zorg je ervoor dat de camera het geselecteerde dier niet langer volgt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalcompleted">Mooi! Nu is het tijd om iets te leren over de behoeften van de dieren. Klik op 
      	de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedsheading">Status van dier weergeven</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneeds">
      	Via het volgende tabblad kun je het venster Status van het dier openen. Klik op het tabblad Status van het dier.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedscompleted">
      	Mooi! In dit venster wordt aangegeven waar het dier op dat moment mee bezig is, naast
      	wat andere informatie over de conditie van het dier waarvan je op de hoogte moet zijn. Hier kun je zien of een dier ziek
      	of wellicht in blijde verwachting is! Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1heading">Een bevredigde behoefte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1">Kijk eens naar behoefte 1</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1completed">De pictogrammen in het informatievenster van het dier geven de behoeften van het dier aan. 
      	Het pictogram in dit zelfstudievenster staat voor de behoefte aan beweging. Als dit pictogram groen is, 
      	betekent dit dat de behoefte bevredigd is en dat alles in orde is. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2heading">Een dringende behoefte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2">Kijk eens naar behoefte 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2completed">
      	Het pictogram in dit zelfstudievenster staat voor de dorst van een dier. Als dit pictogram geel is, 
      	betekent dit dat de behoefte dringend is. Dit betekent dat het dier binnenkort zal proberen om in deze behoefte te voorzien. 
      	Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3heading">Een kritieke behoefte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3completed">Het pictogram dat hier wordt weergegeven, staat voor de honger van een dier. 
Als dit pictogram rood is, betekent dit dat de behoefte kritiek is en dat het dier niet in de behoefte heeft kunnen voorzien! Je kunt dan het beste controleren of de juiste objecten voor het dier in het verblijf aanwezig zijn. In dit geval is dat dus het juiste voedsel.
 Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralheading">Algemene informatie over dier tonen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneral">
      	Met de laatste tab van dit venster ga je naar het venster Algemene informatie over het dier. Klik op de tab 
      	Algemene informatie. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralcompleted">
      	Mooi zo! Hier vind je informatie over het geslacht van het dier, de favoriete leefomgeving en zijn
      	geografische oorsprong. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationsheading">Tips van dierenverzorger</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendations">
      	In het venster Tips van de dierenverzorger kun je heel wat nuttige informatie over de voorkeuren van een dier 
      	terugvinden. Klik op de knop Tips van dierenverzorger om het venster Tips van dierenverzorger nu te openen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationscompleted">
      	Mooi zo! Alle objecten die in dit venster worden weergegeven zijn zodanig gefilterd 
      	dat alleen de objecten worden weergegeven die nuttig zijn voor het geselecteerde dier. Je kunt in dit venster objecten 
      	kiezen en deze in je dierentuin plaatsen. Dit doe je op precies dezelfde manier als bij andere objecten. Het Koopvenster wordt in de tweede zelfstudie behandeld. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closerecommendations">
Je kunt de minitabs in het venster Tips van dierenverzorger gebruiken om te kijken aan welk voedsel, welke schuilplaatsen, planten, bomen en verrijkingsobjecten het dier de voorkeur geeft. Wanneer je klaar bent, klik je op de afsluitknop in de rechterbovenhoek van het venster 
      	Tips van dierenverzorger.
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeperheading">Dierverzorgers selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeper">Zoek een dierenverzorger in je dierentuin. Als ze niet bezig zijn met een specifieke taak, zitten ze misschien
      	wel ergens op een bankje. Het zijn immers ook maar mensen. En anders lopen ze rond om voor je dierenverblijven te zorgen. 
      	Klik op een dierenverzorger om het venster met informatie over de dierenverzorger te openen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeepercompleted">
      	Mooi! In het venster Status van het personeel zie je de huidige taak van je dierenverzorger. Dit is waar je dierenverzorger 
      	op dit moment mee bezig is. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentsheading">Opdrachten van dierenverzorger</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignments">Klik op Opdrachten aan personeel om de opdrachten voor de dierenverzorger te bekijken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentscompleted">
      	Je kunt dierenverzorgers aan specifieke verblijfsgebieden toewijzen. Zo blijven zij zich richten op de verblijven die je 
	hebt geselecteerd. Dierenverzorgers zonder opdracht gaan naar een willekeurig verblijf dat 
	aandacht nodig heeft. Afhankelijk van je dierentuin kan dit betekenen dat ze veel moeten lopen. Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassignheading">Nieuwe opdracht toevoegen selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassign">Klik nu op de knop Nieuwe opdracht toevoegen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassigncompleted">Wanneer je Nieuwe opdracht toevoegen selecteert, verandert de cursor in een vlaggenmast. Plaats de vlaggenmast in je dierentuin om een dierenverzorger toe te wijzen aan een verblijfsgebied. Wanneer je klaar bent, klik je met de rechtermuisknop om de cursor vrij te maken. Als je een dierenverzorger aan meer dan één verblijfsgebied toewijst, kan hij/zij minder effectief worden. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.

     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtsheading">Gedachten van personeel selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughts">Klik op de knop Gedachten van personeel om de gedachten van het personeel weer te geven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtscompleted">
      	In het venster Gedachten van personeel zie je waar je personeel aan denkt. Zo kun je ontdekken of er iets is waardoor ze niet goed voor
      	de dieren kunnen zorgen. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalaryheading">Salaris personeel selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalary">Klik op de knop Salaris van personeel.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalarycompleted">
      	Hier zie je hun salaris en hoe lang ze al in dienst zijn. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestheading">Een bezoeker selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguest">Nu gaan we verder met de bezoekers. Klik op een bezoeker om deze te selecteren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestcompleted">
      	In het venster Activiteiten en behoeften van bezoeker zie je waar de bezoeker op dat moment mee bezig is, en zie je 
      	pictogrammen die de status van de verschillende behoeften van de bezoeker aangeven. Net als bij de dieren is de behoefte als deze groen is bevredigd, als deze geel is dringend en als deze rood is kritiek. 
      	Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatusheading">Status bezoeker selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatus">
      	Klik op het tabblad Status van bezoeker om het informatievenster van een bezoeker te openen. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatuscompleted">
	In dit venster zie je hoeveel geld de bezoeker bij zich heeft en of de bezoeker een souvenir in je dierentuin 
	heeft gekocht. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritesheading">Favorieten van bezoeker selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavorites">
      	Klik op het tabblad Favorieten van bezoeker.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritescompleted">
      	Hier zie je wat het lievelingsdier van de bezoeker is. Bezoekers zijn eerder geneigd 
      	om grote donaties te doen als ze hun lievelingsdieren te zien krijgen. Zorg er dus voor dat je in de gaten houdt welke dieren favoriet zijn bij je bezoekers,
      	zodat je veel donaties kunt binnenhalen. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtsheading">Gedachten van bezoeker selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughts">
      	Klik op het tabblad Gedachten van bezoeker.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtscompleted">
      	 Hier zie je wat de bezoeker van je dierentuin vindt. (Zou het niet leuk zijn 
      	 als je de gedachten van iedereen zo gemakkelijk zou kunnen lezen?) Zo kun je erachter komen wat je kunt doen om
      	de ervaring van je bezoekers te verbeteren. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandheading">Een eetkraampje selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstand">
      	Ook voor gebouwen zijn er informatievensters. Klik op een willekeurig eetkraampje in je dierentuin om het venster met 
      	informatie over dat gebouw te openen. Vergeet niet dat het nodig kan zijn om over de plattegrond te schuiven om een van de eetkraampjes te vinden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandcompleted">
      	In het venster Status van gebouw zie je het huidige prijsniveau van items die in het gebouw worden verkocht, evenals welke 
      	items worden verkocht. Voor sommige gebouwen kan hier ietwat andere informatie worden weergegeven. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinanceheading">Tabblad Financiën selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinance">
      	Klik op het tabblad Financiën.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinancecompleted">
      	Hier zie je een minibalans voor het geselecteerde gebouw waarin je kunt zien hoeveel maanden het gebouw in gebruik is en, belangrijker 
      	nog, of het met winst draait. Met de informatie op het tabblad Financiën kun je bepalen welke gebouwen iets opleveren voor je dierentuin. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatusheading">Status dierentuin selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatus">
      	Via het venster Status van dierentuin kun je een volledig overzicht krijgen van de resultaten van je dierentuin. Klik op de knop 
      	Financiën om het venster Status van dierentuin te openen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatuscompleted">
      	In dit eerste informatievenster vind je overzichtsinformatie over je dierentuin. Hier kun je de dierentuin 
      	als Open of Gesloten markeren en het niveau van de entreeprijzen aanpassen. Wanneer je de dierentuin sluit, beginnen alle 
      	bezoekers zich op te maken voor vertrek. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofameheading">Bekendheid van de dierentuin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofame">Klik op het tabblad Bekendheid van dierentuin om het venster Bekendheid van dierentuin te openen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofamecompleted">In het venster Bekendheid van dierentuin zie je een aantal elementen die bijdragen aan het bekendheidsniveau van je dierentuin, zoals het aantal dieren, verschillende diersoorten en de geschiktheid van hun habitat. Je kunt meer informatie over elk van deze elementen weergeven door de muis over de verschillende balken te bewegen. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancesheading">Tabblad Inkomsten/uitgaven selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinances">
	Klik nu op het tabblad Rapport met inkomsten en uitgaven om de balans voor je dierentuin weer te geven. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancescompleted">
      	Mooi! Het rapport met inkomsten en uitgaven geeft je een maandelijks overzicht van je financiën. Als 
      	er vele rode cijfers te zien zijn, geeft je dierentuin waarschijnlijk meer uit dan er binnenkomt. Hoe meer groen, hoe beter. 
Rood is de kleur van de liefde, maar hier kun je deze kleur maar beter niet te vaak tegenkomen! Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatusheading">Status van dierentuin sluiten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatus">
      	Zoals je ziet zijn er nog meer tabbladen. Deze bevatten grafieken, een overzicht van prijzen die je dierentuin in de wacht heeft gesleept,
      	donatieoverzichten en nog veel meer. Klik op de knop Sluiten wanneer je klaar bent met het bekijken van de informatie over je dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatuscompleted"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatsheading">Snelle statistieken openen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstats">
      	Het venster Statistieken in een handomdraai biedt je een overzicht van alle levende wezens in je dierentuin, inclusief 
      	dieren, bezoekers en personeel. Klik op de knop Snelle statistieken om het venster Snelle statistieken te openen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatscompleted">
      	Mooi! In het eerste venster wordt een lijst weergegeven met alle dieren in je dierentuin. Je ziet pictogrammen die de basisbehoeften van
      	je dieren aangeven, evenals andere speciale omstandigheden die op hen van toepassing zouden kunnen zijn, zoals ziekten. Dit kan erg nuttig zijn
      	om een overzicht te krijgen van zaken die om je aandacht vragen. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistheading">Bezoekerslijst weergeven</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlist">
	Klik op het tabblad Bezoekersinformatie.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistcompleted">
      	Wanneer een van de lijsten wordt weergegeven, kun je elk dier en elke persoon in de lijst selecteren door erop te klikken. De camera verspringt dan naar de 
      	corresponderende locatie en begint het geselecteerde dier of de geselecteerde persoon te volgen. Klik
      	op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistheading">Personeelslijst</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflist">
      	Klik nu op het tabblad Personeelsinformatie. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistcompleted">
      	Je kunt heel gemakkelijk nagaan waar het personeel in je dierentuin uithangt door het gewenste personeelslid in de personeelslijst te selecteren. De camera verspringt naar 
      	de betreffende locatie en het venster met informatie over het personeelslid wordt weergegeven. Hierin kun je zien waar hij of zij op dat moment mee bezig is. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatsheading">Snelle statistieken sluiten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstats">Wanneer je er genoeg van hebt om de mensen en dieren in je dierentuin te volgen, sluit je het venster Snelle statistieken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatscompleted">
      	Mooi! Nu is het tijd om iets te leren over de fotosafari. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafariheading">Cameramodus selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafari">
      	Klik op de knop Fotosafari om de cameramodus in te schakelen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafaricompleted">
      	In de fotosafariweergave kun je foto's van elk element in je dierentuin nemen. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:PHTutorial3">Zelfstudie 3: foto-uitdaging</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengeheading">Foto-uitdagingen weergeven</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge">Wanneer er een foto-uitdaging beschikbaar is, kun je met de rechtermuisknop klikken om de uitdaging weer te geven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengecompleted">Bij deze uitdaging wordt je gevraagd om een foto van een dromedaris te maken. Denk je dat je de uitdaging aankunt?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengeheading">Een dromedaris fotograferen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallenge">
      	Je kunt rondlopen door de linkermuisknop of de bewegingstoetsen te gebruiken. Zoek een dromedaris 
      	in je dierentuin. Je kunt via het muiswieltje in- en uitzoomen met de camera. Zodra je een dromedaris in beeld hebt, druk je op de spatiebalk om er een foto van te nemen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengecompleted">Schitterende foto! Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2heading">Foto-uitdagingen weergeven</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2">Klik met de rechtermuisknop om terug te keren naar de foto-uitdagingen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2completed">Zo kun je de foto('s) die je voor de foto-uitdaging hebt gemaakt, nog eens bekijken. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumheading">Fotoalbum openen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbum">
      	Je kunt foto's die je hebt gemaakt bekijken door je fotoalbum te openen. Klik op de knop Fotoalbum 
      	om het fotoalbum te openen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumcompleted">
      	De foto's die je zojuist hebt gemaakt, worden weergegeven op de filmstrip aan de bovenkant van het scherm. Je kunt erop klikken en deze naar lege 
      	plaatsen in je fotoalbum slepen. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om verder te gaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumheading">Fotoalbum sluiten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbum">
      	Wanneer je genoeg hebt van de foto's, klik je op de knop Terug naar spel om het fotoalbum 
      	te sluiten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumcompleted"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial_3_complete">
      	Goed gedaan! Dit is het einde van de zelfstudies voor Zoo Tycoon 2. We hebben slechts een tipje van de sluier 
      	opgelicht van de vele mogelijkheden voor het opzetten van je eigen dierentuin. Met onder meer 
      	30 dieren, 10 verschillende leefomgevingen en honderden objecten kun je nog flink experimenteren. Raadpleeg de handleiding van Zoo Tycoon 2 voor nog uitgebreidere informatie.
			<p/>
			Als je meer wilt weten over het spelen met Zoo Tycoon 2, kun je de andere zelfstudies volgen. Zelfstudies zijn gemarkeerd met het boekpictogram.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
Druk op de knop X om terug te keren naar het hoofdmenu.	
      	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:textformat">
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="128">
            <color r="255" g="255" b="255" a="255">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:labelformat">
         <font name="arial" size="12">
            <color r="255" g="248" b="178" a="255">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:campaignname">Zelfstudies voor Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1">Zelfstudie 1: besturing</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1short">Besturingstechnieken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1overviewshort">In deze zelfstudie maak je kennis met de basisbediening van de camera in Zoo Tycoon 2. Vervolgens ga je verder met onder meer constructietechnieken.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2">Zelfstudie 2: constructie </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2short">Constructietechnieken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2overviewshort">Met deze zelfstudie leer je basisconstructietechnieken in Zoo Tycoon 2. Vervolgens ga je verder met technieken voor het opvragen van algemene en andere informatie. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3">Zelfstudie 3: informatie zoeken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3short">Informatie opvragen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3overviewshort">In deze zelfstudie leer je hoe je informatie over je dierentuin kunt opvragen. Na deze zelfstudies ben je in staat om je eigen dierentuin te maken in onbeperkte modus, en om de uitdagingsmodus 
      	of campagnemodus uit te proberen.
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
