<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagPhotos">Wildlife Magazine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMag">
         
         Wildlife Magazine houdt een fotocompetitie en betaalt 2000 euro voor elke foto die zij uiteindelijk in hun blad publiceren. De competitie loopt over twee maanden af. Aan het eind van de aangegeven periode zal Wildlife Magazine je betalen voor elke foto die je hebt weten te maken. Ze willen de volgende specifieke foto's:
         
         <br/>
         
         * Een foto waarop drie zebra's te zien zijn.
         
         <br/>
         
         * Een foto waarop twee flamingo's en een nijlpaard te zien zijn.
         
         <br/>
         
         * Een foto van een nijlkrokodil in het water.
         
         <br/>
         
         * Een foto van een rode reuzenkangoeroe die met zijn staart zwaait.
         
         <br/>
         
         Niveau: gemiddeld
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagShort">
         
         Zorg voor de volgende foto's:
         
         <p/>
         
         * Een foto waarop drie zebra's te zien zijn.
         
         <br/>
         
         * Een foto waarop twee flamingo's en een nijlpaard te zien zijn.
         
         <br/>
         
         * Een foto van een nijlkrokodil in het water.
         
         <br/>
         
         * Een foto van een rode reuzenkangoeroe die met zijn staart zwaait.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFailure">De competitieperiode is ten einde en helaas heb je geen van de gevraagde foto's voor Wildlife Magazine kunnen maken. Volgende keer beter!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFailureShort">Helaas heb je geen van de gevraagde foto's voor Wildlife Magazine kunnen maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagPartialSuccess">De competitieperiode is ten einde. Wildlife Magazine heeft je betaald voor de foto's die je hebt weten te maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFullSuccess">Wildlife Magazine vond je foto's geweldig! Bovendien vonden ze het een hele prestatie dat je in zo'n korte tijd zo'n unieke verzameling foto's hebt weten te maken. Daarom is besloten om de fotoprijs voor amateurfotografie van Wildlife Magazine aan je uit te reiken. Gefeliciteerd met het bereikte resultaat!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagSuccessShort">Je foto's zijn erg goed ontvangen bij Wildlife Magazine.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_ThreeZebras">Maak een foto waarop drie zebra's te zien zijn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_TwoFlamingoesandHippo">Maak een foto waarop twee flamingo's en een nijlpaard te zien zijn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_CrocinWater">Maak een foto van een nijlkrokodil in het water.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_KangarooTailThump">Maak een foto van een rode reuzenkangoeroe die met zijn staart zwaait.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
