<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsintro">Noord-Amerikaanse dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverview">
         
         
         
           Een vooraanstaande dierentuin wil een nieuwe vestiging openen om een expositie met drie verschillende diersoorten uit Noord-Amerika te organiseren. Vanwege restricties die de plaatselijke overheid heeft opgelegd met betrekking tot uitheemse diersoorten, moeten deze diersoorten minder dan 30% van de tentoongestelde diersoorten vormen.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Om drie diersoorten uit Noord-Amerika in je dierentuin te kunnen opnemen en tegelijk aan de restricties te voldoen, moet je over ten minste
	 acht verschillende diersoorten uit andere gebieden dan Noord-Amerika beschikken.      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverviewshort">  Een vooraanstaande dierentuin wil een nieuwe zustervestiging openen om een expositie met Noord-Amerikaanse diersoorten te organiseren. Vanwege geldende restricties moeten deze diersoorten minder dan 30% van de tentoongestelde dieren vormen. Maak een nieuwe dierentuin waarin je de vereiste diersoorten kunt onderbrengen, terwijl je rekening houdt met de geldende restricties. Voltooi alle scenario's in deze campagne om het standbeeld met wereldbol te ontgrendelen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsSuccessoverview">Je dierentuin is een groot succes en de nieuwe Noord-Amerikaanse expositie is een enorme hit!  Dankzij het evenwicht tussen diersoorten uit Noord-Amerika en dieren uit andere delen van de wereld zijn alle restricties in acht genomen.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsresult">Noord-Amerikaanse dieren tentoongesteld!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoal">Adopteer drie diersoorten uit Noord-Amerika. Om deze dieren te mogen tentoonstelling, moet je echter over ten minste acht diersoorten van buiten Noord-Amerika beschikken.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoalOK">Gefeliciteerd! Je hebt een goed evenwicht bereikt tussen dieren uit Noord-Amerika en andere soorten.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsintro">Uitbreiding met Aziatische dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverview">
         
         
         
           De Raad van Bestuur van je dierentuin heeft bepaald dat er binnen een jaar vier Aziatische diersoorten moeten worden binnengehaald. Helaas zijn dieren uit Azië nogal schaars! Dierentuinen in de hele wereld hebben moeite om deze waardevolle bedreigde dieren in huis te halen en ze worden alleen aangeboden aan dierentuinen met een smetteloze reputatie. 
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Je hebt een jaar de tijd om de dieren binnen te halen. Gezien de schaarsheid van deze dieren moet je de bekendheid van je dierentuin zien op te schroeven naar vier sterren, om ook maar enige hoop te hebben om voldoende exemplaren van deze zeldzame schepselen binnen te kunnen halen.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverviewshort">  De Raad van Bestuur van je dierentuin heeft bepaald dat er binnen een jaar vier Aziatische diersoorten moeten worden binnengehaald. Helaas zijn dieren uit Azië nogal schaars! Doe wat nodig is om de reputatie van je dierentuin te verbeteren en zo in aanmerking te komen voor overname van deze zeldzame dieren. Voltooi alle scenario's in deze campagne om het standbeeld met wereldbol te ontgrendelen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsSuccessoverview">De uitbreiding met deze zeldzame Aziatische dieren heeft het verwachte positieve effect op de bezoekersaantallen van je dierentuin. Je dierentuin floreert en de Raad van Bestuur is bijzonder te spreken over je resultaten. Ter bekroning van je succes krijg je het standbeeld met wereldbol, dat je bij al je toekomstige initiatieven kunt gebruiken.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsFailureoverview">Helaas is de deadline die de Raad van Bestuur heeft gesteld, verstreken. Ze hebben dus andere plannen voor de dierentuin moeten maken.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsresult">Aziatische dieren tentoongesteld!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoal">Breid je dierentuin binnen een jaar uit met vier diersoorten uit Azië.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalOK">Gefeliciteerd! Je bent erin geslaagd om binnen de gestelde termijn van een jaar vier Aziatische diersoorten binnen te halen.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalfailed">Je bent er niet in geslaagd om binnen de gestelde termijn van een jaar vier Aziatische diersoorten binnen te halen.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsintro">Afrikaans dierenrijk</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverview">
         
         
         
           Een rijke landeigenaar in Noord-Europa wil het onmogelijke mogelijk maken. Hij beschikt over een braakliggend stuk land, waar hij een dierenpark met uitsluitend Afrikaanse diersoorten wil opzetten. Hij stelt voldoende startkapitaal beschikbaar en zal extra geld beschikbaar stellen voor elke nieuwe Afrikaanse diersoort die wordt toegevoegd. Het uiteindelijke park moet twaalf verschillende soorten dieren van Afrikaanse origine bevatten.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Hij kan er eventueel mee leven als er in eerste instantie ook dieren uit andere delen van de wereld worden opgenomen, als dit nodig is om het park van de grond te krijgen. Er is echter pas aan de uiteindelijke eisen voldaan als het park alleen dieren uit Afrika in huis heeft. Dieren uit andere gebieden moeten in de vrije natuur worden uitgezet. Zolang dat niet gebeurt, is het park niet compleet.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverviewshort">Een rijke landeigenaar wil een dierenpark met uitsluitend Afrikaanse diersoorten opzetten. Het park moet plaats bieden aan ten minste twaalf verschillende soorten. Je mag in het begin ook dieren uit andere gebieden gebruiken, maar deze moeten uiteindelijk in de vrije natuur worden uitgezet. Zolang dat niet gebeurt, is het park niet compleet. Voltooi alle scenario's in deze campagne om het standbeeld met wereldbol te ontgrendelen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsSuccessoverview">Gefeliciteerd! Je bent er in geslaagd een dierenpark te maken dat volledig aan dieren uit Afrika is gewijd. Het nieuwe 'Afrikaanse dierenrijk' is een toeristische trekpleister, waar bezoekers uit de hele wereld op afkomen.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsresult">Afrikaans dierenrijk voltooid!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoal">Bouw een dierenpark met twaalf diersoorten uit Afrika. Zet eventuele dieren uit andere delen van de wereld die je tijdens de opstartfase van het park hebt gebruikt, uit in de vrije natuur.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoalOK">Gefeliciteerd! Je bent erin geslaagd een dierenpark op te zetten dat volledig aan dieren uit Afrika is gewijd.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave1">Je hebt je eerste diersoort uit Afrika in je park binnengehaald!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave2">Je hebt twee diersoorten uit Afrika in je park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave3">Je hebt drie diersoorten uit Afrika in je park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave4">Je hebt vier diersoorten uit Afrika in je park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave5">Je hebt vijf diersoorten uit Afrika in je park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave6">Je hebt zes diersoorten uit Afrika in je park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave7">Je hebt zeven diersoorten uit Afrika in je park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave8">Je hebt acht diersoorten uit Afrika in je park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave9">Je hebt negen diersoorten uit Afrika in je park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave10">Je hebt tien diersoorten uit Afrika in je park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave11">Je hebt elf diersoorten uit Afrika in je park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave12">Je hebt twaalf diersoorten uit Afrika in je park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsgetridofothers">Je hebt genoeg diersoorten uit Afrika, maar je moet dieren uit andere gebieden van de wereld uitzetten in de vrije natuur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeintro">Volwaardig ecosysteem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverview">
         
         
         
           Bezoekers vinden het leuk als dierenverblijven op de natuurlijke habitat van de bewoners lijken. En ze zijn nog meer onder de indruk als er binnen een dergelijk verblijf een volledig ecosysteem kan worden nagemaakt. Maak een savanneverblijf waarin zowel planteneters als vleeseters zijn ondergebracht. Zorg dat er aan alle omgevingsbehoeften is voldaan. Zolang je dierenverzorgers in de voedselbehoeften van je vleeseters voorzien, hebben de planteneters niets te vrezen. Om een succes van het verblijf te maken, moet je ten minste zes planteneters en vier vleeseters in het verblijf onderbrengen. 
         
      
         
         <p/>
         
         
         
           Houd deze expositie vier maanden draaiende. Zolang deze expositie open is, krijg je maandelijks een bonus van 2000 euro ter compensatie van de hoge personeelskosten die het onderhoud van dit verblijf met zich meebrengt.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverviewshort">  Maak een savanneverblijf waarin zowel planteneters als vleeseters zijn ondergebracht, maar zorg ervoor dat je vleeseters goed gevoed worden om vervelende ongelukjes te voorkomen!       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeSuccessoverview">Je ecosysteem was gedurende de proefperiode van vier maanden een groot succes. Gasten vonden de expositie geweldig, ondanks de zware druk op het dierentuinpersoneel dat de vleeseters verzadigd moet houden!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureoverview">Je ecosysteem is niet geslaagd, aangezien je niet hebt kunnen voorkomen dat je vleeseters je planteneters aanvielen. Je bent alle fondsen voor dit programma kwijtgeraakt.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureWitnessedoverview">Het betekende een flinke klap voor je dierentuin toen een van je dieren voor de ogen van een van je bezoekers ten prooi viel aan een ander dier. Je ecosysteem wordt als een mislukking beschouwd en woedende ouders razen over het feit dat hun kinderen zijn blootgesteld aan het wrede schouwspel van een levend dier dat ten prooi valt aan een ander dier. Helaas heeft je dierentuin een flinke lening moeten afsluiten om de juridische onkosten te kunnen betalen die naar verwachting moeten worden betaald vanwege een rechtszaak die namens de Coalitie van Verontwaardigde Ouders is aangespannen.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeresult">Een geslaagd voorbeeld van een ecosysteem!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoal">Maak een savanneverblijf waarin vier vleeseters en zes planteneters zijn ondergebracht. Houd deze expositie vier maanden draaiende en zorg ervoor dat er geen planteneters gewond raken.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalOK">Gefeliciteerd! Je hebt een volwaardig ecosysteem draaiende gehouden zonder dat er dieren gewond zijn geraakt.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalfailed">Je ecosysteem is helaas uitgelopen op een tragedie. Vleeseters moeten goed gevoerd worden!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesintro">Biosystemen van de wereld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverview">
         
         
         
           Een leefomgeving wordt gekenmerkt door het planten- en dierenleven en het klimaat in een bepaalde regio. De aarde ken veel verschillende omgevingen met uiteenlopende temperatuur, vochtigheid en lichtcondities, die ook uiteenlopende levensvormen ondersteunen.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         De vakgroep Geografie van een vooraanstaande universiteit heeft een groot project gefinancierd dat gericht is op de ontwikkeling van een faciliteit waar de belangrijkste leefomgevingen van de wereld vertegenwoordigd zijn en voor studie, onderzoek en onderwijs kunnen worden gebruikt. Door een dergelijke omgeving te creëren en open te stellen voor het publiek hoopt men niet alleen in de onderwijsdoelen te voorzien, maar tegelijk ook de kosten deels te compenseren door inkomsten uit entreegelden.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Maak een dierentuin waarin de volgende leefomgevingen allemaal zijn ondergebracht en waarbij elk verblijf plaats biedt aan ten minste één dier.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Berggebied, noordelijk bos, woestijn, savanne, kreupelhout, gematigd woud, tropisch regenwoud, toendra en moeras.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverviewshort">  De vakgroep Geografie van een vooraanstaande universiteit heeft een groot project gefinancierd dat gericht is op de ontwikkeling van een faciliteit waar de belangrijkste leefomgevingen van de wereld vertegenwoordigd zijn. Je bent belast met de taak om een dergelijke omgeving te creëren. Voltooi alle scenario's in deze campagne om het standbeeld met wereldbol te ontgrendelen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSuccessoverview">Deze faciliteit is een geweldige aanwinst voor het onderwijs binnen de gemeenschap. Inzicht in de nuances van de verschillende leefomgevingen en de levensvormen die deze ondersteunen, vormt een belangrijke stap op weg naar het vinden van manieren om dieren- en plantenleven te beschermen en voor natuurbehoud te zorgen.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesresult">Faciliteit met alle biosystemen een succes!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpine">Maak een biosysteem in berggebied en adopteer één dier dat geschikt is voor dit verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpineOK">Mooi! Je hebt een biosysteem in berggebied met een dier dat geschikt is voor het verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForest">Maak een biosysteem in noordelijk bos en adopteer één dier dat geschikt is voor dit verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForestOK">Mooi! Je hebt een biosysteem in noordelijk bos met een dier dat geschikt is voor het verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesert">Maak een biosysteem in woestijngebied en adopteer één dier dat geschikt is voor dit verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesertOK">Mooi! Je hebt een biosysteem in woestijngebied met een dier dat geschikt is voor het verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannah">Maak een biosysteem in savannegebied en adopteer één dier dat geschikt is voor dit verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannahOK">Mooi! Je hebt een biosysteem in savannegebied met een dier dat geschikt is voor het verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrub">Maak een biosysteem in kreupelhout en adopteer één dier dat geschikt is voor dit verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrubOK">Mooi! Je hebt een biosysteem in kreupelhout met een dier dat geschikt is voor het verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForest">Maak een biosysteem in gematigd woud en adopteer één dier dat geschikt is voor dit verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForestOK">Mooi! Je hebt een biosysteem in gematigd woud met een dier dat geschikt is voor het verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforest">Maak een biosysteem in tropisch regenwoud en adopteer één dier dat geschikt is voor dit verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforestOK">Mooi! Je hebt een biosysteem in tropisch regenwoud met een dier dat geschikt is voor het verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundra">Maak een biosysteem in toendragebied en adopteer één dier dat geschikt is voor dit verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundraOK">Mooi! Je hebt een biosysteem in toendragebied met een dier dat geschikt is voor het verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlands">Maak een biosysteem in moerasgebied en adopteer één dier dat geschikt is voor dit verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlandsOK">Mooi! Je hebt een biosysteem in moerasgebied met een dier dat geschikt is voor het verblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignshort">Wereldbol</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1">Noord-Amerikaanse uitheemse dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1short">Uitheemse dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2">Zeldzame Aziatische dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2short">Zeldzame Aziatische dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3">Afrikaans dierenrijk</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3short">Afrikaans dierenrijk</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4">Volwaardig ecosysteem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4short">Volwaardig ecosysteem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5">Biosystemen van de wereld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5short">Biosystemen van de wereld</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
