<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_conservationarea:entry">Reservaatgebieden</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_conservationarea:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Reservaatgebieden in Zoo Tycoon 2: Bedreigde diersoorten worden afgeschermd door <a href="zoopedia:zoopedia_conservationfences:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">hekken voor reservaten</color></u></a>. De meeste ontwikkelingswerkzaamheden zijn in deze gebieden niet toegestaan om de kwetsbare omgeving te helpen beschermen. Het is niet mogelijk om de bioborstel te gebruiken, het terrein te wijzigen of planten en rotsen te recyclen. Daarnaast kun je slechts een beperkt aantal gebouwen en omgevingsobjecten in de reservaatgebieden plaatsen.                  
                  <p/>
Je kunt echter wel verhoogde paden en kabelbaanpalen in reservaatgebieden aanbrengen. Je kunt ook dieren, dierenvoedsel en verrijkingsitems binnen deze gebieden plaatsen, zolang je hiervoor het terrein niet hoeft vlak te maken. Een reservaatgebied kan een effectief natuurlijk dierenverblijf zijn voor bedreigde diersoorten die in het betreffende biosysteem thuishoren.                              
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry">Prijsobjecten</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Je ontvangt prijsobjecten door <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">prijzen</color></u></a> te winnen, <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">uitdagingen</color></u></a> te spelen of <a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">campagnes</color></u></a> te voltooien. Sommige prijsobjecten zijn alleen beschikbaar in het spel waarin je deze hebt gewonnen. Eenmaal beschikbaar gekomen prijsobjecten zijn beschikbaar in elk spel van Zoo Tycoon 2: Bedreigde diersoorten dat je daarna speelt.
<p/>
Dit zijn de prijsobjecten in Zoo Tycoon 2: Bedreigde diersoorten en de manieren waarop je deze beschikbaar kunt maken.
<p/>
Ballonnenboeket: verdien je als een bedreigde diersoort een jong krijgt. <br/>Zeppelin: win de prijs voor het 20-jarig jubileum. <br/>Speciale dierentuiningang: win de Zoo Tycoon-prijs. <br/>Decoratieve muurzuilen voor je dierentuin: win de prijs voor bedreigde diersoorten. <br/>Decoratieve muren voor je dierentuin: win de prijs voor het uitzetten van bedreigde diersoorten. <br/>Beeld van jonge dieren: win de prijs voor de geboorte van bedreigde diersoorten. <br/>Schminkkiosk: win de prijs voor donaties voor amusement. <br/>Headsetkiosk: win de prijs voor donaties voor educatie. <br/>Fotokiosk: win de fotoprijs voor bedreigde diersoorten. <br/>Uitkijktoren: win de prijs voor beste rondleidingen. <br/>Geavanceerde Jeep&#xAE;-voertuigen: win een prijs voor beste rondleidingen. <br/>Geavanceerde kabelbaanbankjes: win een prijs voor best transport. <br/>Bezoekers-beeld: win de prijs voor 20.000 bezoekers.
<p/>
Stijl rond bedreigde diersoorten: maak deze stijl beschikbaar door twee uitdagingen rond bedreigde diersoorten te voltooien in de uitdagingsmodus. <br/>Junglestijl: maak deze beschikbaar door vijf foto-uitdagingen te voltooien in de uitdagingsmodus. <br/>Safaristijl: maak deze beschikbaar door vijf speluitdagingen te voltooien in de uitdagingsmodus.
<p/>
Kattenpaal: maak deze beschikbaar door de campagne Fotosafari te voltooien. <br/>Fokcentrum voor natuurbehoud: maak dit beschikbaar door de campagne Bedreigde diersoorten te voltooien. <br/>Decoratieve voertuigpoort: maak deze beschikbaar door de campagne Transport te voltooien. 
<p/>
Bloemenboog: maak deze beschikbaar door de campagne Noodleidende dierentuinen te voltooien. <br/>Bloemenpaal: maak deze beschikbaar door de campagne Dierenverzorger in opleiding te voltooien. <br/>Verguld standbeeld: maak deze beschikbaar door de campagne Mysterieuze panda te voltooien. <br/>Standbeeld met wereldbol: maak deze beschikbaar door de campagne Wereldbol te voltooien. <br/>Zonnewijzer: maak deze beschikbaar door de campagne Voorkom dierenmishandeling te voltooien.           
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:entry">Wegen aanleggen</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Als je Jeeps&#xAE; wilt gebruiken, moet je een of meer garages voor Jeeps aansluiten op een voltooid wegcircuit. Nadat een circuit is voltooid, wordt de garage geopend en kun je hiervoor voertuigen kopen. Leg paden aan naar de ingang van je garage, zodat gasten kunnen in- en uitstappen.
<p/>
Let op: alle wegen in Zoo Tycoon 2: Bedreigde diersoorten zijn eenrichtingswegen (je kunt de richting omkeren bij een garage.) Voorkom doodlopende of onderbroken wegen als je een geldig circuit probeert aan te leggen.
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownskytramcable:entry">Een kabelbaankabel aanleggen</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownskytramcable:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Als je kabelbanen wilt gebruiken, moet je een of meer kabelbaanstations aansluiten op een aaneengesloten kabelbaankabel. Nadat een circuit is voltooid, wordt het kabelbaanstation geopend en kun je hiervoor voertuigen kopen. Leg paden aan naar de ingang van je kabelbaanstation, zodat gasten kunnen in- en uitstappen.
      <p/>
Voor de aanleg van de kabelbaankabel moet je kabelbaanpalen gebruiken. Als je de kabel tussen een paal en een kabelbaanstation wilt trekken, selecteer je de kabelbaanpaal in het venster voor het kopen van transportitems. Vervolgens klik je eerst op de plek waar je de paal wilt plaatsen en dan op het station, zodat de paal en het station worden verbonden door een kabel. Als je de hoogte van een kabelbaanpaal wilt aanpassen, klik je op de bovenkant van een kabelbaanpaal (zodat de cursor verandert in een handje) en houd je de muisknop ingedrukt. Sleep nu met de muis totdat de paal de gewenste hoogte heeft.
      <p/>
Als je een circuit van twee stations zo kort mogelijk wilt maken, sluit je het eerste station aan op het tweede station. Vervolgens trek je gelijk weer een kabel van het tweede station naar het eerste station. De voertuigen keren in het stationsgebouw om.                            
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingelevatedpaths:entry">Verhoogde paden aanleggen</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingelevatedpaths:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Je kunt op twee basismanieren een verhoogd pad aanleggen. Bouw eerst een helling waarmee je het verhoogde pad verbindt met het terrein. Leg vervolgens een plat verhoogd pad aan in de gewenste richting. Vervolgens kun je nog meer paden en hellingen aanleggen, waaronder hellingen naar het terrein. Probeer eerst het terrein vlak te maken als je er niet in slaagt om een neerwaartse helling naar het terrein te plaatsen. Als je nog steeds problemen hebt, verlaag het terrein dan een beetje, maak het vlak en probeer de helling opnieuw te plaatsen.
     <p/>
Boven op platte verhoogde paden kun je gebouwen en andere objecten plaatsen. Je kunt zelfs volledige picknickplekken, speeltuinen en kabelbaanstations bouwen op verhoogde platforms! Je kunt verhoogde paden ook aanleggen boven reservaatgebieden, zodat je bezoekers perfect toegang krijgen tot deze beschermde zones.
      <p/>
Steunpalen worden automatisch geplaatst wanneer je verhoogde paden aanlegt. Desgewenst kun je de steunpalen verwijderen.                            
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:entry">Rondleidingen</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Bezoekers zijn dol op een spannende rondleiding in Jeeps&#xAE; en kabelbanen. Hoe meer bezoekers met plezier een rondleiding maken, des te hoger het transportcircuit wordt beoordeeld. En hoe hoger de rondleiding wordt beoordeeld, des te meer donaties je na afloop ontvangt!
     <p/>
Tijdens hun rondleiding willen bezoekers niet alleen dieren, dierenverblijven, themagebouwen, fonteinen, bogen, bloemenperken en rondleidingsobjecten zien, maar ook op bomen, planten en rotsen die op het biosysteem zijn afgestemd. Rondleidingsobjecten zijn vooral een goede manier om tijdens een rondleiding de aandacht van bezoekers te trekken!
     <p/>
Bezoekers houden van afwisseling en kunnen zich gaan vervelen als ze tijdens een rondleiding veel van hetzelfde zien.                           
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING>  
   
</ZT2Strings>
