<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsIntro">De VIP's
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverviewShort">
Test je fotovaardigheden door foto's van bijzondere gasten en speciale VIP's te maken. Het kattenklimrek komt beschikbaar zodra je alle scenario's in deze campagne hebt voltooid.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverview">
Dierenverzorging heeft de hoogste prioriteit, maar als directeur van de dierentuin moet je ook bezoekers aantrekken. Hoe meer bezoekers komen, hoe meer geld je verzamelt. En hoe meer geld je verzamelt, des te beter je je dieren kunt verzorgen!
        <p/>
Je bent een publiciteitscampagne gestart om meer mensen naar je dierentuin te trekken. In advertenties via kranten, tijdschriften en websites beloof je bezoekers aan de dierentuin een leuke, onvergetelijke ervaring.
        <p/>
Je moet enkele foto's maken die je in de advertenties kunt gebruiken. Als je de volgende foto's weet te maken, zullen de bezoekersaantallen stijgen:
			<br/>
		*  Een bezoeker die een dier nadoet. (Hint: jonge bezoekers doen graag katachtigen, elanden, flamingo's, kangoeroes, chimpansees en gorilla's na.)  
			<br/>
		*  Een kind dat op het gorillaklimrek speelt. (Tip: het gorillaklimrek wordt beschikbaar als je dierentuin een bekendheidsscore van 2 sterren heeft.)
			<br/>
		*  Een bezoeker die door een verrekijker tuurt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:GuestsPhotosGoal">
      Maak de volgende foto's:
			<br/>
		*  Een bezoeker die een dier nadoet. (Hint: jonge bezoekers doen graag katachtigen, muizen, flamingo's, kangoeroes, chimpansees en gorilla's na.)  
			<br/>
		*  Een kind dat op het gorillaklimrek speelt. (Tip: het gorillaklimrek wordt beschikbaar als je dierentuin een bekendheidsscore van 2 sterren heeft.)
			<br/>
   		*  Een bezoeker die door een verrekijker tuurt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:GuestsPhotosGoalDone">Gefeliciteerd! Je hebt foto's gemaakt van bezoekers die het naar hun zin hebben!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFame">
Je foto's sloten perfect aan op je publiciteitscampagne! Nieuwe bezoekers stromen naar je dierentuin.
      <p/>
Het advertentiebureau van de dierentuin geeft aan dat je publiciteitscampagne nog succesvoller wordt als je een paar foto's maakt van beroemdheden en andere VIP's die een bezoek aan je dierentuin brengen. Zorg ervoor dat je dierentuin een bekendheidsscore van drie sterren behaalt, zodat VIP's naar je dierentuin komen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsSpecialGuests">
Mensen hebben het over je dierentuin! Nu je dierentuin een bekendheidsscore van drie sterren heeft, begint mond-tot-mond-reclame zich te verspreiden. Het gerucht gaat dat twee beroemde VIP's binnenkort je dierentuin bezoeken: de schatrijke ondernemer Billy Siles en de wereldberoemde wetenschapper Alvin Einheim.
      <p/>
Als je foto's van deze twee beroemdheden in je dierentuin weet te maken, kun je nog meer bezoekers trekken!
      <p/>
Maak de volgende foto's:
      <br/>
		*  De schatrijke zakenman Billy Siles terwijl hij iets eet of drinkt.
			<br/>
		*  De bekende wetenschapper Alvin Einheim terwijl hij een dier bekijkt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsPhotosGoal">
      Maak de volgende foto's:
			<br/>
		*  De schatrijke zakenman Billy Siles terwijl hij iets eet of drinkt.
			<br/>
		*  De bekende wetenschapper Alvin Einheim terwijl hij een dier bekijkt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPPhotosGoalDone">
		Gefeliciteerd! Je hebt de vereiste foto's van VIP's gemaakt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDiva">
Je foto's van beroemdheden in je dierentuin hebben een enorme toeloop van nieuwe bezoekers veroorzaakt!
      <p/>
Een nog spannender bericht heeft je dierentuin bereikt. De internationaal bekende diva Dallas Samson bezoekt binnenkort je dierentuin. Aangezien miljoenen mensen haar kennen als zangeres en actrice die steeds een ander kapsel heeft, zou met haar steun de populariteit van je dierentuin naar een geheel nieuw niveau worden getild.
      <p/>
Natuurlijk verwacht een ster als Dallas Samson dat ze tijdens haar bezoek wordt vermaakt. Als je een foto weet te maken terwijl ze staat te dansen naast een muziekrotsblok, zal ze je dierentuin extra bekendheid geven. Als dit niet lukt, ligt je dierentuin hopeloos uit de gratie.
     <p/>
Maak een foto van Dallas Samson terwijl ze staat te dansen naast een muziekrotsblok om het scenario te winnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaGoal">Maak een foto van Dallas Samson terwijl ze staat te dansen naast een muziekrotsblok om het scenario te winnen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaGoalDone">Gefeliciteerd! Je bent erin geslaagd om een dansende Dallas Samson op foto vast te leggen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsSuccessOverview">
Dallas Samson heeft zich uitstekend vermaakt tijdens haar bezoek en geeft toestemming om je foto te gebruiken als onderdeel van je publiciteitscampagne. Iedereen weet nu dat je dierentuin wordt bezocht door sterren en je kunt rekenen op een vaste stroom bezoekers. Gefeliciteerd met dit succes!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanEntered">
Miljardair Billy Siles is op bezoek in de dierentuin! Maak een foto van hem terwijl hij iets eet of drinkt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistEntered">
De beroemde wetenschapper Alvin Einheim is op bezoek in de dierentuin! Maak een foto van hem terwijl hij een dier bekijkt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaEntered">
Superster Dallas Samson is op bezoek in de dierentuin! Maak een foto van haar terwijl ze staat te dansen naast een muziekrotsblok.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureBusinessman">
Zakenman Billy Siles heeft de dierentuin verlaten voordat je een foto van hem kon maken terwijl hij iets eet of drinkt. Helaas verpest dit de plannen voor je publiciteitscampagne. De volgende keer meer geluk!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureScientist">
Wetenschapper Alvin Einheim heeft de dierentuin verlaten voordat je een foto kon maken terwijl hij een dier bekijkt. Helaas verpest dit de plannen voor je publiciteitscampagne. De volgende keer meer geluk!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureDiva">
Superster Dallas Samson heeft de dierentuin verlaten voordat je een foto kon maken terwijl ze staat te dansen naast een muziekrotsblok. Je bent er niet in geslaagd om haar te strikken voor je publiciteitscampagne. De volgende keer meer geluk!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsresult">Maak foto's van gasten en VIP's!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverallGoal">Maak foto's van gasten en VIP's om meer mensen naar je dierentuin te trekken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverallGoalSuccess">Goed werk! Je mag de naam van de wereldberoemde diva Dallas Samson verbinden aan je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsMimicGoal">Maak een foto van een bezoeker die een dier nadoet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsMimicGoalDone">Je hebt een foto gemaakt van een bezoeker die een dier nadoet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsClimbingBarsGoal">Maak een foto van een bezoeker op het gorillaklimrek.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsClimbingBarsGoalDone">Je hebt een foto van een bezoeker op het gorillaklimrek gemaakt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBinocularsGoal">Maak een foto van een bezoeker die door een verrekijker tuurt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBinocularsGoalDone">Je hebt een foto gemaakt van een bezoeker die door een verrekijker tuurt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanGoal">Maak een foto van miljardair Billy Siles terwijl hij iets eet of drinkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanGoalDone">Je hebt een foto gemaakt van miljardair Billy Siles terwijl hij iets eet of drinkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistGoal">Maak een foto van de bekende wetenschapper Alvin Einheim terwijl hij een dier bekijkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistGoalDone">Je hebt een foto gemaakt van Alvin Einheim terwijl hij een dier bekijkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFameGoal">Behaal een bekendheidsscore van drie sterren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFameGoalDone">Je hebt nu een bekendheidsscore van drie sterren!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanName">Billy Siles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistName">Alvin Einheim</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaName">Dallas Samson</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoIntro">De Javaanse
neushoorn</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverviewShort">Leg de mysterieuze, ernstig bedreigde Javaanse neushoorn vast met je camera. Er is alleen één maar: je kunt niet te dichtbij komen! Het kattenklimrek komt beschikbaar zodra je alle scenario's in deze campagne hebt voltooid.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverview">De Javaanse neushoorn is een van de meest bedreigde diersoorten ter wereld. Zoals bij alle neushoorns het geval is, wordt op de Javaanse neushoorn veel gejaagd vanwege zijn hoorn. Deskundigen schatten dat er minder dan honderd van deze fascinerende dieren nog in het wild voorkomen.
      <p/>
      Tot nu toe is het om twee redenen lastig geweest om de Javaanse neushoorn te behouden. Ten eerste zijn dierenverzorgers slecht in staat om Javaanse neushoorns in dierentuinen tevreden te houden en is het hen al helemaal niet gelukt om deze dieren in gevangenschap te fokken. Ten tweede weten wetenschappers erg weinig over het gedrag van de Javaanse neushoorn. Het dier is bijzonder verlegen en vermijdt contact met mensen.
      <p/>
      Je dierentuin heeft een van deze zeer zeldzame dieren gekocht en nu is het jouw taak om met je camera de activiteiten van de Javaanse neushoorn vast te leggen. Neushoorns beschouwen echter iedereen in hun nabije omgeving op de grond meestal als een bedreiging. Als je stress bij het dier wilt voorkomen, moet je foto's maken vanuit een kabelbaan of vanaf een verhoogd pad.
      <p/>
      Maak de volgende foto's vanaf een verhoogd pad of vanuit een kabelbaan:
      <br/>
			*  Een etende of drinkende Javaanse neushoorn.
			<br/>
			*  Een slapende Javaanse neushoorn.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart1Goals">
      Maak de volgende foto's vanaf een verhoogd pad of vanuit een kabelbaan:
      <br/>
			*  Een etende of drinkende Javaanse neushoorn.
			<br/>
			*  Een slapende Javaanse neushoorn.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart1GoalsDone">Je hebt de eerste set foto's van een Javaanse neushoorn gemaakt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBehaviors">Je foto's, waarop het basisgedrag van een Javaanse neushoorn te zien is (zoals eten en slapen), zijn erg nuttig geweest voor de biologen die het dier bestuderen. Je bent gevraagd om foto's te maken waarop specifieker gedrag van de neushoorn te zien is. Nogmaals, je moet de foto's maken vanuit een kabelbaan of vanaf een verhoogd pad om stress bij het dier te voorkomen.
      <p/>
      Maak de volgende foto's vanaf een verhoogd pad of vanuit een kabelbaan:
      <br/>
			*  Een Javaanse neushoorn die aan een zoutsteen likt. (Tip: de zoutsteen wordt beschikbaar als je dierentuin een bekendheidsscore van 1 ster heeft.)
			<br/>
			*  Een Javaanse neushoorn met een speelbal. (Tip: de speelbal wordt beschikbaar als je dierentuin een bekendheidsscore van 2 sterren heeft.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart2Goals">
      Maak de volgende foto's vanaf een verhoogd pad of vanuit een kabelbaan:
      <br/>
			*  Een Javaanse neushoorn die aan een zoutsteen likt. (Tip: de zoutsteen wordt beschikbaar als je dierentuin een bekendheidsscore van 1 ster heeft.)
			<br/>
			*  Een Javaanse neushoorn met een speelbal. (Tip: de speelbal wordt beschikbaar als je dierentuin een bekendheidsscore van 2 sterren heeft.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart2GoalsDone">Je hebt de tweede set foto's van een Javaanse neushoorn gemaakt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFemale">
      Goed werk! Dankzij de informatie die via je foto's van het gedrag van de Javaanse neushoorn is verkregen, denken biologen dat het misschien mogelijk is om het dier in je dierentuin te fokken. Als beloning voor je prestatie heeft het bestuur je een bonus van 10.000 euro gegeven.
      <p/>      
      Het zou een historische doorbraak zijn in het behoud van de soort als je een Javaanse neushoorn kan fokken. Het bestuur heeft een neushoornvrouwtje gekocht, dat in een kooi bij de ingang van de dierentuin staat. De leden willen dat je twee dingen met het neushoornkoppel voor elkaar krijgt.
		<p/>
Ten eerste moet je de bekendheidsscore van de dierentuin verhogen tot minimaal 3,5 sterren om de situatie van de Javaanse neushoorn onder de aandacht te brengen. Wanneer je dit doel bereikt, krijg je een bonus van 10.000 euro.
		<p/>
Ten tweede moeten de neushoorns zich voortplanten. Dit kun je stimuleren door de neushoorns langdurig goed te verzorgen en in hun specifieke behoeften te voorzien. Een fokcentrum voor natuurbehoud (dat beschikbaar komt zodra je de campagne Bedreigde diersoorten met succes hebt voltooid) kan ook een bijdrage leveren. Als het koppel zich voortplant, is jouw dierentuin als eerste erin geslaagd om Javaanse neushoorns in gevangenschap te fokken!
      <p/>
Maak een foto van het neushoornjong nadat je de neushoorns met succes hebt gefokt. Zoals altijd moet je de foto maken vanuit een kabelbaan of vanaf een verhoogd pad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSuccessOverview">
Goed gedaan! Je wereldberoemde dierentuin heeft niet alleen geschiedenis geschreven door als eerste de Javaanse neushoorn te fokken, maar heeft ook het publiek duidelijk gemaakt hoe belangrijk het is om deze ernstig bedreigde diersoort te beschermen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverallGoal">Leg de mysterieuze Javaanse neushoorn vast met je camera.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoEatGoal">Maak vanuit een kabelbaan of vanaf een verhoogd pad een foto van een etende of drinkende Javaanse neushoorn.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoEatGoalDone">Je hebt een foto van een etende of drinkende Javaanse neushoorn gemaakt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSleepGoal">Maak vanuit een kabelbaan of vanaf een verhoogd pad een foto van een slapende Javaanse neushoorn.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSleepGoalDone">Je hebt een foto van een slapende Javaanse neushoorn gemaakt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSaltLickGoal">Maak vanuit een kabelbaan of vanaf een verhoogd pad een foto van een Javaanse neushoorn die aan een zoutsteen likt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSaltLickGoalDone">Je hebt een foto gemaakt van een Javaanse neushoorn die aan een zoutsteen likt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPursuitBallGoal">Maak vanuit een kabelbaan of vanaf een verhoogd pad een foto van een Javaanse neushoorn met een speelbal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPursuitBallGoalDone">Je hebt een foto van een Javaanse neushoorn met een speelbal gemaakt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBabyGoal">Maak vanuit een kabelbaan of vanaf een verhoogd pad een foto van het jong van een Javaanse neushoorn.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBabyGoalDone">Je hebt vanuit een kabelbaan of vanaf een verhoogd pad een foto van het jong van een Javaanse neushoorn gemaakt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFameGoal">Verhoog de bekendheidsscore van je dierentuin tot 3,5 sterren voor een bonus van 10.000 euro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFameGoalDone">De bekendheidsscore van je dierentuin is nu 3,5 sterren!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryIntro">Het kattenopvangcentrum</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverviewShort">Bouw een klein opvangcentrum voor grote katachtigen uit tot een succesvolle dierentuin en oefen in de tussentijd ook je fotovaardigheden! Het kattenklimrek komt beschikbaar zodra je dit scenario hebt voltooid.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverview">Een plaatselijke liefdadigheidsinstelling heeft de afgelopen jaren een privé-kattenopvangcentrum geleid. Het kattenopvangcentrum verzorgt enkele exotische grote katachtigen die oorspronkelijk als klein huisdier waren gekocht, maar door hun eigenaar waren afgestaan toen de katten te groot en onhandelbaar werden.
      <p/>
      Het bestuur van de liefdadigheidsinstelling kan het kattenopvangcentrum niet meer draaiende houden zonder financiële hulp van buitenaf. De leden hebben besloten om het kattenopvangcentrum open te houden door dit om te vormen tot een volledige dierentuin dat entreegeld vraagt en allerlei diersoorten bevat.
      <p/>
      Voordat je de dierentuin kunt openen, moet je echter de juiste vergunningen verkrijgen van de gemeenteraad. Deze wil foto's als bewijs dat de katachtigen in het opvangcentrum goed worden verzorgd. Zolang je dit bewijs niet overlegt, kun je de dierentuin niet openen.
      <p/>
      Maak de volgende foto's:
      <br/>
			*  Een foto van een tevreden, gezonde jaguar.
		<br/>
			*  Een foto van een tevreden, gezond jachtluipaard.
		<br/>
			*  Een foto van een tevreden, gezonde leeuw.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:HealthyAnimalsGoal">
      Maak de volgende foto's:
      <br/>
			*  Een foto van een tevreden, gezonde jaguar.
		<br/>
			*  Een foto van een tevreden, gezond jachtluipaard.
		<br/>
			*  Een foto van een tevreden, gezonde leeuw.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:HealthyAnimalsGoalDone">
      Je hebt foto's van een jaguar, jachtluipaard en leeuw in blakende gezondheid gemaakt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuests">Je foto's hebben de gemeenteraad ervan overtuigd dat je de dieren goed verzorgt. De raad heeft de benodigde toestemming verleend, dus je kunt nu je dierentuin openen.
      <br/> 
      Het bestuur van je dierentuin heeft nog meer goed nieuws. De lokale filantroop J.D. McPherson heeft 2.000 euro gedoneerd aan je nieuwe dierentuin. Hij heeft zelfs beloofd om nog 15.000 euro extra te geven als je hem kunt overtuigen dat je dierentuin een succes wordt. Nadat je dierentuin is bezocht door 75 mensen, zal McPherson 15.000 euro doneren aan je dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynx">Meer dan 75 mensen hebben je dierentuin bezocht! Zoals beloofd, krijg je 15.000 euro van de lokale filantroop J.D. McPherson. Het geld zul je goed kunnen gebruiken voor de uitbreiding van je dierentuin.
      <p/>
      Omdat het bestuur trouw wil blijven aan de oorsprong van de dierentuin (het kattenopvangcentrum), wil het dat je een ernstig bedreigde Spaanse lynx aanschaft. Als je dit zeldzame dier weet toe te voegen, krijg je van filantroop J.D. McPherson een bonus van 40.000 euro. Hij heeft slechts één verzoek: je moet van de lynx een foto maken die hij in zijn kantoor kan ophangen.
      <p/>
      Maak een foto van een Spaanse lynx met een stuk vlees voor een bonus van 40.000 euro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPanther">
      De filantroop J.D. McPherson is bijzonder tevreden met zowel de lynx als de foto die je voor hem hebt gemaakt. Hij geeft je dierentuin een bonus van 40.000 euro.
      <p/>
      McPherson wil dat je de belangrijkste dierentuin met grote katachtigen in de regio wordt. Hij wil dit bereiken door je te helpen bij het behoud van de ernstig bedreigde poema en dit dier voor je dierentuin te kopen. Net zoals bij de lynx wil McPherson graag een foto van het dier als souvenir.
      <p/>
      Maak een foto van een tevreden, gezonde poema op een grote moerasrots om dit scenario te voltooien.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuarySuccessOverview">
      Met de zeldzame poema is je dierentuin een toonaangevend reservaat voor katachtigen in de regio geworden. Je hebt ook grote indruk op J.D. McPherson gemaakt, die heeft toegezegd om je dierentuin in de toekomst te blijven steunen. Goed gedaan!
      <p/>
      Het kattenklimrek is beschikbaar gekomen! Het kattenklimrek is voortaan beschikbaar in alle spellen van Zoo Tycoon 2: Bedreigde diersoorten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverallGoal">Bouw een klein kattenopvangcentrum uit tot een succesvolle dierentuin. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryJaguarGoal">Maak een foto van een tevreden, gezonde jaguar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryJaguarGoalDone">Je hebt een foto van een tevreden, gezonde jaguar gemaakt. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryCheetahGoal">Maak een foto van een tevreden, gezond jachtluipaard. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryCheetahGoalDone">Je hebt een foto van een tevreden, gezond jachtluipaard gemaakt. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLionGoal">Maak een foto van een tevreden, gezonde leeuw. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLionGoalDone">Je hebt een foto van een tevreden, gezonde leeuw gemaakt. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuestsGoal">Trek 75 bezoekers naar je dierentuin. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuestsGoalDone">Meer dan 75 mensen hebben je dierentuin bezocht. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynxGoal">Maak een foto van een tevreden, gezonde Spaanse lynx die een stuk vlees eet. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynxGoalDone">Je hebt een foto gemaakt van een tevreden, gezonde Spaanse lynx die een stuk vlees eet. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPantherGoal">Maak een foto van een tevreden, gezonde poema op een groot moerasrotsblok. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPantherGoalDone">Je hebt een foto van een tevreden, gezonde poema op een groot moerasrotsblok gemaakt. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignshort">Fotosafari</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS1">De VIP's</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS1short">De VIP's</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS2">De Javaanse neushoorn</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS2short">De Javaanse neushoorn</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS3">Het kattenopvangcentrum</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS3short">Het kattenopvangcentrum</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
