<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:welcome">Welkom! In deze zelfstudie maak je kennis met verhoogde paden, bedreigde diersoorten en reservaten. Klik op de knop met het vinkje wanneer je wilt beginnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStatsHeading">Venster Snelle statistieken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStats">Zoals valt te verwachten, staan bedreigde diersoorten centraal in Zoo Tycoon 2: Bedreigde diersoorten. Als je wilt weten welke soorten bedreigd zijn, klik je op de knop Snelle dierentuinstatistieken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStatsCompleted">Goed! Via het venster Snelle statistieken kun je heel gemakkelijk zien hoe de dieren in je dierentuin ervoor staan. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBearHeading">Selecteer Kleine panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBear">Klik op een van de kleine panda's in de lijst om de status in het wild weer te geven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBearCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStatsHeading">Venster sluiten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStats">Goed! Verplaats het venster Snelle statistieken op het scherm voordat je het venster sluit. Je kunt dit venster zo open houden terwijl je andere dingen doet, bijvoorbeeld dieren verplaatsen. Klik nu op de knop X om het venster Snelle statistieken te sluiten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStatsCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfoHeading">Tabblad Algemene informatie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfo">Klik op het tabblad Algemene informatie voor de kleine panda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfoCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoTextHeading">Status in het wild</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoText">n.v.t.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoTextCompleted">In het venster Algemene informatie wordt de status van het dier in het wild weergegeven: enigszins bedreigd, kwetsbaar, bedreigd of ernstig bedreigd. De kleine panda is bedreigd, wat betekent dat het groot gevaar loopt om in het wild uit te sterven, tenzij er voor bescherming wordt gezorgd. Dierentuinen kunnen een belangrijke rol spelen voor het behoud van bedreigde diersoorten. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoTextHeading">Fokcentrum voor natuurbehoud</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoText">N.v.t.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoTextCompleted">Bedreigde en ernstig bedreigde diersoorten zijn kritischer op hun omgeving en zijn moeilijker te fokken. Het fokcentrum voor bedreigde diersoorten vergemakkelijkt het fokken van deze diersoorten. Je kunt dit gebouw beschikbaar maken door het scenario Bedreigde Diersoorten uit te spelen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationAreaHeading">Reservaten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationArea">Reservaten zijn speciale zones die zijn afgeschermd met hekken voor reservaten. Schuif naar het reservaat in het midden van de plattegrond. Als je het reservaat hebt gevonden, wordt er Reservaat op het scherm weergegeven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationAreaCompleted">Goed! Ter bescherming van de kwetsbare omgeving binnen een reservaat, kun je het landschap niet veranderen en kun je er geen omheiningen, paden, gebouwen of omgevingsobjecten plaatsen. Je kunt er echter wel voedsel en verrijkingsobjecten voor dieren, kabelbaanpalen en verhoogde paden plaatsen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroductionHeading">Verhoogde paden</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroduction">N.v.t.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroductionCompleted">Verhoogde paden bieden je bezoekers beter zicht op dieren en zijn bovendien handig om obstakels als rivieren, kloven of reservaten te overbruggen. Wil je weten hoe je een verhoogd pad kunt aanleggen? Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanelHeading">Venster Constructie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanel">Als je een verhoogd pad wilt aanleggen, klik je eerst op de knop Constructie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanelCompleted">Fantastisch! Je ziet het nieuwe tabblad Verhoogde paden. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanelHeading">Tabblad Verhoogde paden</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanel">Klik op het tabblad Verhoogde paden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanelCompleted">Met de drie knoppen linksboven kun je respectievelijk een verhoogd pad, een helling omhoog en een helling omlaag maken. Met de twee knoppen rechtsboven kun je verhoogde paden respectievelijk verhogen en verlagen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpToolHeading">Knop Helling omhoog</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpTool">Klik op de knop Helling omhoog.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpToolCompleted">Goed! Nu plaats je de helling zodanig dat deze op het bestaande verhoogde pad aansluit. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPathHeading">Helling omhoog bouwen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPath">Plaats de cursor, terwijl de knop Helling omhoog is geselecteerd, op de lege ruimte tussen de hotdogkraam en de hamburgerkraam. Klik om het beginpunt voor de helling vast te leggen en sleep de cursor vervolgens naar de lege ruimte tussen de twee mammoetbomen. Wanneer de helling op de gewenste locatie verschijnt, klik je nogmaals om deze te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPathCompleted">Fantastisch! Nu ga je leren hoe je een verhoogd pad op de helling kunt aansluiten. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathToolHeading">Knop Verhoogd pad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathTool">Klik op de knop Verhoogd pad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathToolCompleted">Het aanleggen van een verhoogd pad is vergelijkbaar met de bouw van een helling. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPathHeading">Een verhoogd pad aanleggen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPath">Plaats de cursor, terwijl de knop Verhoogd pad is geselecteerd, op de helling die je zojuist hebt geplaatst. Wanneer de cursor groen wordt, klik je om het pad aan de helling te verankeren en sleep je de cursor vervolgens naar het pad waarmee je verbinding wilt maken. Wanneer het pad op de gewenste locatie verschijnt, klik je nogmaals om dit te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPathCompleted">Goed! Je kunt verhoogde paden gebruiken om bestaande verhoogde paden met elkaar te verbinden of om uitkijkplatforms boven verblijven te bouwen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1Heading">Railing vervangen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1">Als je de railing van je verhoogde paden wilt vervangen, klik je op de houten railing van het verhoogde pad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1Completed">Het vervangen van railing is vergelijkbaar met het vervangen van omheiningen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2Heading">Houten railing vervangen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2">Klik op de bestaande railing, sleep de cursor over de sectie die je wilt vervangen en klik vervolgens opnieuw.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2Completed">Goed! Nu ga je leren hoe je objecten op een verhoogd pad kunt plaatsen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanelHeading">Venster Omgeving</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanel">Klik op het tabblad Omgevingsobjecten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanelCompleted">Er zijn heel wat omgevingsobjecten! Je gaat nu leren hoe je deze kunt filteren zodat je kunt vinden wat je nodig hebt. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanelHeading">Constructiefilter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanel">Klik op de knop Constructiefilter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanelCompleted">Je kunt objecten heel gemakkelijk vinden als je ze op type, product of stijl filtert. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilterHeading">Standbeelden filteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilter">Schuif door de lijst tot je Standbeelden tegen komt en klik erop.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilterCompleted">Nu worden er alleen standbeelden in de lijst weergegeven. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatueHeading">Standbeeld van neushoorn</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatue">Klik op het standbeeld van een neushoorn en plaats dit vervolgens op het verhoogde pad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatueCompleted">Goed! Je kunt bijna alles op verhoogde paden plaatsen, met uitzondering van landschapsobjecten zoals planten. Je kunt ook objecten onder verhoogde paden plaatsen, als je ruimtegebrek hebt. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanelHeading">Venster Objectfilters</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanel">Klik op de knop Objectfilter voor meer informatie over leuke nieuwe functies.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanelCompleted">Via Objectfilter kun je planten en gebouwen weergeven of verbergen. Er zijn ook twee nieuwe functies. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterHeading">Bezoekersperspectief</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilter">Klik op de knop Bezoekersperspectief om te zien welke delen van een verblijf voor een bezoeker te zien zijn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterCompleted">Wanneer Bezoekersperspectief is ingeschakeld, wordt er een oogcursor weergegeven die aangeeft wat bezoekers vanaf een bepaalde locatie kunnen zien. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestViewHeading">Oogcursor</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestView">Experimenteer door de oogcursor naar het verhoogde pad voor het verblijf te verplaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestViewCompleted">Het gemarkeerde gebied geeft aan wat een bezoeker vanaf die locatie kan zien. Bezoekersperspectief is een handig hulpmiddel bij de bouw van een perfect verblijf. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOffHeading">Filter uitschakelen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOff">Klik op de knop om het filter Bezoekersperspectief uit te schakelen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOffCompleted">Met de andere nieuwe functie in het venster Objectfilters kun je zien wat zich onder verhoogde paden bevindt. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilterHeading">Schuifregelaar Verhoogd pad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilter">Maak je verhoogde paden transparant door op de schuifregelaar te klikken en deze helemaal omlaag te slepen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilterCompleted">Je ziet dat het verhoogde pad nu transparant is. Als je het verhoogde pad weer zichtbaar wilt maken, sleep je de schuifregelaar weer omhoog. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:tutorial_complete">
         
         Gefeliciteerd! Je hebt de zelfstudie over verhoogde paden voltooid. 
      
         
         <p/>
         
         
      Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan met de volgende zelfstudie en kennis te maken met kabelbanen. 
      
         
         <p/>
         
         
      Klik op de knop X om terug te keren naar het hoofdmenu.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:welcome">Welkom! In deze zelfstudie leer je hoe je rondleidingen in kabelbanen kunt creëren en rondleidingsobjecten kunt plaatsen. Klik op de knop met het vinkje wanneer je wilt beginnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoTextHeading">Kabelbanen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoText">N.v.t.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoTextCompleted">Tijdens rondleidingen per kabelbaan kunnen jij en je bezoekers je dierentuin van bovenaf bewonderen. Wil je weten hoe je een kabelbaan kunt maken? Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstructionheading">Venster Constructie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstruction">Klik op de knop Constructie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstructioncompleted">Je ziet het tabblad Transport. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanelHeading">Tabblad Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanel">Klik op het tabblad Transport.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanelCompleted">Het tabblad Transport bevat alles wat je nodig hebt voor de aanleg van een kabelbaantraject. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStationHeading">Kabelbaanstation</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStation">Voor een kabelbaantraject is ten minste een kabelbaanstation nodig. Klik op het kabelbaanstation en plaats dit vervolgens tussen de vier bloemperken op de plattegrond. Gebruik de toets &gt; om de ingang naar het pad toe te draaien, zodat bezoekers in kunnen stappen, en klik vervolgens om het station te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStationCompleted">Mooi werk! Op het kabelbaanstation kunnen bezoekers in- en uitstappen die aan een rondleiding per kabelbaan willen deelnemen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStationHeading">Kabelbaankabels aansluiten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStation">Als je een kabel op het kabelbaanstation wilt aansluiten, klik je op de kabelbaanpaal en vervolgens op het kabelbaanstation.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStationCompleted">Fantastisch! Je hebt een kabel op je kabelbaanstation aangesloten. Nu moet je palen in de dierentuin plaatsen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPoleHeading">Kabelbaanpaal aansluiten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPole">Klik op de dichtstbijzijnde toegankelijke besneeuwde plek door tegen de klok in door de dierentuin te bewegen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPoleCompleted">Goed! Plaats nu nog een paal op de eerstvolgende besneeuwde plek.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuitHeading">Traject voltooien</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuit">Geweldig! Plaats nu een paal op alle resterende besneeuwde plekken in de dierentuin. Nadat je de laatste paal hebt geplaatst, klik je op het kabelbaanstation om de kabel aan te sluiten en het traject compleet te maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuitCompleted">Gefeliciteerd! Je hebt een kabelbaantraject aangelegd. Het station gaat open en je kunt nu kabelbaanbankjes aanschaffen om je bezoekers in rond te rijden. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStationHeading">Kabelbaanstation selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStation">Als je kabelbaanbankjes wilt kopen, klik je op het kabelbaanstation. Het kan nodig zijn om eerst met de rechtermuisknop te klikken om het paalpictogram van de cursor weg te halen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStationCompleted">Je hebt kunnen zien dat het station werd geopend zodra het traject werd voltooid. Als je het traject onderbreekt door palen te verwijderen, wordt het station gesloten. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1SeaterHeading">Eenpersoons bankje</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1Seater">Klik op het eenpersoons bankje om een kabelbaanbankje voor rondleidingen per kabelbaan te kopen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1SeaterCompleted">Goed! Er past één bezoeker in het eenpersoons bankje. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1SeaterHeading">Twee eenpersoons bankjes kopen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1Seater">Je wilt twee eenpersoons bankjes voor de kabelbaan kopen en klikt dus twee keer op de knop Geselecteerde voertuig kopen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1SeaterCompleted">Zodra je een bankje hebt gekocht, verschijnt dit op het station en begint dit het traject van de rondleiding af te leggen. Er zullen bezoekers op af komen om deel te nemen aan de rondleiding en een ritje in de bankjes te maken. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfoHeading">Status van gebouw</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfo">Om te zien hoeveel bezoekers gebruikmaken van je kabelbaan, klik je op de knop Status van gebouw.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfoCompleted">In het venster Status van gebouw zie je hoeveel bankjes je hebt, hoeveel bezoekers er rondrijden en zie je de score van de rondleiding per kabelbaan. Bezoekers zien vanuit een kabelbaan graag dieren, bomen, standbeelden en themagebouwen. Hoe meer bezoekers kunnen zien, hoe hoger de score voor de rondleiding uitvalt en hoe meer donaties er voor de rondleiding worden gegeven.  Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoTextHeading">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoText">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoTextCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfoHeading">Donaties</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfo">Sommige bezoekers doen na een ritje in een kabelbaan een donatie voor de rondleiding. Hoe hoger de score voor de rondleiding uitvalt, des te meer geld haal je binnen aan donaties voor de rondleiding. Klik op de knop Donaties weergeven om te zien hoeveel je hebt binnengehaald aan donaties voor rondleidingen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfoCompleted">Hm, de bezoekers hebben nog niet veel gedoneerd! Misschien moet je wat rondleidingsobjecten toevoegen om de rondleiding aantrekkelijker te maken. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTourHeading">Venster Omgeving</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTour">Je kunt rondleidingsobjecten plaatsen om een hogere score en meer donaties voor de rondleiding te bereiken. Om rondleidingsobjecten te plaatsen, klik je eerst op het tabblad Omgevingsobjecten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTourCompleted">Er zijn heel wat interessante rondleidingsobjecten waarmee je je bezoekers kunt verrassen terwijl ze rondrijden in een kabelbaan of grondvoertuig.  Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_TourHeading">Objectfilter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_Tour">Klik op Objectfilter om rondleidingsobjecten te sorteren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_TourCompleted">Via Objectfilter kun je objecten snel en gemakkelijk terugvinden! Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_TourHeading">Filter Rondleidingsobjecten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_Tour">Schuif door de lijst tot je Rondleidingsobjecten tegen komt en klik erop.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_TourCompleted">Nu worden er alleen rondleidingsobjecten weergegeven. Hoe bekender je dierentuin is,des te meer rondleidingsobjecten zijn er beschikbaar. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCaveHeading">Vleermuisgrot</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCave">Klik op de vleermuisgrot en plaats deze vervolgens in de buurt van het kabelbaantraject.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCaveCompleted">Goed werk! De vleermuisgrot zit vol piepende en fladderende vleermuizen waar je bezoekers met plezier vanuit de kabelbaan naar zullen kijken! Klik op de knop met het vinkje om de zelfstudie af te ronden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:tutorial_complete">
         
         Gefeliciteerd! Je hebt de zelfstudie over kabelbanen voltooid! 
      
         
         <p/>
         
         
Klik op de knop met het vinkje om verder te gaan met de volgende zelfstudie en kennis te maken met rondleidingen in Jeeps®. 
      
         
         <p/>
         
         
      Klik op de knop X om terug te keren naar het hoofdmenu.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:welcome">Welkom! In deze zelfstudie leer je hoe je garages en wegen kunt plaatsen en hoe je in de bezoekersmodus in  Jeeps® kunt rondrijden. Klik op de knop met het vinkje wanneer je wilt beginnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstructionHeading">Venster Constructie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction">Deze dierentuin heeft een Jeep®-traject dat al bijna helemaal af is. Je hoeft alleen nog maar voor een paar finishing touches te zorgen. Wil je weten hoe dat moet? Klik eerst op de knop Constructie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstructionCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTabHeading">Tabblad Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab">Klik op het tabblad Transport.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTabCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButtonHeading">Garage</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButton">Voor een rondleiding met Jeeps® is ten minste een garage nodig. Klik op de garage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButtonCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStationHeading">Garage plaatsen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStation">Plaats de garage tussen de vier bloemperken. Gebruik de toets &gt; om de ingang van het gebouw naar het pad toe te draaien, zodat bezoekers in kunnen stappen, en klik vervolgens om de garage te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStationCompleted">Fantastisch! Nu ga je leren hoe je wegen kunt aanleggen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButtonHeading">Weg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButton">Klik op de weg zodat je deze kunt plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButtonCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuitHeading">Wegentraject voltooien</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuit">Klik op de lege ruimte tussen de twee bloemperken naast de garage, sleep de cursor naar de web in het kamelenverblijf en klik vervolgens om de wegen te verbinden en het traject af te maken. Maak je geen zorgen over de omheining die in de weg staat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuitCompleted">Uitstekend! Je hebt het wegentraject voltooid. Je ziet dat er automatisch een ingang voor voertuigen in de omheining is gemaakt. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationHeading">Garage selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStation">Nu je het wegentraject hebt voltooid, is de garage open. Klik op de garage, zodat je Jeeps® kunt aanschaffen en bezoekers deel kunnen nemen aan je rondleiding. Het kan nodig zijn om met de rechtermuisknop te klikken om het wegpictogram van de cursor weg te halen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehiclesHeading">Jeeps® kopen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehicles">Je wilt vijf Jeeps® kopen en klikt dus vijf keer op de knop Geselecteerd voertuig kopen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehiclesCompleted">Zodra je een Jeep® hebt gekocht, verschijnt deze in de garage en begint deze het traject van de rondleiding af te leggen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2Heading">Venster Constructie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2">Je ziet dat de weg een voetpad kruist. Jeeps® remmen automatisch af om voetgangers te laten passeren, wat tot verkeersopstoppingen kan leiden. Om een slagboom te plaatsen, klik je eerst op de knop Constructie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2Completed">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2Heading">Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2">Klik op het tabblad Transport.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2Completed">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButtonHeading">Slagboom selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButton">Klik op de slagboom. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButtonCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGateHeading">Slagboom plaatsen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGate">Plaats de slagboom op de plaats waar de weg het voetpad kruist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGateCompleted">Goed werk! De slagboom gaat automatisch naar beneden wanneer er een voertuig aankomt, zodat het verkeer beter doorstroomt bij de kruising. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPersonHeading">Rondrijden</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPerson">Je kunt een rit maken in kabelbanen en Jeeps®. Om in een Jeep® rond te rijden, klik je eerst op de knop Bezoekersmodus om over te schakelen op bezoekersmodus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPersonCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicleHeading">Instappen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicle">Nu je op de bezoekersmodus bent overgeschakeld, loop je naar een Jeep® en druk je op de spatiebalk om in te stappen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicleCompleted">Fantastisch! Ga er maar eens lekker voor zitten! Klik op de knop met het vinkje wanneer je verder wilt gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPositionHeading">Andere zitplaats kiezen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPosition">Als je een andere zitplaats wilt kiezen terwijl je in een Jeep® rondrijdt, druk je op een plaatsnummer (druk bijvoorbeeld op 2 om op de passagiersstoel te gaan zitten).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPositionCompleted">In de Jeep® Wrangler zijn de plaatsen genummerd van 1 tot en met 4, terwijl in de Jeep Commander de plaatsen zijn genummerd  van 1 tot en met 7. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoModeHeading">Cameramodus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoMode">Om tijdens de rit in een Jeep foto's van de omgeving te kunnen maken, klik je eerst op de knop Fotosafariweergave (of druk op C) om de cameramodus te activeren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoModeCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePictureHeading">Foto maken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePicture">Druk nu op de spatiebalk om een foto te maken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePictureCompleted">Mooie kiek! Je kunt ook foto's maken terwijl je in kabelbanen rijdt. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadViewHeading">Overzichtsmodus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadView">Klik op de knop Overzichtsweergave om de weergave terug te schakelen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadViewCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostatsHeading">Dierentuinstatistieken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostats">We gaan nu eens kijken welke prijzen je dierentuin in de wacht heeft weten te slepen. Klik op de knop Dierentuinstatistieken of klik op de hoofdingang van de dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostatsCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awardsHeading">Tabblad Prijzen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awards">Klik op het tabblad Prijzen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awardsCompleted">In het venster Prijzen zie je welke prijzen je hebt gewonnen, welke prijzen er in de toekomst te winnen zijn, wat de criteria zijn en hoe je ervoor staat bij prijzen waar meerdere criteria voor gelden, zoals 100 bezoekers aan je dierentuin. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwardsHeading">Permanente prijzen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwards">In het venster Prijzen zie je ook welke beloningsobjecten je kunt verdienen. Sommige beloningsobjecten kunnen alleen in het huidige spel worden gebruikt. Maar bij permanente prijzen worden er beloningsobjecten beschikbaar die je tijdens elk spel kunt gebruiken! Klik op het tabblad Prijzen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwardsCompleted">Probeer alle prijzen in de wacht te spelen zodat je alle beloningsobjecten kunt gebruiken en de ultieme dierentuinbons kunt worden! Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:tutorial_complete">
         Gefeliciteerd! Dit is het einde van de zelfstudies voor Zoo Tycoon 2: Bedreigde diersoorten. Je kunt alles wat je geleerd hebt nu in de praktijk brengen in het spel. Naast de nieuwe functies die in de zelfstudies aan bod zijn gekomen, zijn er ook nog 20 nieuwe dieren, 20 nieuwe scenario's, 3 nieuwe campagnes en tientallen leuke, nieuwe objecten. Succes! 
			<p/>
			Als je meer wilt weten over het spelen met Zoo Tycoon 2, kun je de andere zelfstudies volgen. Zelfstudies zijn gemarkeerd met het boekpictogram.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
         
      Klik op de knop X om terug te keren naar het hoofdmenu.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_campaignname">Zelfstudies voor Bedreigde diersoorten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1">Zelfstudie 1: verhoogde paden</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1short">Verhoogde paden</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1overviewshort">Je maakt kennis met verhoogde paden, bedreigde diersoorten en reservaten in je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2">Zelfstudie 2:
kabelbanen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2short">Kabelbanen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2overviewshort">Je leert hoe je rondleidingen in kabelbanen kunt creëren en rondleidingsobjecten kunt plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3">Zelfstudie 3: Jeeps®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3short">Jeeps®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3overviewshort">Je leert hoe je garages en wegen kunt plaatsen en hoe je in de bezoekersmodus in Jeeps® kunt rondrijden.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
