<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallenge">Als het dier iets overkomt terwijl jij het onder je hoede hebt, en het dier niet aan de eigenaar kan worden geretourneerd, krijg je een boete van %s. Niveau: gemiddeld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeShort">Fok binnen twee maanden met het geleende dier. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeSuccessShort">Je bent erin geslaagd om te fokken met het dier dat aan je dierentuin is uitgeleend. Je mag het dier en het jong houden, en je onkosten zijn terugbetaald.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeSuccess">Gefeliciteerd! Je hebt met succes gefokt met het dier dat aan je is uitgeleend. Je mag het dier en het jong houden. Je onkosten zijn terugbetaald.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeFailureShort">Je bent er niet in geslaagd om te fokken met het dier dat aan je is uitgeleend. Het is inmiddels weer overgedragen aan de eigenaar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeFailure">De uitleenperiode is verstreken en het dier is weer overgedragen aan de eigenaar. Misschien dat het de volgende keer beter gaat. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeBadFailureShort">Het dier dat aan je is uitgeleend kan niet aan de eigenaar worden geretourneerd! Je moet een boete betalen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeBadFailure">Het dier dat aan je is uitgeleend, is iets overkomen, en het kan niet aan de eigenaar worden geretourneerd! Zoals afgesproken is er %s van je rekening afgeschreven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallenge">De burgemeester van de stad daagt je nieuwe dierentuin uit. Als je de komende maand aan één %s weet te komen, geeft de stad je een bonus van 750 euro. Als het niet lukt, zal de negatieve publiciteit echter tot iets lagere bezoekersaantallen voor je dierentuin leiden. Niveau: laag</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeShort">Zorg dat je binnen een maand één %s in huis hebt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeSuccessShort">Je hebt een %s voor je dierentuin aangeschaft en de stad geeft je een beloning van 750 euro. Dankzij de publiciteit is je dierentuin bekender geworden!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeSuccess">Goed gedaan! Je hebt binnen een maand een %s aangeschaft. De stad geeft je een beloning van 750 euro om je te helpen je dierentuin van de grond te krijgen en dankzij de publiciteit is je dierentuin bekender geworden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeFailureShort">Je hebt niet op tijd een %s gevonden. De negatieve publiciteit zal de komende maand tot iets lagere bezoekersaantallen voor je dierentuin leiden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeFailure">Helaas heb je niet binnen een maand een %s weten te vinden. Je loopt de geldbonus mis en bovendien zijn sommige mensen door de negatieve publiciteit minder geneigd een bezoek aan je dierentuin te brengen. Je zult de komende maand iets minder bezoekers krijgen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecake">De Vargas Appeltaart Onderneming overweegt zijn heerlijke appeltaart in je nieuwe dierentuin te verkopen, maar wil eerst zeker weten dat je dierentuin bezoekers aantrekt die genoeg geld uitgeven. Als je 250 euro aan de verkoop van eten en drinken weet te verdienen, krijg je van de Vargas Appeltaart Onderneming een gratis appeltaartkraam die je in je dierentuin kunt plaatsen. 
			<br/>
   			Niveau: laag</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeShort">Zorg dat je komende maand 250 euro aan de verkoop van eten en drinken verdient om een gratis appeltaartkraam in de wacht te slepen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeSuccessShort">Je hebt meer dan 250 euro aan de verkoop van eten en drinken verdiend, dus je krijgt een gratis appeltaartkraam van de Vargas Appeltaart Onderneming.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeSuccess">Goed gedaan! Je hebt meer dan 250 euro aan de verkoop van eten en drinken verdiend. Je hebt de Vargas Appeltaart Onderneming ervan overtuigd dat hun product het goed zal doen in je dierentuin en daarom krijg je een gratis appeltaartkraam die je in je dierentuin kunt plaatsen. Je vindt de kraam in een kooi bij de ingang van je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeFailureShort">Je bent er niet in geslaagd deze maand 250 euro aan de verkoop van eten en drinken te verdienen, dus je krijgt geen gratis appeltaartkraam.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeFailure">Helaas! Er is een maand verstreken en je hebt nog steeds geen 250 euro aan de verkoop van eten en drinken verdiend. De Vargas Appeltaart Onderneming denkt dus niet dat hun product het in je dierentuin goed zal doen. Je bent een gratis appeltaartkraam misgelopen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements">Acme Amusement B.V. komt deze maand met een speciale promotieactie. Ze willen je dierentuin ter kennismaking gratis een van hun kwalitatief hoogstaande kinderattracties geven. Ze geven echter alleen gratis kennismakingsproducten aan dierentuinen met bezoekers die gulle donaties doen. Als je komende maand 1000 euro aan donaties binnenhaalt, krijg je van Acme Amusement een gratis neushoornautomaat. 
			<br/>
   			Niveau: laag</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsShort">Zorg dat je komende maand 1000 euro aan donaties binnenhaalt om een gratis neushoornautomaat in de wacht te slepen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsSuccessShort">Je krijgt van Acme Amusement een gratis neushoornautomaat omdat je meer dan 1000 euro aan donaties hebt binnengehaald.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsSuccess">Je hebt deze maand meer dan 1000 euro aan donaties binnengehaald, dus krijg je van Acme Amusement een gratis neushoornautomaat ter kennismaking met hun producten. Je vindt de automaat in een kooi bij de ingang van je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsFailureShort">Het is je niet gelukt om deze maand 1000 euro aan donaties binnen te halen en dus kom je niet in aanmerking voor een gratis neushoornautomaat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsFailure">Er is een maand verstreken en je hebt nog steeds geen 1000 euro aan donaties binnengehaald. Helaas is de promotieactie van Acme Amusement B.V. afgelopen. Het ziet ernaar uit dat je de kans op een gratis neushoornautomaat bent misgelopen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiative">Je bezoekers hebben genoeg van de saaie uitstraling van je dierentuin! Ze hebben vooral een hekel aan al die gaashekken. Als je alle gaashekken in je dierentuin de komende maand weet op te waarderen tot iets anders, word je beloond met extra bezoekers en een grotere bekendheid. Maar als er na een maand nog steeds gaashekken in je dierentuin zijn, zal je dierentuin de maand erop iets minder bezoekers trekken. 
      <br/>      
      Niveau: variabel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeShort">Vervang binnen een maand alle gaashekken in je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeSuccessShort">Je hebt alle gaashekken uit je dierentuin verwijderd!. Als beloning zul je meer bezoekers kunnen verwelkomen en neemt de bekendheid van je dierentuin toe.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeSuccess">Goed werk! De vervanging van alle gaashekken heeft de uitstraling van je dierentuin echt goed gedaan. Er zijn nieuwe bezoekers die de nieuwe vormgeving komen bewonderen en de bekendheid van je dierentuin is gestegen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeFailureShort">Je bent er niet in geslaagd alle gaashekken in je dierentuin te vervangen. Daarom zul je de komende maand iets minder bezoekers krijgen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeFailure">Er is een maand verstreken en je hebt nog steeds gaashekken in je dierentuin. Je bezoekers hebben genoeg van de saaie uitstraling van je dierentuin en dus zul je de komende maand minder bezoekers kunnen verwelkomen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterRelief">Je dierentuin is getroffen door een lichte aardbeving! Gelukkig is geen van je bezoekers of dieren gewond geraakt. De aardbeving heeft echter wel schade aan hekken veroorzaakt en de dieren onrustig gemaakt. Het Rampennoodfonds heeft je aangeboden om de kosten van de beschadigde hekken te vergoeden. Zodra je alle beschadigde hekken in je dierentuin hebt vervangen of verwijderd, krijg je een bedrag van %s van het fonds. Niveau: gemiddeld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefShort">Vervang of verwijder alle beschadigde hekken in je dierentuin om in aanmerking te komen voor de onkostenvergoeding.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefSuccessShort">Het Rampennoodfonds geeft je een onkostenvergoeding omdat je de beschadigde hekken uit je dierentuin hebt verwijderd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefSuccess">Je dierentuin is de aardbeving te boven gekomen en alles verloopt weer normaal. Het Rampennoodfonds geeft je een vergoeding van %s ter compensatie van de kosten die de beschadigde hekken met zich mee hebben gebracht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefFailureShort">Je hebt helaas te lang gewacht met het vervangen van de beschadigde hekken en je komt niet meer in aanmerking voor een bijdrage van het Rampen Nood Fonds.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefFailure">We zijn inmiddels maanden verder en je hebt de schade door de aardbeving nog steeds niet hersteld. De termijn voor een bijdrage van het Rampennoodfonds is helaas verstreken. Je komt niet meer in aanmerking voor een vergoeding.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistance">(Scenario Bedreigde diersoorten) De Vereniging voor hulp aan dieren heeft een voortvarend programma ontwikkeld ter bevordering van het fokken van bedreigde diersoorten. Als je binnen twee maanden drie verschillende bedreigde diersoorten weet te fokken, krijg je een fokvergoeding van de vereniging. De hoogte van de fokvergoeding is afhankelijk van de gefokte diersoorten. 
      <br/>      
      Niveau: gemiddeld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceShort">Fok binnen twee maanden drie verschillende bedreigde diersoorten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceSuccessShort">Het is je gelukt om drie verschillende bedreigde diersoorten te fokken en als beloning krijg je een fokvergoeding.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceSuccess">Goed gedaan! Je hebt drie verschillende bedreigde diersoorten gefokt. Als erkenning voor je bijdrage aan het behoud van de dieren geeft de Vereniging voor hulp aan dieren je een beloning!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceFailureShort">Je bent er niet in geslaagd om binnen twee maanden drie verschillende bedreigde diersoorten te fokken, dus je komt niet in aanmerking voor een fokvergoeding.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceFailure">Er zijn twee maanden verstreken en je bent er niet in geslaagd drie verschillende bedreigde diersoorten te fokken. De Vereniging voor hulp aan dieren heeft je laten weten dat je dierentuin niet meer in aanmerking komt voor hun fokvergoeding. Volgende keer beter!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceOneBred">Gefeliciteerd! Je hebt één bedreigde diersoort gefokt. Als je nog twee andere bedreigde diersoorten weet te fokken, krijg je een fokvergoeding van de Vereniging voor hulp aan dieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceTwoBred">Goed werk! Je hebt een tweede bedreigde diersoort gefokt. Als je nog een bedreigde diersoort weet te fokken, krijg je een fokvergoeding van de Vereniging voor hulp aan dieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceThemePromo">Voltooi twee scenario's over bedreigde diersoorten om objecten met een thema rond bedreigde diersoorten te ontgrendelen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobal">(Scenario Bedreigde diersoorten) Compuglobal International, een vooraanstaande multinational, overweegt hun jaarlijkse Prijs voor het behoud van bedreigde diersoorten aan je dierentuin toe te kennen. Compuglobal zal drie van hun hoge pieten naar je dierentuin sturen om deze te beoordelen. Als zij tijdens hun bezoek ten minste drie verschillende bedreigde diersoorten zien, wordt de prijs van 10.000 euro aan jou toegekend! (Tip: houd de hoge pieten tevreden tijdens hun bezoek. Als ze niet tevreden zijn, verlaten ze de dierentuin misschien wel voordat ze de bedreigde diersoorten hebben gezien.)
      <br/>
      Niveau: gemiddeld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalShort">Als de hoge pieten van Compuglobal tijdens hun bezoek drie verschillende bedreigde diersoorten zien, krijg je een prijs van 10.000 euro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalSuccessShort">Je hebt een prijs van 10.000 euro gekregen, omdat de hoge pieten van Compuglobal drie of meer bedreigde diersoorten in je dierentuin hebben gezien.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalSuccess">De hoge pieten van Compuglobal hebben drie of meer bedreigde diersoorten gezien! Ze waren onder de indruk van de diversiteit van de aanwezige bedreigde diersoorten en hebben de Prijs voor het behoud van bedreigde diersoorten van Compuglobal, ter hoogte van 10.000 euro, aan je uitgereikt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalFailureShort">De hoge pieten van Compuglobal zijn vertrokken zonder drie bedreigde diersoorten te hebben gezien. De prijs van 10.000 euro gaat aan je neus voorbij.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalFailure">De hoge pieten van Compuglobal hebben voor hun vertrek geen drie bedreigde diersoorten gezien. Ze zijn teleurgesteld dat je dierentuin zich niet meer inzet voor het behoud van bedreigde diersoorten. De Prijs voor het behoud van bedreigde diersoorten van Compuglobal, ter hoogte van 10.000 euro, gaat aan je neus voorbij.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalArrival">De drie hoge pieten van Compuglobal zijn bij je dierentuin gearriveerd!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalOneSeen">De hoge pieten van Compuglobal hebben tot nog toe maar één bedreigde diersoort gezien.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalTwoSeen">De hoge pieten van Compuglobal hebben tot nog toe maar twee bedreigde diersoorten gezien. Als ze nog een bedreigde diersoort zien, krijg je de prijs van 10.000 euro!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalOneGone">Een van de hoge pieten van Compuglobal heeft de dierentuin verlaten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalTwoGone">Nog een van de hoge pieten van Compuglobal heeft de dierentuin verlaten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalThemePromo">Voltooi twee scenario's over bedreigde diersoorten om objecten met een thema rond bedreigde diersoorten te ontgrendelen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName">Compuglobal-bobo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName2">Compuglobal-bobo 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName3">Compuglobal-bobo 3</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransport">Het Verbond voor alternatief transport wil je dierentuin opnemen in een nationale campagne ter promotie van het vervoermiddel van de toekomst: de schone, efficiënte kabelbaan. Het verbond komt met de volgende uitdaging: Als je instemt met de bouw van een kabelbaansysteem, krijg je direct een bonus van 5000 euro van het verbond. Als je de komende twee maanden 50 gasten met je kabelbaan vervoert, krijg je over twee maanden nog eens 5000 euro van het verbond. Als het je niet lukt om binnen de gestelde termijn 50 gasten te vervoeren, zal de negatieve publiciteit echter tot iets lagere bezoekersaantallen voor je dierentuin leiden.  
      <br/>
      Niveau: hoog</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportShort">Vervoer de komende twee maanden 50 gasten met je kabelbaan om in aanmerking te komen voor nog eens 5000 euro. Als het je niet lukt, zullen de bezoekersaantallen voor je dierentuin iets teruglopen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportSuccessShort">Het is je gelukt 50 bezoekers met je kabelbaansysteem te vervoeren. Je hebt een bonus van 5000 euro ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportSuccess">Goed werk! Je hebt binnen de gestelde termijn meer dan 50 gasten met je kabelbaan vervoerd en laten zien dat kabelbanen een effectieve vorm van vervoer kunnen zijn. Het Verbond voor alternatief transport heeft je als beloning nog eens 5000 euro gegeven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportFailureShort">Het is je niet gelukt om binnen twee maanden 50 bezoekers met een kabelbaan te vervoeren. De bezoekersaantallen voor je dierentuin zijn iets teruggelopen ten gevolge van de negatieve publiciteit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportFailure">Er zijn twee maanden verstreken en je hebt nog steeds geen 50 bezoekers met je kabelbaansysteem weten te vervoeren. Aangezien de uitdaging van het Verbond voor alternatief transport is mislukt, kom je niet in aanmerking voor een extra bonus en bovendien zal de negatieve publiciteit de komende maand tot iets lagere bezoekersaantallen voor je dierentuin leiden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterly">Het Kwartaalblad voor dierentuinfans werkt aan een artikel over interessante rondleidingen door dierentuinen, getiteld 'Weg van dieren', dat ze in een toekomstig nummer willen opnemen. Als je de komende twee maanden 1000 euro aan donaties binnenhaalt met een rondleiding in Jeeps®, zal het Kwartaalblad voor dierentuinfans je prestaties in hun eerstvolgende nummer onder de aandacht brengen. Als het je lukt, zal de publiciteit extra bezoekers naar je dierentuin lokken en zal de bekendheid van je dierentuin toenemen. Als het je niet lukt, zullen de bezoekersaantallen voor je dierentuin echter iets teruglopen.
      <br/>
      Niveau: hoog</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyShort">Zorg dat je binnen twee maanden 1000 euro aan donaties binnenhaalt met een rondleiding in Jeeps®.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlySuccessShort">Aangezien je 1000 euro aan donaties hebt binnengehaald met rondleidingen in Jeeps®, komen er extra bezoekers naar je dierentuin en is de bekendheid van je dierentuin gestegen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlySuccess">Goed gedaan! Aangezien je 1000 euro aan donaties hebt binnengehaald met rondleidingen in Jeeps®, heeft het Kwartaalblad voor dierentuinfans een lovend artikel over je dierentuin in hun laatste nummer gepubliceerd. Dankzij de positieve publiciteit komen er extra bezoekers naar je dierentuin en is de bekendheid van je dierentuin gestegen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyFailureShort">Je bent er niet in geslaagd binnen twee maanden 1000 euro aan donaties binnen te halen met een rondleiding in Jeeps®. De bezoekersaantallen voor je dierentuin zijn hierdoor iets gedaald.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyFailure">Er zijn twee maanden verstreken en je hebt nog steeds geen 1000 euro aan donaties binnengehaald met rondleidingen in Jeeps®. Het Kwartaalblad voor dierentuinfans heeft in een artikel over je dierentuin melding gemaakt van dit teleurstellende nieuws, en de negatieve publiciteit heeft tot iets lagere bezoekersaantallen voor je dierentuin geleid. Je zult de komende maand minder bezoekers krijgen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservation">Het Genootschap voor het behoud van het regenwoud probeert de bedreigde regenwouden en jungles in de wereld onder de aandacht te brengen. Het genootschap komt met de volgende aanbieding: als je de komende twee maanden zes gebouwen in junglestijl in je dierentuin neerzet, geeft het genootschap je een gratis dier, misschien zelfs wel een dier uit het tropisch regenwoud, dat je nog niet in huis hebt. De volgende gebouwen tellen hierbij mee: grote en kleine toiletgebouwen in junglestijl, kraampjes met eten drinken in junglestijl en karretjes met eten in junglestijl.
      <br/>
      Niveau: laag</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationShort">Zet binnen twee maanden zes verschillende gebouwen in junglestijl neer. (De volgende gebouwen tellen hierbij mee: grote en kleine toiletgebouwen in junglestijl, kraampjes met eten drinken in junglestijl en karretjes met eten in junglestijl.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccessShort">Je hebt zes gebouwen in junglestijl neergezet, dus het Genootschap voor het behoud van het regenwoud schenkt je een gratis dier.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccess">Je hebt hard gewerkt! Er zijn zes nieuwe gebouwen in junglestijl in je dierentuin en het Genootschap voor het behoud van het regenwoud is hier bijzonder van onder de indruk. Het genootschap geeft je %s als beloning omdat je het regenwoud zo goed onder de aandacht hebt gebracht. Je vindt een %s in een kooi bij de ingang van je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccessAlt">Gefeliciteerd! Je hebt zes nieuwe gebouwen in junglestijl in je dierentuin neergezet en het Genootschap voor het behoud van het regenwoud is hier bijzonder van onder de indruk. Het genootschap kon geen dier uit het tropisch regenwoud vinden dat je nog niet hebt, dus krijg je in plaats daarvan een %s. Je vindt een %s in een kooi bij de ingang van je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationFailureShort">Je bent er niet in geslaagd binnen de gestelde termijn zes gebouwen in junglestijl neer te zetten, dus het Genootschap voor het behoud van het regenwoud schenkt je geen gratis dier.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationFailure">Er zijn twee maanden verstreken en je bent er nog steeds niet in geslaagd zes gebouwen in junglestijl neer te zetten. Het aanbod van het Genootschap voor het behoud van het regenwoud is verlopen en je komt niet meer in aanmerking voor een gratis dier.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
