<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahIntro">De grote savanne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverviewShort">
Gebruik kabelbanen en verhoogde paden om de wilde dieren van de savanne te laten zien! Bouw een succesvolle dierentuin zonder een reservaat te verstoren. De versierde rondleidingspoort komt beschikbaar zodra je alle scenario's in deze campagne hebt voltooid.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverview">
Door jarenlange stroperij zijn de populaties van wilde dieren in de lokale savanne schrikbarend afgenomen. De autoriteiten hebben een groot deel van de savanne uitgeroepen tot reservaat om het probleem een halt toe te roepen. 
      <p/>
Je taak is om met succes een dierentuin en wildpark rond het reservaat te bouwen. De meeste vormen van ontwikkeling in het reservaat zelf zijn niet toegestaan. Je mag echter wel verhoogde paden en kabelbanen in het reservaat aanleggen. Je mag ook dieren in het reservaat plaatsen. Als je savannedieren adopteert en in een verblijf in het reservaat plaatst, help je opnieuw de lokale dierenpopulaties uit te breiden. Tegelijkertijd leert het publiek meer over het ecosysteem van de savanne.
      <p/>
De lokale autoriteiten willen dat de dierentuin en het wildpark een hypermoderne attractie worden. Je moet daarom een werkend kabelbaansysteem in je dierentuin aanleggen met minimaal twee stations. Als beloning hiervoor krijg je een bonus van 8000 euro. (Tip: verhoog eerst de bekendheidsscore van je dierentuin tot twee sterren.)    
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFame">
Goed gedaan! Je park bevat nu een werkend kabelbaansysteem. Je hebt een bonus van 8000 euro gekregen om de kosten te dekken.
      <p/>
De lokale autoriteiten willen graag dat je een dierentuin van wereldklasse bouwt. Als je de bekendheidsscore van je dierentuin weet te verhogen tot vier sterren, bewijs je dat het mogelijk is om een populaire dierentuin rond een reservaat te bouwen. Verhoog de bekendheidsscore van je dierentuin tot vier sterren om het scenario te winnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelope">
Uit een enquête onder bezoekers blijkt dat ze heel graag de ernstig bedreigde sabelantilope in zijn natuurlijke habitat willen zien. Als je erin slaagt om binnen een maand twee sabelantilopen te kopen en in hun basisbehoeften te voorzien, zal je dierentuin meer bezoekers trekken! (Opmerking: dit is een optioneel doel. Als het niet lukt, kun je nog steeds proberen om het scenario te voltooien.) 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeSuccess">
Je hebt twee sabelantilopen gekocht en in hun basisbehoeften voorzien. Bezoekers zien deze zeldzame, fascinerende dieren graag in hun natuurlijke habitat. De dieren hebben een groot aantal nieuwe bezoekers naar je dierentuin getrokken! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeFailureNoAntelope">
Er is een maand verstreken, maar je hebt nog steeds geen koppel sabelantilopen gekocht. De interesse in de dieren is afgenomen. Je hebt de kans gemist om extra bezoekers naar je dierentuin te trekken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeFailureNeed">
Hoewel je twee sabelantilopen hebt gekocht, is het je niet gelukt om in hun basisbehoeften te voorzien. Bezoekers zijn niet geïnteresseerd in ontevreden of verwaarloosde dieren. Je hebt de kans gemist om extra bezoekers naar je dierentuin te trekken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSuccessOverview">
Je bekendheidsscore bedraagt nu vier sterren! Je hebt laten zien dat je een populaire dierentuin rond een reservaat kunt bouwen zonder de lokale wildstand te verstoren. Gefeliciteerd met dit resultaat!     
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahResult">Bouw een dierentuin rond een reservaat!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverallGoal">Bouw een succesvolle dierentuin rond het reservaat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverallGoalSuccess">Gefeliciteerd! Je dierentuin heeft nu een bekendheidsscore van vier sterren zonder dat het reservaat is verstoord.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSkyTramGoal">Leg een werkend kabelbaansysteem met minimaal twee stations aan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFameGoal">Verhoog de bekendheidsscore van je dierentuin naar vier sterren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFameGoalDone">De bekendheidsscore van je dierentuin bedraagt nu vier sterren!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeGoal">(Optioneel) Koop binnen een maand twee sabelantilopen en voorzie in hun basisbehoeften.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSkyTramGoalDone">Je hebt een werkend kabelbaansysteem aangelegd.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeGoalDone">Je hebt twee sabelantilopen gekocht en in hun basisbehoeften voorzien.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapIntro">De kloof overbruggen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverviewShort">Kun je een dierentuin met 16 verschillende diersoorten bouwen? Er is alleen één maar: er ligt een kloof in de weg! De versierde rondleidingspoort komt beschikbaar zodra je alle scenario's in deze campagne hebt voltooid.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverview">De eigenaren van de lokale dierentuin hebben ambitieuze plannen om hun huidige kleine faciliteit uit te breiden. Het enige probleem is dat de dierentuin naast een diepe kloof ligt. Volgens de lokale milieuwetgeving mag niets worden gebouwd waarmee het kwetsbare ecosysteem van de kloof wordt beschadigd. 
      <p/>
      Je bent ingeschakeld om het expansieprobleem van de eigenaren op te lossen met moderne transporttechnologieën. Je eerste doel is om de dierentuin uit te breiden zodat minimaal acht diersoorten kunnen worden bezichtigd. Wanneer je dit doel bereikt, krijg je een bonus van 4000 euro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelve">
      De eigenaren zijn erg blij dat de dierentuin acht verschillende diersoorten bevat en geven je daarom een bonus van 4000 euro als beloning. Ze willen echter verder uitbreiden. Als je het aantal diersoorten tot twaalf weet uit te breiden, krijg je een bonus van 10.000 euro!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteen">
      De eigenaren zijn ervan onder de indruk dat je de dierentuin hebt uitgebreid tot twaalf verschillende diersoorten. Als beloning voor je inspanningen krijg je 10.000 euro. Ze hebben echter het gevoel dat de dierentuin pas echt toonaangevend wordt als ze nog verder uitbreiden. Verhoog het aantal verschillende diersoorten tot zestien om het scenario te winnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSuccessOverview">
      Gefeliciteerd! Je hebt oplossingen gevonden voor geografische obstakels en een kleine dierentuin uitgebreid tot een attractie met zestien verschillende diersoorten. De eigenaren zijn bijzonder tevreden!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverallGoal">Breid je dierentuin uit en overbrug de kloof.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapEightGoal">Toon acht of meer verschillende diersoorten in je dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapEightGoalDone">Je dierentuin bevat acht of meer diersoorten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelveGoal">Toon twaalf of meer verschillende diersoorten in je dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelveGoalDone">Je dierentuin bevat twaalf of meer diersoorten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteenGoal">Toon zestien of meer verschillende diersoorten in je dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteenGoalDone">Je dierentuin bevat zestien of meer diersoorten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsIntro">Vijfsterrenattractie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverviewShort">Een oude, traditionele dierentuin heeft last van een dalende populariteit. Gebruik al je kennis over transport om de dierentuin om te bouwen tot een vijfsterrenattractie! De versierde rondleidingspoort komt beschikbaar zodra je alle scenario's in deze campagne hebt voltooid.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverview">De bekende gemeentelijke dierentuin bestaat al meer dan honderd jaar. De laatste tijd lopen de bezoekersaantallen terug, hoewel de dierentuin centraal in een schitterend, historisch park gelegen is.
      <p/>
		Het bestuur van de dierentuin heeft je in dienst genomen om het tij te keren. Hoewel je weinig geld tot je beschikking hebt, vertrouwt het bestuur erop dat je met je kennis van transportsystemen en ruimtegebruik de dierentuin weet aan te passen aan de eenentwintigste eeuw.
		<p/>
		Het bestuur heeft je twee doelen gegeven. Eerst moet je binnen één jaar een viersterrenrondleiding maken. Je mag daarvoor zowel Jeeps® als kabelbanen gebruiken. Vervolgens moet je dierentuin binnen één jaar een bekendheidsscore van vijf sterren hebben bereikt. Bereik beide doelen vóór 1 januari van jaar 2 om het scenario te winnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFailure">Je bent een jaar geleden begonnen, maar je hebt de doelen van het bestuur, een viersterrenrondleiding en een vijsterrendierentuin, nog niet bereikt. Het bestuur heeft besloten dat je niet de juiste persoon bent voor deze baan en heeft je ontslagen. Volgende keer beter! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsSuccessOverview">
      Je bent erin geslaagd om binnen een jaar een viersterrenrondleiding en een vijfsterrendierentuin te maken. De Stadsdierentuin is nu een vijfsterrenattractie!  Het bestuur heeft je een speciale prijs toegekend voor je prestatie en je bent de ster van de stad. Gefeliciteerd!
      <p/>
      De versierde rondleidingspoort is beschikbaar gekomen, omdat je de campagne hebt voltooid. Dit object is voortaan beschikbaar in alle spellen van Zoo Tycoon 2: Bedreigde diersoorten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsGrant">Het bestuur is zo tevreden over je vorderingen met de dierentuin dat je een geldbonus hebt gekregen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverallGoal">Bereik een rondleidingsscore van vier sterren en een bekendheidsscore van vijf sterren vóór 1 januari van jaar 2. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverallGoalDone">Je hebt zowel een rondleidingsscore van vier sterren als een bekendheidsscore van vijf sterren bereikt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsTourGoal">Maak een viersterrenrondleiding met Jeeps® of kabelbanen vóór 1 januari van jaar 2. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsTourGoalDone">Je hebt een viersterrenrondleiding gemaakt!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFameGoal">Bereik een bekendheidsscore van vijf sterren vóór 1 januari van jaar 2. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFameGoalDone">Je hebt een bekendheidsscore van vijf sterren bereikt!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignshort">Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS1">De grote savanne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS1short">De grote savanne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS2">De kloof overbruggen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS2short">De kloof overbruggen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS3">Vijfsterrenattractie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS3short">Vijfsterrenattractie</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
