<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoPhotos">Dierentuin Nu</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhoto">          
			Dierentuin Nu wil een artikel over je dierentuin schrijven en heeft foto's bij het verhaal nodig. Als jij de foto's kunt aanleveren, zal het artikel dat zij publiceren gedurende de drie maanden dat het blad in de kiosken ligt, een positieve bijdrage leveren aan de bezoekersaantallen van je dierentuin. Ze willen graag foto's van:     
			<br/>         
		* Een jaguar, zwemmend in het water.   
			<br/>     
		* Een steenbok die in een stal aan het uitrusten is. 
			<br/>
		* Een eland die met zijn gewei tegen een boom schuurt. 
			<br/>
   			Niveau: gemiddeld
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoShort">  
   			Maak de volgende foto's:  
			<p/>   
		* Een jaguar, zwemmend in het water.    
			<br/> 
		* Een steenbok die in een stal aan het uitrusten is. 
			<br/> 
		* Een eland die met zijn gewei tegen een boom schuurt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoSuccess">Het artikel in Dierentuin Nu ziet er geweldig uit en de foto's zijn zo mooi geworden dat er eentje zelfs de cover gehaald heeft! Je bezoekersaantallen zullen zeker stijgen zolang het blad in de kiosk ligt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoSuccessShort">Je foto's zijn schitterend. De dierentuin staat op de cover van Dierentuin Nu!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture1">Maak een foto van een jaguar die in het water zwemt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture2">Maak een foto van een steenbok die in een stal aan het uitrusten is.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture3">Maak een foto van een eland die met zijn gewei tegen een boom schuurt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerPhotos">Atlas International</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographer">
Het tijdschrift Atlas International is op zoek naar foto's van dieren die in extreme omgevingen kunnen overleven. Als je een foto van een rendier op de toendra en een foto van een dromedaris in de woestijn kunt leveren, betaalt het tijdschrift je 2000 euro.  
			<br/>
   			Niveau: laag
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerShort">  
	   		Maak de volgende foto's:  
			<br/>   
		*  Een rendier op de toendra.    
			<br/> 
		*  Een dromedaris in de woestijn.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerSuccess">Je foto's van het rendier en de dromedaris zijn in de smaak gevallen bij het tijdschrift Atlas International. Het tijdschrift geeft je 2000 euro voor de foto's.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerSuccessShort">Het tijdschrift Atlas International was erg tevreden over je foto's en betaalt je 2000 euro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CaribouInTundra">Maak een foto van een rendier op de toendra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DromedaryCamelInDesert">Maak een foto van een dromedaris in de woestijn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifePhotos">Een dagje in de dierentuin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLife">Een vooraanstaand tijdschrift wil een fotoserie met als thema 'Een dagje in de dierentuin' publiceren. Ze zijn bereid je 1000 euro te betalen voor foto's van doodgewone, dagelijkse activiteiten in je dierentuin. Ze willen graag foto's van:
			<br/>*  Bezoekers die de ingang van je dierentuin binnenwandelen.
			<br/>*  Een onderhoudsmedewerker die een vuilnisbak leegt.
			<br/>*  Een dierenverzorger die een voederbak vult.
			<p/>
   			Niveau: laag
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeShort">Neem de volgende foto's:  
			<br/>*  Bezoekers die de ingang van je dierentuin binnenwandelen.    
			<br/>*  Een onderhoudsmedewerker die een vuilnisbak leegt. 
			<br/>*  Een dierenverzorger die een voederbak vult.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeSuccess">Het tijdschrift geeft je 1000 euro voor de foto's. Het artikel 'Een dagje in %s' was een groot succes en je dierentuin is hierdoor iets bekender geworden!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeSuccessShort">Het tijdschrift geeft je 1000 euro voor de foto's en het artikel heeft voor extra bekendheid van je dierentuin gezorgd!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestsAndZooGate">Maak een foto van een bezoeker bij de ingang van je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EmptyingGarbage">Maak een foto van een onderhoudsmedewerker die een vuilnisbak leegt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_FillingFoodDish">Maak een foto van een dierenverzorger die een voederbak vult.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignPhotos">Promotiepostercampagne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaign">          
Je PR-afdeling wil je dierentuin opfleuren en meer bezoekers aantrekken. Je PR-mensen denken dat een serie promotieposters met bezoekers die het naar hun zin hebben, meer mensen naar je dierentuin zal lokken en ook de mensen die al in je dierentuin zijn, vrolijker zal maken. Ze willen dat je drie verschillende foto's voor de posters maakt:       
			<br/>         
		*  Een bezoeker die naast een muziekrotsblok staat te dansen.   
			<br/>     
		*  Een bezoeker die tegen een handpopsouvenir praat. 
			<br/>
		*  Een bezoeker die een van de dieren nadoet. 
			<br/>
   			Niveau: gemiddeld
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignShort">  
	   		Maak de volgende foto's:  
			<br/>   
		*  Een bezoeker die naast een muziekrotsblok staat te dansen.    
			<br/> 
		*  Een bezoeker die tegen een handpopsouvenir praat. 
			<br/> 
		*  Een bezoeker die een van de dieren nadoet.
   			<p/>
Hint: jonge bezoekers doen graag katachtigen, elanden, flamingo's, kangoeroes,chimpansees en gorilla's na.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignSuccess">Je publiciteitsfoto's zijn een groot succes! De posters hebben extra bezoekers naar je dierentuin gelokt en al je bezoekers zijn iets tevredener geworden van de posters in je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignSuccessShort">Je posterfoto's zijn schitterend! Er komen meer bezoekers naar je dierentuin en alle bezoekers van je dierentuin zijn iets tevredener.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestDance">Maak een foto van een bezoeker die naast een muziekrotsblok staat te dansen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestTalkPuppet">Maak een foto van een bezoeker die tegen een handpopsouvenir praat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestMimic">Maak een foto van een jonge bezoeker die een dier nadoet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitecturePhotos">Tijdschrift Dierentuinen en Architectuur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitecture">Het tijdschrift Dierentuinen en Architectuur is bezig met een artikel over het gebruik van dierentuinen door voetgangers. Als je hen een foto van ten minste vier bezoekers op een verhoogd pad kunt leveren, betaalt het tijdschrift je 1500 euro.    
			<br/>
   			Niveau: laag</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureShort">Maak een foto van ten minste vier bezoekers op een verhoogd pad en verdien 1500 euro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureSuccess">Dierentuinen en Architectuur was in de wolken over je foto van het verhoogde pad! Het tijdschrift geeft je 1500 euro voor de foto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureSuccessShort">Je foto van vier bezoekers op een verhoogd pad heeft je 1500 euro opgeleverd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ElevatedPathWithGuests">Maak een foto van ten minste vier bezoekers op een verhoogd pad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationPhotos">Verbond voor transport en vrije tijd</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportation">Adviseurs van het Verbond voor transport en vrije tijd hebben je laten weten dat een rondleiding door je dierentuin met Jeeps速 je dierentuin extra populair zal maken. Als je bepaalde foto's weet te maken, zal het verbond een publiciteitscampagne lanceren die extra bezoekers naar je dierentuin zal lokken. Zorg voor de volgende foto's:
			<br/>
		*  Een foto van drie of meer bezoekers die rondrijden in een Jeep.   
			<br/>     
		*  Maak tijdens een rit in een Jeep een foto van een diersoort.
		<br/>
		*  Maak tijdens een rit in een Jeep een foto van nog een diersoort.
		<p/>   
			Niveau: gemiddeld		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationShort">Neem de volgende foto's:
			<br/>
		*  Een foto van drie of meer bezoekers die rondrijden in een Jeep.   
			<br/>     
		*  Maak tijdens een rit in een Jeep een foto van een diersoort.
		<br/>
		*  Maak tijdens een rit in een Jeep een foto van nog een diersoort.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationSuccess">De promotiecampagne met foto's van Jeeps速 was een groot succes! De publiciteit heeft extra bezoekers naar je dierentuin gelokt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationSuccessShort">De publiciteitscampagne met foto's van Jeeps速 heeft extra bezoekers naar je dierentuin gelokt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithGuests">Maak een foto van drie of meer bezoekers die rondrijden in een Jeep速.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithAnimals">Maak tijdens een rit in een Jeep een foto van een diersoort.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithAnimals2">Maak tijdens een rit in een Jeep een foto van nog een diersoort.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Photos">Alliantie voor bedreigde diersoorten - Fotoserie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1">(Scenario Bedreigde diersoorten) De Alliantie voor bedreigde diersoorten biedt je dierentuin een gratis bedreigde diersoort die je nog niet in huis hebt. De alliantie wil echter zeker weten dat je dierentuin zich inzet voor het behoud van bedreigde diersoorten. Als je de alliantie foto's van drie verschillende bedreigde diersoorten in je dierentuin levert, geeft de alliantie je een gratis dier. De foto's tellen alleen als de dieren tevreden zijn!
		<br/>
   			Niveau: gemiddeld			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Short">Maak foto's van drie verschillende bedreigde diersoorten om een gratis dier te verdienen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Success">Je foto's hebben de Alliantie voor bedreigde diersoorten weten te overtuigen dat je dierentuin zich inzet voor het behoud van bedreigde diersoorten. De alliantie geeft je een gratis dier als beloning. Je vindt een %s in een kooi bij de ingang van je dierentuin. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1SuccessShort">Als beloning voor de foto's van bedreigde diersoorten krijg je een %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1ThemePromo">Voltooi twee scenario's met bedreigde diersoorten om objecten met een thema rond bedreigde diersoorten beschikbaar te maken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1FirstEndangeredAnimal">Maak een foto van een tevreden bedreigde diersoort.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1SecondEndangeredAnimal">Maak een foto van een tweede tevreden bedreigde diersoort.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1ThirdEndangeredAnimal">Maak een foto van een derde tevreden bedreigde diersoort.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Photos">Alliantie voor bedreigde diersoorten - Verrijking voor dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2">(Scenario Bedreigde diersoorten) De Alliantie voor bedreigde diersoorten wil graag foto's van bedreigde diersoorten die verrijkingsobjecten gebruiken, om deze vervolgens op hun website te plaatsen. Als je de juiste foto's aan de alliantie weet te leveren, krijgt je dierentuin als beloning een gratis autobandschommel. De alliantie wil graag foto's van:
			<br/>         
		*  Een sabelantilope die aan een zoutsteen likt.  
			<br/>     
		*  Een jonge Komodovaraan op een uitkijkpost. 
			<br/>
		*  Een grijze wolf die een stuk vlees eet.
			<p/>
   			Niveau: laag				
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Short">Maak de volgende foto's:
			<br/>         
		*  Een sabelantilope die aan een zoutsteen gebruikt.  
			<br/>     
		*  Een jonge Komodovaraan op een uitkijkpost. 
			<br/>
		*  Een grijze wolf die een stuk vlees eet.
			<br/>			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Success">Gefeliciteerd! De Alliantie voor bedreigde diersoorten was onder de indruk van je foto's van bedreigde diersoorten die verrijkingsobjecten gebruiken en doet je dierentuin een autobandschommel cadeau. Je vindt de autobandschommel in een kooi bij de ingang van je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2SuccessShort">Je foto's van bedreigde diersoorten die verrijkingsobjecten gebruiken, hebben je een gratis autobandschommel opgeleverd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2ThemePromo">Voltooi twee scenario's met bedreigde diersoorten om objecten met een thema rond bedreigde diersoorten beschikbaar te maken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2GiantSableAntelope">Maak een foto van een sabelantilope die aan een zoutsteen likt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2KomodoDragon">Maak een foto van een jonge Komodovaraan op een uitkijkpost.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2GrayWolf">Maak een foto van een grijze wolf die een stuk vlees eet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Photos">Alliantie voor bedreigde diersoorten - Dierengedrag</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3">(Scenario Bedreigde diersoorten) De Alliantie voor Bedreigde Diersoorten vraagt je om foto's die zij voor hun eerstvolgende fondswervingscampagne nodig hebben. Als je de alliantie foto's van specifieke bedreigde diersoorten met bepaald gedrag levert, geeft de alliantie je een van de allerzeldzaamste dieren: de ernstig bedreigde Florida-panter. Neem de volgende foto's:
					<br/>         
		*  Een veelvraat die uit een voederbak eet.  
					<br/>     
		*  Twee kuifgibbons die elkaar verzorgen. 
					<br/>
		*  Een brilbeer die van een bromelia eet.
					<br/>
   			Niveau: gemiddeld			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Short">Neem de volgende foto's:
					<br/>         
		*  Een veelvraat die uit een voederbak eet.  
					<br/>     
		*  Twee kuifgibbons die elkaar verzorgen. 
					<br/>
		*  Een brilbeer die van een bromelia eet.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Success">Goed werk! De Alliantie voor bedreigde diersoorten denkt dat je schitterende foto's van bedreigde diersoorten zeker vruchten af zullen werpen bij de eerstvolgende fondswervingscampagne. Om je te belonen voor je inspanningen voor het behoud van bedreigde diersoorten, doet de alliantie je een zeldzame Florida-panter cadeau. Je vindt de panter in een kooi bij de ingang van je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3SuccessShort">Je foto's van bedreigde diersoorten die specifiek gedrag vertonen, hebben je een zeldzame Florida-panter opgeleverd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3ThemePromo">Voltooi twee scenario's met bedreigde diersoorten om objecten met een thema rond bedreigde diersoorten beschikbaar te maken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3Wolverine">Maak een foto van een veelvraat die uit een voederbak eet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3CrestedGibbon">Maak een foto van twee kuifgibbons die elkaar verzorgen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3ThirdEndangeredAnimal">Maak een foto van een brilbeer die van een bromelia eet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitPhotos">Sterrenbezoek</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisit">Je hebt net een spannend nieuwtje te horen gekregen! De beroemde zangeres Dallas Samson, bekend van theater, film en televisie, brengt binnenkort een bezoek aan je dierentuin! Als andere bezoekers zouden weten dat er beroemdheden als Dallas Samson in je dierentuin komen, zou je dierentuin nog bekender worden. Maak de volgende foto's tijdens het bezoek van Dallas Samson aan je dierentuin, om te kunnen bewijzen dat zij er echt is geweest:
					<br/>         
		*  Een foto van Dallas Samson terwijl zij iets eet of drinkt.  
					<br/>     
		*  Een foto van Dallas Samson terwijl zij naar een dier kijkt. 
					<br/>
		*  Een foto van Dallas Samson terwijl zij een ritje in een kabelbaan maakt.
					<br/>
   			Niveau: gemiddeld			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitShort">Neem de volgende foto's:
					<br/>         
		*  Een foto van Dallas Samson terwijl zij iets eet of drinkt.  
					<br/>     
		*  Een foto van Dallas Samson terwijl zij naar een dier kijkt. 
					<br/>
		*  Een foto van Dallas Samson terwijl zij een ritje in een kabelbaan maakt.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitSuccess">Je hebt je foto's van de beroemde zangeres Dallas Samson snel naar de plaatselijke krant gestuurd. Dankzij de positieve publiciteit is je dierentuin bekender geworden. En bovendien zijn alle bezoekers die momenteel in je dierentuin aanwezig zijn, nu extra tevreden. Iedereen vindt het leuk om een bezoek te brengen aan de favoriete dierentuin van een echte ster!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitSuccessShort">Door de publiciteit uit je sterrenfoto's zijn je bezoekers extra tevreden geworden en is je dierentuin ook bekender geworden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitFailure">Dallas Samson heeft de dierentuin verlaten! Helaas is ze vertrokken voordat je alle benodigde foto's hebt kunnen maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitFailureShort">Helaas is ze vertrokken voordat je de benodigde foto's hebt kunnen maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitDivaName">Dallas Samson</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitEatDrink">Maak een foto van Dallas Samson terwijl zij iets eet of drinkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitViewingAnimal">Maak een foto van Dallas Samson terwijl zij naar een dier kijkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitSkyTram">Maak een foto van Dallas Samson terwijl zij een ritje in een kabelbaan maakt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitArrival">De beroemde zangeres Dallas Samson is in je dierentuin aangekomen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifePhotos">Stichting Natuur Zuidelijk Halfrond</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlife">De Stichting Natuur Zuidelijk Halfrond wil graag foto's van dieren uit het zuidelijk halfrond, die zij in hun promotiemateriaal kunnen verwerken. Als je de foto's voor hen maakt, krijg je een hele bijzondere beloning van de SNZH: je eigen Australische koala! De stichting wil de volgende foto's:
			<br/>         
		*  Een foto van een Galapagos-schildpaddenei.    
			<br/>     
		*  Een foto van twee Komodovaranen die elkaar met hun tongen aanraken. 
			<br/>
		*  Een foto van twee Afrikaanse wilde honden die tegen elkaar aan liggen te slapen.
			<p/>
   			Niveau: hoog		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeShort">Neem de volgende foto's:
			<br/>         
		*  Een foto van een Galapagos-schildpaddenei.    
			<br/>     
		*  Een foto van twee Komodovaranen die elkaar met hun tongen aanraken. 
			<br/>
		*  Een foto van twee Afrikaanse wilde honden die tegen elkaar aan liggen te slapen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeSuccess">Goed werk! De Stichting Natuur Zuidelijk Halfrond is erg tevreden over je foto's van dieren uit het zuidelijk halfrond en heeft je een koala cadeau gedaan! Je vindt de koala in een kooi bij de ingang van je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeSuccessShort">Je foto's van bedreigde diersoorten uit het zuidelijk halfrond hebben je een gratis koala opgeleverd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeGalapagosTortoise">Maak een foto van een Galapagos-schildpaddenei.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeAfricanWildDog">Maak een foto van twee Afrikaanse wilde honden die tegen elkaar aan liggen te slapen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeKomodoDragon">Maak een foto van twee Komodovaranen die elkaar met hun tongen aanraken.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
