<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpineseaholly:entry">Alpenkruisdistel</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpineseaholly:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/AlpineSeaHolly/AlpineSeaHolly_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Alpendistel is een overblijvende plant die lijkt op een distel. Deze plant bloeit van de helft tot het eind van de zomer en krijgt dan opvallend blauwe bloemen en stengels. Veel mensen vinden de alpendistel een van de mooiste bloeiende planten ter wereld. De plant is weliswaar populair in tuinen, maar wordt bedreigd in de natuurlijke habitat, de Europese alpen.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bigbluestem:entry">Baardgras</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bigbluestem:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/BigBluestem/BigBluestem_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Baardgras is de algemene naam voor meer dan 200 grassoorten. De jonge sprieten hebben een blauwgroene kleur. De meeste soorten komen van nature voor op de hoge grasprairies in de oostelijke helft van Noord-Amerika, hoewel andere in Eurazië en Noord-Afrika thuishoren. Ze worden vaak geplant om natuurlijke prairies te herstellen of worden als siergras gebruikt.
     <p/>
Baardgras is een overblijvende plant, hetgeen betekent dat deze minstens drie jaar leeft. Ze hebben stevige sprieten in tegenstelling tot de meeste grassen, die holle sprieten hebben. De bloem - of het aartje - bestaat uit twee tarweachtige kernen. De aartjes groeien vaak direct aan een smalle spriet, waardoor een bloemhoofdje ontstaat dat aar wordt genoemd. Ook kunnen ze via een korte stengel aan een smalle spriet groeien en zo een bloemhoofdje vormen dat tros wordt genoemd.
     <p/>
Een veelvoorkomende soort, die hoog baardgras wordt genoemd,  wordt 1 tot 2 meter hoog, vormt een stevige kluit en bloeit vanaf augustus tot en met november. De stengels zijn vaak bedekt met dons en kunnen aan het uiteinde splijten. De bladschijven zijn plat en tot 2 cm lang. Het aartje lijkt op de drie tenen van een kalkoen, waardoor dit gras in het Engels soms 'kalkoenvoetgras' wordt genoemd. De tros is paarskleurig en 5 tot 10 cm lang. Baardgras ontwikkelt soms ondergrondse stengels (rizomen) waaruit nieuwe planten groeien.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_evergreenoak:entry">Steeneik</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_evergreenoak:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/EvergreenOak/Tree_EvergreenOak_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Eik is de algemene naam voor een groot geslacht van hardhoutbomen die overal voorkomen in de noordelijke gematigde zone. Het eikengeslacht bestaat uit ongeveer 450 soorten. Eiken onderscheiden zich van de circa tien andere geslachten uit de beukenfamilie (waartoe het eikengeslacht behoort) door diverse technische eigenschappen van hun katjes. Ze zijn echter eenvoudig te herkennen aan hun opvallende vrucht, de eikel. Eikels groeien ook aan de verwante Amerikaanse eik, die voorkomt langs de kusten van Californië en Oregon. De Amerikaanse eik neemt een aparte plaats in het eikengeslacht in omdat de mannelijke katjes rechtop staan en niet hangen.
    <p/>
Ongeveer 60 eikensoorten komen voor in de Verenigde Staten en Canada, terwijl nog eens 150 soorten in Mexico groeien. Ze groeien in allerlei habitats, van zeekusten tot hoge berghellingen en van moerassen tot droge hoogvlakten. Eiken bloeien in de lente voordat de nieuwe bladeren uitkomen en hierbij worden grote hoeveelheden stuifmeel door de wind verspreid. De bomen kunnen hun bladeren verliezen of groen blijven. De meeste soorten in het oosten van de Verenigde Staten verliezen hun bladeren (met als opvallende uitzondering de Amerikaanse eik in de zuidoostelijke kustvlakte), terwijl in het westen van de Verenigde Staten juist veel groenblijvende en bladverliezende soorten voorkomen.    
    <p/>
Eiken produceren duurzaam hardhout en leveren veel productiehout. Dit hout wordt gebruikt voor meubels, vaten, vloeren en fineer. Kurken worden gemaakt van de dikke, sponsachtige schorslagen van de kurkeik, die in het Middellandse-Zeegebied groeit. Verschillende soorten produceren looistoffen die in de leerverwerkende industrie worden gebruikt, terwijl de bast van andere soorten kleurstoffen bevat. Eiken worden redelijk vaak in tuinen gepland, maar omdat de meeste langzaam groeien, worden ze vaker in openbare parken en langs straten neergezet dan in privé-tuinen. De scharlaken eik, wilge-eik en moeraseik groeien echter redelijk snel tot snel en zijn daarom geschikt voor beide doeleinden.    
            <p/>
Een bijdrage van: <br/>Marshall R. Crosby
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantsequoia:entry">Mammoetboom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantsequoia:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GiantSequoia/Tree_GiantSequoia_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
De mammoetboom of sequoiadendron giganteum is de grootste van alle levensvormen en bereikt gemiddeld een hoogte van 83 meter. Er wordt van uitgegaan dat de boom 2400 tot 4000 jaar oud wordt, waardoor deze tot de langstlevende soorten op aarde behoort.
     <p/>
De mammoetboom komt voor in een smalle strook van ongeveer 300 km langs de westelijke hellingen van de Sierra Nevada op 900 tot 2400 meter hoogte. De boom is de grootste van alle levensvormen. Het grootste exemplaar, de General Sherman-boom in het Sequoia National Park, is 84 meter hoog, heeft een doorsnede van 11,1 meter bij de basis en werd eind jaren negentig geschat op een gewicht van 2500 ton. De lengte van andere bomen loopt uiteen van 46 tot 99 meter, met een diameter tot 9 meter. Bij het tellen van de jaarringen op stronken is vastgesteld dat sommige bomen 2300 jaar oud zijn. De leeftijd van sommige levende bomen wordt echter geschat tegen de 4000 jaar.     
     <p/>
De bladeren van de mammoetboom zijn gelobd en liggen dicht tegen de takken. De bast van de stam is geplooid en heeft een sponsachtige textuur; bij grote bomen kan deze 60 cm dik worden. Het hout is licht, grofkorrelig en zeer goed bestand tegen insecten en vuur. De meeste bossen met mammoetbomen liggen in de nationale parken van de Verenigde Staten of worden op een andere manier beschermd door de Amerikaanse overheid. Het omhakken van de grote bomen is verboden.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_joshuatree:entry">Joshua tree</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_joshuatree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/JoshuaTree/JoshuaTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
De Joshua tree komt voor in de Mojave-woestijn in het zuidwesten van de Verenigde Staten en bereikt een hoogte van 9 meter. De boom wordt zo genoemd omdat de takken doen denken aan de arm van de profeet Joshua, toen hij met een speer in zijn hand wees naar de stad Ai in het oude Griekenland.
     <p/>
De Joshua tree behoort tot de yuccafamilie, een geslacht van groenblijvende struiken en bomen met stijve bladeren. De familie omvat ongeveer 30 soorten die voorkomen in Noord-Amerika en West-Indië. Verschillende soorten worden op grote schaal gekweekt vanwege hun decoratieve waarde en mooie bloemen. De speervormige bladeren staan in een rozet en vanuit het midden van de rozet groeit de grote bloemstengel met een tros klokvormige, hangende bloemen. Bestuiving vindt zelden plaats en dan alleen met behulp van het yucca-motje.
     <p/>
De grove vezels die uit de stam en het gebladerte van veel yuccaplanten werden verkregen, werden gebruikt voor de productie van scheepstouwen. Veel yucca's in het zuidoosten van de Verenigde Staten hebben grasachtige bladeren die berengras worden genoemd en als vulling worden gebruikt voor kussens voor stoelen en bedden. De wortels van sommige soorten bevatten een vette substantie die in sommige landen als zeep wordt gebruikt. De naam yucca wordt vaak ten onrechte gebruikt voor de blauwe yucca.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ladyfern:entry">Wijfjesvaren</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ladyfern:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/LadyFern/LadyFern_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
De wijfjesvaren is de algemene naam voor een geslacht van ongeveer honderd soorten echte varens, waarvan de meeste van nature voorkomen in warme klimaten. De wijfjesvaren komt veel voor in de noordelijke gematigde zone en groeit in grote aantallen in open bossen. De zachte, fijngevormde bladeren bereiken een lengte van 91 tot 122 cm. Verschillende andere soorten worden in kassen of tuinen gekweekt vanwege hun diep ingesneden of felgekleurde bladeren.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pinkladyslipper:entry">Roze vrouwenschoentje</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pinkladyslipper:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PinkLadySlipper/PinkLadySlipper_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Het roze vrouwenschoentje, dat ook de mocassinbloem wordt genoemd, is de algemene naam voor verschillende verwante geslachten van orchideeën met dezelfde eigenschappen: grote, geplooide bladeren en één of enkele schoenvormige bloemen op hoge stengels. De uitgerekte, zakvormige 'schoen' vormt de lip van de bloem, die niet vaak voorkomt bij orchideeën met twee vruchtbare meeldraden (de stuifmeeldragende delen van de plant).
     <p/>
Noord-Amerikaanse vrouwenschoentjes behoren tot een geslacht van ongeveer 50 soorten die ook in Eurazië voorkomen. De bloemen, die door bloemisten cypripediums worden genoemd, behoren tot twee verwante geslachten: het ene geslacht omvat 60 soorten die van nature in tropisch Azië voorkomen en het andere geslacht bestaat uit 12 soorten die in Zuid- en Midden-Amerika thuishoren. Ze kunnen alleen in kassen worden gekweekt. Twee andere, niet-verwante orchideeën worden ook vrouwenschoentjes genoemd vanwege de vorm van hun bloemen.     
     <p/>
Een bijdrage van: <br/>Marshall R. Crosby
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_puyaplant:entry">Bromelia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_puyaplant:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Puya/Puya_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
De bromelia telt meer dan 160 soorten, waarvan de meeste van nature voorkomen in het Andes-gebied van Zuid-Amerika. In het voorjaar krijgen bromelia's lange halmen vol bloemen. Daardoor is de bromelia populair bij de allesetende brilbeer en vogels die zich voeden met nectar.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_buroak:entry">Grootvruchtige eik</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_buroak:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/BurOak/BurOak_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
 De grootvruchtige eik, die bekend is vanwege zijn enorme formaat, wordt beschouwd als een van de meest majestueuze bomen in Noord-Amerika.
     <p/>
 Eik is de algemene naam voor een groot geslacht van hardhoutbomen die overal voorkomen in de noordelijke gematigde zone. Het eikengeslacht bestaat uit ongeveer 450 soorten. Eiken onderscheiden zich van de circa tien andere geslachten uit de beukenfamilie (waartoe het eikengeslacht behoort) door diverse technische eigenschappen van hun katjes. Ze zijn echter eenvoudig te herkennen aan hun opvallende vrucht, de eikel. Eikels groeien ook aan de verwante Amerikaanse eik, die voorkomt langs de kusten van Californië en Oregon. De Amerikaanse eik neemt een aparte plaats in het eikengeslacht in omdat de mannelijke katjes rechtop staan en niet hangen.
     <p/>
 Ongeveer 60 eikensoorten komen voor in de Verenigde Staten en Canada, terwijl nog eens 150 soorten in Mexico groeien. Ze groeien in allerlei habitats, van zeekusten tot hoge berghellingen en van moerassen tot droge hoogvlakten. Eiken bloeien in de lente voordat de nieuwe bladeren uitkomen en hierbij worden grote hoeveelheden stuifmeel door de wind verspreid. De bomen kunnen hun bladeren verliezen of groen blijven. De meeste soorten in het oosten van de Verenigde Staten verliezen hun bladeren (met als opvallende uitzondering de Amerikaanse eik in de zuidoostelijke kustvlakte), terwijl in het westen van de Verenigde Staten juist veel groenblijvende en bladverliezende soorten voorkomen.
    <p/>
 Eiken produceren duurzaam hardhout en leveren veel productiehout. Dit hout wordt gebruikt voor meubels, vaten, vloeren en fineer. Kurken worden gemaakt van de dikke, sponsachtige schorslagen van de kurkeik, die in het Middellandse-Zeegebied groeit. Verschillende soorten produceren looistoffen die in de leerverwerkende industrie worden gebruikt, terwijl de bast van andere soorten kleurstoffen bevat. Eiken worden redelijk vaak in tuinen gepland, maar omdat de meeste langzaam groeien, worden ze vaker in openbare parken en langs straten neergezet dan in privé-tuinen. De scharlaken eik, wilge-eik en moeraseik groeien echter redelijk snel tot snel en zijn daarom geschikt voor beide doeleinden.
      <p/>
 Een bijdrage van: <br/>Marshall R. Crosby
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_feathertopwiregrass:entry">Aristida latifolia </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_feathertopwiregrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/FeathertopWiregrass/FeathertopWiregrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Aristida latifolia heeft ondiepe wortels en komt van nature voor in Midden- en Noord-Australië. Wol- en vleesboeren in Australië zijn niet blij met dit gras, omdat het de productievere graasgrassen overwoekert en de pluimachtige zaden in de wol verstrikt raken. Hoewel het gras in droge omstandigheden afsterft, wordt het ook vaak onder toezicht verbrand.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_goldenbarrelcactus:entry">Schoonmoedersstoel</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_goldenbarrelcactus:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GoldenBarrelCactus/GoldenBarrelCactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
De schoonmoedersstoel, die van nature voorkomt in Midden-Mexico, is een van de meest populaire leden van de cactusfamilie.
     <p/>
Cactus is de algemene naam voor de familie die bestaat uit een bijzondere groep van stekelige, vlezige planten die van nature voorkomen in Amerika. De familie omvat ongeveer 1650 soorten die bijna allemaal zijn aangepast aan droge klimaten. De vruchten van cactussen worden vaak gegeten en leeggedronken in veel gebieden waar ze van nature voorkomen. Omdat cactussen weinig verzorging nodig hebben en bizarre vormen krijgen, worden ze door veel mensen thuis gehouden. Daardoor komen ze onder steeds meer druk te staan. Meer dan 17 cactussoorten, waaronder de schoonmoedersstoel, worden nu met uitsterven bedreigd ten gevolge van plunderende verzamelaars en professionele stropers, vooral in het zuidwesten van de Verenigde Staten en Noord-Mexico.
     <p/>
Cactusplanten bestaan meestal uit een stekelige stam en wortels. De bladeren zijn zeer klein of geheel afwezig. Slechts twee geslachten hebben volgroeide bladeren. De meestal opgezwollen, vlezige stam van cactussen kan veel vocht opslaan en is vaak zo gevormd dat regen direct naar de wortels stroomt om daar te worden opgenomen. De wortels vormen een uitgebreid netwerk vlak onder de oppervlakte, zodat een bepaalde plant zoveel mogelijk water uit een groot gebied kan opnemen. Planten in woestijnen nemen meestal veel ruimte in.
     <p/>
Het meest opvallende kenmerk van cactussen zijn de areolen, speciale delen van de stam waarop in het algemeen stijve, harde stekels groeien. Sommige cactussen hebben op de areolen geen stekels, maar haren of scherpe structuren met weerhaken. Areolen vormen zich op knoppen langs de stam en lijken zeer gecompliceerde takken te vertegenwoordigen.
     <p/>
De bloemen van cactussen zijn vaak groot en opvallend. Ze groeien meestal alleen en niet in trossen. De periant (bloemas) bestaat niet uit duidelijk te onderscheiden kelk- en kroonbladen, maar eerder uit een aantal dekbladen (vergroeide bladeren) die geleidelijk overlopen in kelkbladen en uiteindelijk in opvallende kroonbladen. De bloemen hebben veel meeldraden; het vruchtbeginsel zit lager in de periant. De vruchten zijn vaak felgekleurd en vlezig.
     <p/>
De meeste van de ongeveer 30 cactusgeslachten worden ook gekweekt, waarbij de kleine, langzaam groeiende soorten het meest populair zijn vanwege hun gevarieerde vormen, kleuren en stekels. Het bekendst is een groep waartoe soorten met schitterende, 's nachts bloeiende bloemen en de saguaro behoren. In sommige classificaties wordt deze groep nog onderverdeeld in maar liefst 10 aparte geslachten. Nog populairder is echter de groep waartoe de lidcactus behoort. Soorten van deze groep, die van nature als epifyt (gastplant) voorkomen in tropische regenwouden, voldoen niet aan het algemene idee dat mensen van cactussen hebben: lompe, vlezige planten in woestijngebieden. Uit onderzoek is echter gebleken dat hun stam de unieke areolen van de cactusfamilie bevat en hun bloemen vertonen de typische kenmerken van cactussen.
     <p/>
Veel plantgroepen die niet verwant aan cactussen zijn, hebben zich ook aangepast om te overleven in droge gebieden, waardoor ze vaak op cactussen lijken. Vaak blijken ze op een soortgelijke manier te zijn geëvolueerd: niet-verwante organismen die aan dezelfde moeilijke omgevingsfactoren worden blootgesteld, ontwikkelen vaak soortgelijke anatomische en functionele eigenschappen. Wolfsmelk, dat in droge delen van Afrika groeit (waar cactussen niet voorkomen), heeft bijvoorbeeld ook een stekelige, vlezige stam zonder bladeren.
     <p/>
Een bijdrage van: <br/>Marshall R. Crosby
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redoatgrass:entry">Zebragras</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redoatgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/RedOatGrass/RedOatGrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Zebragras of themeda triandra is een overblijvend gras dat van nature voorkomt in Australië. Het wordt ook kangoeroegras genoemd en groeit overal in Australië, vanaf het binnenland tot de bergen en de kust.
     <p/>
De aboriginals in Australië gebruikten kangoeroegras om visnetten te maken en veel mensen van de hoger gelegen plattelandsgebieden in New South Wales verzamelen de zaden van kangoeroegras om hiervan meel te malen en cake te bakken.
     <p/>
Kangoeroegras is bijzonder goed bestand tegen droogte en hitte en veel grazende dieren uit Australië eten het graag.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_shepardstree:entry">Witgatboom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_shepardstree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/ShepardsTree/ShepardsTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
De witgatboom is een kleine, groenblijvende boom die zeer populair is bij Afrikaanse boeren vanwege de eetbare wortels, waarmee ze hun vee kunnen voeren ten tijde van honger. Aan deze wortels ontleent de boom zijn andere naam: 'hongervoedsel'. De boom biedt ook een schuilplaats, schaduw en een plek om te grazen voor dieren in Zuid-Afrika, vooral in de Kalahari-woestijn.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowipetree:entry">Groenhartboom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowipetree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/YellowIpeTree/YellowIpeTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
De groenhartboom, die ook de trompetboom wordt genoemd, is een van de belangrijkste bomen in het dichtbegroeide Amazone-woud van Zuid-Amerika.
     <p/>
De trompetboom is de algemene naam voor een geslacht van ongeveer 100 soorten van struiken of bomen met grote, opvallende, trompetvormige bloemen. Trompetbomen, die van nature voorkomen in de tropische delen van Amerika, worden veel als sierboom aangeplant in tropische en subtropische gebieden wereldwijd. Ze gedijen het best in diepe, vruchtbare bodem en vol zonlicht.
     <p/>
De groenhartboom komt van nature voor in Paraguay, Argentinië en Brazilië. De boom kan 8 meter hoog worden. De zilverkleurige, samengestelde bladeren (bladeren die uit verschillende blaadjes rond een centrale stam bestaan) bestaan uit vijf tot zeven blaadjes die elk 6 tot 18 cm lang zijn. De goudgele bloemen kunnen 6,25 cm lang worden.
     <p/>
De groenhartboom is ook het officiële symbool van Brazilië. De schitterende bloemen van deze boom, die midden in het droge seizoen bloeien, symboliseren voor veel Brazilianen hoop in een periode dat alles er droog en bleek uitziet.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pricklypearcactus:entry">Schijfcactus</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pricklypearcactus:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PricklyPearCactus/PricklyPear_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Schijfcactus is de algemene naam voor de planten van een geslacht uit de cactusfamilie. Deze planten hebben platte, schijfvormige stengels die bedekt zijn met groepjes stekels (glochiden) en vaak ook doornen. De bloemen zijn meestal geelgekleurd en groeien uit tot wratachtige, peervormige vruchten. Deze vruchten zijn eetbaar. De belangrijkste soorten zijn de vijgencactus en de indiaanse vijg. Deze soorten groeien van oorsprong in de subtropische en tropische streken van Amerika en zijn wereldwijd geïntroduceerd in andere tropische gebieden. In droge streken in het westen van de Verenigde Staten wordt de schijfcactus als veevoer gekweekt.
   <p/>
De schijfcactus komt van nature voor in de tropische en subtropische gebieden van het zuidwesten van Verenigde Staten, Baja California en de Sonora-woestijn in Mexico, maar is wereldwijd geïntroduceerd in andere droge streken. De bloemen van de schijfcactus groeien uit tot eetbare vruchten.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scythianlamb:entry">Kettingvaren</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scythianlamb:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities\objects\foliage\ScythianLamb\ScythianLamb_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
De kettingvaren is een boomvaren die van nature in Azië voorkomt en bekend is vanwege de dichte, samengeklitte haren en een wollige stam die op een lam lijkt.
   <p/>
Boomvarens (hoge varens die op een boom lijken) komen wereldwijd voor in warme regio's. De boomvaren heeft een houtachtige stam, de caudex, die bij sommige soorten lang en slank is en bij andere weer wat dikker. Boven aan de stam zit een rozet van grote, sierlijke, uitgesneden bladeren die soms 3 meter lang zijn. De meeste boomvarens kunnen 4,5 tot 9 meter hoog worden. De soorten van het geslacht Cyathea worden zelfs hoger dan 15 meter. Boomvarens laten bij uitstek zien hoe mooi tropische vegetatie kan zijn en worden daarom ook regelmatig aangeplant in wintertuinen. 
	 </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_duriantree:entry">Durianboom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_duriantree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/DurianTree/DurianTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Durianboom is de algemene naam voor een groenblijvende boom (een boom die het gehele jaar door zijn bladeren behoudt) en komt van nature voor in de hete, vochtige regenwouden van Zuidoost-Azië, waar de boom wordt geteeld vanwege zijn vrucht. De algemene naam is afgeleid van het Maleisische woord voor de vrucht van de boom, duryon.
   <p/>
De durianboom bereikt meestal een hoogte van 24 tot 30 meter, maar er zijn ook bomen van 45 meter bekend. De bladeren, die tot 17,5 cm lang worden, bevatten zilver- of koperkleurige schubben op het onderste gedeelte. De bloemen, die ongeveer 5 cm lang zijn, hebben witte, gele of roze kelkbladen en groeien in trossen. De vrucht ontwikkelt zich in ongeveer drie maanden en valt dan rijp van de boom.
   <p/>
De vrucht van de durianboom wordt vaak de meest gevaarlijke vrucht ter wereld genoemd. Deze is rond of ovaal en weegt meestal 2,8 tot 3,5 kg. De dikke schil is groen of geelkleurig en bedekt met harde, scherpe stekels. De vrucht moet bij de steel worden beetgepakt om verwondingen door de stekels te voorkomen. Als een mens of dier wordt geraakt door een vallende durian, kan dit ernstig letsel of zelfs de dood tot gevolg hebben. De vrucht bevat één tot vier grote zaden die elk 3,5 cm lang zijn. Ze zijn eetbaar wanneer ze worden geroosterd, gebakken of gekookt. De rest van de vrucht bestaat uit een puddingachtig vruchtvlees dat vies ruikt, maar erg lekker is. Het vruchtvlees wordt meestal vers gegeten, maar ook toegevoegd aan cake, ijs en andere gerechten. Olifanten, tijgers, neushoorns en andere wilde dieren worden aangetrokken door de geur van rijpe durians en vechten om vruchten die op de grond liggen.
    </cell>    
    </cell>   
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lingonberry:entry">Veenbes</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lingonberry:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Lingonberry/Lingonberry_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
De veenbes is een plant met gelijknamige vruchten.
   <p/>
Dichtbegroeide, noordelijke naaldbossen komen voor in de kustgebieden en in de valleien van Oost- en Midden-Noorwegen. Deze bossen worden gedomineerd door de pijnboom en Noorse spar, maar ook de berk, els, ratelpopulier en berg-es komen hier voor. Wilde bessen, zoals de bosbes, veenbes en bergbraambes, groeien in de meeste bosgebieden.
   <p/>
Cranberry is de algemene naam voor verschillende soorten lage klimplanten van een geslacht uit de heidefamilie en voor hun kleine, zurige, zaadrijke vrucht. De planten, die tot hetzelfde geslacht als de bosbes behoren, hebben hangende, roze bloemen en kleine, dikke, groenblijvende bladeren. De kleine of Europese cranberry groeit in het moerasland van gematigde en koudere regio's in Europa en Noord-Amerika. De grote of Amerikaanse cranberry wordt gekweekt in het noordoosten van de Verenigde Staten in poelen die met zand zijn bedekt en waarvan het waterpeil op elk gewenst moment kan worden aangepast. Door de poelen te laten overstromen worden de planten beschermd tegen rijp en vorst en worden insecten gedood. Het merendeel van de cranberry's die elk jaar in de Verenigde Staten worden geoogst, wordt als saus of jam ingemaakt of als sap in flessen gedaan. De veenbes komt veel voor in zowel Europa als Noord-Amerika. De vruchten worden in aanzienlijke hoeveelheden geplukt en verkocht, maar de plant wordt zelden gekweekt. De struikcranberry, die trossen witte bloemen en daarna rode bessen heeft, is een struik uit de kamperfoeliefamilie. De vrucht wordt soms als vervanging voor cranberry's gebruikt.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenpitcherplant:entry">Groene trompetbekerplant</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenpitcherplant:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GreenPitcherPlant/GreenPitcherPlant_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
De groene trompetbekerplant is een ernstig bedreigde vleesetende plant die hoofdzakelijk groeit in zanderige moerassen in het zuiden van de Verenigde Staten.
<p/>
De bekerplant is de algemene naam voor drie families van bloeiende dicotyledonplanten. De leden van deze familie hebben bladeren die zijn vergroeid tot bekers waarmee ze insecten vangen en verteren. De holle, kokervormige bladeren van al deze planten zijn volledig bekleed met haren die naar beneden wijzen. Wanneer een insect in de beker terechtkomt, kan het niet tegen de haren in omhoogklimmen. Uiteindelijk valt het insect op de bodem van het blad, waar het door sappen wordt verteerd. Bekerplanten groeien meestal op voedselarme bodems, waardoor ze voor hun voedingsstoffen gedeeltelijk afhankelijk zijn van de verteerde insecten.
<p/>
Een bijdrage van: <br/>Marshall R. Crosby
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_labradortea:entry">Moerasrozemarijn</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_labradortea:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/LabradorTea/LabradorTea_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Moerasrozemarijn is een lage struik uit de heidefamilie. Zes soorten komen van nature hoofdzakelijk voor in de arctische regio's van Noord-Amerika en Azië. De stengel van de moerasrozemarijn is meestal 1 tot 2 meter hoog en bevat groenblijvende bladeren die aan de onderkant roestkleurig zijn. De witte bloempjes verschijnen in mei en juni als opvallende trossen aan het einde van de stengel. De bladeren, die lekker ruiken wanneer je deze fijnmaalt, bevatten olie met narcotische eigenschappen. Tijdens de Amerikaanse revolutie werden deze bladen gebruikt als vervanging voor thee. De westerlijke moerasrozemarijn is giftig voor schapen. De algemene moerasrozemarijn komt overal voor in het noorden van Noord-Amerika.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sydneybluegum:entry">Sydneyse blauwe gomboom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sydneybluegum:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/SydneyBlueGum/SydneyBlueGum_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
De Sydneyse blauwe gomboom is de algemene naam voor eucalyptus saligna, een soort eucalyptusboom.
   <p/>
Eucalyptus is de naam voor een geslacht van bomen en enkele struiken uit de mirtefamilie. Dit geslacht, dat uit meer dan 800 soorten bestaat, vormt de overheersende begroeiing en omvat de meest waardevolle productiebomen in de bossen van West-Australië. Eucalyptusbomen worden gekenmerkt door leerachtige, witte bladeren die recht naar beneden hangen met de randen naar de zon gericht, een ruwe bast en een specifieke geur. Tot dit geslacht behoren de langste bomen ter wereld. Vlak bij Melbourne in Australië is een exemplaar van een berg-es aangetroffen die minstens 97 meter hoog was.
   <p/>
Veel soorten worden gomboom genoemd vanwege hun harsachtige afscheiding. Hiertoe behoren de Sydneyse blauwe gomboom en de cidergomboom, waarvan het hout op grote schaal wordt gebruikt. Andere soorten zijn bekend vanwege hun vezelachtige binnenbast. Tot deze groep behoren ook de pepermuntbomen (zwarte pepermuntboom en Sydneyse pepermuntboom). Ook zijn er eucalyptusbomen met een harde, grijze bast die goed timmerhout opleveren. Botany Bay-kino, een donkerrood geurloos gom dat wordt gebruikt als bloedstelpend middel en hemostatisch medicijn en voor het looien en verven van leer, wordt gemaakt van deze bomen. De bloodwoods hebben een roodkleurig hout dat ook Botany Bay-kino bevat. Via andere eucalyptussoorten worden drakenbloed, looizuur, oliën, kleurstoffen, teer en zuren verkregen. 
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_perepattree:entry">Berembang</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_perepattree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PerepatTree/PerepatTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
De berembang is een mangroveboom en speelt een belangrijke rol in de ontwikkeling van moddervlakten en mangrovebossen langs de kust van Maleisië. De uitgebreide wortelsystemen helpen bij het vormen van een barrière voor golven en getijden, zodat een mangrovebos kan worden gevormd. In deze habitat komen veel neusapen voor.
   <p/>
Mangrove is de algemene naam voor verschillende soorten tropische, bloeiende planten uit drie verschillende families. Mangroven zijn bomen of struiken die in het ondiepe zoute of brakke water van verlaten, modderachtige kustgebieden en riviermondingen groeien. De mangroven hebben meestal een wirwar van boogvormige wortels die bij laag water zichtbaar worden. De wortels steken soms ook boven het water uit. Deze speciale verticale takken, pneumatoforen genoemd, fungeren als ademhalingsorganen. De rode mangrove met zijn roodgekleurde hout is de belangrijkste en meest voorkomende soort. Deze mangrovesoort werd intensief gekapt ten behoeve van houtskoolproducten en looizuur, dat in de leerindustrie wordt gebruikt. De mangrove heeft uitzonderlijke zaailingen die op de boom kiemen en sigaarvormige uitlopers produceren. Deze tot 30 cm lange uitlopers worden naar de wortel toe dikker. Als de uitlopers afvallen, planten ze zich in in de modder onder de moederboom. De rode, witte en knoopmangroven komen in de meeste tropische gebieden voor. De zwarte mangrove is lid van de verbenafamilie.
   <p/>
Een bijdrage van: <br/>Marshall R. Crosby
   <p/>
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Inhoud met dank aan <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005</color></u></a>. (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
    </cell>
   </color></LOC_STRING>
 
</ZT2Strings>