<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirIntro">Baird's tapir</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverviewShort">
Een stad in de buurt heeft een kleine dierentuin rond een paar bedreigde Baird's tapirs gebouwd. Kun je een tapirkolonie stichten en tegelijkertijd donaties verzamelen en de omgeving van de tapirs beschermen? Het fokcentrum voor natuurbehoud komt beschikbaar zodra je alle scenario's in deze campagne hebt voltooid.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverview">
Op het grondgebied van een nabijgelegen stad zijn twee Baird's tapirs ontdekt. De gemeenteraad heeft besloten om de bedreigde dieren te houden en een kleine dierentuin vlak bij hun beschermde habitat te bouwen. 
         <p/>
De stad is al begonnen met de bouw van de dierentuin en heeft enkele andere dieren gekocht om je op weg te helpen. Jouw taak is om een kolonie van gezonde tapirs te stichten zonder hun omgeving te verstoren, terwijl je ook geld voor de dierentuin verzamelt.
        <p/>
Als eerste dien je ervoor te zorgen dat de tapirs tevreden, gezond en goed doorvoed zijn. Voorzie in de basisbehoeften van alle tapirs in je dierentuin.       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirFailure">
Een van de tapirs is doodgegaan! Aangezien je in de eerste plaats verantwoordelijk was voor de verzorging van de tapirs, heeft de gemeenteraad helaas besloten om je te ontslaan. Je hebt je doelen niet bereikt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonations">
De tapirs doen het fantastisch! Je voorziet in al hun basisbehoeften.
      <p/>
Nu de tapirs tevreden en gezond zijn, wil de gemeenteraad dat je de financiële basis van je kleine dierentuin versterkt. Verzamel 3000 euro aan donaties van bezoekers om te bewijzen dat je mensen naar de dierentuin weet te trekken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirColony">
Goed gedaan! Je dierentuin heeft meer dan 3000 euro aan donaties verzameld. De gemeenteraadsleden zijn tevreden met je resultaten.
      <p/>
Ze zijn zelfs zo tevreden dat ze je hebben gevraagd om de tapirkolonie uit te breiden. Maak een verblijfplaats met vijf of meer tapirs om het scenario te winnen!
      <p/>
Je kunt vijf tapirs verkrijgen door je bestaande tapirs te fokken of door nieuwe tapirs te adopteren. Adopteren gaat snel, maar is duur. Fokken duurt erg lang, maar is gratis.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirSuccessOverview">
De kolonie van Baird's tapirs is een groot succes. Nu er vijf tapirs zijn, weet je zeker dat deze bedreigde diersoort zich in de toekomst in je regio zal kunnen handhaven. Ook de gemeenteraad is blij met je dierentuin. Gefeliciteerd!     
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirresult">Sticht een kolonie van Baird's tapirs die uit vijf of meer dieren bestaat!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverallGoal">Vorm een dierentuin met een succesvolle kolonie van vijf of meer Baird's tapirs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverallGoalDone">Gefeliciteerd! Je hebt een succesvolle kolonie van vijf of meer Baird's tapirs gesticht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirWellBeingGoal">Voorzie in de basisbehoeften van de tapirs in je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonationsGoal">Verzamel 3000 euro aan donaties van bezoekers.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirWellBeingGoalDone">Goed werk! Je hebt voorzien in de basisbehoeften van de tapirs in je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonationsGoalDone">Je hebt meer dan 3000 euro aan donaties van bezoekers verzameld en aangetoond dat je mensen naar je dierentuin weet te trekken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramIntro">Fokprogramma voor bedreigde diersoorten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverviewShort">Red bedreigde diersoorten door drie verschillende soorten te fokken en vervolgens in de vrije natuur uit te zetten. Het fokcentrum voor natuurbehoud komt beschikbaar zodra je alle scenario's in deze campagne hebt voltooid.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverview">Het bestuur van je dierentuin heeft een ambitieus fokprogramma opgesteld dat erop is gericht om bedreigde diersoorten in dierentuinen en de vrije natuur te redden. De leden willen dat je drie verschillende bedreigde diersoorten koopt en fokt. Daarna moet je van elke soort één dier in de vrije natuur uitzetten.
      <p/>
      De bedreigde diersoorten die deel uitmaken van het fokprogramma, zijn de Galapagos-reuzenschildpad, de sabeloryx en de schroefhoorngeit. Als eerste stap moet je elke diersoort aanschaffen en in hun basisbehoeften voorzien. (Hint: zorg er eerst voor dat je dierentuin een bekendheidsscore van ten minste één ster heeft behaald!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreed">Goed werk: je hebt de benodigde bedreigde diersoorten gekocht! Nu wordt het tijd om met het fokprogramma te beginnen. Koop voor elke soort een tweede dier van het andere geslacht om fokkoppels te vormen. Fok de volgende diersoorten: de Galapagos-reuzenschildpad, de sabeloryx en de schroefhoorngeit.
      <p/>
      Het bestuur van de dierentuin geeft je een bonus van 10.000 euro om je te helpen bij het voortzetten van het fokprogramma.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramRelease">Goed gedaan! Elke bedreigde diersoort heeft zich voortgeplant. Nu wordt het tijd om opnieuw populaties van deze soorten in hun natuurlijke habitat te stichten. Zet één Galapagos-reuzenschildpad, één sabeloryx en één schroefhoorngeit in de vrije natuur uit.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramSuccessOverview">
      Het fokprogramma is voltooid! Je hebt niet alleen deze bedreigde diersoorten gefokt, maar ook geholpen om weer hun populaties in de vrije natuur te stichten. De toekomst van deze soorten ziet er weer beter uit dankzij jou. Goed gedaan!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverallGoal">Koop een Galapagos-reuzenschildpad, sabeloryx en schroefhoorngeit, fok deze diersoorten en zet ze in de vrije natuur uit.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetTortoiseGoal">Koop een Galapagos-reuzenschildpad en voorzie in de basisbehoeften.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetTortoiseGoalDone">Je hebt een Galapagos-reuzenschildpad gekocht en in de basisbehoeften voorzien!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetOryxGoal">Koop een sabeloryx en voorzie in de basisbehoeften.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetOryxGoalDone">Je hebt een sabeloryx gekocht en in de basisbehoeften voorzien!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetMarkhorGoal">Koop een schroefhoorngeit en voorzie in de basisbehoeften.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetMarkhorGoalDone">Je hebt een schroefhoorngeit gekocht en in de basisbehoeften voorzien!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetAll">Koop een Galapagos-reuzenschildpad, sabeloryx en schroefhoorngeit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetAllDone">Je hebt alle vereiste dieren gekocht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedTortoiseGoal">Fok de Galapagos-reuzenschildpad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedTortoiseGoalDone">Je bent erin geslaagd om met de Galapagos-reuzenschildpadden te fokken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedOryxGoal">Fok de sabeloryx.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedOryxGoalDone">Je bent erin geslaagd om met de sabeloryxen te fokken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedMarkhorGoal">Fok de schroefhoorngeit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedMarkhorGoalDone">Je bent erin geslaagd om met de schroefhoorngeiten te fokken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedAll">Fok een Galapagos-reuzenschildpad, sabeloryx en schroefhoorngeit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedAllDone">Je hebt een Galapagos-reuzenschildpad, sabeloryx en schroefhoorngeit gefokt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseTortoiseGoal">Voorzie in de specifieke behoeften van een Galapagos-reuzenschildpad en zet deze in de vrije natuur uit.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseTortoiseGoalDone">Je hebt een Galapagos-reuzenschildpad in de vrije natuur uitgezet!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseOryxGoal">Voorzie in de specifieke behoeften van een sabeloryx en zet deze in de vrije natuur uit.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseOryxGoalDone">Je hebt een sabeloryx in de vrije natuur uitgezet!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseMarkhorGoal">Voorzie in de specifieke behoeften van een schroefhoorngeit en zet deze in de vrije natuur uit.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseMarkhorGoalDone">Je hebt een schroefhoorngeit in de vrije natuur uitgezet!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseAll">Zet een Galapagos-reuzenschildpad, sabeloryx en schroefhoorngeit in de vrije natuur uit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseAllDone">Je hebt een Galapagos-reuzenschildpad, sabeloryx en schroefhoorngeit in de vrije natuur uitgezet!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooIntro">De dierentuin met bedreigde diersoorten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverviewShort">Kun je de ultieme uitdaging met bedreigde diersoorten aan? Bouw een vijfsterrendierentuin met alleen bedreigde diersoorten! Het fokcentrum voor natuurbehoud komt beschikbaar zodra je dit scenario hebt voltooid.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverview">Je bent ingeschakeld om een nieuwe dierentuin te bouwen en het bestuur wil het publiek bewuster maken van bedreigde diersoorten. De leden hebben een ambitieus plan en vragen je om een vijfsterrendierentuin met alleen bedreigde en ernstig bedreigde diersoorten te bouwen!
      <p/>
		Het bestuur vindt het geen probleem als je de dierentuin begint met enkele niet-bedreigde diersoorten. Je bereikt je doel echter alleen als je dierentuin een bekendheidsscore van vijf sterren bereikt en geen enigszins bedreigde of kwetsbare dieren bevat.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUp">Je dierentuin loopt goed, maar het bestuur maakt zich zorgen omdat je nog geen bedreigde of ernstig bedreigde diersoorten hebt. Als je niet binnen een maand minimaal twee verschillende bedreigde of ernstig bedreigde diersoorten koopt, word je ontslagen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpSuccess">Je bent erin geslaagd om twee bedreigde of ernstig bedreigde diersoorten toe te voegen aan je dierentuin binnen de maand die het bestuur als deadline heeft gesteld. De raad is tevreden met de resultaten en vraagt je om nog meer bedreigde diersoorten te kopen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpFailure">Er is een maand verstreken en je hebt nog steeds geen twee bedreigde of ernstig bedreigde diersoorten gekocht. Het bestuur heeft je uit je functie gezet omdat je geen vijfsterrendierentuin met alleen bedreigde en ernstig bedreigde diersoorten hebt gebouwd. Hopelijk heb je meer geluk in je toekomstige baan!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooForcedAdoption">Het bestuur van de dierentuin heeft onverwacht een nieuwe bedreigde diersoort gekocht zonder met je te overleggen! Je vindt een %s in een kooi bij de ingang van de dierentuin. Het slechte nieuws is dat jij moet opdraaien voor de kosten van het dier. Het goede nieuws is dat je een flinke bonus mag verwachten als je 300 euro aan donaties voor het dier verzamelt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationSuccess">Je hebt meer dan 300 euro aan donaties voor je %s verzameld. Als beloning voor je inspanningen om bedreigde diersoorten onder de aandacht van het publiek te brengen krijg je een flinke bonus!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooGrant">Het bestuur is zo onder de indruk van je vorderingen met het kopen van bedreigde diersoorten dat de leden je een bonus hebben gegeven.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooSuccessOverview">
      Gefeliciteerd! Je hebt een vijfsterrendierentuin met alleen bedreigde en ernstig bedreigde diersoorten gebouwd. Het bestuur is bijzonder tevreden! Dankzij de populariteit van je dierentuin is het publiek zich beter bewust van de vele bedreigde diersoorten wereldwijd.
      <p/>
      Het fokcentrum voor natuurbehoud is beschikbaar gekomen! Het fokcentrum voor natuurbehoud is voortaan beschikbaar in alle spellen van Zoo Tycoon 2: Bedreigde diersoorten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverallGoal">Bouw een vijfsterrendierentuin met alleen bedreigde of ernstig bedreigde diersoorten. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverallGoalDone">Wauw! Je hebt een vijfsterrendierentuin met alleen bedreigde diersoorten gebouwd!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalOne">Koop binnen een maand een bedreigde of ernstig bedreigde diersoort.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalOneDone">Je hebt een bedreigde diersoort gekocht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalTwo">Koop binnen een maand een tweede bedreigde of ernstig bedreigde diersoort.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalTwoDone">Je hebt een tweede bedreigde diersoort gekocht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationGoal">Verzamel 300 euro aan donaties voor je %s.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationGoalDone">Je hebt 300 euro aan donaties verzameld voor je %s en krijgt een bonus!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignshort">Bedreigde diersoorten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS1">Baird's tapir</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS1short">Baird's tapir</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS2">Fokprogramma voor bedreigde diersoorten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS2short">Fokprogramma</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS3">De dierentuin met bedreigde diersoorten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS3short">Dierentuin met bedreigde dieren</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
