<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_swimwithanimals:entry">Zwemmen met dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_swimwithanimals:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
In Zoo Tycoon 2: Marine Mania kun je zwemmen met sommige van je favoriete zeedieren. Klik op een zeedier in een bassin en klik vervolgens op de knop Zwemmen met dier als deze beschikbaar is voor het betreffende dier. Druk op de SPATIEBALK om het zwemmen met het dier te beëindigen.                  
                  <p/>
Je kunt ook met dieren zwemmen in de bezoekersmodus. Zwem naar het dier en klik op de SPATIEBALK om ermee te zwemmen. Mogelijk moet je het dier eerst schoonmaken of verzorgen. Druk nogmaals op de SPATIEBALK om het zwemmen met het dier te beëindigen.
						<p/>
Je kunt zwemmen met de witte dolfijn, de tuimelaar, de reuzenmanta, de narwal, de groene zeeschildpad, de kleine zwaardwalvis, de kortflippergriend en de orka. 						
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects" version="7"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry" version="7">Prijsobjecten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text" version="7">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Je kunt prijsobjecten verdienen door het winnen van <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">prijzen,</color></u></a> het aangaan van <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">uitdagingen,</color></u></a> of het voltooien van <a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">campagnes.</color></u></a> Sommige prijsobjecten zijn alleen beschikbaar in het spel waarin je ze gewonnen hebt. Vergrendelde prijsobjecten zijn echter in elk spel van Zoo Tycoon 2: Marine Mania beschikbaar zodra je ze ontgrendeld hebt.
<p/>
Je kunt de volgende prijsobjecten in Tycoon 2: Marine Mania bemachtigen. Bij elk object is aangegeven wat je daarvoor moet doen.
<p/>
Ballonnenboeket: zorg dat een bedreigde diersoort zich voortplant.
<br/>Zeppelin: win de prijs voor het 20-jarig jubileum.
<br/>Dolfijnenboog: win de prijs voor de beste zeedieren op het eerste niveau.
<br/>Aangepaste dierentuiningang: win de Zoo Tycoon-prijs.
<br/>Zeefontein: win de prijs voor de beste zeedieren op het derde niveau.
<br/>Ingang en muren voor je zeedierentuin: win de prijs voor de beste zeedieren op het vierde niveau.
<br/>Bassinmuur in zeestijl: win de prijs voor de beste shows op het derde niveau.
<br/>Zeepaardjesautomaat: win de prijs voor de beste zeedieren op het tweede niveau.
<br/>Showomheining: win de prijs voor de beste shows op het tweede niveau.
<br/>Bassinverlichting: win de prijs voor de beste shows op het eerste niveau.
<br/>Aangepaste gemiddelde tribune: win de prijs voor de meeste donaties voor shows op het eerste niveau.
<br/>Aangepaste grote tribune: win de prijs voor de meeste donaties voor shows op het tweede niveau.
<br/>Bezoekers-beeld: win de prijs voor de komst van 20.000 bezoekers in je dierentuin.
<p/>
Tv met groot scherm: voltooi twee watershowuitdagingen in de uitdagingsmodus om de tv met groot scherm beschikbaar te maken.
<br/>Junglethema: voltooi vijf foto-uitdagingen in de uitdagingsmodus om het junglethema beschikbaar te maken.
<br/>Safarithema: voltooi vijf speluitdagingen in de uitdagingsmodus om het safarithema beschikbaar te maken.
<br/>Verrijkingsobject met levende tonijn: voltooi uitdagingen voor zeedieren in de uitdagingsmodus om dit verrijkingsobject beschikbaar te maken.
<p/>
Blauwe-vinvishal: voltooi de zeedierencampagne om de blauwe-vinvishal beschikbaar te maken. 
<br/>Aangepast showplatform met overkapping: voltooi de watershowcampagne om dit platform beschikbaar te maken.
<p/>
Bloemenboog: voltooi de campagne Dierentuinen met problemen om deze boog beschikbaar te maken.
<br/>Bloemenpaal: voltooi de campagne Dierenverzorger in opleiding om de bloemenpaal beschikbaar te maken.
<br/>Verguld standbeeld: voltooi de campagne Mysterieuze panda om dit standbeeld beschikbaar te maken.
<br/>Standbeeld met wereldbol: voltooi de campagne Wereldbol om dit standbeeld beschikbaar te maken.
<br/>Zonnewijzer: voltooi de campagne Voorkom dierenmishandeling om de zonnewijzer beschikbaar te maken.           
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animaltraining:entry">Dierentraining</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animaltraining:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
In Zoo Tycoon 2: Marine Mania kun je sommige zeedieren kunstjes of bepaald gedrag aanleren. De dieren kunnen deze kunstjes uitvoeren tijdens watershows. 
<p/>
Slechts bepaalde zeedieren kunnen kunstjes leren. In Marine Mania zijn dat de witte dolfijn, de tuimelaar, de kleine zwaardwalvis, de orka, de zeeotter, de Californische zeeleeuw, de kortflippergriend en de Pacifische walrus.
<p/>
Als je een geschikt dier wilt trainen, klik je op het dier en op de knop Trainen in de modus Eerste persoon in het informatievenster van het dier. In het trainingsvenster kun je het kunstje selecteren dat je het dier wilt leren. Dieren moeten gezond zijn om te kunnen trainen.
<p/>
Je traint een dier door voorbeeldgebaren te maken met de cursor in de vorm van een trainingsstok. Tijdens de training volgt de tracer het verloop van de gebaarlijn. Je moet de cursor in de vorm van de trainingsstok op de tracer houden als deze de gebaarlijn volgt. Afhankelijk van het gebaar, moet je ook nog op de linkermuisknop klikken of op de vier pijlknoppen drukken om de beweging te kunnen maken.
<p/>
De sterretjes die vanaf de tracer fonkelen geven aan hoe goed je het doet. Groene sterretjes geven aan dat je de juiste beweging volgt en het goed doet. Gele en oranje sterretjes geven aan dat je iets achterloopt. Rode sterretjes geven aan dat je geen punten haalt omdat je cursor te ver is verwijderd van de tracer.
<p/>
Nadat je een gebaar hebt voltooid, wordt via een score aangegeven hoe goed je het gebaar hebt gemaakt. Hoe hoger de score, hoe beter. Na het voltooien van het gebaar geeft je het dier een vis, en het dier leert wanneer je hem de vis geeft. Hoe hoger de score, hoe meer het dier leert. Als het trainingsniveau van een dier voor een kunstje hoger wordt, voert het dier het kunstje beter uit. Als een dier een kunstje beheerst, kunnen nieuwe kunstjes voor het dier beschikbaar worden gemaakt.
<p/>
Je kunt ook trainers in dienst nemen die dieren automatisch trainen. Ingehuurde trainers moeten net als andere personeelsleden eenmaal in de maand betaald worden. Ingehuurde trainers kunnen dieren alleen trainen in bassins met een ingang.
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING> 
   
</ZT2Strings>
