<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_benthic:entry">Zeebodem (benthaal biosysteem)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_benthic:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/benthic_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>Het benthale biosysteem is het gebied van de oceaanbodem onder de pelagische zone. Het allerdiepste, donkerste deel van de oceaan, de abyssale zone, valt hier niet onder.
                  <p/>De bodem van het benthale biosysteem bestaat uit zand, slib en dode organismen. Bepaalde dieren en organismen gedijen uitstekend in deze voedingsrijke omgeving. Enkele voorbeelden zijn bacteriën, zwammen, sponzen, zeeanemonen, wormen, zeesterren en vissen die zich voeden met wat de zeebodem te bieden heeft. Hier groeit ook zeewier.
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coastal:entry">Kust (litoraal biosysteem)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coastal:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/coastal_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>Het litorale biosysteem bevindt zich in de zone die droogvalt bij eb, waar de oceaan uitkomt op de kust. Soms staat het onder water en soms valt het droog. Dieren en planten in dit biosysteem moeten kunnen overleven in water en in de open lucht.
                  <p/>In de gebieden waar het tij het hoogst is, leven slechts enkele soorten algen en weekdieren. In deze gebieden leeft echter een uiteenlopende verzameling van deze algen en kleine dieren, zoals plantenetende slakken, krabben, zeesterren en kleine visjes. Onder in het litorale biosysteem, in het gebied dat alleen droog valt bij het allerlaagste tij, leven tal van ongewervelde dieren, vissen en zeewieren. Deze diersoorten moeten zich aanpassen aan de constante verplaatsing van zandbanken. In rotsige kustgebieden, die ook worden aangemerkt als litoraal biosysteem, leven minder verschillende diersoorten, maar deze enkelingen hebben wel een meer consistente habitat.
   
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_pelagic:entry">Diepzee (pelagisch biosysteem)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_pelagic:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/pelagic_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>Het pelagische biosysteem bevindt zich in de open oceaan, ver van land. In het pelagisch biosysteem is het over het algemeen koud, hoewel er wel wat temperatuurverschillen zijn ten gevolge van de thermale stratificatie, met een constante vermenging van warme en koude oceaanstromen. In dit biosysteem voelt oppervlaktezeewier zich prima thuis, evenals tal van vissoorten en enkele zoogdieren, zoals walvissen en dolfijnen.  
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_reef:entry">Rifbiosysteem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_reef:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/reef_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>Het rif is een aan de kust en in oceanen voorkomend ecosysteem dat bekend staat als habitat van een enorme biologische diversiteit met schitterende levensvormen. Een rif is een rotsrand of -richel die zich net onder het wateroppervlak bevindt. Koraalriffen worden grotendeels of geheel gebouwd door koralen, kleine diertjes die in kolonies samenleven. Gedurende honderden en soms zelfs duizenden jaren hopen de kalkstenen skeletten van dood koraal zich op en vormen de basis voor de verder groeiende structuur van nieuwe koralen. Deze structuur met een levend oppervlak van koraalkolonies en tal van andere organismen, wordt een koraalrif genoemd.   
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>   

</ZT2Strings>
