<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeIntro">Waag de sprong</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverviewShort">
Haal 10 verschillende zeediersoorten in huis om een kleine dierentuin te veranderen in een prachtig bruisend waterpark. Voltooi alle scenario's in deze campagne om de blauwe-vinvishal beschikbaar te maken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverview">
      De eigenaren van een kleine dierentuin willen deze uitbreiden met waterverblijven. Ze hebben jou ingehuurd om hen op weg te helpen in de bruisende onderwaterwereld.
         <p/>
         Op de lange termijn willen de eigenaren tien verschillende zeediersoorten in huis halen. Ze willen dat je begint met drie verschillende zeediersoorten.
        <p/>
        (Tip: Alle nieuwe dieren in Zoo Tycoon 2: Marine Mania gelden als zeedieren, maar ook enkele andere dieren, zoals de ijsbeer, tellen mee. Alle dieren waarvoor bassinmuren zijn opgenomen in de Tips van dierenverzorger gelden als zeedieren voor dit scenario.)      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSix">
      De eigenaren zijn zo enthousiast over de drie eerste zeediersoorten die je binnen haalde, dat ze je een gratis zeepaardjesautomaat gaven! Deze is afgeleverd bij de hoofdingang.
      <p/>
      De eigenaren hebben als nieuw doel gesteld dat je zes of meer zeediersoorten binnenhaalt in je dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTen">
      De dierentuin heeft nu zes verschillende zeediersoorten. De eigenaren zijn zo tevreden over je werk dat ze je een zeesouvenirshop hebben gegeven. Deze is afgeleverd bij de hoofdingang.
      <p/>
      Om hun reputatie als dierentuin met zeedieren te vergroten, willen de eigenaren dat je nog vier zeediersoorten in huis haalt. Als je in totaal 10 verschillende zeediersoorten hebt binnengehaald, is het scenario voltooid!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSuccessOverview">
      De eigenaren zijn dolenthousiast over het succes van de dierentuin. Je hebt bewezen dat je uistekend voor tal van verschillende zeediersoorten kunt zorgen. Prima werk!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest1Overview">De eigenaren willen graag dat je ook meer klanten aantrekt. Om je aan te moedigen, beloven ze je 20.000 euro nadat 50 bezoekers de dierentuin hebben bezocht.     
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest1Success">Meer dan 50 bezoekers bezochten je dierentuin en de eigenaren hebben je zoals beloofd 20.000 euro gegeven! Ze beloven je nog eens 20.000 euro als je in totaal 75 bezoekers binnenhaalt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest2Success">Je dierentuin werd door meer dan 75 bezoekers bezocht! De eigenaren beloonden je met een geldbonus van 20.000 euro. Om het nog mooier te maken, beloven de eigenaren je 30.000 euro als je in totaal 100 bezoekers kunt binnenhalen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest3Success">Na een aantal maanden hebben meer dan 100 bezoekers je dierentuin bezocht. De eigenaren beloonden je uitstekende werk met een geldbonus van 30.000 euro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverallGoal">Haal tien verschillende zeediersoorten binnen in je dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeThreeGoal">Breng drie of meer verschillende zeediersoorten onder in de dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeThreeGoalDone">Bezoekers kunnen drie of meer zeediersoorten bekijken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSixGoal">Breng zes of meer verschillende zeediersoorten onder in de dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSixGoalDone">Bezoekers kunnen zes of meer zeediersoorten bekijken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTenGoal">Breng tien of meer verschillende zeediersoorten onder in de dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTenGoalDone">Bezoekers kunnen tien of meer zeediersoorten bekijken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal1">Haal in totaal 50 bezoekers naar je dierentuin voor een geldbonus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal1Done">Je hebt een geldbonus ontvangen nadat 50 bezoekers je dierentuin bezochten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal2">Haal in totaal 75 bezoekers naar je dierentuin voor een geldbonus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal2Done">Je hebt een geldbonus ontvangen nadat 75 bezoekers je dierentuin bezochten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal3">Haal in totaal 100 bezoekers naar je dierentuin voor een geldbonus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal3Done">Je hebt een geldbonus ontvangen nadat 100 bezoekers je dierentuin bezochten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesIntro">Oceaanbiosystemen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverviewshort">Een miljardair heeft je in dienst genomen om een dierentuin te bouwen waarin de voornaamste biosystemen voor zeedieren zijn vertegenwoordigd. Voltooi alle scenario's in deze campagne om de blauwe-vinvishal beschikbaar te maken!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverview">
         Hendrick "Pirate" Parker kocht een dierentuin en wil dat jij die gaat beheren! Pirate Parker is de rijke en excentrieke oprichter van de wereldberoemde restaurantketen Pirate Parker's Seafood Palace. Hij runt het bedrijf niet alleen, maar is er ook de excentriek geklede mascotte van! 
         <p/>
         Pirate Parker wil dat je een dierentuin bouwt waar bezoekers van alles leren over de wonderbaarlijke dieren die in de wereldoceanen leven. Hiertoe wil hij minimaal één diersoort in zijn dierentuin opnemen uit elk biosysteem waarin zeedieren voorkomen: kust, rif, diepzee, zeebodem en toendra. Pirate Parker is van plan je 10.000 euro te betalen voor elk biosysteem dat je in de dierentuin opneemt .
         <p/>
         Pirate Parker staat er bekend om dat hij persoonlijk zijn eigendommen komt inspecteren. Wees daarom voorbereid, want je weet nooit wanneer of waar hij in de dierentuin opduikt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesSuccess">Goed werk! Je dierentuin heeft minimaal één diersoort van elk biosysteem waarin zeedieren voorkomen. Pirate Parker is zo ingenomen met de vooruitgang dat hij je een speciale beloning geeft -- levenslang gratis Pirate Parker-vissticks!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverallGoal">Bouw een dierentuin met minimaal één diersoort uit de voornaamste biosystemen met zeedieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverallGoalDone">Je hebt een dierentuin gebouwd met diersoorten uit de voornaamste biosystemen met zeedieren!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesCoastal">Zorg dat je minimaal één diersoort van het litorale biosysteem in huis hebt en voldoe aan de omgevingsbehoeften van het dier om voor een geldbonus van 15.000 euro in aanmerking te komen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesCoastalDone">Goed gedaan! Je hebt minimaal één diersoort uit het biosysteem Kust in huis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesReef">Zorg dat je minimaal één diersoort van het rifbiosysteem in huis hebt en voldoe aan de omgevingsbehoeften van het dier om voor een geldbonus van 15.000 euro in aanmerking te komen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesReefDone">Goed werk! Je hebt minimaal één diersoort uit het biosysteem Rif in huis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPelagic">Zorg dat je minimaal één diersoort van het pelagisch biosysteem in huis hebt en voldoe aan de omgevingsbehoeften van het dier om voor een geldbonus van 15.000 euro in aanmerking te komen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPelagicDone">Goed gedaan! Je hebt minimaal één diersoort uit het biosysteem Diepzee in huis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesBenthic">Zorg dat je minimaal één diersoort van het benthaal biosysteem in huis hebt en voldoe aan de omgevingsbehoeften van het dier om voor een geldbonus van 15.000 euro in aanmerking te komen. Je dierentuin moet hiervoor een bekendheidsscore van 4 sterren hebben!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesBenthicDone">Goed gedaan! Je hebt minimaal één diersoort uit het biosysteem Zeebodem in huis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesTundra">Zorg dat je minimaal één diersoort van het toendrabiosysteem in huis hebt en voldoe aan de omgevingsbehoeften van het dier om voor een geldbonus van 15.000 euro in aanmerking te komen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesTundraDone">Goed gedaan! Je hebt minimaal één diersoort uit het biosysteem Toendra in huis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateView">Pirate Parker, de eigenaar van de dierentuin, is net aangekomen. Hij komt kijken hoe het gaat. Hij is zeer geïnteresseerd in alle zeedieren die je in de dierentuin hebt binnengehaald. Als hij drie verschillende zeediersoorten in drie verschillende verblijven ziet tijdens zijn bezoek, wil Pirate Parker je belonen met een 'piratenbuit', zoals hij het noemt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewSuccess">Pirate Parker is enthousiast over de vooruitgang. Hij zag drie verschillende zeediersoorten tijdens zijn bezoek en beloonde je met een gratis dier! Het bevindt zich in een kooi bij de ingang van de dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewGoal">Als Pirate Parker drie verschillende zeediersoorten in drie verschillende verblijven in je dierentuin ziet, zal hij je belonen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewGoalDone">Pirate Parker zag drie verschillende zeediersoorten in je dierentuin en gaf je een beloning!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewEntered">
Pirate Parker is in je dierentuin!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewFailure">
Pirate Parker verliet je dierentuin zonder drie zeediersoorten te hebben gezien. Hierdoor ben je zijn beloning misgelopen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateName">Pirate Parker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewOneSeen">Pirate Parker zag één zeediersoort.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewTwoSeen">Pirate Parker zag twee zeediersoorten. Nog eentje en dan krijg je een beloning!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShow">Pirate Parker, de eigenaar van de dierentuin, is terug! Dit keer heeft hij wel zin in wat amusement. Als Pirate Parker een watershow met een beoordeling van twee sterren of meer kan bekijken, zal hij je bij het verlaten van de dierentuin 'overladen met goudstukken en dukaten'.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowSuccess">Pirate Parker heeft genoten van je show. Zozeer zelfs dat hij je beloonde met een geldbonus!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowGoal">(Optioneel) Als Pirate Parker een watershow kan bekijken met een beoordeling van twee sterren of meer beloont hij je met een geldbonus als hij de dierentuin verlaat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowGoalDone">Pirate Parker heeft een watershow met een beoordeling van twee sterren of meer gezien en beloonde je met een geldbonus!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowEntered">
Pirate Parker is in je dierentuin gearriveerd!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowFailure">
Pirate Parker is vertrokken zonder een watershow met een beoordeling van twee sterren of meer te hebben gezien. Helaas liep je hierdoor een beloning mis.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityIntro">De gevarieerde zeedierentuin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverviewshort">Bouw een dierentuin voor diersoorten uit de vijf hoofdklassen en ordes van de grote zeedieren. Voltooi alle scenario's in deze campagne om de blauwe-vinvishal beschikbaar te maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverview">
         De wereldoceanen bevatten een ongelofelijke verscheidenheid aan dieren, uiteenlopend van microscopisch zoöplankton tot de enorme, majestueuze walvissen die zich hiermee voeden. De raad van bestuur van je dierentuin wil verschillende nieuwe verblijven bouwen om deze diversiteit te illustreren. Het is jouw taak om verblijven te bouwen met vertegenwoordigers van verschillende ordes en klassen van grote zeedieren.
         <p/>
         Je moet een zeediersoort in huis halen van elk van de volgende ordes en klassen:
      	<br/>
			*  Een zeediersoort van de orde Carnivora (hiertoe behoren zeerobben, otters, de Pacifische walrus en de ijsbeer)
			<br/>
			*  Een diersoort van de orde Cetacea (walvissen en dolfijnen)
         <br/>
         *  Een diersoort van de klasse Chondrichthyes (haaien en roggen)
         <br/>
         *  Een diersoort van de orde Perciformes (baarsachtigen)
         <br/>
         *  Een zeediersoort van de orde Testudines (hiertoe behoren zeeschildpadden)
         <p/>
         De raad van bestuur van de dierentuin heeft besloten je te belonen met een geldbonus van 5.000 euro, telkens als je een van deze doelen bereikt.
         <p/>
         Tip: In de Zoopedie wordt elk dier aangegeven tot welke klasse en orde het behoort.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversitySuccess">Het is je gelukt! Je hebt in je zeedierentuin diersoorten van diverse ordes en klassen. Gefeliciteerd, de raad van bestuur is uitermate tevreden over je werk.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverallGoal">Bouw een dierentuin met minimaal één diersoort uit de volgende ordes en klassen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverallGoalDone">Je hebt een dierentuin gebouwd met diersoorten uit diverse ordes en klassen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCarnivora">Zorg voor minimaal één zeediersoort van de orde Carnivora (hiertoe behoren zeerobben, otters, de Pacifische walrus en de ijsbeer) en voorzie in de basisbehoeften van het dier om een geldbonus van 5.000 te ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCarnivoraDone">Geweldig! Je hebt minimaal één zeediersoort van de orde Carnivora in je dierentuin!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCetacea">Zorg voor minimaal één diersoort van de orde Cetacea (walvissen en dolfijnen) en voorzie in de basisbehoeften van het dier om een geldbonus van 5.000 te ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCetaceaDone">Geweldig! Je hebt minimaal één diersoort van de orde Cetacea in je dierentuin!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityChondrichthyes">Zorg voor minimaal één diersoort van de klasse Chondrichthyes (haaien en roggen) en voorzie in de basisbehoeften van het dier om een geldbonus van 5.000 te ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityChondrichthyesDone">Geweldig! Je hebt minimaal één diersoort van de klasse Chondrichthyes in je dierentuin!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityPerciformes">Zorg voor minimaal één diersoort van de orde Perciformes (baarsachtigen) en voorzie in de basisbehoeften van het dier om een geldbonus van 5.000 te ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityPerciformesDone">Geweldig! Je hebt minimaal één diersoort van de orde Perciformes in je dierentuin!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityTestudines">Zorg voor minimaal één zeediersoort van de orde Testudines (hiertoe behoren zeeschildpadden) en voorzie in de basisbehoeften van het dier om een geldbonus van 5.000 te ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityTestudinesDone">Geweldig! Je hebt minimaal één zeediersoort van de orde Testudines in je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonations">Om je te helpen de diversiteit van de dierentuin verder te vergroten, doet de raad van bestuur het volgende voorstel: als je meer dan 1000 euro aan donaties voor zeedieren verzamelt, word je beloond met een koppel keizerspinguïns.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsSuccess">Omdat je meer dan 1000 euro aan donaties voor zeedieren hebt verzameld, beloonde de raad van bestuur je met een koppel keizerspinguïns! Ze zijn in een kooi afgeleverd bij de ingang.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsGoal">Verzamel meer dan 1000 euro aan donaties voor zeedieren en ontvang gratis een koppel keizerspinguïns.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsGoalDone">Je hebt meer dan 1000 euro aan donaties voor zeedieren verzameld en ontvangt gratis een koppel keizerspinguïns.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariums">Om je aan te moedigen ook wat kleinere zeedieren in je dierentuin te laten zien, doet de raad van bestuur je het volgende voorstel: plaats drie specifieke soorten aquariums in je dierentuin en je ontvangt gratis een hamerhaai.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSuccess">Als beloning voor het plaatsen van drie verschillende soorten aquariums schonk de raad van bestuur je een hamerhaai! Dit bijzondere dier is in een kooi afgeleverd bij de ingang van de dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOverallGoal">Plaats drie verschillende soorten aquariums in je dierentuin om een gratis hamerhaai te ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOverallGoalDone">Je hebt drie verschillende soorten aquariums in je dierentuin geplaatst en ontving als beloning een gratis hamerhaai!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOctopusGoal">Plaats een aquarium met een inktvis. (Hiervoor is een bekendheidsscore van 2 sterren vereist.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOctopusGoalDone">Je plaatste een aquarium met een inktvis!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSeahorseGoal">Plaats een aquarium met zeepaardjes. (Hiervoor is een bekendheidsscore van 1 ster vereist.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSeahorseGoalDone">Je plaatste een aquarium met zeepaardjes!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsTropicalGoal">Plaats een aquarium met tropische vissen. (Hiervoor is een bekendheidsscore van 3 sterren vereist.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsTropicalGoalDone">Je plaatste een aquarium met tropische vissen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaIntro">Arluq de orka</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverviewShort">Breng een orka groot, die wees werd na een massale stranding. Voltooi alle scenario's in deze campagne om de blauwe-vinvishal beschikbaar te maken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverview">Tijdens de jacht kan een orka soms stranden. Af en toe komt het ook voor dat orka's massaal, met hele groepen tegelijk stranden. Wetenschappers weten niet precies wat de reden is voor dit massale stranden. 
      <p/>
      Arluq, een jong vrouwtje, is de enige overlevende van een groep orka's die strandde aan een noordpoolkust. Ze is ondergebracht in een tijdelijk verblijf en leden van de Vereniging voor de bescherming van orka's zijn op zoek naar een permanente verblijfplaats voor het dier. De vereniging wil haar in een gerenommeerde dierentuin met voldoende financiële middelen plaatsen.
      <p/>
      Als je 5000 euro aan donaties voor zeedieren verzamelt, zal de vereniging Arluq aan je dierentuin schenken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeeds">Je hebt zoveel donaties verzameld, dat de Vereniging voor de bescherming van orka's Arluq aan je dierentuin heeft geschonken. De jonge orka is afgeleverd bij de ingang van je dierentuin.
      <p/>
      Nu is de zorg voor dit schitterende dier aan jou. Bouw een verblijf voor haar en voorzie in haar basisbehoeften.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichment">Arluq lijkt zich goed aan te passen aan haar nieuwe verblijf. Als beloning voor je snelle actie ontving je van de raad van bestuur een geldbonus van 25.000 euro.
      <p/>
      Zorg ervoor dat Arluq zich niet gaat vervelen. Orka's zijn intelligente, actieve roofdieren die voortdurend moeten worden gestimuleerd. Je volgende doel is twee verrijkingsobjecten te bemachtigen om te voorzien in de stimulatiebehoeften van Arluq -- een schelpvormig bubbelsysteem en een volgbal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCare">
      Je zorgt prima voor Arluq! De Vereniging voor de bescherming van orka's wil dat je de komende drie maanden voor haar blijft zorgen. Daarna zal een van hun inspecteurs de situatie inventariseren en aanbevelingen voor de toekomst doen. (Tip: Als het je lukt een bekendheidsscore van 5 sterren te behalen, ontgrendel je verschillende dingen waarmee je Arluq tevreden kunt houden, zoals een kunstprooi in de vorm van een zeehond.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonations">
      Er zijn drie maanden voorbij en een inspecteur van de Vereniging voor de bescherming van orka's is op bezoek geweest om de huidige leefomgeving van Arluq te beoordelen. Hij is bang dat niet in haar sociale behoeften wordt voorzien. Orka's zijn hele sociale dieren die niet graag alleen leven. De inspecteur adviseert Arluq uit te zetten in de vrije natuur, waar ze kan samenleven met andere orka's. Hij is ervan overtuigd dat dit de beste oplossing is voor haar gezondheid en welzijn.
      <p/>
      Het transporteren en veilig uitzetten van een groot zeedier als een orka is erg duur! Je moet nog 20.000 euro aan donaties verzamelen voordat je Arluq kunt uitzetten in de vrije natuur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWild">
      Uitstekend werk! Je hebt meer dan 20.000 verzameld voor de veilige uitzetting van Arluq. Ze kan nu terug naar huis. Zet Arluq uit in de vrije natuur om het scenario te voltooien.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildSuccess">
      Je hebt Arluq teruggebracht naar het gebied waar ze vandaan komt, het noordpoolgebied. Op basis van het vocale patroon van Arluq vonden wetenschappers een groep verwante orka's en konden ze haar vrijlaten bij haar familie. Uit de opwinding in haar stem en haar springerige gedrag bleek duidelijk dat Arluq dolblij was om weer bij soortgenoten te zijn! Ze voegde zich bij de groep en die accepteerde haar. Arluq zwemt nu gelukkig met deze groep door de onmetelijke oceaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreed">
      Er zijn drie maanden voorbij en een inspecteur van de Vereniging voor de bescherming van orka's is op bezoek geweest om de huidige leefomgeving van Arluq te beoordelen. Hij vindt dat je Arluq tot dusver uitstekend in de dierentuin hebt verzorgd en stelt voor een stap verder te gaan. Hij adviseert je een mannelijke orka naar de dierentuin te halen om haar te bevruchten. Wanneer ze haar kalf krijgt, heb je het scenario voltooid!     
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedSuccess">
      De dierentuin heeft een nieuwe aanwinst... Arluq is nu een trotse moeder. Je introduceerde een volledig nieuwe orkagemeenschap in je dierentuin.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaSuccessOverview">
      Je hebt op een fantastische manier een jonge orka grootgebracht en voorzien in haar behoeften. Dankzij jouw goede zorg gaat het uitstekend met Arluq!
      <p/>
		Nu de campagne te voltooid, is de blauwe-vinvishal beschikbaar! De hal is voortaan altijd beschikbaar in Zoo Tycoon 2: Marine Mania.       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDeathFailure">
      Arluq overleefde de massale stranding van een groep orka's, maar ze overleefde helaas niet in jouw dierentuin. Je hebt het doel van het scenario niet gehaald.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverallGoal">Verzorg Arluq, een jonge orka die werd gered na een massale stranding.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverallGoalDone">Je hebt uitstekend voor Arluq gezorgd!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDonationsGoal">Verzamel 5.000 aan donaties voor zeedieren om te bewijzen dat je in staat bent Arluq op te vangen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDonationsGoalDone">Je verzamelde meer dan 5.000 euro aan donaties voor zeedieren!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeedsGoal">Voorzie in de basisbehoeften van Arluq.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeedsGoalDone">Je hebt voorzien in de basisbehoeften van Arluq!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentGoal">Koop verrijkingsobjecten voor Arluq en zorg dat ze voldoende wordt gestimuleerd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentGoalDone">Je hebt verrijkingsobjecten gekocht en Arluq voldoende gestimuleerd!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBubbleGoal">Koop een schelpvormig bubbelsysteem als verrijkingsobject.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBubbleGoalDone">Je hebt een schelpvormig bubbelsysteem als verrijkingsobject gekocht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentDummyGoal">Koop een kunstprooi in zeehondvorm als verrijkingsobject.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentDummyGoalDone">Je hebt een kunstprooi in zeehondvorm gekocht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBallGoal">Koop een volgbal als verrijkingsobject.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBallGoalDone">Je hebt een volgbal gekocht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentStimulationGoal">Zorg dat Arluq wordt gestimuleerd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentStimulationGoalDone">Je hebt gezorgd dat Arluq werd gestimuleerd!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCareGoal">Zorg nog drie maanden voor Arluq. Daarna zal een inspecteur haar leefsituatie evalueren en adviezen geven voor de toekomst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCareGoalDone">Je hebt nog drie maanden voor Arluq gezorgd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonationsGoal">Verzamel een totaal van 20.000 euro aan donaties voor de orka Arluq, zodat je haar kunt uitzetten in de vrije natuur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonationsGoalDone">Je verzamelde meer dan 20.000 euro aan donaties en kunt Arluq uitzetten in de vrije natuur!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildGoal">Zet Arluq uit in de vrije natuur.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildGoalDone">Je hebt Arluq uitgezet in de vrije natuur!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedGoal">Laat Arluq bevruchten door een mannelijke orka.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedGoalDone">Arluq heeft een kalf gekregen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaAnimalName">Arluq</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignshort">Zeedieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS1">Waag de sprong</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS1short">Waag de sprong</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS2">Oceaanbiosystemen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS2short">Oceaanbiosystemen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS3">De gevarieerde zeedierentuin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS3short">Gevarieerde zeedierentuin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS4">Arluq de orka</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS4short">Arluq de orka</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
