<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:welcome">Welkom bij Zoo Tycoon 2: Marine Mania! In deze zelfstudie leer je hoe je een eenvoudig basis-bassin bouwt, het biosysteem verandert, zeedieren toevoegt, een waterfilter installeert, en nog veel meer. Klik op de knop met het vinkje om te beginnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanelHeading">Venster Constructie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel">Laten we een bassin bouwen! Klik op de knop Constructie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanelCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTabHeading">Bassin bouwen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab">Klik op het tabblad Bassin bouwen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTabCompleted">Het bouwen van een bassin lijkt op het bouwen van een omheining. Er zijn drie modi voor het plaatsen van bassinmuren: de modus voor onbeperkte bassins, voor rechthoekige bassins en voor achthoekige bassins. In tegenstelling tot de omheiningen, start je bij de bassins standaard in de modus voor rechthoekige bassins. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWallHeading">Acryl bassinmuur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWall">Klik op de acryl bassinmuur om deze te selecteren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWallCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWallsHeading">Bassin bouwen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWalls">Zie je de grote rechthoek in de modder aan het eind van het pad? Daar ga je je bassin plaatsen. Klik eerst op de afbeelding van de acryl bassinmuur op het tabblad Bassin bouwen. Vervolgens klik je linksboven in de rechthoek, vlak bij de fontein, om een hoek van het bassin vast te leggen. Sleep met de cursor naar de hoek rechtsonder, in de buurt van het bloembed. Als de rechthoek in de modder volledig door het acrylbassin wordt gevuld, klik je om het bassin te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWallsCompleted">Goed gedaan! Als je een bassin bouwt, wordt alles binnen het bassin gerecycled, zelfs de gebouwen. Je kunt nu een ingang en een donatiebox toevoegen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntranceHeading">Bassin-ingang</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntrance">Nadat je een bassin hebt gebouwd word je in de modus voor rechthoekige bassins automatisch gevraagd een bassin-ingang en een donatiebox te plaatsen. Wordt er een bassin-ingang aan de cursor gekoppeld? Om de ingang te plaatsen, wijs je naar de plek op de bassinmuur waar je de ingang wilt hebben. Klik om de bassin-ingang te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntranceCompleted">Aangezien dierenverzorgers en trainers een bassin niet binnen kunnen zonder een ingang, moet je altijd direct een ingang in een bassinmuur plaatsen nadat je een bassin hebt gebouwd. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBoxHeading">Donatiebox</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBox">Het is een goed idee om een donatiebox naast een bassin te plaatsen. Hiertoe klik je ergens in de buurt van de bassinmuur, bij voorkeur op een pad, en klik je nogmaals om de donatiebox te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBoxCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButtonHeading">Bassinmuur verhogen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButton">Met het hulpmiddel Bassinmuur verhogen kun je de bassinmuur hoger maken. Klik op de knop Bassinmuur verhogen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButtonCompeted">De blauwe cirkelvormige cursor geeft aan dat het hulpmiddel Bassinmuur verhogen geactiveerd is. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallToolHeading">Bassinmuur verhogen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallTool">Plaats de blauwe cirkelvormige cursor in het bassin en klik om de muren één niveau te verhogen. Houd de muisknop ingedrukt als je de hoogte van de bassinmuren verder wilt verhogen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallToolCompleted">Het hulpmiddel Bassinvloer verlagen werkt min of meer hetzelfde. Je kunt de bassinmuren ook nog op een andere manier verhogen en verlagen. Je wijst naar de bovenkant van een bassinmuur, en als de cursor verandert in een hand, houd je de muisknop ingedrukt om de muren omhoog of omlaag te slepen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButtonHeading">Bassinvloer verlagen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButton">Laten we het bassin wat dieper maken. Klik op de knop Bassinvloer verlagen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButtonCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorToolHeading">Bassinvloer verlagen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorTool">Het hulpmiddel Bassinvloer verlagen werkt hetzelfde als het hulpmiddel Bassinmuur verhogen. Plaats de blauwe cirkelvormige cursor in het bassin en klik om de bassinvloer te verlagen, waardoor het bassin dieper wordt. Houd de muisknop ingedrukt om de bassinvloer verder te verlagen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorToolCompleted">Je kunt bassinvloeren ook verhogen om bassins minder diep te maken. Het hulpmiddel Bassinvloer verhogen werkt hetzelfde als het hulpmiddel Bassinvloer verlagen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectLandscapingHeading">Landschap maken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectLandscaping">Wanneer je een bassin plaatst, wordt voor het water het biosysteem gebruikt van het terrein waarop het bassin wordt geplaatst. Omdat dit bassin op grasland werd geplaatst, is het water in het bassin graslandwater. Laten we het biosysteem Rif instellen, zodat we een reuzenmanta in het bassin kunnen plaatsen. Klik op het tabblad Landschapsarchitectuur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWaterHeading">Diep water</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWater">Het biosysteem Rif is al voor je geselecteerd. Klik op de knop Diep water en klik op het water in het bassin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWaterCompleted">Goed gedaan! Je vulde het bassin met warm rifwater. Het biosysteem Rif is een van de vier nieuwe biosystemen in Marine Mania. De andere nieuwe biosystemen zijn Zeebodem, Kust en Diepzee. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlantsHeading">Het bassin decoreren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlants">Laten we het bassin aanpassen zodat de reuzenmanta zich hier thuis voelt! Klik op het tabblad Planten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlantsCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoralHeading">Selecteer het blauwgroene koraal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoral">We voegen blauwgroen koraal aan het bassin toe. Klik op de afbeelding van het blauwgroene koraal en plaats drie blauwgroene koralen in het bassin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoralCompleted">Goed gedaan! Wist je dat koralen dieren zijn en geen planten? Ze zijn familie van de kwallen en de zeeanemonen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButtonHeading">Knop Dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButton">Je kunt later meer koralen, rifrotsen en andere decoraties aan je bassin toevoegen. Laten we nu de reuzenmanta toevoegen! Klik op de knop Dieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButtonCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRayHeading">Reuzenmanta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRay">Klik op de reuzenmanta en plaats het dier in je bassin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRayCompleted">Uitstekend! Nu nog een waterfilter toevoegen en dan ben je klaar. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2Heading">Venster Constructie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2">Waterfilters zijn uiterst belangrijk. Ze houden je bassins schoon, waardoor dieren gezond blijven. Klik op de knop Constructie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2Completed">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2Heading">Bassin bouwen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2">Klik op het tabblad Bassin bouwen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2Completed">Het waterfilter maakt het water schoon, waardoor het bassin niet vuil wordt. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjectsHeading">Show- en bassinobjecten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjects">Klik nu op het tabblad Show- en bassinobjecten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjectsCompleted">Sommige van deze items worden uitsluitend gebruikt in shows, maar het waterfilter kan worden gebruikt voor elk bassin. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilterHeading">Waterfilter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilter">Klik op het waterfilter en plaats het net buiten het bassin, naast de bassinmuur. Je kunt waterfilters alleen naast water of bassinmuren plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilterCompleted">Goed zo! Omdat waterfilters kapot kunnen gaan, moet je ze laten onderhouden door onderhoudsmedewerkers of ze zelf onderhouden in de modus Eerste persoon.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:tutorial_complete">
         
         
         
 		Gefeliciteerd, je hebt de zelfstudie voor het bouwen van een basis-bassin voltooid! Duik in het spel en begin met het bouwen van bassins.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      Klik op de knop met het vinkje om de volgende zelfstudie te bekijken. Je kunt nu een geavanceerder bassin gaan bouwen.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
      Klik op de knop X om terug te keren naar het hoofdmenu.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:tankTooSmall">Het bassin is te klein! Maak het groot genoeg om de modderrechthoek te vullen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:incompleteTank">Dat bassin is niet af! Zorg dat het vier volledige bassinmuren heeft.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:dolphinName">Bekkie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:welcome">Welkom! In deze zelfstudie leer je geavanceerdere technieken voor het bouwen van bassins en ga je een dierenverblijf maken waarin een bassin wordt gecombineerd met land. Klik op de knop met het vinkje om te beginnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntroHeading">Hybride bassins</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntro">Je kunt op twee manieren hybride bassins bouwen, waarbij een bassin wordt gecombineerd met een landverblijf. Hybride bassins zijn bij uitstek geschikt voor dieren die zowel op het land als in het water leven. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntroCompleted">Er is bijvoorbeeld een ijsberenverblijf in deze dierentuin dat is gebouwd op basis van een hybride bassin. Je gaat nu iets vergelijkbaars bouwen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastalHeading">Kustverblijf</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastal">Midden in de dierentuin is een leeg kustverblijf. Ervoor staat een popcornkraam. Ga nu naar dit kustverblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastalCompleted">Laten we dit lege kustverblijf ombouwen tot een hybride bassin. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanelHeading">Landschap maken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanel">We gaan wat kustwater in het kustverblijf schilderen. Klik op de knop Landschapsarchitectuur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanelCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWaterHeading">Diep water</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWater">Het biosysteem Kust is al voor je geselecteerd. Schilder diep kustwater tussen de rotsen in het kustverblijf. Blijf verven tot alle rotsen zich onder het diepe water bevinden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWaterCompleted">Goed werk! Laten we nu een verlaagd uitzichtpunt toevoegen, zodat bezoekers een beter uitzicht op het bassin hebben. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitatHeading">Hulpmiddelen voor aanpassing van habitat</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitat">Klik op het tabblad Hulpmiddelen voor aanpassing van habitat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitatCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitchHeading">Vallei maken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitch">We gaan de grond voor het bassin verlagen zodat bezoekers onder water kunnen kijken. Klik op het hulpmiddel Vallei maken en schilder een vallei langs het pad aan de buitenkant van de bassinmuur. Verlaag het gebied van de popcornkraam tot de donatiebox. Het verblijf dat je probeert te maken, is identiek aan het ijsberenverblijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitchCompleted">Je hebt het voor elkaar! Dit zou een perfect verblijf zijn voor Californische zeeleeuwen. Er moeten nog wat details worden bijgewerkt, zoals het egaliseren van het pad, maar laten we verder gaan. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagicHeading">Diepzeebassin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagic">Laten we op een andere, gemakkelijkere manier een hybride bassin maken. Zoek het diepzeebassin naast het kustverblijf. Het is het bassin met de lederschildpadden erin. Ga naar dit diepzeebassin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagicCompleted">Aan de achterkant van het diepzeebassin bevindt zich een omheind gebied met een schatkist erin. We gaan het omheinde gebied combineren met het diepzeebassin om een hybride bassin te maken. Het is zo gedaan! Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:pullDownTankWallHeading">Bassinmuur verlagen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:pullDownTankWall">Plaats je cursor op de bovenkant van de bassinmuur die zich het dichtst bij de schatkist bevindt. Als de cursor verandert in een hand houd je de SHIFT-toets ingedrukt. Klik op de bassinmuur en sleep deze omlaag.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:putDownTankWallCompleted">Door de SHIFT-toets in te drukken verlaag je slechts één bassinmuur, zodat de dieren zowel toegang hebben tot het water als het land in het verblijf. Je hebt nu een hybride bassin gebouwd!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:tutorial_complete">
         
         
         
         
         Gefeliciteerd, je hebt de zelfstudie over geavanceerde bouwtechnieken voltooid! Je kunt nu gaan experimenteren met het bouwen van gave hybride bassins.
         
         
         
         <p/>
         
         
                
			Klik op de knop met het vinkje om de volgende zelfstudie te bekijken. Je kunt nu leren hoe je dieren traint om kunstjes uit te voeren.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Klik op de knop X om terug te keren naar het hoofdmenu.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:welcome">Welkom! In deze zelfstudie leer je twee manieren om zeedieren te trainen. Bezoekers vinden het geweldig om dieren kunstjes te zien uitvoeren. Klik op de knop met het vinkje om te beginnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntroHeading">Dieren trainen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntro">In Zoo Tycoon 2: Marine Mania kun je sommige zeedieren bepaald gedrag of kunstjes aanleren, die dan kunnen worden uitgevoerd tijdens watershows. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntroCompleted">Je kunt dieren trainen in elk bassin met een ingang en een trainingscentrum. Niet alle dieren kunnen echter worden getraind. Een mensenhaai kun je bijvoorbeeld niet trainen! Dolfijnen leren echter snel en kunnen allerlei kunstjes uitvoeren. Laten we de tuimelaar in dit bassin leren springen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphinHeading">Dolfijn selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphin">Ga in het bassin op zoek naar Bekkie de tuimelaar. Klik op Bekkie om hem te selecteren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphinCompleted">Geweldig! Als je een dier selecteert wordt rechtsonder in het scherm een informatievenster met gegevens over het dier weergegeven. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTrainingHeading">Dier trainen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTraining">Klik op de knop Trainen in de modus Eerste persoon. Als bij de cursor een trainingscentrum wordt weergegeven, wijs je naar de plek in Bekkies bassin waar je het trainingscentrum wilt hebben en klik je om het te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTrainingCompleted">Je hebt een trainingscentrum nodig om dieren kunstjes te leren. Als er nog geen trainingscentrum in het bassin aanwezig is wanneer je op de knop Trainen in de modus Eerste persoon klikt, word je automatisch gevraagd om er een te plaatsen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingAreaHeading">Trainingscentrum plaatsen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingArea">Klik op het bassin van Bekkie om er een trainingscentrum in te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingAreaCompleted">Als je een trainingscentrum toevoegt, wordt automatisch het venster Dier trainen geopend. In het venster Dier trainen wordt aangegeven welke kunstjes het dier kan leren. Het trainingsniveau geeft aan hoe goed een dier elk kunstje kan. Tot dusver kan Bekkie nog geen kunstjes, maar daar kun je wat aan doen! Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpHeading">Springen in kunstjesgebied</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJump">In het venster Dier trainen wordt aangegeven welke kunstjes het dier kan leren. Het trainingsniveau geeft aan hoe goed een dier elk kunstje kan. Tot dusver kan Bekkie nog niet veel kunstjes. Laten we hem er een leren. Klik op de knop Springen in kunstjesgebied om de trainingsmodus te activeren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpCompleted">In de trainingsmodus gebruik je de trainingsstok om dieren te trainen. Je doet dit door met de stok een voorbeeldgebaar te maken. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntroHeading">Voorbeeldgebaren maken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntro">Tijdens de training volgt de tracer een gebaarlijn. De tracer is een ring met een pijltje eraan. Deze bevindt zich links van de gebaarlijn. De gebaarlijn is de dikke gele, boogvormige lijn die zich vóór je bevindt. Je moet proberen de trainingsstok op de tracer te houden als deze de gebaarlijn volgt. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntroCompleted">Soms moet je ook op bepaalde toetsen drukken om een gebaar te kunnen maken. Voor dit kunstje moet je boven op de boog klikken. Voor andere kunstjes moet je bijvoorbeeld op een van de PIJL-toetsen drukken. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOneHeading">Training starten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOne"></LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOneCompleted">Als je klaar bent, klik je op de knop met het vinkje om dit venster te sluiten en klik je op de tracer om de training te starten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOneHeading">Dolfijn belonen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOne">Druk op de SPATIEBALK om Bekkie te belonen met een vis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOneCompleted">Er zijn enkele dingen waar je aan moet denken als je dieren traint. Dieren leren niets als je ze niet beloont. Hoe hoger de kunstjesscore van een dier, hoe meer het leert. Als het trainingsniveau van een dier voor een kunstje hoger wordt, voert het dier het kunstje beter uit. Als een dier een kunstje beheerst, kunnen nieuwe kunstjes beschikbaar worden gemaakt. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwoHeading">Springen in kunstjesgebied</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwo">Laten we hetzelfde kunstje nog eens doen, zodat je enkele geavanceerdere technieken kunt leren. Klik op de knop Springen in kunstjesgebied om de trainingsmodus te activeren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwoCompleted">Houd de bewegende tracer goed in de gaten. Zie je de kleine fonkelende sterretjes? Let op de kleuren. Groene sterretjes geven aan dat je het goed doet. Gele en oranje sterretjes geven aan dat je iets achter loopt. Rode sterretjes geven aan dat je geen punten verdient omdat je trainingsstok zich te ver van de tracer bevindt. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwoHeading">Training starten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwo"></LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwoCompleted">Om terug te gaan naar de training, klik je op de knop met het vinkje om dit venster te sluiten en klik je vervolgens op de tracer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwoHeading">Dolfijn belonen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwo">Goed gedaan! Druk op de SPATIEBALK om Bekkie te belonen met een vis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwoCompleted">Hoe langer je een dier traint, hoe beter hij een kunstje kent. Het wordt ook moeilijker om het nog verder te verbeteren. Elk kunstje kan worden aangeleerd op drie niveaus. Als je een niveau hoger komt, zul je merken dat de tracer sneller beweegt, dat je op meer toetsen moet drukken of dat de vorm van het gebaar verandert. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanelHeading">Venster Dier trainen sluiten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanel">Hoewel het heel leuk is om je eigen dieren te trainen, kun je ook trainers in dienst nemen die je dieren kunnen trainen. Je gaat nu leren hoe je met trainers werkt. Sluit eerst het venster Dier trainen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanelCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanelHeading">Personeel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanel">Trainers zijn personeelsleden, net als dierenverzorgers en informatieverstrekkers. Klik op de knop Personeel om het venster Personeel te openen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanelCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainerHeading">Trainer plaatsen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainer">Klik op de knop met de trainer en klik op een willekeurige plaats in je dierentuin om de trainer te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainerCompleted">Trainers functioneren min of meer hetzelfde als dierenverzorgers. Een trainer zonder opdrachten gaat op zoek naar zeedieren die hij kan trainen. Dit zijn alleen de dieren die in staat zijn om kunstjes uit te voeren. Bovendien moet een dier tevreden zijn voordat het kan worden getraind. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainerHeading">Trainer selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainer">Je kunt ook een trainer toewijzen aan een of meer dieren. Klik hiertoe eerst op de gewenste trainer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainerCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTabHeading">Tabblad Trainingsopdrachten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTab">Klik op het tabblad Trainingsopdrachten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTabCompleted">In dit venster kun je de dieren kiezen die je wilt toewijzen aan de geselecteerde trainer. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignmentHeading">Nieuwe opdracht toevoegen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignment">Klik op de knop Nieuwe opdracht toevoegen om de cursor voor trainingsopdrachten te activeren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignmentCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphinHeading">Dolfijn selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphin">Klik op Bekkie met de cursor voor trainingsopdrachten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphinCompleted">Goed gedaan! Bekkie staat nu in de opdrachtenlijst en de geselecteerde trainer heeft de opdracht gekregen om Bekkie te trainen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButtonHeading">Venster Training voor trainer</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButton">Nadat een dier is toegewezen aan een trainer, kun je de trainer de opdracht geven om het dier specifieke kunstjes te leren. Klik op de knop naast de naam van Bekkie in de opdrachtenlijst om het venster Training te openen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButtonCompleted">In dit venster kun je aangeven welke kunstjes Bekkie moet leren. Een vinkje naast een kunstje geeft aan dat de trainer het dier dat kunstje moet leren. Als alle kunstjes zijn geselecteerd, leert de trainer het dier alle kunstjes, te beginnen met de eenvoudigste. Klik op de knop met het vinkje in dit venster om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimalsHeading">Meerdere dieren trainen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimals">Je kunt een trainer meerdere dieren in verschillende bassins laten trainen. Hoe meer dieren je aan een trainer toewijst, hoe minder tijd de trainer voor elk dier heeft. Als de trainer dieren in verschillende bassins moet trainen, heeft hij ook tijd nodig om van het ene naar het andere bassin te gaan. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimalsCompleted">Trainers kunnen alleen dieren trainen in bassins met een ingang (een platform met een ladder). Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:tutorial_complete">
         
         
         
         Gefeliciteerd, je hebt de zelfstudie over training voltooid. Nu kun je in het spel duiken en je zeedieren allerlei kunstjes leren!
         
         
         
         <p/>
         
         
                
			Klik op de knop met het vinkje om de volgende zelfstudie te bekijken. Je kunt nu leren hoe je bruisende watershows samenstelt. 
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Klik op de knop X om terug te keren naar het hoofdmenu.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:welcome">Welkom! In deze zelfstudie leer je hoe je watershows samenstelt en plant. Klik op de knop met het vinkje om te beginnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntroHeading">Showbassins</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntro">Voordat je een watershow kunt samenstellen, heb je eerst een showbassin nodig. Een showbassin wijkt op twee punten af van een leefbassin. Showbassins bevatten een showplatform en zeedieren kunnen niet full time in showbassins leven. Het is lastig om te eten en te slapen terwijl er een show bij jou thuis aan de gang is! Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntroCompleted">Deze dierentuin heeft drie bassins. In één bassin zit een tuimelaar en in een andere een orka. Het middelste bassin is leeg, waardoor het bij uitstek geschikt is als showbassin! Nadat je een showbassin hebt gemaakt, kun je watershows samenstellen waarin de dolfijn en de orka optreden. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanelHeading">Venster Constructie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanel">Als je van het middelste bassin een showbassin wilt maken, moet je er een showplatform aan toevoegen. Klik op de knop Constructie om te beginnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanelCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjectsHeading">Show- en bassinobjecten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjects">Het showplatform kan worden geselecteerd in het nieuwe venster Show- en bassinobjecten. Klik op het tabblad Show- en bassinobjecten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjectsCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatformHeading">Showplatform</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatform">Klik op de afbeelding van het showplatform en wijs naar de plek in het bassin waar je het platform wilt plaatsen. Klik om het platform in het bassin te plaatsen. Je kunt een showplatform alleen naast een bassinmuur plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatformCompleted">De ceremoniemeester presenteert watershows vanaf het showplatform. Je kunt het showplatform ook gebruiken om watershows te plannen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortalHeading">Bassindoorgang</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortal">Als je een showplatform toevoegt, word je automatisch gevraagd om doorgangen in het showbassin te plaatsen. Hierdoor kunnen je dieren vanuit hun leefbassin naar het showbassin zwemmen waarin ze optreden. Je kunt doorgangen alleen op bassinmuren plaatsen. Laten we de leefbassins van de dolfijn en de orka verbinden met het showbassin. Bij je cursor wordt al een doorgang aangegeven, dus je hoeft alleen maar op de bassinmuren te klikken om de doorgangen te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortalCompleted">Goed werk! Nu kunnen de dieren naar het showplatform zwemmen om op te treden. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstandHeading">Grote tribune</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstand">Laten we een grote tribune toevoegen, zodat bezoekers zittend kunnen genieten van je watershow. Plaats de tribune voor het showbassin met de zitplaatsen aan de kant van het bassin. De ruimte tussen de bloembedden is een geschikte plek. Klik op de grote tribune en klik dan op de locatie waar je deze wilt plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstandCompleted">Uitstekend! Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:rotateGrandstand">Draai de tribune zodat deze naar het bassin is gericht en plaats de tribune opnieuw</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscapingHeading">Landschap maken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscaping">Het showbassin bevat nu water van het biosysteem grasland. We gaan het biosysteem van het water veranderen in een ander biosysteem, waarin beide dieren zich goed voelen. Klik op het tabblad Landschapsarchitectuur.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscapingCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatformHeading">Showplatform selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatform">Laten we een show samenstellen! Om een show samen te stellen, klik je op het showplatform in het showbassin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatformCompleted">In het informatievenster van het showplatform kun je shows bewerken, verwijderen en de volgorde van shows instellen of wijzigen. Je gaat nu echter eerst een show samenstellen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShowHeading">Show samenstellen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShow">Klik op de knop Show samenstellen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShowCompleted">De Show Mixer wordt weergegeven. In de Show Mixer kun je aangeven dat een dier verschillende kunstjes uitvoert tijdens een show. Je kunt ook meerdere dieren tegelijk kunstjes laten uitvoeren. We gaan een eenvoudige show samenstellen met de dolfijn en de orka. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOneHeading">Dier toevoegen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOne">Voeg eerst de dolfijn toe aan de show. Klik op Dier toevoegen en selecteer alleen de tuimelaar in de lijst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOneCompleted">In de lijst worden alleen showdieren weergegeven waarvan het leefbassin een doorgang heeft naar het showbassin. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwoHeading">Dier toevoegen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwo">Laten we de orka ook bij het optreden betrekken. Klik nogmaals op Dier toevoegen en selecteer de orka in de lijst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwoCompleted">Nu beide dieren aan de show zijn toegevoegd, gaan we aangeven welke kunstjes ze moeten doen. Voor het eerste nummer laten we de dolfijn en de orka tegelijkertijd kunstjes uitvoeren. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOneHeading">Nieuw kunstje toevoegen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOne">Om een kunstje toe te wijzen aan de tuimelaar klik je in het venster van de dolfijn op de knop Nieuw kunstje toevoegen en selecteer je een kunstje in de lijst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOneCompleted">Als je een kunstje toewijst aan een dier, wordt automatisch een kunstjesgebied of rekwisiet gemaakt. Je kunt het kunstjesgebied of de rekwisiet op elke gewenste plek in het showbassin plaatsen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrickHeading">Nieuw kunstje toevoegen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrick">Je hebt nu het eerste kunstje voor de dolfijn gepland en kunt hetzelfde doen voor de orka. Klik in het venster van de orka op de knop Nieuw kunstje toevoegen en selecteer een kunstje in de lijst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrickCompleted">Als de show begint, zullen de dolfijn en de orka hun kunstjes tegelijkertijd uitvoeren. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwoHeading">Nieuw kunstje toevoegen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwo">Voor het tweede nummer laten we de dolfijn een ander kunstje doen. Klik in het venster van de tuimelaar op Nieuw kunstje toevoegen en selecteer een ander kunstje in de lijst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwoCompleted">Je kunt je show een andere naam geven als je 'Show 1' een beetje saai vindt. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShowHeading">Opslaan en afsluiten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShow">Klik op de knop met het vinkje in de Show Mixer om je show op te slaan en de Show Mixer af te sluiten. Nadat je een show hebt samengesteld wordt automatisch het showplatform geopend.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShowCompleted">Nog een paar dingetjes en dan kun je je show gaan bekijken. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreakHeading">Pauze inlassen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreak">Dieren moeten na shows even kunnen pauzeren. Als een dier te lang optreedt, wordt het ontevreden en ontevreden dieren kunnen niet optreden. Om de tuimelaar en de orka tevreden te houden, moet je een pauze inlassen na de show. Klik hiertoe op de knop Pauze inlassen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreakCompleted">Je kunt je nu ontspannen en naar je show kijken! In de bezoekersmodus kun je de show bekijken vanaf de tribune. Wanneer het showplatform is geopend, worden alle geplande shows opgevoerd in de opgegeven volgorde. Als alle shows zijn opgevoerd, beginnen ze opnieuw in dezelfde volgorde. Als je klaar bent met het kijken naar de show, klik je op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShowHeading">Show uitschakelen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShow">In het venster Showplatform kun je tal van belangrijke showactiviteiten instellen. Je gebruikt het om nieuwe shows toe te voegen, om bestaande shows te bewerken, te bekijken en te wijzigen en om de volgorde van shows te veranderen. Je kunt een show ook tijdelijk uitschakelen. Klik op de knop met het vinkje naast de naam van de show om deze tijdelijk uit te schakelen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShowCompleted">Goed werk! Bezoekers beoordelen shows met behulp van een sterrensysteem. Hoe beter ze een show vinden, des te meer sterren geven ze ervoor. Bezoekers willen ook donaties aan de dierentuin doen als ze de shows goed vinden, dus zorg voor een donatiebox in de buurt van elk showbassin. De populariteit van de kunstjes verandert steeds. Probeer shows samen te stellen waarin populaire kunstjes worden opgevoerd en vergeet niet je shows aan te passen als andere kunstjes populairder worden. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:tutorial_complete">
         
         
         
         Gefeliciteerd, je hebt de zelfstudie over watershows voltooid! Je kunt nu zelf spetterende watershows gaan samenstellen.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
			Klik op de knop met het vinkje om de volgende zelfstudie te bekijken. Hierin kun je wat leren over enkele andere nieuwe functies in Zoo Tycoon 2: Marine Mania.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Klik op de knop X om terug te keren naar het hoofdmenu.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:welcome">Welkom! In deze zelfstudie leer je hoe je het hulpmiddel Pipet gebruikt, terreinfilters gebruikt, met dolfijnen zwemt en nog enkele andere nieuwe functies van Zoo Tycoon 2: Marine Mania. Klik op de knop met het vinkje om te beginnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscapingHeading">Landschap maken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscaping">Sommige dingen doe je nu op een andere manier. De onderdelen van Landschapsarchitectuur, zoals bomen, planten en rotsen, worden nu bijvoorbeeld anders geschilderd. Klik op de knop Landschapsarchitectuur om te leren hoe de nieuwe functies werken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscapingCompleted">Het biosysteem woestijn is al voor je geselecteerd. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOneHeading">Landschap schilderen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOne">De indeling van het venster Landschapsarchitectuur is gewijzigd. Je schildert terreinvoorzieningen niet meer door onder in het venster bioborstels te selecteren. In plaats daarvan kun je met de nieuwe terreinfilters bomen, planten en rotsen toevoegen terwijl je je landschap schildert. Als je wilt leren hoe dit werkt, klik je eerst op Zand en schilder je wat zand in het grote modderveld dat wordt omgeven door bloembedden in de buurt van de ingang van je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOneCompleted">Momenteel zijn alle drie de filters voor terreinvoorzieningen uitgeschakeld. Wanneer je zand schildert, worden geen bomen, planten of rotsen weergegeven. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocksHeading">Rotsenfilter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocks">Je kunt alle, of een combinatie van terreinfilters inschakelen. Je klikt gewoon op een terreinvoorziening om deze te activeren. Laten we het proberen. Klik op het rotsenfilter om het in te schakelen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocksCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwoHeading">Landschap schilderen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwo">Goed gedaan! Schilder nog wat zand.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwoCompleted">Aangezien het rotsenfilter is ingeschakeld, schilder je meteen rotsen terwijl je het woestijnlandschap schildert. Dankzij de filters voor terreinvoorzieningen kun je preciezer bepalen wat er al dan niet wordt toegevoegd aan je landschap. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTreeHeading">Boom selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTree">Zoo Tycoon 2: Marine Mania heeft tal van leuke nieuwe functies, waaronder het hulpmiddel Pipet. Met het hulpmiddel Pipet kun je snel en gemakkelijk een kopie van vrijwel elk object in het spel maken en plaatsen. Laten we het gebruiken om de balsemspar bij de hamburgerkraam te kopiëren. Klik op de balsemspar om deze te selecteren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTreeCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTreeHeading">Hulpmiddel Pipet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTree">Klik op de pipet. Een kopie van de balsemspar wordt aan de cursor gekoppeld. Wijs naar de plek waar je de boom wilt hebben en klik om deze te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTreeCompleted">De pipet werkt niet voor alle objecten. In een campagne- of scenariospel werkt deze niet voor objecten waarvoor je niet voldoende bekendheid hebt gekregen. De pipet werkt evenmin voor items waarvoor onderzoek moet worden gedaan dat nog niet uitgevoerd is. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRayHeading">Reuzenmanta selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRay">Op een vergelijkbare manier kun je dieren kopiëren. Ga naar het bassin van de reuzenmanta's en klik op een dier om het te selecteren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRayCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendationsHeading">Tips van dierenverzorger</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendations">Klik op de knop Tips van dierenverzorger.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendationsCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPictureHeading">Dier kopiëren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPicture">Klik in het venster Tips van dierenverzorger op de afbeelding van de reuzenmanta. Sleep de kopie van de reuzenmanta naar het bassin met reuzenmanta's en klik om het dier te plaatsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPictureCompleted">Deze snelle manier om dieren te kopiëren werkt alleen voor dieren in het venster Adoptie. Als een dier niet in het venster Adoptie is opgenomen, kun je het niet kopiëren in een scenario- of uitdagingsspel. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendationsHeading">Tips van dierenverzorger sluiten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendations">Klik op de knop Tips van dierenverzorger om het venster Tips van dierenverzorger te sluiten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendationsCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStatsHeading">Snelle dierentuin- statistieken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStats">In Zoo Tycoon 2: Marine Mania kun je op enkele nieuwe manieren gegevens over je dierentuin verzamelen. Klik op de knop Snelle dierentuinstatistieken om het venster Snelle dierentuinstatistieken te openen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStatsCompleted">Het venster Snelle dierentuinstatistieken heeft twee nieuwe tabbladen: het tabblad Informatie over gebouwen en het tabblad Informatie over donatiebox. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTabHeading">Informatie over gebouwen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTab">In de lijst met gebouwen kun je snel gegevens opzoeken over alle gebouwen in je dierentuin. Je kunt zien hoe lang een gebouw open is, hoeveel winst er in totaal is gemaakt en wat de gemiddelde winst per maand is. Klik op het tabblad Informatie over gebouwen om de lijst met gebouwen te openen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTabCompleted">Net zoals je de andere lijsten in het venster Snelle dierentuinstatistieken kunt openen door op objecten te klikken, kun je op de naam van een gebouw klikken om rechtstreeks naar de lijst te gaan. Op het nieuwe tabblad Informatie over donatiebox vind je gegevens over alle donatieboxen in de dierentuin. De lijst kan op dezelfde manier worden geopend en geraadpleegd als de lijst op het tabblad Informatie over gebouwen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStatsHeading">Snelle dierentuin- statistieken sluiten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStats">Klik op de knop X om het venster Snelle dierentuinstatistieken te sluiten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStatsCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphinHeading">Dolfijn selecteren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphin">Een van de leukste nieuwe mogelijkheden in Zoo Tycoon 2: Marine Mania is dat je kunt zwemmen met tuimelaars. Laten we met een dolfijn gaan zwemmen. Zoek het bassin met dolfijnen en klik op een dolfijn om dit dier te selecteren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphinCompleted">Met de functie Zwemmen met dier kun je het bassin van een tuimelaar ingaan en met een van deze schitterende dieren zwemmen. Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButtonHeading">Zwemmen met dier</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButton">Klik op de knop Zwemmen met dier om met een tuimelaar te zwemmen. Geniet van je ritje!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButtonCompleted">Klik op de knop met het vinkje als je klaar bent met zwemmen en je verder wilt gaan met de zelfstudie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadViewHeading">Zwemmen in de bezoekersmodus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadView">Je kunt nu ook in bassins zwemmen en duiken in de bezoekersmodus. Het werkt ongeveer hetzelfde als in je dierentuin rondlopen in de bezoekersmodus. (Als je muis een wieltje heeft, kun je dit gebruiken om te duiken of omhoog te komen als je zwemt.) Klik op de knop Overzichtsweergave om verder te gaan met de zelfstudie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadViewCompleted">Je kunt zelfs foto's maken terwijl je onder water zwemt! Klik op de knop met het vinkje om door te gaan.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysicsHeading">Realistischere weergave van bal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysics">Een andere leuke verbetering is dat de objecten realistischer worden weergegeven. Hierdoor rollen en stuiteren de speeltjes en ballen van de dieren beter dan ooit. Ga naar de ronde kuil omgeven door volgballen aan de achterkant van de dierentuin om het te proberen. Gooi een paar ballen in de kuil en kijk hoe ze rollen. Trap ook maar eens een balletje in de bezoekersmodus. Als je klaar bent, klik je op het piratenschip in het zeeleeuwenverblijf om deze zelfstudie te voltooien.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysicsCompleted">leeg</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:tutorial_complete">
         
         
         
         Gefeliciteerd, je hebt alle zelfstudies voor Zoo Tycoon 2: Marine Mania voltooid! Je kunt nu zelf schitterende dierentuinen maken en spetterende watershows samenstellen. Duik in het spel met 20 nieuwe dieren, 20 nieuwe uitdagingen, 3 nieuwe campagnes en diverse nieuwe objecten die we voor je hebben toegevoegd. We hopen dat je een zee van leuke dingen ontdekt, onderzoekt en ervaart!
			
         
         
         <p/>
         
         
         
			Bekijk ook de andere zelfstudies als je meer wilt weten over Zoo Tycoon 2. Ze zijn gemarkeerd met een boeksymbool.

         
         
         <img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
         <p/>
         
         
         
      	Klik op de knop X om terug te keren naar het hoofdmenu. 
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_campaignname">Zelfstudies voor Marine Mania</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1">Zelfstudie 1: Bassins bouwen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1short">Bassins bouwen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1overviewshort">Leer de basisbeginselen voor het bouwen van een leefbassin voor zeedieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2">Zelfstudie 2: Hybride bassins bouwen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2short">Hybride bassins bouwen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2overviewshort">Leer hoe je hybride bassins bouwt, waarin land en water zijn gecombineerd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3">Zelfstudie 3: Dieren trainen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3short">Dierentraining</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3overviewshort">Leer hoe je showdieren traint om kunstjes uit te voeren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4">Zelfstudie 4: Shows samenstellen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4short">Shows samenstellen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4overviewshort">Leer hoe je watershows samenstelt en organiseert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5">Zelfstudie 5: Nieuwe functies in Marine Mania</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5short">Nieuwe functies in Marine Mania</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5overviewshort">Leer meer over de diverse nieuwe en verbeterde functies in het spel.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
