<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoPhotos">Reuzenmantafoto</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhoto">Er is weinig bekend over de reuzenmanta's en daarom doen de wetenschappers van de Mariene Universiteit er onderzoek naar. Ze willen weten waarom deze schitterende dieren soms tijdens het zwemmen ineens uit de oceaan omhoog springen.
			<p/>
De onderzoekers van de universiteit betalen je 1250 euro als je een foto maakt van een manta die uit het water springt. Onderzoeker denken dat reuzenmanta's uit hygiënische overwegingen uit het water springen. Je hebt meer kans dat de manta uit het water springt als je deze niet reinigt en geen hygiënebevorderend item zoals het schelpvormige bubbelsysteem installeert.
			<p/>
   			Niveau: laag
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoShort">Neem een foto van een reuzenmanta die uit het water springt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoSuccess">Je foto van een reuzenmanta die uit het water springt kan wetenschappers informatie verschaffen over deze mysterieuze wezens. De universiteit betaalde 1250 euro voor je foto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoSuccessShort">Je verdiende 1250 euro voor je foto van een reuzenmanta die uit het water springt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_MantaRayBreaching">Neem een foto van een reuzenmanta die uit het water springt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoPhotos">Foto van een witte dolfijn</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhoto">De redacteuren van het maandblad Nieuws uit de dierentuin stellen een speciaal nummer over arctische walvissen samen. Als je ze een foto kunt verschaffen van een bezoeker die naar een witte dolfijn kijkt, betalen ze je 750 euro.
			<p/>Niveau: laag
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoShort">Neem een foto van een bezoeker die naar een witte dolfijn kijkt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoSuccess">Je foto van een bezoeker die naar een witte dolfijn kijkt wordt geplaatst in het volgende nummer van het maandblad Nieuws uit de dierentuin. Je kreeg er 750 euro voor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoSuccessShort">Je ontving 750 euro voor een foto van een bezoeker die naar een witte dolfijn kijkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BelugaAndGuest">Neem een foto van een bezoeker die naar een witte dolfijn kijkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitPhotos">Bezoek van onderzoeker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisit">(Zeedierenuitdaging) De beroemde oceaandeskundige Stéphane Baleine komt naar je dierentuin! Baleine is wereldberoemd om zijn tv-shows en zijn onderzoek van het gedrag van haaien. Hij is geïnteresseerd in twee specifieke diersoorten in je dierentuin. Hij wil graag de zeldzame en mysterieuze koboldhaai zien, die meer dan een kilometer onder het wateroppervlak leeft. Ook zou hij graag de geschulpte hamerhaai bekijken, een agressieve haaiensoort met een wel heel bijzondere kop.
					
		<p/>Als je Stéphane Baleine fotografeert terwijl hij een koboldhaai en een geschulpte hamerhaai bekijkt in je dierentuin, kun je met deze foto's positieve publiciteit voor de dierentuin verkrijgen, waardoor er meer bezoekers komen en de tevredenheid toeneemt. Iedereen vindt het leuk om te horen dat een beroemdheid je dierentuin bezocht!
		<p/>Voltooi twee zeedierenuitdagingen om het verrijkingsobject met levende tonijn beschikbaar te maken!
					<br/>
   			Niveau: gemiddeld			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitShort">Neem de volgende foto's:
					<br/>
*  Oceaandeskundige Stéphane Baleine bekijkt een koboldhaai.  
					<br/>
*  Oceaandeskundige Stéphane Baleine bekijkt een geschulpte hamerhaai..
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitSuccess">Je hebt je foto's van Stéphane Baleine die je dierentuin bezoekt snel naar de plaatselijke krant gestuurd. Dankzij de publiciteit komen er niet alleen meer bezoekers, de bezoekers zijn ook tevredener. Iedereen vindt het leuk om in de favoriete dierentuin van de bekende oceaandeskundige te zijn!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitSuccessShort">Dankzij de publiciteit rond de foto's van Stéphane Baleine zijn je gasten tevredener en komen ze nog liever naar je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitFailure">Stéphane Baleine verliet je dierentuin voordat je de mogelijkheid had de juiste foto's van hem te maken. Je miste een kans om meer bezoekers naar je dierentuin te trekken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitFailureShort">Stéphane Baleine verliet je dierentuin voordat je hem kon fotograferen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitExplorerName">Stéphane Baleine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerVisitArrival">Stéphane Baleine is net in je dierentuin gearriveerd!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerGoblinShark">Neem een foto van Stéphane Baleine die een koboldhaai bekijkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerHammerhead">Neem een foto van Stéphane Baleine die een geschulpte hamerhaai bekijkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsPhotos">Wereld Wildlife-kalenders</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendars">(Zeedierenuitdaging) Wereld Wildlife-kalenders geeft opzienbarende muurkalenders uit met foto's van wilde dieren. De organisatie betaalt je 7000 euro als je de volgende drie foto's kunt verschaffen voor de kalender van volgend jaar, met het thema "Wilde Wateren": 
					<br/>
*  Een nijlpaard dat onder water loopt. 
					<br/>
*  Een keizerspinguïn die in het water duikt.
					<br/>
*  Een ijsbeer die een kurkentrekker of een salto in het water maakt.
		<p/>Voltooi twee zeedierenuitdagingen om het verrijkingsobject met levende tonijn beschikbaar te maken!
<br/>
Niveau: gemiddeld			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsShort">Neem de volgende foto's:
					<br/>
*  Een nijlpaard dat onder water loopt.  
					<br/>
*  Een keizerspinguïn die in het water duikt. 
					<br/>
*  Een ijsbeer die een kurkentrekker of een salto in het water maakt.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsSuccess">Wereld Wildlife-kalenders betaalde 7000 euro voor je foto's die er prachtig uit zullen zien in de kalender van volgend jaar!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsSuccessShort">Je hebt een reeks onderwaterfoto's genomen voor Wereld Wildlife-kalenders.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsHippo">Neem een foto van een nijlpaard dat onder water loopt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsPenguin">Neem een foto van een keizerspinguïn die in het water duikt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsPolarBear">Neem een foto van een ijsbeer die een kurkentrekker of een salto in het water maakt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersPhotos">Weergaloze Posters</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPosters">(Watershowuitdaging) Weergaloze Posters B.V. produceert natuurposters en prenten van uitstekende kwaliteit. Het bedrijf is op zoek naar een foto van twee tuimelaars die samen waterlopen. Als je Weergaloze Posters die foto kunt geven, ontvang je 4500 euro.
		<p/>Voltooi twee watershowuitdagingen en je ontvangt de tv met groot scherm!		
					<br/>
Niveau: gemiddeld			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersShort">Neem een foto van twee tuimelaars die samen waterlopen.	
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersSuccess">Uitstekend werk! Je foto van twee tuimelaars die samen waterlopen wordt uitvergroot tot een prachtige poster. Weergaloze Posters betaalde je 4500 euro voor de foto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersSuccessShort">Je nam een foto van twee tuimelaars die samen waterlopen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PeerlessPostersTrick">Neem een foto van twee tuimelaars die tegelijkertijd waterlopen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestPhotos">Walviscompendium</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigest">(Watershowuitdaging) Het tijdschrift Walviscompendium wil graag enkele foto's kopen van getrainde walvisachtigen -- dolfijnen en walvissen. Het tijdschrift is op zoek naar drie specifieke afbeeldingen: 
					<br/>
*  Een dier dat een sprong maakt. 
					<br/>
*  Een dier dat met een vin spat.
					<br/>
*  Een dier dat spyhopt.
					<br/>
De beloning van Walviscompendium is afhankelijk van het aantal sterren van de dieren op de foto's. Hoe hoger de score, hoe hoger de beloning. Je krijgt minimaal een geldbonus van 2000, maar dat kan nog flink oplopen!
<p/>Voltooi twee watershowuitdagingen en je ontvangt de tv met groot scherm!
<br/>
Niveau: gemiddeld			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestShort">Neem de volgende foto's:
					<br/>
*  Een foto van een dier dat een sprong maakt.  
					<br/>
*  Een foto van een dier dat met een vin spat. 
					<br/>
*  Een foto van een dier dat spyhopt.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestSuccess">Walviscompendium is dolenthousiast over je foto's. Het tijdschrift beloonde je met een geldbonus op basis van het aantal sterren van elk dier.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestSuccessShort">Je nam een reeks foto's van dieren die kunstjes uitvoeren voor Walviscompendium.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick1">Neem een foto van een dier dat een sprong maakt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick2">Neem een foto van een dier dat met een vin spat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick3">Neem een foto van een dier dat spyhopt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlyPhotos">Kwartaalblad voor vinpotigentrainers</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterly">(Watershowuitdaging) De makers van het Kwartaalblad voor vinpotigentrainers zouden in hun volgende nummer graag wat foto's van vinpotigen (zoals zeeleeuwen en walrussen) willen plaatsen die kunstjes uitvoeren. Ze zijn op zoek naar de volgende foto's: 
					<br/>
*  Een dier dat een bal op zijn neus balanceert. 
					<br/>
*  Een dier dat van de glijbaan glijdt.
					<br/>
*  Een dier dat op een hoorn blaast.
					<br/>
Het Kwartaalblad voor vinpotigentrainers belooft je een geldbonus op basis van het aantal sterren dat de dieren op de foto's hebben. Hoe hoger de score, hoe hoger de beloning. Je krijgt minimaal een geldbonus van 2000 euro, maar dat kan nog flink oplopen!
<p/>Voltooi twee watershowuitdagingen en je ontvangt de tv met groot scherm!
<br/>
Niveau: gemiddeld			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlyShort">Neem de volgende foto's:
					<br/>
*  Een foto van een dier dat een bal op zijn neus balanceert.  
					<br/>
*  Een foto van een dier dat van de glijbaan glijdt. 
					<br/>
*  Een foto van een dier dat op een hoorn blaast.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlySuccess">Het Kwartaalblad voor vinpotigentrainers wil je foto's graag publiceren! Het tijdschrift gaf je een geldbonus op basis van het aantal sterren van de gefotografeerde dieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlySuccessShort">Je nam een reeks foto's van dieren die kunstjes uitvoeren voor het Kwartaalblad voor vinpotigentrainers.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick1">Neem een foto van een dier dat een bal op zijn neus balanceert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick2">Neem een foto van een dier dat van de glijbaan glijdt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick3">Neem een foto van een dier dat op een hoorn blaast.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerPhotos">Internationale Oceanografie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographer">(Zeedierenuitdaging) Het tijdschrift Internationale Oceanografie wil reclame maken voor zichzelf en voor jouw dierentuin. Als je onderwaterfoto's maakt van bepaalde zeedieren wil het tijdschrift een postercampagne met jouw foto's financieren. Het tijdschrift wil graag foto's van de volgende dieren: 
					<br/>
*  Een foto van twee marlijnen onder water. 
					<br/>
*  Een foto van een lederschildpad die onder water kwallen eet.
					<br/>
*  Een foto van een griend onder water.
					<br/>
Als je deze foto's voor Internationale Oceanografie kunt maken, financiert het tijdschrift een reclamecampagne met posters van jouw foto's en gedrukte advertenties. De publiciteit kan bezoekers naar je dierentuin trekken en de bekendheid van de dierentuin vergroten.
		<p/>Voltooi twee zeedierenuitdagingen om het verrijkingsobject met levende tonijn beschikbaar te maken!
<br/>
Niveau: laag			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerShort">Neem de volgende foto's:
					<br/>
*  Een foto van twee marlijnen onder water.  
					<br/>
*  Een foto van een lederschildpad die onder water kwallen eet. 
					<br/>
*  Een foto van een griend onder water.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerSuccess">Internationale Oceanografie gebruikte jouw onderwaterfoto's van dieren voor een landelijke reclamecampagne. Door de publiciteit is het publiek nieuwsgierig geworden naar je dierentuin en komen er meer bezoekers!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerSuccessShort">Je foto's voor Internationale Oceanografie trokken nieuwe bezoekers naar je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerMarlins">Neem een foto van twee marlijnen onder water.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerLeatherbackTurtle">Neem een foto van een lederschildpad die onder water kwallen eet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerPilotWhale">Neem een foto van een griend onder water.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPhotos">Bezoek van Pirate Parker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisit">Je kreeg net te horen dat Pirate Parker je komt opzoeken in je dierentuin! Pirate Parker is de bekende, excentrieke oprichter van de wereldberoemde restaurantketen Pirate Parker's Seafood Palace. Als je tijdens zijn bezoek de juiste foto's van hem maakt, kun je deze verkopen aan de nieuwsmedia. De beroemdste piraat ter wereld staat er ook bekend om dat hij gul is voor personen die hij graag mag. Misschien geeft Pirate Parker je wel een donatie voordat hij je dierentuin verlaat.
		<p/>
<!-- Note that you should get paid for each photo when you take it.-->	
		Je ontvangt 2000 euro voor elk van de volgende foto's:
					<br/>
*  Een foto van Pirate Parker die speelt in de spatfontein.  
					<br/>
*  Een foto van Pirate Parker die uitrust in het vuurtorenhuisje. 
					<br/>
*  Een foto van Pirate Parker die naar een aquarium kijkt.
					<br/>
   			Niveau: gemiddeld			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitShort">Neem de volgende foto's:
					<br/>
*  Een foto van Pirate Parker die speelt in de spatfontein.  
					<br/>
*  Een foto van Pirate Parker die uitrust in het vuurtorenhuisje. (Fotografeer zowel het vuurtorenhuisje als Pirate Parker!) 
					<br/>
*  Een foto van Pirate Parker die naar een aquarium kijkt.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPhotoTaken">Goed gedaan! Je ontving 2000 euro voor je foto van Pirate Parker.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitSuccess">Je hebt niet alleen je foto's voor een aardig bedrag verkocht, maar met je dierentuin ook Pirate Parker geïmponeerd. Omdat hij zich zo goed vermaakt heeft, gaf hij je een cadeau om je te bedanken 'voor al de zeldzame buit'. Het cadeau van Pirate Parker's is afgeleverd bij de ingang van de dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitSuccessShort">Je verkocht drie foto's van Pirate Parker en ontving ook nog een cadeau van hem!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitFailure">Pirate Parker heeft je dierentuin verlaten! Hoewel hij weg was voordat je foto's hebt kunnen nemen, heeft hij genoten van zijn bezoek. Hij heeft zich zo goed vermaakt, dat hij je een cadeau gaf voordat hij vertrok, 'een kleinigheidje om je reservedukaten in te bewaren'. Hij heeft het achtergelaten bij de ingang van je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitFailureShort">Pirate Parker verliet je dierentuin voordat je de juiste foto's van hem hebt kunnen nemen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPirateName">Pirate Parker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitFountain">Neem een foto van Pirate Parker die speelt in de spatfontein.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitGazebo">Een foto van Pirate Parker die uitrust in het vuurtorenhuisje. Fotografeer zowel het vuurtorenhuisje als Pirate Parker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitAquarium">Neem een foto van Pirate Parker die naar een aquarium kijkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitArrival">Pirate Parker is net in je dierentuin aangekomen!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
