<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign" version="10"/>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2" version="10">Je eerste dolfinariumfoto's vallen erg in de smaak bij de dierentuin! Als volgende vragen ze om enkele actiefoto's van de tuimelaardolfijn.
      <p/>
      Neem de volgende dolfinariumfoto's:
      <br/>
			* Een tuimelaar die om zijn as draait.
			<br/>
			* Een tuimelaar die door een hoepel springt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Goals" version="10">
      Neem de volgende dolfinariumfoto's:
      <br/>
			* Een tuimelaar die om zijn as draait.
			<br/>
			* Een tuimelaar die door een hoepel springt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1Goal" version="10">
      Neem een foto van een tuimelaar die om zijn as draait.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1GoalDone" version="10">Je hebt een foto gemaakt van een tuimelaar die om zijn as draait.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverview" version="10">Je bent ingehuurd om twee dolfinariumvoorstellingen tegelijk op te zetten. Het bestuur van de dierentuin wil de diversiteit van zeezoogdieren laten zien en wil je daarom twee geheel verschillende shows laten creëren. De ene show moet alleen met walvisachtigen (dolfijnen en walvissen) zijn, en de andere alleen met vinpotigen (zeehonden, Californische zeeleeuw en de Pacifische walrus).
		<p/>
		Nadat je een show hebt gecreëerd met alleen walvisachtigen en een show met alleen vinpotigen, moeten 150 bezoekers elke show bezoeken om het scenario te winnen.
		<p/>
		(Hint: Als je een show voor bijvoorbeeld een griend hebt gecreëerd, kun je gaan experimenteren met andere walvisachtigen in de show. Je kunt de griend zelfs vervangen door een orka. Je moet er wel voor blijven zorgen dat er ten minste één walvisachtige in de show van walvisachtigen en ten minste één vinpotige in de show van vinpotigen is.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetup" version="10">
      Je hebt een show met alleen walvisachtigen gecreëerd! Als beloning voor je inspanningen heeft het bestuur van de dierentuin je een bonus van 15.000 euro gegeven. Het bestuur belooft je nog eens 20.000 euro wanneer 150 bezoekers je show van walvisachtigen hebben bezocht. (Hint: zorg ervoor dat er ten minste één walvisachtige in de show zit, anders krijg je de wind van voren!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetup" version="10">
      Je hebt een show met alleen vinpotigen gecreëerd! Als beloning voor je inspanningen heeft het bestuur van de dierentuin je een bonus van 15.000 euro gegeven. Het bestuur belooft je nog eens 20.000 euro wanneer 150 bezoekers je show van vinpotigen hebben bezocht. (Hint: zorg ervoor dat er ten minste één vinpotige in de show zit, anders krijg je de wind van voren!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoal" version="10">Creëer twee shows, een met alleen walvisachtige en een met alleen vinpotigen, en haal 150 bezoekers naar elke show.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoal" version="10">Creëer een dolfinariumshow met alleen walvisachtigen om een bonus van 15.000 euro te ontvangen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoalDone" version="10">Je hebt een dolfinariumshow gecreëerd met alleen walvisachtigen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoal" version="10">Creëer een afzonderlijke dolfinariumshow met alleen vinpotigen om een bonus van 15.000 euro te ontvangen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoalDone" version="10">Goed gedaan! Je hebt een dolfinariumshow gecreëerd met alleen vinpotigen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanFailure" version="10">
      Je wordt ontslagen omdat je tegen de wil van het bestuur de show van walvisachtigen hebt gewijzigd. Het bestuur is teleurgesteld omdat je de instructies hebt genegeerd. Je hebt het scenario niet gevolgd!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedFailure" version="10">
      Je wordt ontslagen omdat je tegen de wil van het bestuur de show van vinpotigen hebt gewijzigd. Het bestuur is teleurgesteld omdat je de instructies hebt genegeerd. Je hebt het scenario niet gevolgd!
      </LOC_STRING>



</ZT2Strings>
