<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTraining">De Vereniging van walvistrainers heeft een beurs voor beginnende trainers. Als je een witte dolfijn binnen twee maanden leert springen op driesterrenniveau, ontvang je een beurs van 2500 euro.
			<br/>
   			Niveau: laag</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingShort">Leer een witte dolfijn springen op driesterrenniveau om een beurs van 2500 euro te ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingSuccessShort">Omdat je een witte dolfijn leerde springen op driesterrenniveau ontving je een beurs van 2500 euro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingSuccess">Jij en je witte dolfijn leren snel! Je leerde je witte dolfijn binnen twee maanden springen op driesterrenniveau. De Vereniging van walvistrainers beloonde je met een beurs van 2500 euro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingFailureShort">Het lukte je niet een witte dolfijn binnen twee maanden op driesterrenniveau te laten springen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingFailure">De twee maanden zijn voorbij en je witte dolfijn heeft niet geleerd op driesterrenniveau te springen. Daardoor kom je niet in aanmerking voor de beurs van de Vereniging van walvistrainers.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRay">Roggen Wereldwijd is een organisatie die zich inzet voor het behoud van roggen en vleten over de hele wereld en hierover informatie verstrekt. Als je binnen een maand drie reuzenmanta's adopteert, wordt de dierentuin gefilmd voor een tv-special. Dankzij deze publiciteit trek je mogelijk meer bezoekers en kan de bekendheid van je dierentuin toenemen.
			<br/>
   			Niveau: laag</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayShort">Adopteer binnen een maand drie reuzenmanta's.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRaySuccessShort">Je hebt binnen een maand drie reuzenmanta's geadopteerd, waardoor je dierentuin populairder is geworden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRaySuccess">Nadat je binnen een maand drie reuzenmanta's had geadopteerd, filmde Roggen Wereldwijd een deel van haar populaire tv-special over manta's in jouw dierentuin. Dankzij deze publiciteit komen er meer bezoekers en is je dierentuin ietsje bekender geworden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayFailureShort">Het is je niet gelukt binnen een maand drie reuzenmanta's te adopteren, waardoor je een mogelijkheid om je dierentuin populairder te maken, hebt laten liggen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayFailure">Er is een maand voorbijgegaan zonder dat je drie reuzenmanta's hebt geadopteerd. Daarom besloot Roggen Wereldwijd de tv-special in een andere dierentuin op te nemen. Je hebt een kans gemist om je dierentuin populairder te maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonations">Aquatic Amusements Inc. wil zijn zeesouvenirs in jouw dierentuin verkopen als het ervan overtuigd is dat je voldoende zeedieren in je dierentuin hebt. Als je binnen twee maanden 500 euro aan donaties voor zeedieren verzamelt, geeft Aquatic Amusements je een gratis zeesouvenirshop.   
			<br/>
   			Niveau: laag</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsShort">Verzamel binnen twee maanden 500 euro aan donaties voor zeedieren om een gratis zeesouvenirshop te ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsSuccessShort">Omdat je binnen twee maanden meer dan 500 euro aan donaties voor zeedieren hebt verzameld, beloonde Aquatic Amusements Inc. je met een gratis zeesouvenirshop.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsSuccess">Goed gedaan! Je verzamelde binnen twee maanden meer dan 500 euro aan donaties voor zeedieren. Daarom gaat Aquatic Amusements Inc. er vanuit dat ze hun producten goed in je dierentuin kunnen verkopen en ze gaven je een gratis zeesouvenirshop. Deze is afgeleverd bij de ingang van de dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsFailureShort">Omdat het je niet gelukt is 500 euro aan donaties voor zeedieren te verzamelen, ontving je geen zeesouvenirshop.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsFailure">De twee maanden zijn voorbij en het is je niet gelukt 500 euro aan donaties voor zeedieren te verzamelen. Aquatic Amusements Inc. is van mening dat je niet voldoende interesse voor zeedieren in je dierentuin hebt. Je bent de gratis zeesouvenirshop misgelopen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescue">(Zeedierenuitdaging) De vriendelijke, trage lamantijnen leven vaak in ondiepe wateren, hetgeen problemen kan opleveren in gebieden waar mensen met speedboten racen. Jaarlijks sterven tientallen lamantijnen ten gevolge van aanvaringen door speedboten.
      <p/>
      Oceaanbiologen van de Mariene Universiteit redden een lamantijn die werd verwond door een speedboot. De onderzoekers willen graag dat jouw dierentuin het dier verzorgt en na herstel weer uitzet in de vrije natuur. Als je de lamantijn binnen twee maanden uitzet in de vrije natuur, ontvang je van de universiteit een griend.
      <p/>
      Voltooi twee zeedierenuitdagingen om het verrijkingsobject met levende tonijn beschikbaar te maken!
      <br/>
      Niveau: gemiddeld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueShort">Verzorg de gewonde lamantijn en zet het dier binnen twee maanden uit in de vrije natuur om een griend te ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueSuccessShort">Omdat je voor de lamantijn hebt gezorgd en het dier binnen twee maanden hebt uitgezet in de vrije natuur, ontving je van de universiteit een griend.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueSuccess">Goed werk! De tevreden, gezonde lamantijn is teruggekeerd naar huis. Om je te bedanken voor je inzet, doneert de Mariene Universiteit een griend aan je dierentuin. Het dier is afgeleverd bij de ingang van je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureShort">Omdat het je niet gelukt is de gewonde lamantijn binnen twee maanden uit te zetten in de vrije natuur, miste je een kans om een griend te ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureDeadline">De twee maanden zijn voorbij en je lamantijn is nog niet hersteld. De Mariene Universiteit heeft daarom besloten de lamantijn over te plaatsen naar een andere organisatie waar het dier beter kan worden verzorgd. Je miste daardoor je kans om een griend te ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureDeath">Toen de onderzoekers van de universiteit erachter kwamen hoe het met de lamantijn ging, waren ze geschokt toen ze vernamen dat het dier niet meer in je dierentuin was. De onderzoekers zijn zeer teleurgesteld dat het dier verdwenen is. Je loopt de gratis griend daardoor mis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortium">(Zeedierenuitdaging) Het Consortium voor het behoud van zeedieren zet zich in voor het vergroten van de zeedierenpopulaties in de hele wereld. Als je binnen twee maanden drie verschillende zeedieren fokt, ontvang je een fokvergoeding. Het bedrag dat je ontvangt is afhankelijk van de soorten die je fokt.
      <p/>
      Voltooi twee zeedierenuitdagingen om het verrijkingsobject met levende tonijn beschikbaar te maken!
      <br/>      
      Niveau: gemiddeld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumShort">Fok binnen twee maanden drie verschillende zeediersoorten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumSuccessShort">Je hebt drie verschillende zeediersoorten gefokt en ontving als beloning een fokvergoeding.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumSuccess">Goed werk! Je fokte drie verschillende zeediersoorten. Als beloning voor je hulp bij het opnieuw bevolken van de wereldoceanen ontvang je een toelage van het Consortium voor het behoud van zeedieren!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumFailureShort">Omdat het je niet gelukt is binnen twee maanden drie verschillende zeediersoorten te fokken, kom je niet in aanmerking voor een fokvergoeding.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumFailure">Omdat het je niet gelukt is binnen de deadline van twee maanden drie verschillende zeediersoorten te fokken, kom je niet in aanmerking voor een fokvergoeding van het Consortium voor het behoud van zeedieren. Volgende keer beter!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumOneBred">Goed gedaan! Het is je gelukt om een zeedier te fokken. Fok nog twee andere diersoorten om een fokvergoeding te ontvangen van het Consortium voor het behoud van zeedieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumTwoBred">Prima werk! Je fokte een tweede zeediersoort. Fok nog één andere diersoort om een fokvergoeding te ontvangen van het Consortium voor het behoud van zeedieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisit">(Zeedierenuitdaging) De internationaal gerenommeerde natuurfotografe Eleanor Avus komt naar je dierentuin. Ze werkt aan een boek over kustdieren en wil enkele soorten in jouw dierentuin bekijken voordat ze de natuur in trekt.
      <p/>Eleanor Avus wil graag drie specifieke kustdieren in je dierentuin bekijken: de lamantijn, de zeeotter en de rotsspringer. Als ze de drie diersoorten in je dierentuin ziet, wint je dierentuin dankzij de publiciteit rond haar boek aan bekendheid en komen er meer bezoekers!
      <p/>
      (Tip: Zorg dat de fotografe tevreden is tijdens haar bezoek. Als Eleanor Avus zich niet prettig voelt, verlaat ze je dierentuin wellicht voordat ze de drie diersoorten heeft gezien.)
      <p/>
      Voltooi twee zeedierenuitdagingen om het verrijkingsobject met levende tonijn beschikbaar te maken!      
      <br/>
      Niveau: gemiddeld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitShort">Als de natuurfotografe Eleanor Avus tijdens haar bezoek aan je dierentuin een lamantijn, een zeeotter en een rotsspringer ziet, zullen er meer bezoekers naar je dierentuin komen en wint je dierentuin aan bekendheid.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSuccessShort">Sinds de natuurfotografe Eleanor Avus drie specifieke kustdieren zag tijdens haar bezoek, heeft je dierentuin aan bekendheid gewonnen en komen er meer bezoekers.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSuccess">De natuurfotografe Eleanor Avus zag de drie kustdieren die ze wilde zien. Dankzij haar positieve verslaggeving heeft je dierentuin aan bekendheid gewonnen en komen er meer bezoekers.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitFailureShort">Aangezien de natuurfotografe Eleanor Avus je dierentuin verliet zonder drie verschillende kustdieren te hebben gezien, miste je een kans om je dierentuin populairder te maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitFailure">De natuurfotografe Eleanor Avus is teleurgesteld in je dierentuin omdat ze de drie kustdieren waarin ze geïnteresseerd is, niet heeft gezien. Daarom zal ze je dierentuin niet in haar boek vermelden. Je miste een kans om je dierentuin populairder te maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitArrival">De natuurfotografe Eleanor Avus is aangekomen in je dierentuin!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeManatee">Laat de natuurfotografe Eleanor Avus een lamantijn zien.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeOtter">Laat de natuurfotografe Eleanor Avus een zeeotter zien.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeRockhopper">Laat de natuurfotografe Eleanor Avus een rotsspringer zien.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeManateeDone">De natuurfotografe Eleanor Avus zag een lamantijn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeOtterDone">De natuurfotografe Eleanor Avus zag een zeeotter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeRockhopperDone">De natuurfotografe Eleanor Avus zag een rotsspringer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitPhotographerGone">De natuurfotografe Eleanor Avus heeft de dierentuin verlaten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitPhotographerName">Eleanor Avus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTraining">(Watershowuitdaging) De Vereniging van walvistrainers heeft haar jaarlijkse wedstrijd voor dolfijntrainers aangekondigd. Tijdens de wedstrijd moeten de dieren dit jaar een voorwaartse salto maken. Als het je lukt een tuimelaar binnen twee maanden een voorwaartse salto te leren op driesterrenniveau wordt je dierentuin bekend en komen er meer bezoekers.
      <p/>Voltooi twee watershowuitdagingen en je ontvangt de tv met groot scherm!      
      <br/>
      Niveau: gemiddeld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingChoice">Als jij je tuimelaar binnen twee maanden leert waterlopen op driesterrenniveau, komen er meer bezoekers en wordt de dierentuin bekender. 
      <p/>
      Als je een tuimelaar binnen twee maanden leert een voorwaartse salto te maken op driesterrenniveau, krijgt je dierentuin een geldbonus van 20.000 euro.
      <p/>
      In welke kunstjescategorie wil je deelnemen?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:TrickOneName">Waterlopen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:TrickTwoName">Voorwaartse salto</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingShort">Neem deel aan de wedstrijd van de Vereniging van walvistrainers.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingTrickOneShort">Leer een tuimelaar binnen twee maanden waterlopen op driesterrenniveau om meer bezoekers te trekken en je dierentuin bekender te maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingTrickTwoShort">Leer een tuimelaar binnen twee maanden een voorwaartse salto maken op driesterrenniveau om je dierentuin bekender te maken en meer bezoekers te ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingSuccessTrickTwoShort">Je leerde een tuimelaar binnen twee maanden een voorwaartse salto maken op driesterrenniveau. Hierdoor werd je dierentuin bekender en kwamen er meer bezoekers.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingSuccessTrickTwo">Je won de trainingswedstrijd omdat je een dolfijn binnen twee maanden een voorwaartse salto leerde maken op driesterrenniveau! Als beloning betaalde de Vereniging van walvistrainers een reeks tv-spotjes waarin reclame wordt gemaakt voor je dierentuin. Dankzij deze publiciteit komen er meer bezoekers naar je dierentuin en wordt je dierentuin mogelijk bekender.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingFailureTrickTwoShort">Het lukte je niet een tuimelaar binnen twee maanden op driesterrenniveau een voorwaartse salto te laten maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingFailureTrickTwo">De trainingswedstrijd is afgelopen en het is je niet gelukt een tuimelaar binnen twee maanden op driesterrenniveau een voorwaartse salto te laten maken. Hierdoor liep je een kans op gratis publiciteit voor je dierentuin mis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStar">(Watershowuitdaging) De wereldberoemde showdolfijn Delia is op tournee in je land. Als je 3000 betaalt, kun je Delia boeken om twee maanden lang op te treden in je dierentuin. Een bekende dolfijn als Delia in je show kan een zeer positieve uitwerking hebben op je showniveau en de donaties. Dergelijke sterren hebben echter veel aandacht nodig. Als niet in een van Delias behoeftes wordt voorzien, zal ze je dierentuin onmiddellijk verlaten en de negatieve publiciteit daarover zal de populariteit van je dierentuin geen goed doen. Houd haar behoeften goed in de gaten, vooral als ze optreedt!
      <p/>Tip: Zorg dat Delia een bassin met kustwater krijgt. Anders heb je kans dat je kieskeurige gastster vertrekt voordat ze aan een show heeft deelgenomen.
      <p/>Voltooi twee watershowuitdagingen en je ontvangt de tv met groot scherm!       
      <br/>
      Niveau: gemiddeld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarShort">Houd de showdolfijn Delia twee maanden tevreden in je dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarSuccessShort">Je had de showdolfijn Delia twee maanden in je dierentuin zonder dat ze ontevreden was.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarSuccess">Delias bezoek aan je dierentuin was een geweldig succes! Je bezoekers waren dol op haar optredens en het lukte je haar gedurende haar verblijf tevreden te houden. Delia is alweer vertrokken naar de volgende dierentuin op haar tournee, maar jij en je bezoekers zullen haar nooit meer vergeten. Dankzij de positieve publiciteit komen er nu bovendien nog meer bezoekers naar je dierentuin!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarFailureShort">Het lukte je niet Delia tijdens haar verblijf in je dierentuin tevreden te houden en ze is dan ook vertrokken. Door de negatieve publiciteit hierover is je dierentuin iets minder populair geworden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarFailure">Delia is niet tevreden! Haar trainers haalden Delia weg uit je dierentuin om het showdier te beschermen. Helaas is je dierentuin door de negatieve publiciteit rond haar plotselinge vertrek iets minder populair geworden. De volgende maand zullen er minder bezoekers naar je dierentuin komen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarAnimalName">Delia</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurge">Je dierentuin werd getroffen door een stroomstoring. Over het algemeen bleef het bij wat knipperende lichten, maar jammer genoeg is de gevoelige elektronica in je bassinfilters wel beschadigd. Alle filters zijn kapot!
      <p/>Gelukkig zijn de bassinfilters verzekerd, maar het duurt een tijd voordat de verzekeringsmaatschappij je schadeclaim heeft verwerkt. Je kunt wachten tot de verzekeringsmaatschappij gratis nieuwe filters levert of onmiddellijk nieuwe filters kopen.
      <p/>Als je wacht tot de verzekeringsmaatschappij je claim heeft verwerkt, duurt het twee maanden voordat de gratis nieuwe filters geleverd worden. Je ontvangt dan wel een vergoeding van 5000 euro voor onvoorziene uitgaven. Totdat de claim verwerkt is kun je echter geen nieuwe filters kopen en moeten jij en je dierenverzorgers de bassins met de hand schoonmaken!
      <p/>Als je nieuwe filters koopt, worden deze direct geleverd, maar de verzekeringsmaatschappij draait niet op voor de kosten.
      <br/>
      Niveau: gemiddeld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeShort">Maak de bassins in de dierentuin twee maanden met de hand schoon totdat de verzekeringsmaatschappij nieuwe filters heeft geleverd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeSuccessShort">Je hebt de bassins in de dierentuin twee maanden met de hand schoongemaakt totdat de verzekeringsmaatschappij nieuwe filters leverde.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeSuccess">De verzekeringsmaatschappij heeft je claim eindelijk verwerkt! Er zijn nieuwe filters afgeleverd bij de ingang van je dierentuin. Bovendien betaalde de verzekeringsmaatschappij je een vergoeding van 5000 euro voor de onvoorziene uitgaven ten gevolge van de stroomstoring.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeBuyFilters">Nieuwe filters kopen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeWait">Wachten op de verzekering</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducators">De Mariene Universiteit voert een onderzoek uit naar methoden om het publiek te informeren over zeebiosystemen. Als je wilt deelnemen door deze uitdaging aan te gaan, moet je een bijdrage van 500 euro betalen en minimaal twee maanden twee extra informatieverstrekkers in dienst nemen. 
      <p/>Als je één of beide informatieverstrekkers tijdens de studieperiode van twee maanden ontslaat, heb je het doel van de uitdaging niet gehaald. Als je ze wel twee maanden in dienst houdt, geeft de universiteit je dierentuin een babywalvishaai! 
      <p/>Tip: Vergeet niet om podiums voor je nieuwe informatieverstrekkers te kopen en deze bij de meest populaire verblijven te plaatsen. Je zult merken dat de donaties voor educatieve doeleinden dankzij de informatieverstrekkers beduidend zullen toenemen!
      <br/>
      Niveau: gemiddeld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsAccepted">De universiteit is uiterst tevreden dat je deelneemt aan hun studie. De bijdrage van 500 euro is afgeschreven van je rekening en de twee informatieverstrekkers zijn gearriveerd bij de ingang van je dierentuin. Vergeet niet dat als je een van hen de komende twee maanden ontslaat, je het doel van het scenario niet kunt halen en een kans mist om een babywalvishaai van de universiteit te ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsShort">Houd twee maanden twee extra informatieverstrekkers in dienst om een babywalvishaai te ontvangen als beloning.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsSuccessShort">Je hebt twee maanden twee extra informatieverstrekkers in dienst gehouden en ontving een babywalvishaai als beloning.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsSuccess">De twee maanden zijn voorbij en de Mariene Universiteit heeft haar onderzoek voltooid. De universiteit kan de gegevens van de informatieverstrekkers gebruiken om nieuwe educatieve programma's te ontwikkelen waarin het publiek wordt geïnformeerd over mariene ecosystemen. Om je te bedanken voor je deelname gaf de universiteit je dierentuin een babywalvishaai. Het dier is afgeleverd bij de ingang van de dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsFailureShort">Het is je niet gelukt de twee extra informatieverstrekkers twee maanden in dienst te houden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsFailure">Door een informatieverstrekker te ontslaan ben je de overeenkomst met de Mariene Universiteit niet nagekomen. Ze zijn teleurgesteld dat je niet meer deelneemt aan het onderzoek. Door de negatieve publiciteit hierover is de populariteit van je dierentuin iets teruggenomen. De babywalvishaai loop je hierdoor ook mis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagement">Het Bureau Stressbeheer is een adviesbureau dat is gespecialiseerd in het beperken van stress. Het bedrijf werkt sinds kort met dierentuinen en wil in jouw dierentuin stressbeheertechnieken demonstreren.
      <p/>Volgens het Bureau Stressbeheer is vermoeidheid de belangrijkste oorzaak van stress bij bezoekers. Een goed uitgeruste bezoeker is een tevreden bezoeker! Als het je lukt twee maanden lang minder dan vijf bezoekers te hebben met een kritieke behoefte aan rust, doneert het Bureau Stressbeheer 5000 euro aan je dierentuin als dank voor het mogen demonstreren van de anti-stresstechnieken van het bureau. Bovendien zullen je bezoekers zich beter voelen. (Tip: Zorg voor voldoende banken, tafels en tuinhuisjes op verschillende plaatsen in je dierentuin.)
      <br/>
      Niveau: variabel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementShort">Zorg dat er in je dierentuin twee maanden lang minder dan vijf bezoekers zijn met een kritieke behoefte aan rust om een donatie van 5000 euro te ontvangen en de tevredenheid van je bezoekers verder te vergroten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementSuccessShort">Aangezien er in je dierentuin twee maanden lang minder dan vijf bezoekers waren met een kritieke behoefte aan rust, ontving je een donatie van 5000 euro en je bezoekers waren tevredener.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementSuccess">Goed gedaan! Er waren twee maanden lang minder dan vijf bezoekers met een kritieke behoefte aan rust in je dierentuin. De bezoekers van je dierentuin voelen zich beter dan ooit in je dierentuin! Het Bureau Stressbeheer doneerde 5000 euro aan je dierentuin als dank voor het mogen demonstreren van de stressbeheertechnieken van het bedrijf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFailureShort">Aangezien vijf of meer bezoekers een kritieke behoefte aan rust hadden, liep je de bonus van het Bureau Stressbeheer mis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFailure">Helaas hadden vijf of meer bezoekers een kritieke behoefte aan rust. Hierdoor liep je de donatie van 5000 euro van het Bureau Stressbeheer mis, evenals de mogelijkheid je bezoekers tevredener te maken. Overweeg in de toekomst om meer banken, tafels en tuinhuisjes in je dierentuin te plaatsen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementOneCritical">Een bezoeker heeft een kritieke behoefte aan rust.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementTwoCritical">Twee bezoekers hebben een kritieke behoefte aan rust.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementThreeCritical">Drie bezoekers hebben een kritieke behoefte aan rust.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFourCritical">Vier bezoekers hebben een kritieke behoefte aan rust.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineShowChallengePromo">Voltooi twee watershowuitdagingen en je ontvangt de tv met groot scherm!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineAnimalChallengePromo">Voltooi twee zeedierenuitdagingen om het verrijkingsobject met levende tonijn beschikbaar te maken!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
