<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coral:entry">Zee, Koraal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coral:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlueGreenCoral/BlueGreenCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/FireCoral/FireCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/PlateCoral/PlateCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/TableCoral/TableCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>                  
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
De belangrijkste organismen voor de vorming van koraalriffen zijn uiteraard koralen. Koralen zijn kleine diertjes met een eenvoudig buisvormig lichaam, een zogenaamde poliep. Aan de bovenkant hebben ze een mond, die wordt omringd door tentakels. Niet alle koralen bouwen riffen. De koralen die dit wel doen, heten steenkoralen of scleractinia en ze leven in kolonies. Duizenden poliepen leven en groeien gezamenlijk op een gedeeld kalkstenen skelet (calciumcarbonaat). Deze skeletten kunnen na enkele jaren uitgroeien tot omvangrijke structuren waarvan de buitenkant wordt gevormd door levende koraaldieren.
						<p/>
Hoewel ze een hoofdrol spelen, zijn niet alleen koralen betrokken bij de bouw van koraalriffen. Ook andere dieren, zoals weekdieren, bouwen kalkstenen skeletten. En een aantal soorten zeeplanten, zogenaamde algen, zetten eveneens kalksteen af. Zo zijn er verschillende roze of rode koraalachtige algen, die een korst vormen op kale rotsen en als een soort cement functioneren voor een rif.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_featherstar:entry">Zee, Zeelelie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_featherstar:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/MyriadFeatherStar/MyriadFeatherStar_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Zeelelies behoren tot de stekelhuidigen en komen met name voor in tropische zeeën. Ze hebben een schijfvormig lichaam dat is bedekt met beenachtige plaatjes en veerachtige armen die zich vanaf het lichaam naar boven uitstrekken in de vorm van een kom. Zowel de mond als de anus van het dier bevinden zich aan de bovenkant van de lichaamsschijf. Aan de onderkant heeft het dier een stengel waarmee het zichzelf vasthecht aan de zeebodem. Sommige zeelelies verliezen de stengel als ze volwassen zijn en bewegen zich dan zwemmend voort of kruipen over de zeebodem met hun armen. De vrijzwemmende soorten worden haarsterren genoemd. De soorten die hun hele leven vastgehecht blijven aan de zeebodem zijn vooral te vinden in diepe oceanen. De levende dieren hebben schitterende kleuren.
						<p/>
Zeelelies worden beschouwd als de meest primitieve stekelhuidigen. Er bestaan nog slechts enkele honderden soorten, maar duizenden uitgestorven soorten kunnen worden bewonderd in hun fossiele vorm, met name in kalksteen uit het Paleozoïcum.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantbarrelsponge:entry">Zee, Reuzenbekerspons</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantbarrelsponge:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/GiantBarrelSponge/GiantBarrelSponge_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Reuzenbekersponzen behoren tot de meest spectaculaire sponzen die er bestaan. Sponzen zijn zeer eenvoudige voedselfilterende dieren zonder spieren, zenuwen of organen. Sponzen hebben een flexibel skelet dat is gemaakt van zogenaamde spongine. Mensen gebruikten vroeger vaak sponsskeletten als schoonmaakhulpmiddel. De laatste decennia zijn de natuurlijke sponzen voor dit doeleinde veelal vervangen door kunstsponzen van synthetische materialen. 
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenseaanemone:entry">Zee, Grote groene zeeanemoon</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenseaanemone:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AnemoneGiantGreen/AnemoneGiantGreen_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Zeeanemonen zijn in zee levende bloemachtige poliepen met een cilindervormig of vaasvormig lichaam. Ze hebben vaak fraaie kleuren en de grote soorten, zoals de grote groene zeeanemoon, kunnen een diameter van maar liefst 1 meter hebben. Het gesloten lichaam hecht zich met één kant aan rotsen of koraal en heeft aan de andere kant een centrale mond omringd door tentakels met nematocysten (netelcellen en draadcellen waarmee ze de kleine visjes en andere prooidieren verlammen en omsluiten). De gleufvormige mond vormt de opening van een korte slokdarmopening in de lichaamsholte. Aan de uiteinden van de mond bevinden zich openingen naar een met haarfijne tentakels bezette groef aan de zijkant van de slokdarm, waardoor voortdurend water stroomt, zodat het weefsel van zuurstof wordt voorzien en onverteerde resten worden verwijderd. De lichaamsholte is onderverdeeld in een aantal zakken die van elkaar worden gescheiden door schotten die zijn verbonden met de lichaamswand. Deze schotten vergroten het beschikbare oppervlak voor de afscheiding van onverteerbare sappen en de opname van voedsel. Ze bevatten ook de geslachtsklieren waarmee sperma en eitjes worden geproduceerd.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kelpforest:entry">Zee, Kelpwoud</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kelpforest:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/KelpForest/KelpForest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Kelp is de algemene naam voor een algensoort met grote bruine bladeren, beter bekend als zeewier, die groeit langs koudere kustgebieden. De voornaamste soorten kelp zijn echte kelp, die vooral voorkomt in koude zeeën, en reuzenkelp en blaaswier, die uitsluitend voorkomen in het noorden van de Stille Oceaan. Reuzenkelp kan maar liefst 65 meter lang worden. Kelp heeft een wortelachtige basis waarmee de plant zich vasthecht aan rotsoppervlakken. Verder is kelp opgebouwd uit een lange smalle steel en lange bladeren die voedsel produceren door middel van fotosynthese. Net als bij varens, vindt de reproductie bij kelp om de andere generatie plaats.
						<p/>
Vroeger was kelp een belangrijke bron voor iodine en soda, maar nu wordt kelp veelal gebruikt voor het vervaardigen van algine, een substantie waarmee banden worden gemaakt en waarmee kristallisatie van ijs kan worden voorkomen. Kelp is rijk aan vitaminen en mineralen en is een belangrijk voedingsproduct, met name in Japan.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_phaeophyta:entry">Zee, Bruinwier</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_phaeophyta:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Phaeophyta/Phaeophyta_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Bruinwier, ook bekend onder de naam bruinalg of sargassum, is de overkoepelende naam voor tal van tropische zeewieren die in grote massa's in zee drijven. Bruinwier bestaat uit takken die behalve bladeren talrijke kleine luchtzakjes bevatten waardoor het wier blijft drijven. Een van de bekendste soorten bruinwier is sargassowier, een bruine algensoort. Dit wier drijft in grote velden in de Golfstroom, die van het noordoosten van de Golf van Mexico naar de Sargassozee stroomt en een groot gebied van de Atlantische Oceaan tussen West-Indië en de Azoren beslaat. 
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seafan:entry">Zee, Waaierkoraal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seafan:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SeaFan/SeaFan_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Waaierkoraal behoort tot de gorgonen, een groep plantachtige dieren die ook bekend staan als hoornkoralen. Tot de gorgonen behoren onder meer zeeveren, orgelkoraal, waaierkoraal en het kostbare bloedkoraal. Ze leven in tropische en subtropische zeeën, zoals de Caraïbische Zee. Er zijn een paar honderd verschillende soorten bekend.
						<p/>
Het levensverhaal van gorgonen is identiek aan dat van andere koralen. Uit een genestelde larve groeit een poliep, een cilindervormig diertje met een tentakelring aan het vrije uiteinde. Nadat een poliep zich heeft gevormd, kan deze zich zonder geslachtelijke voortplanting talloze malen verdelen om de bekende boom-, gewei- of waaiervormige kolonies te vormen die zo typisch zijn voor gorgonen. Dergelijke kolonies kunnen wel 30 jaar lang blijven groeien en een doorsnede van 3 meter bereiken. Ze groeien vanaf een relatief kleine basis uit tot een soort boomstructuur. Sommige gorgonen zijn slechts licht vertakt, maar de meeste hebben zeer fijne vertakkingen en staan in een rechte hoek ten opzichte van de stroom.
						<p/>
Het lichaam van gorgonen is opgebouwd uit twee lagen: het buitenste ectoderm en het binnenste endoderm. De ruimte tussen deze twee lagen, het coenenchym, bestaat uit de geleiachtige substantie mesoglea en gastrodermale kanalen, die alle poliepen in de kolonie verbinden, hetgeen het mogelijk maakt voeding te delen. Elke poliep heeft acht veerachtige tentakels en acht lichaamssecties die verticaal zijn onderverdeeld door membranen en symmetrisch zijn gerangschikt rondom een centrale lichaamsholte, de coelenteron, waar de digestie plaatsvindt. De opening functioneert als mond en als opening voor de afvoer van onverteerbare stoffen.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seastar:entry">Zee, Zeester</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seastar:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SeaStars/SeaStars_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Zeester is de algemene naam voor vijf klassen en ongeveer 1500 levende ongewervelde zeedieren die worden gekenmerkt door stervormig geplaatste armen, die zijn voorzien van ambulacrale voetjes. Sommige zeesterren zijn in hun volwassen vorm slechts 1 tot 2 cm breed, terwijl andere een breedte van maar liefst 65 cm kunnen bereiken. De groep is rijkelijk vertegenwoordigd in alle lagen van de oceaan.
						<p/>
Zeesterren beschikken over het typische interne hydraulische systeem van stekelhuidigen. Een centrale ring verbindt kanalen die door de armen lopen en uitkomen in rijen holle voetjes. Het holle netwerk in de lichaamsholte vult zich met water, waardoor een soort skelet ontstaat dat stevig genoeg is om het dier te laten voortbewegen. Door water via de voetjes naar buiten te stuwen kan een zeester zijn zuignapjes aan een oppervlak vasthechten. Het dier beweegt door de spieren aan de basis van de voetjes samen te trekken. 
						<p/>
Zeesterren hebben meestal een onflexibel lichaam en ze bewegen langzaam. De mond bevindt zich aan de onderkant en is omringd door armen die elk zijn voorzien van rijen ambulacrale voetjes die worden gebruikt voor de voortbeweging, vasthechting en voeding. De lengte van de armen varieert en behalve zeesterren met de gebruikelijke vijf armen, zijn er ook met vier of zes armen. Een anus ontbreekt vaak. Indien aanwezig, bevindt deze zich aan de bovenkant. De ruwe, leerachtige huid is meestal voorzien van stekels. Het dier heeft een grote darm, een complex systeem van lichaamsholtes en een eenvoudig zenuwstelsel zonder hersenen.
						<p/>
Zeesterren hebben redelijk goed ontwikkelde tast-, reuk en smaakzintuigen en reageren ook op licht. Ze voeden zich met diverse stoffen, waaronder allerlei afzettingen op de bodem van de oceaan. Ze kunnen kleine dieren in hun geheel verorberen en verwerken grotere prooien door hun maag naar buiten te stulpen en de prooi buiten hun lichaam te verteren. Sommige zeesterren eten tweekleppige schelpdieren door de schelpen te openen met hun armen en vervolgens hun maag de schelp in te werken.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Inhoud gebaseerd op <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tussacgrass:entry">Plant, Tussacgras</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tussacgrass:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Papyrus/Papyrus_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Tussacgras is een stevig landgras dat voorkomt in Zuid-Amerika, de Falklandeilanden, Australië en Nieuw-Zeeland. Het groeit in kustgebieden in de vorm van grote compacte bossen en doet denken en grote plukken haar. Aangezien het gedijt in de meest barre weersomstandigheden, is dit gras in Schotland geïntroduceerd als bron voor veevoer.               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>

</ZT2Strings>
