<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about" version="7"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about:entry" version="7">Help/Info over Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about:text" version="7">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
© &amp; (p) 2006 Microsoft Corporation. Alle rechten voorbehouden.
<p/>
Microsoft, het Microsoft Game Studios-logo, Windows, het Windows-logo, Zoo Tycoon en Marine Mania zijn gedeponeerde handelsmerken of handelsmerken van Microsoft Corporation.
<p/>
Ontwikkeld door Blue Fang Games voor Microsoft Corporation. 
<p/>Blue Fang Games en het Blue Fang-logo zijn gedeponeerde merken van Blue Fang Games, LLC.
<p/>Dit product wordt onder licentie aangeboden. Als je wilt weten wat de product-id (PID) is van dit product, plaats je de schijf van Zoo Tycoon 2 in het cd-rom-station. De PID wordt weergegeven op het eerste scherm dat je te zien krijgt. Je kunt de PID ook weergeven door het configuratiescherm Software te openen en Zoo Tycoon 2: Marine Mania te selecteren bij de geïnstalleerde programma's. Klik op de koppeling "Klik hier voor ondersteunende informatie".         
                  <p/>
                  <img src="ui/zoopedia/MsGslogo_white.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/BF_Color_2004.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/bink.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
						<img src="ui/zoopedia/miles.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>                  
                  <img src="ui/zoopedia/gamebryologo.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                	<img src="ui/zoopedia/jeeplogo_64X128.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="64"/>               
                  <p/>
Gedeelten van deze software zijn opgenomen onder licentie. © 1997-2006 Numerical Design, Ltd. Alle rechten voorbehouden. Gamebryo® is een gedeponeerd merk van Numerical Design, Ltd.
<p/>
Gebruikt Miles Sound System, Copyright © 1991-2006, RAD Game Tools, Inc. Miles 3D Realistic Sound Experience (RSX) Software Copyright © 1997-2006, Intel Corporation en RAD Game Tools.
<p/>
Maakt gebruik van Bink Video Copyright © 1997-2006, RAD Game Tools, Inc.
<p/>
Jeep® is een gedeponeerd merk van DaimlerChrysler Corporation.
  <p/>
Waarschuwing: dit programma wordt beschermd door auteursrechten en internationale verdragen. Onrechtmatige verveelvoudiging of distributie van dit programma of een gedeelte ervan is verboden en strafbaar, en zal met alle beschikbare juridische middelen worden bestreden.
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
