<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign" version="9"/>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerIntro" version="9">Fotograaf van watershows</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverviewShort" version="9">Ontdek de wereld van watershows door spetterende showfoto's te maken! Voltooi alle scenario's in deze campagne om het aangepaste showplatform beschikbaar te maken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverview" version="9">Oceaanleven, een zeedierentuin, wil dat je foto's van hun populaire shows met zeedieren komt nemen. Hiervoor heb je wel een scherp oog snelle reflexen nodig, omdat die foto’s anders niet goed zullen worden. Geen zorgen. Als je een moment mist, wacht je gewoon tot de volgende show begint.
      <p/>
      De dierentuin wilt dat je begint met het fotograferen van de Pacifische walrus. Neem de volgende foto's:
      <br/>
			* Een walrus uit de Stille Zuidzee die loeit.
			<br/>
			* Een walrus uit de Stille Zuidzee die uit het water springt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Goals" version="9">
      Neem de volgende foto's:
      <br/>
			* Een walrus uit de Stille Zuidzee die loeit. 
			<br/>
			* Een walrus uit de Stille Zuidzee die uit het water springt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1GoalsDone" version="9">De eerste reeks foto's van watershows is gelukt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2" version="9">De dierentuin is in haar nopjes met je eerste foto's van de zeedierenshow. Nu willen ze graag dat je wat actiefoto’s maakt van de tuimelaar.
      <p/>
      Neem de volgende foto's:
      <br/>
			* Een tuimelaar die een schroefsprong maakt.
			<br/>
			* Een tuimelaar die door een hoepel springt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Goals" version="9">
      Neem de volgende foto's:
      <br/>
			* Een tuimelaar die een schroefsprong maakt.
			<br/>
			* Een tuimelaar die door een hoepel springt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2GoalsDone" version="9">Je hebt de tweede set foto’s van de zeeshow gemaakt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3" version="9">
Ocean Domain is erg tevreden over je foto's! Ze willen dat je nog een paar showfoto's maakt, dit keer van de Californische zeeleeuw.
      <p/>
      Neem de volgende foto's:
      <br/>
			* Een Californische zeeleeuw op een slee.
			<br/>
			*  Een Californische zeeleeuw die op een hoorn blaast.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Goals" version="9">
      Neem de volgende foto's:
      <br/>
			* Een Californische zeeleeuw op een slee.
			<br/>
			*  Een Californische zeeleeuw die op een hoorn blaast.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3GoalsDone" version="9">Je hebt de derde set foto’s van de zeeshow gemaakt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4" version="9">
Prima werk! Ocean Domain wil graag dat je nog een reeks foto's maakt. Ze willen enkele foto's van hun grootste attractie: de orka.
      <p/>
      Neem de volgende foto's van watershows om het scenario te voltooien:
      <br/>
			* Een orka die uit het water springt.
			<br/>
			* Een orka die op zijn staartvin staat.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Goals" version="9">
      Neem de volgende foto's van watershows om het scenario te voltooien:
      <br/>
			* Een orka die uit het water springt.
			<br/>
			* Een orka die op zijn staartvin staat.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4GoalsDone" version="9">Je hebt de laatste set foto’s van de zeeshow gemaakt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerSuccessOverview" version="9">
Uitstekend gedaan! Oceaanleven is heel erg te spreken over al je foto's. Nu je hebt gezien wat er allemaal in een zeeshow mogelijk is, kun je zelf een show gaan maken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverallGoal" version="9">Gebruik je camera om foto's van watershows te maken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo1Goal" version="9">
      Neem een foto van een brullende Pacifische walrus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo1GoalDone" version="9">Je hebt een foto gemaakt van een loeiende walrus uit de Stille Zuidzee.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo2Goal" version="9">
      Neem een foto van een springende Pacifische walrus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo2GoalDone" version="9">Je hebt een foto gemaakt van een walrus uit de Stille Zuidzee die uit het water omhoog komt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1Goal" version="9">
      Neem een foto van een tuimelaar die een kurkentrekkersprong maakt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1GoalDone" version="9">Je hebt een foto gemaakt van een tuimelaar die een schroefsprong maakt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo2Goal" version="9">
      Neem een foto van een tuimelaar die door een hoepel springt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo2GoalDone" version="9">Je hebt een foto gemaakt van een tuimelaar die door een hoepel springt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo1Goal" version="9">
      Neem een foto van een Californische zeeleeuw op een glijbaan.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo1GoalDone" version="9">Je hebt een foto van een Californische zeeleeuw op een slee gemaakt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo2Goal" version="9">
      Maak een foto van een Californische zeeleeuw die op een hoorn speelt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo2GoalDone" version="9">Je hebt een foto gemaakt van een Californische zeeleeuw die op een hoorn speelt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo1Goal" version="9">
      Neem een foto van een springende orka.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo1GoalDone" version="9">Je hebt een foto gemaakt van een orka die uit het water omhoog springt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo2Goal" version="9">
      Maak een foto van een orka die op zijn staartvin staat.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo2GoalDone" version="9">Je hebt een foto gemaakt van een orka die op zijn staartvin staat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendance" version="9">Oceaanleven heeft je ook een bonus van 10.000 euro in het vooruitzicht gesteld als je meer dan tachtig mensen kunt overhalen een bezoek aan de dierentuin te brengen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceSuccess" version="9">Meer dan 80 bezoekers bezochten de dierentuin. Als beloning ontving je een bonus van 10.000 euro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceGoal" version="9">(Optioneel) Als meer dan 80 bezoekers de dierentuin bezoeken ontvang je een bonus van 10.000 euro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceGoalDone" version="9">Meer dan 80 bezoekers bezochten de dierentuin!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerCriticalNeeds" version="9">Met een van de dieren in je show gaat het niet goed en je hebt dat dier uit de show verwijderd. Las meer pauzes in je show in om de dieren gezond en gelukkig te houden.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowIntro" version="9">Verfijnen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverviewShort" version="9">Je bent ingehuurd om de zeeshow een beetje op te fleuren. Kun je een driesterrenshow maken en de gasten een verpletterende show voorzetten? De betere show komt beschikbaar zodra je alle scenario’s in deze campagne hebt voltooid.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverview" version="9">Een plaatselijke dierentuin is niet gelukkig met hun nieuwste zeeshow “Waldo de Wonderlijke Walvis”. De dierentuin heeft je ingehuurd om de show beter te maken zodat er weer publiek komt.
      <p/>
		De directie van de dierentuin wil dat je van een show een driesterrenshow maakt. Je mag dit gaan doen, maar ze willen ook graag dat je een ander dier in de show opneemt. Als je dat doet, krijg je nog eens 20.000 euro wanneer de show één ster krijgt.
		<p/>
		Zorg er wel voor dat de dieren gelukkig en gezond blijven. Als je ze niet goed verzorgt, is de kans groot dat je het gestelde doel niet haalt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStars" version="9">
      Het gaat prima. Onder jouw beheer ontving de show een ster. De raad van bestuur gaf je een bonus van 20.000 euro om je te belonen voor je goede werk. Ze beloven je nu bovendien een extra bonus van 40.000 euro als de show wordt opgewaardeerd naar twee sterren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStars" version="9">
      Dankzij jouw inzet werd de show beoordeeld met twee sterren! Zoals beloofd ontving je van het bestuur een bonus van 40.000 euro.
      <p/>
      De directie wil dat je van de zeeshow een veel betere show maakt. Als je show drie sterren krijgt toebedeeld, haal je het doel van het scenario en is tevens je naam in dit wereldje voorgoed gevestigd.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverallGoal" version="9">Verbeter de populariteitsscore van je show tot drie sterren om het scenario te voltooien. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverallGoalDone" version="9">Je hebt een driesterrenshow samengesteld!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOneStarGoal" version="9">Zorg dat je zeeshow één ster krijgt en verdien 20.000 euro. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOneStarGoalDone" version="9">Je watershow haalde een score van één ster!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStarGoal" version="9">Zorg dat je zeeshow twee sterren krijgt en verdien 40.000 euro.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStarGoalDone" version="9">Je watershow haalde een score van twee sterren!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStarGoal" version="9">Als je show drie sterren krijgt, heb je het doel van het scenario gehaald.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStarGoalDone" version="9">Je watershow haalde een score van drie sterren en je hebt het scenario voltooid!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowSuccessOverview" version="9">
      Van harte gefeliciteerd. Je hebt de drie sterren ontvangen! De directie is onder de indruk van jou en je werk. Je toekomst ziet er wat dat betreft rooskleurig uit.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhale" version="9">Wanneer je het financiële succes van je watershow kunt bewijzen door 7500 euro aan donaties te verzamelen, wil de raad van bestuur een griend voor je dierentuin aanschaffen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleSuccess" version="9">De raad van bestuur is onder de indruk omdat je meer dan 7500 aan donaties voor je watershow hebt verzameld. Zoals beloofd hebben ze een kortflippergriend aangeschaft voor je dierentuin. Het dier is afgeleverd bij de ingang van de dierentuin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleGoal" version="9">(Optioneel) Verzamel 7500 euro aan donaties voor je show om een gratis griend te ontvangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleDone" version="9">Je hebt meer dan 7500 aan donaties ontvangen voor je show en hebt een griend ontvangen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorer" version="9">Het schijnt dat Stéphane Baleine, de bekende zeeonderzoeker, in de dierentuin is! Als je een foto van hem bij een van je shows kunt maken, krijg je 10.000 euro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerSuccess" version="9">Je hebt een kiekje kunnen maken van de wereldberoemde oceaandeskundige Stéphane Baleine terwijl deze je naar je watershow keek! Het bestuur van de dierentuin gaf je een bonus van 10.000 voor deze waardevolle reclamefoto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerGoal" version="9">(Optioneel) Neem een foto van Stéphane Baleine terwijl deze naar je watershow kijkt om 10.000 euro te verdienen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerGoalDone" version="9">Je ontving 10.000 euro voor je foto van Stéphane Baleine die naar de watershow in je dierentuin keek!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerEntered" version="9">
Stéphane Baleine is in je dierentuin! Maak een kiekje van hem terwijl hij naar je watershow kijkt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowFailureExplorer" version="9">
Hij heeft echter de dierentuin verlaten zonder dat je een foto van hem bij een van je shows hebt kunnen maken. Die 10.000 euro gaan aan je neus voorbij.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerName" version="9">Stéphane Baleine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowCriticalNeeds" version="9">De toestand van een van je showdieren is kritiek en het dier is weggehaald uit de show. Overweeg extra pauzes in je show in te lassen, zodat de dieren tevreden en gezond blijven.
		<p/>
		De directie van de dierentuin heeft je een flinke uitbrander gegeven: als dit nog eens gebeurt, haal je het doel van het scenario niet!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowCriticalNeedsFailure" version="9">Er is wederom een dier uit je show gehaald omdat zijn toestand kritiek was. Omdat dit niet de eerste keer is, is de raad van bestuur verplicht je te ontslaan. Je hebt het scenario niet voltooid. Probeer de volgende keer beter voor je dieren te zorgen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowWalrusName" version="9">Waldo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureIntro" version="9">Dubbele opdracht</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverviewShort" version="9">Wat is er beter dan een dierentuin met een goede watershow? Een dierentuin met twee watershows! Voltooi alle scenario's in deze campagne om het aangepaste showplatform beschikbaar te maken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverview" version="9">Je bent ingehuurd om twee watershows tegelijk op te zetten. Om de diversiteit van zeezoogdieren te laten zien, wil de raad van bestuur dat je twee afzonderlijke en verschillende shows opzet. In de ene show moeten walvisachtigen (walvissen en dolfijnen) optreden en in de andere vinpotigen (zeerobben, de Californische zeeleeuw en de Pacifische walrus.
		<p/>
		Je hebt een show met een prominente rol voor een walvisachtige en nog een show met in de hoofdrol een zeehond gemaakt, maar nu moeten bij elke show minstens 150 mensen aanwezig zijn om het doel van het scenario te behalen.
		<p/>
		(Tip: Stel dat je een griendshow opzet, dan kun je ook andere walvisachtigen in de show laten optreden. Je kunt de griend bijvoorbeeld vervangen door een orka, als je er maar voor zorgt dat er altijd minimaal één walvisachtige in de show voor walvisachten optreedt en één vinpotige in de show voor vinpotigen.) 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetup" version="9">
      Je hebt een show rond een walvisachtige gemaakt. Als dank voor je inspanningen heb je van de directie 15.000 euro ontvangen. Nadat 150 mensen bij die show zijn geweest, belooft de directie je nog eens 20.000 euro. (Tip: zorg ervoor dat er altijd minstens één walvisachtige in je show is, want anders....)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuests" version="9">
      Meer dan 150 toeschouwers zijn bij je show met de walvisachtige geweest. Hiervoor heb je van de directie nog eens 20.000 euro ontvangen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetup" version="9">
      Je hebt een show rond een zeehond gemaakt. Als dank voor je inspanningen heb je van de directie 15.000 euro ontvangen. Nadat 150 mensen bij die show zijn geweest, belooft de directie je nog eens 20.000 euro. (Tip: zorg ervoor dat er altijd minstens één zeehond in je show is, want anders....)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuests" version="9">
		Meer dan 150 bezoekers genoten van je vinpotigenshow! De raad van bestuur beloonde je met een bonus van 20.000 euro, zoals beloofd.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoal" version="9">Zet twee shows op, één met walvisachtigen en één met vinpotigen, en zorg dat elke show door 150 bezoekers wordt bijgewoond. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoalDone" version="9">Je hebt twee succesvolle shows opgezet met walvisachtigen en vinpotigen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoal" version="9">Zet een watershow op met een walvisachtige om een bonus van 15.000 euro te ontvangen. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoalDone" version="9">Je hebt een watershow met een walvisachtige opgezet.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuestGoal" version="9">Zorg dat in totaal 150 bezoekers naar je walvisshow komen kijken om een bonus van 20.000 euro te ontvangen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuestGoalDone" version="9">Meer dan 150 bezoekers woonden je walvisshow bij!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoal" version="9">Zet een afzonderlijke watershow op met vinpotigen om een bonus van 15.000 euro te ontvangen. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoalDone" version="9">Je hebt een watershow opgezet waarin een vinpotige optreedt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuestGoal" version="9">Zorg dat in totaal 150 bezoekers naar je vinpotigenshow komen kijken om een bonus van 20.000 euro te ontvangen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuestGoalDone" version="9">Meer dan 150 bezoekers woonden je vinpotigenshow bij!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureSuccessOverview" version="9">
      Gefeliciteerd! Meer dan 150 bezoekers zagen beide shows. Het is je gelukt om twee uitstekende shows op te zetten met totaal verschillende soorten zeedieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographer" version="9">De wereldberoemde natuurfotografe Eleanor Avus kwam net je dierentuin binnen. Neem de volgende foto's om een geldbonus van 20.000 euro te ontvangen:
      <br/>
			*  Eleanor Avus terwijl ze eet en drinkt.
			<br/>
			*  Eleanor Avus terwijl ze een foto maakt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerSuccess" version="9">Goed gedaan! Je ontving een geldbonus van 20.000 euro omdat je foto's hebt gemaakt van de wereldberoemde natuurfotografe Eleanor Avus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerGoal" version="9">(Optioneel) Neem de volgende foto's om een bonus van 20.000 euro te ontvangen:
      <br/>
			*  Eleanor Avus terwijl ze eet en drinkt.
			<br/>
			*  Eleanor Avus terwijl ze een foto maakt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerGoalDone" version="9">Je ontving 20.000 euro voor de foto's van de wereldberoemde natuurfotografe Eleanor Avus!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEntered" version="9">
De natuurfotografe Eleanor Avus is in je dierentuin!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerFailure" version="9">
Je bent 20.000 euro misgelopen, omdat Eleanor Avus, de fotograaf van wilde dieren, de dierentuin heeft verlaten voordat je hem kon fotografen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerName" version="9">Eleanor Avus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEatingGoal" version="9">
      Maak een kiekje van Eleanor Avus terwijl ze eet of drinkt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEatingGoalDone" version="9">
      Je maakte een foto van Eleanor Avus terwijl ze at of dronk.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerPhotographing" version="9">
      Maak een foto van Eleanor Avus terwijl ze een foto maakt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerPhotographingDone" version="9">
      Je maakte een foto van Eleanor Avus die een foto maakt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanFailure" version="9">
      Je hebt alle walvisachtigen uit je shows verwijderd en nu word jij door de directie verwijderd! Zij zijn geschrokken dat je hun instructies hebt genegeerd. Je hebt je niet aan het scenario gehouden!       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedFailure" version="9">
      Je hebt alle zeehonden uit je shows verwijderd en nu word jij door de directie verwijderd! Zij zijn geschrokken dat je hun instructies hebt genegeerd. Je hebt je niet aan het scenario gehouden!    
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCriticalNeeds" version="9">Met een van de dieren in je show gaat het niet goed en je hebt dat dier uit de show verwijderd. Las meer pauzes in je show in om de dieren gezond en gelukkig te houden.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksIntro" version="9">Stertrainer</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverviewShort" version="9">Maak van een ongetrainde jonge dolfijn de ster van een watershow! Voltooi alle scenario's in deze campagne om het aangepaste showplatform beschikbaar te maken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverview" version="9">
      Er is een nieuwe aanwinst afgeleverd bij de ingang van je dierentuin: Tupoupou de tuimelaar! Aan jou de taak om van deze jonge veelbelovende dolfijn de ster van je shows te maken. 
		<p/>
		Allereerst moet je Tupoupou de basisbeginselen bijbrengen. Leer Tupoupou de volgende kunstjes voor een driesterrenbeoordeling:
      <br/>
			* Springen in kunstjesgebied
			<br/>
			*  Bal wegslaan
			<br/>
			* Bal aan stok wegslaan van een boei
		<p/>
		Uiteraard moet je ook goed voor Tupoupou zorgen. Zorg ervoor dat hij tevreden en gezond is, anders haal je het doel van je scenario niet!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOne" version="9">
      Met jouw hulp kan Tupoupou een sprong tot maximaal drie punten in het kunstjesgebied uitvoeren!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwo" version="9">
      Je hebt Tupoupou geleerd de bal weg te slaan op driesterrenniveau!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThree" version="9">
      Tupoupou kan een bal aan een stok wegslaan, een kunstje van drie sterren!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrick" version="9">
		Dankzij jouw geduld heeft Tupoupou nu de basis van de drie verschillende kunstjes onder de knie! Het is nu tijd om je leergierige zeedier naar een hoger niveau te brengen en van hem de beste acrobaat te maken. Als je een van de kunstjes van Tupoupou tot aan vijf punten aanleert en vervolgens een kunstje op het tweede niveau ontgrendelt, haal je het doel van het scenario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverallGoal" version="9">Maak van Tupoupou de ster van je watershows. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverallGoalDone" version="9">Dankzij jou is Tupoupou nu een ster!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksThreeTricksGoal" version="9">Leer Tupoupou drie verschillende kunstjes op driesterrenniveau. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksThreeTricksGoalDone" version="9">Je hebt Tupoupou drie verschillende kunstjes geleerd op driesterrenniveau.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOneGoal" version="9">Leer Tupoupou een sprong in het kunstjesgebied tot drie punten. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOneGoalDone" version="9">Je hebt Tupoupou een sprong in het kunstjesgebied tot drie punten aangeleerd!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwoGoal" version="9">Leer Tupoupou een bal wegslaan op driesterrenniveau. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwoGoalDone" version="9">Je leerde Tupoupou een bal wegslaan op driesterrenniveau!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThreeGoal" version="9">Leer Tupoupou een bal aan een stok wegslaan op driesterrenniveau. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThreeGoalDone" version="9">Je hebt Tupoupou geleerd een bal aan een stok weg te slaan op driesterrenniveau!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrickGoal" version="9">Je haalt het doel van het scenario door Tupoupou elk kunstje tot vijf punten aan te leren en een kunstje op het tweede niveau te ontgrendelen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrickGoalDone" version="9">Je leerde Tupoupou een kunstje op vijfsterrenniveau en ontgrendelde een kunstje van het tweede niveau!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksSuccessOverview" version="9">
      Geweldig gedaan! Tupoupou heeft een van zijn kunstjes perfect onder de knie en is op weg de ster van de zeeshow te worden! Je hebt het fantastisch gedaan. Je hebt een dier getraind en tegelijkertijd heel goed voor dat dier gezorgd.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendance" version="9">Om je te steunen hebben de eigenaren van de dierentuin je een bonus van 20.000 euro beloofd als je meer dan 100 bezoekers in de dierentuin kan binnenhalen. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceSuccess" version="9">Meer dan 100 bezoekers bezochten de dierentuin. Als beloning ontving je een bonus van 20.000 euro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceGoal" version="9">(Optioneel) Als meer dan 100 bezoekers de dierentuin bezoeken ontvang je een bonus van 20.000 euro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceGoalDone" version="9">Meer dan 100 bezoekers bezochten de dierentuin!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonations" version="9">Als stimulans voor het trekken van publiek voor de show, beloven de eigenaren van de dierentuin je een bonus van 20.000 euro als je 100 donaties voor de show verzamelt. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsSuccess" version="9">Meer dan 100 bezoekers deden een donatie voor je show. Als beloning ontving je een bonus van 20.000 euro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsGoal" version="9">(Optioneel) Als meer dan 100 bezoekers een donatie voor de show doen ontvang je een bonus van 20.000 euro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsGoalDone" version="9">Je ontving van meer dan 100 bezoekers een donatie!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksCriticalNeeds" version="9">Tijdens de show ging het niet goed met Tupoupou en heb je hem uit de show verwijderd. Las meer pauzes in je show in om Tupoupou gezond en gelukkig te houden. Wees voorzichtig. Wanneer dit weer gebeurt, voldoe je niet aan de eisen van het scenario!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksCriticalNeedsFailure" version="9">Tijdens de show ging het nogmaals niet goed met Tupoupou en heb je hem weer uit de show verwijderd. De eigenaren van de dierentuin zien dat Tupoupou op weg is om een grote ster te worden, maar jij mag hem niet meer trainen. Je bent ontslagen. Let de volgende keer beter op!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDolphinDeadFailure" version="9">Nu Tupoupou weg is, kun je van hem nooit meer de ster van je show maken! Je hebt het doel van het scenario niet gehaald.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDolphinName" version="9">Tupoupou</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowIntro" version="9">Watershowbons</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverviewShort" version="9">Zet een vijfsterrenshow op poten, Dit is de ultieme test van je vakmanschap! De betere show komt beschikbaar zodra je alle scenario’s in deze campagne hebt voltooid.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverview" version="9">Je geweldige faam als brein achter populaire watershows trok de aandacht van de eigenaren van een kleine dierentuin. Ze willen dat je voor hun een vijfsterrenshow opzet. Je kunt de dierentuin en show inrichten zoals je wilt.
      <p/>
      Er is één probleem. De eigenaren kunnen het zich niet veroorloven je aan het begin veel geld te geven. In plaats daarvan willen ze je telkens als je een populariteitsster wordt toegekend een bonus geven. Om te beginnen beloven ze je een geldbonus van 10.000 euro als het je lukt een show met één ster op te zetten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStars" version="9">
      Je eerste show kreeg een populariteitsster! De eigenaren gaven je een geldbonus van 10.000 euro, zoals beloofd. Je ontvangt een geldbonus van 20.000 euro als je show twee populariteitssterren haalt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStars" version="9">
      Je watershow op tweesterrenniveau geniet wijd en zijd bekendheid! De tevreden eigenaren van de dierentuin gaven je de beloofde bonus van 20.000 euro. Ze willen dolgraag dat je de show nog verder verbetert. Als het je lukt drie populariteitssterren te halen, ontvang je een geldbonus van 40.000 euro!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStars" version="9">
      Je show heeft nu drie sterren en de mensen komen van heinde en verre om je show te zien. De eigenaren van de dierentuin zijn danig onder de indruk van wat je allemaal hebt bereikt en hebben je daarvoor 40.000 euro geschonken. Wanneer je show met vier sterren wordt gewaardeerd, krijg je er nog eens 60.000 euro bij. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFiveStars" version="9">
      De reputatie van je show blijft groeien. Je hebt een viersterrenniveau gehaald en de show is een van de beste watershows ter wereld! Je ontving de geldbonus van 60.000 euro. Gebruik het geld om de ultieme uitdaging aan te gaan: een vijfsterrenshow! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowSuccessOverview" version="9">
      Je vijfsterrenshow is razend populair! Zowel de show als de dierentuin zijn een enorm succes. En het mooiste is dat dankzij je show mensen uit de hele wereld de zeedieren en hun geweldige capaciteiten hebben leren kennen.
      <p/>
Omdat je deze campagne hebt voltooid, is het aangepaste showplatform beschikbaar. Je kunt dit object voortaan altijd selecteren in Zoo Tycoon 2: Marine Mania.      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendance" version="9">Zoals ze in de showbizz zeggen: 'Je hebt met niets zoveel succes als met succes!' Als het je lukt 100 bezoekers je show te laten bijwonen, zal de populariteit van je show en de dierentuin door mond-tot-mondreclame zeker verder toenemen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverallGoal" version="9">Stel een vijfsterrenshow samen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOneStarGoal" version="9">Verdien een ster voor je show om een geldbonus te ontvangen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOneStarGoalDone" version="9">Je ontving een ster voor je show!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStarsGoal" version="9">Verdien twee sterren voor je show om een geldbonus te ontvangen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStarsGoalDone" version="9">Je ontving twee sterren voor je show!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStarsGoal" version="9">Verdien drie sterren voor je show om een geldbonus te ontvangen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStarsGoalDone" version="9">Je ontving drie sterren voor je show!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStarsGoal" version="9">Verdien vier sterren voor je show om een geldbonus te ontvangen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStarsGoalDone" version="9">Je ontving vier sterren voor je show!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendanceGoal" version="9">Zorg dat meer dan 100 bezoekers je show bijwonen om meer bezoekers naar de show te trekken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendanceGoalDone" version="9">Meer dan 100 bezoekers woonden je show bij!
      </LOC_STRING>
   

   
</ZT2Strings>
