<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingintro">Training voor dierenverzorgers</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverview">
         
          Je krijgt de kans om een kleine, lokale dierentuin over te nemen. Voordat de dieren volledig aan je worden toevertrouwd, wil de huidige eigenaar weten of je beseft dat dieren individuele omgevingsbehoeften hebben. Je hebt drie dieren gekregen die je in een verblijf met de juiste leefomgeving moet plaatsen. 
         
         <p/>
         
          Alle dieren bevinden zich in een kooi bij de hoofdingang van je dierentuin. Wanneer je een kooi selecteert, wordt in het informatievenster aangegeven welk dier deze kooi bevat. Je kunt de kooi net als elk ander object verplaatsen. Als je een dier wilt vrijlaten uit de kooi, klik je op de knop Dier uit kooi bevrijden in het informatievenster van het dier. Zodra het dier is vrijgelaten, kun je de informatietabs gebruiken om extra informatie te bekijken over het dier. 
         
         <p/>
         
          Je moet elk gekooid dier verplaatsen naar een geschikt verblijf. 
         
         <p/>
         
          Je moet één maand de dierentuin beheren en zorgen dat de dieren overleven om te bewijzen dat je de basistechnieken onder de knie hebt. TIP: geef je dieren voedsel en water om ze in leven te houden.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverviewshort">Je krijgt de kans om een kleine dierentuin over te nemen, maar eerst moet je laten zien dat je beseft dat dieren individuele behoeften voor hun biosysteem hebben. Zorg ervoor dat elk dier wordt geplaatst in een verblijf met een geschikt biosysteem en beheer de dierentuin een maand. Voltooi alle scenario's om de bloemenpaal te ontgrendelen!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingSuccessoverview">Uitstekend gedaan! Het is wel duidelijk dat je begrijpt dat verschillende dieren een verschillende habitat nodig hebben om te gedijen in een dierentuin.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingFailureoverview">Dieren zijn levende wezens die de juiste zorg nodig hebben om te overleven. Zonder een regelmatige en goede verzorging kunnen dieren ziek worden.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingresult">Een bloeiende dierengemeenschap!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoal">Bevrijd alle dieren uit hun kooi en plaats ze in een verblijf met een geschikt biosysteem.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalOK">Uitstekend! Je dieren voelen zich als een vis in het water in hun nieuwe verblijven.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoal">Beheer de dierentuin een maand en zorg ervoor dat de drie dieren allemaal in leven zijn aan het eind van de maand.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoalOK">Fantastisch! Je hebt de eerste test doorstaan door de dieren een maand in leven te houden.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalFailed">Oh nee! De drie dieren zijn niet allemaal meer in leven. Helaas heb je niet bewezen dat je een dierentuin kunt beheren en een maand voor de dieren kunt zorgen.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpintro">Training voor dierenverzorgers</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverview">
         
          Er is een aantal stappen nodig om een succesvolle dierentuin te creëren voor zowel de dieren als de bezoekers. Je moet stap voor stap te werk gaan om van je nieuwe dierentuin een populaire attractie te maken. 
         
         <p/>
         
          Je jonge dierentuin heeft een paar zebra's ontvangen. Bezoekers vinden het leuk om interactie tussen dieren te zien en deze twee dieren zouden extra bezoekers naar je dierentuin moeten lokken.  
         
         <p/>
         
          Richt een verblijf in dat voorziet in de omgevingsbehoeften van je zebra's en zorg dat ze te eten en te drinken hebben.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverviewshort">Er is een aantal stappen nodig om een succesvolle dierentuin te creëren voor zowel de dieren als de bezoekers. Je moet stap voor stap te werk gaan om van je nieuwe dierentuin een populaire attractie te maken. Voltooi alle scenario's in deze campagne om de Bloemenpaal te ontgrendelen!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpFailedoverview">Helaas verloopt het opstarten van je dierentuin niet naar wens. Het is van groot belang dat je de verzorging van je dieren op tijd regelt.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOne">Richt een geschikt verblijf in voor je zebra's.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneA">Zorg dat je zebra's te eten en te drinken hebben.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneOK">Uitstekend! Je nieuwe dieren hebben hun plekje gevonden in de nieuwe omgeving.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneAOK">Geweldig! Je zebra's hebben genoeg te eten en te drinken.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessoverview">Nu er extra bezoekers naar je dierentuin komen moet je meer voorzieningen leveren. Bezoekers krijgen honger en dorst en het is belangrijk plaatsen te bouwen die in deze behoeften voorzien. Plaats een hamburgerkraam en een frisdrankenkraam om je bezoekers tevreden te stellen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwo">Plaats een hotdogkraam en een frisdrankenkraam in je dierentuin.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwoOK">Geweldig! Je bezoekers kunnen nu ergens eten en drinken.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessTwooverview">
         
          Hoewel je dierentuin klein is, is het begin veelbelovend. Het nieuws wordt van mond tot mond verspreid, maar het zou beter zijn als je wat media-aandacht kon krijgen voor je nieuwe dierentuin. Een journalist heeft aangeboden een artikel over je dierentuin te publiceren en wil graag een foto van je zebra's. Het laatste nieuwtje in publicaties over dieren is het voordeel van verrijkingsobjecten om dieren te stimuleren. De journalist wil twee foto's maken: een van een zebra die rondrent en een waarin ten minste een van de twee zebra's een krabpaal gebruikt om in zijn behoeften aan hygiëne te voorzien. 
       
         <p/>
         
          Je moet onderzoek doen naar de krabpaal als optie voor de gewenste foto.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThree">Neem twee foto's om je dierentuin te promoten: een van een zebra die rondrent en een van een zebra die gebruikmaakt van de krabpaal. TIP: zebra's gebruiken de krabpaal om in hun behoeften aan hygiëne te voorzien, dus vieze zebra's gebruiken de krabpaal eerder.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThreeOK">De foto's zijn fantastisch. Veel mensen hebben ontdekt dat je nieuwe dieren hebt in je dierentuin.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessThreeoverview">
         
          Dankzij je grotere bekendheid zijn je tijdelijk nog twee dieren aangeboden. Je hebt voor je park twee jaguars gekregen die je twee maanden mag houden. Als je hier een succes van wilt maken, moet je een geschikte omgeving inrichten met voldoende bewegingsruimte, zorgen voor genoeg voedsel en water en zorgen dat er wordt voorzien in hun behoefte aan rust. Bomen met schaduw plaatsen is ook een uitstekend idee. 
         
         <p/>
         
          Je kunt de jaguars vinden in kooien bij de hoofdingang.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFour">Richt een nieuw verblijf in voor de jaguars en voorzie in al hun basisbehoeften.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourOK">De jaguars doen het uitstekend!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourFailed">Helaas is de tijd gekomen om de dieren terug te sturen. Ze hebben zich nooit echt op hun gemak gevoeld in hun nieuwe omgeving.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFouroverview">
         
          Alles loopt op rolletjes. Het artikel over de zebra's heeft een positief effect gehad op de bezoekersaantallen. De komst van de jaguars heeft je dierentuin nog populairder gemaakt. Nu je dierentuin steeds bekender wordt, krijg je vaker de kans om nog interessantere dieren binnen te halen. 
         
         <p/>
         
          De volgende stap op het gebied van verzorging is voorzien in de secundaire behoeften van de dieren. Dieren waarvoor in deze behoeften wordt voorzien, planten zich eerder voort en leveren extra dieren voor je dierentuin.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFive">Voorzie in de secundaire behoeften van de jaguars.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveOK">Je gaat goed vooruit! De jaguars zijn helemaal tevreden. Als je zo doorgaat, lig je op schema om van je dierentuin een bloeiende onderneming te maken.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveFailed">Helaas is de tijd gekomen om de dieren terug te sturen. Je hebt niet kunnen voorzien in hun secundaire behoeften.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFiveoverview">Je hebt alle basisstappen voor het creëren van een succesvolle dierentuin gezet. Vergeet niet dat alle dieren verschillende behoeften hebben en ze het het beste doen als in al hun behoeften wordt voorzien. Houd rekening met de bezoekers, want die zien het liefste gelukkige dieren. Als je dieren ongelukkig zijn, zijn de bezoekers daar niet blij mee.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpresult">Je dierentuin is klaar om te groeien!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpintro">Inkomsten uit donaties</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverview">
         
          Door de basisstappen te zetten die nieuwe dieren opleveren, te voorzien in de basisbehoeften, betere voorzieningen te bieden aan de bezoekers en de verblijven te verbeteren om te voorzien in de secundaire behoeften van je dieren, verhoog je de bekendheid van je dierentuin. Als je dierentuin meer bekendheid geniet, komen er ook meer bezoekers op af. Gelukkige dieren betekent blije bezoekers, en blije bezoekers zijn bijvoorbeeld eerder geneigd tot het schenken van donaties.   
         
         <p/>
         
          Nu je ervaring hebt opgedaan met het opstarten van een nieuwe dierentuin, bestaat de volgende stap in een succesvolle uitbreiding. Breid deze basisdierentuin uit om meer bekendheid te verwerven en meer bezoekers te trekken. Een laatste maatstaf voor succes is het bedrag aan donaties dat je dierentuin in de wacht sleept.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverviewshort">Nu je ervaring hebt opgedaan met het opstarten van een nieuwe dierentuin, bestaat de volgende stap in een succesvolle uitbreiding. Breid deze basisdierentuin uit om meer bekendheid te verwerven en meer bezoekers te trekken. Een laatste maatstaf voor succes is het bedrag aan donaties dat je dierentuin in de wacht sleept. Voltooi alle scenario's in deze campagne om de Bloemenpaal te ontgrendelen!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpSuccessoverview">Aangezien je de basisbeginselen van het opzetten van een succesvolle dierentuin onder de knie hebt, ligt er een rooskleurige toekomst als dierentuinontwerper voor je in het verschiet. Maak hier gebruik van door steeds grotere uitdagingen aan te gaan, van het renoveren van vervallen faciliteiten tot projecten voor het behoud van bedreigde diersoorten. Ter beloning van je inspanningen, heb je een schitterende bloemenpaal aangeboden gekregen. Je kunt deze bloemenpaal gebruiken bij al je toekomstige activiteiten.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpresult">Inkomsten uit donaties groeien! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoal">Je ontvangt 5000 euro aan donaties van bezoekers.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoalOK">Goed gedaan! Je dierentuin voldoet aan alle eisen om een vijfsterrenfaciliteit te worden!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraScratchingPost">Maak een foto van een zebra die een krabpaal gebruikt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraRunning">Maak een foto van een rondrennende zebra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:PHZebraPhotos">Zebrafoto's</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingshort">Dierenverzorger in opleiding</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1">Nieuwe dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1short">Nieuwe dieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2">Opstarten van dierentuin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2short">Opstarten van dierentuin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3">Fase na het opstarten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3short">Fase na het opstarten</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
