<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:entry">Bioma delle foreste pluviali tropicali</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  Il bioma delle foreste pluviali tropicali è costituito da foresta caratterizzata da vegetazione rigogliosa, temperatura relativamente elevata e precipitazioni abbondanti per l'intero arco dell'anno. Le foreste pluviali rappresentano gli ecosistemi con la maggiore biodiversità al mondo. Sebbene ricoprano meno del 7% delle superfici emerse della Terra, ospitano oltre il 50%, e secondo alcuni scienziati perfino il 90%, delle specie vegetali e animali del pianeta. Un ettaro, circa 2,5 acri, di foresta pluviale tropicale può contenere oltre 600 specie di alberi. Tutte le foreste degli Stati Uniti e del Canada insieme ospitano in confronto solo circa 700 specie di alberi. Ancora più stupefacenti sono la quantità e la diversità delle specie animali che abitano le foreste pluviali. In uno studio è stato calcolato che vivano più specie di formiche in un unico tronco di una foresta pluviale di quante ne esistano in tutte le isole britanniche.			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
                  
                  <p/>
                  
                  Le foreste pluviali ricoprono inoltre un ruolo essenziale nella regolazione del clima mondiale in quanto abbassano il tasso di anidride carbonica, un gas ritenuto parzialmente responsabile del riscaldamento globale. Durante il processo di fotosintesi le piante assorbono naturalmente l'anidride carbonica ed emettono ossigeno. Le foreste pluviali tropicali assorbono più anidride carbonica di qualsiasi altro ecosistema terrestre del pianeta.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				La comunità scientifica è generalmente concorde nel ritenere che le foreste pluviali, grazie all'assorbimento di questo gas, svolgano un ruolo fondamentale nel ridurne gli effetti.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Per essere classificata pluviale, una foresta deve avere uno strato a baldacchino in cui le cime degli alberi, o chiome, si tocchino creando un interno ombreggiato. Inoltre, le temperature e le precipitazioni devono essere elevate e relativamente uniformi durante l'intero arco dell'anno. Le foreste che soddisfano questi criteri si trovano intorno all'equatore in Sud America, in America Centrale, in Asia, in Africa e in Australia. La vasta area di foresta del bacino del Rio delle Amazzoni in Brasile e nei paesi confinanti del Sud America è di gran lunga la foresta pluviale più estesa del mondo. Misura oltre 3 milioni e mezzo di chilometri quadrati, circa la metà della copertura totale di foreste pluviali del pianeta. La più estesa delle due grandi foreste pluviali dell'Asia si sviluppa lungo l'arcipelago malese e comprende le isole del Borneo e Sumatra, la penisola malese e la Repubblica delle Filippine. L'altra foresta pluviale principale dell'Asia si trova essenzialmente sull'isola della Nuova Guinea e nell'Australia settentrionale. In Africa, la maggior parte delle foreste pluviali è concentrata lungo la costa atlantica e il fiume Congo.			
               
               
               
              
               
               
                  
                 
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                   Contenuto fornito per gentile concessione di
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135"> Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                   (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:entry">Bioma della savana</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Il
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_biomedef:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">bioma </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   della savana è una prateria tropicale con arbusti sparsi e alberi piccoli e larghi. Le savane possono crearsi per le condizioni del terreno, a seguito di incendi periodici provocati dai fulmini o appiccati dall'uomo oppure per influenze climatiche.
						
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Le savane determinate dal clima, come quelle che si trovano nell'Africa occidentale e sudoccidentale, si sviluppano nelle regioni caratterizzate da una netta alternanza di stagioni umide e secche, in cui le precipitazioni variano dai 100 ai 400 mm all'anno. Possono essere foreste aperte con sottobosco erboso o vere e proprie savane in cui predominano le piante erbacee. Quando le precipitazioni sono comprese tra 100 e 200 mm, solo le piante erbacee in genere sono in grado di sopravvivere durante la stagione secca. Quando le precipitazioni raggiungono i 300 mm, l'acqua trattenuta dal terreno consente anche agli arbusti di affrontare la stagione secca. Quando le precipitazioni superano i 300 mm, rimane acqua a sufficienza per la sopravvivenza di alberi isolati, mentre quando superano i 400 mm, l'umidità residua durante la stagione secca è in grado di stimolare l'infoltimento degli alberi che formano così un baldacchino e tengono in ombra le piante erbacee.
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Nelle regioni con maggiori precipitazioni, ad esempio nell'Africa orientale, la vegetazione delle savane viene controllata con incendi periodici. Consumando l'erba secca alla fine della stagione delle piogge, gli incendi limitano l'avanzamento della vegetazione della foresta, controllano l'invasione di alberi e arbusti e stimolano la crescita dell'erba nuova. Queste savane sono influenzate anche dalla presenza di grandi mammiferi erbivori, quali lo gnu e la zebra. Quando sono molto numerosi, gli animali possono ridurre la vegetazione al punto di non consentire al tappeto erbaceo di favorire la propagazione di un incendio. In questo caso la vegetazione aumenta, trasformando le savane in boschi. La crescita del terreno boschivo può essere ridotta a sua volta dai grandi erbivori come gli elefanti.
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Le savane determinate dalla conformazione del terreno comprendono i llanos del Venezuela e i campos cerrados del Brasile; il terreno di questi ultimi è coperto da una dura crosta, formata da ossidi di ferro. Le erbe crescono sopra la crosta, mentre gli alberi crescono soltanto là dove le radici, seguendo le fessure nella crosta, possono raggiungere le acque sotterranee più profonde.  il terreno di questi ultimi è coperto da una dura crosta, formata da ossidi di ferro.  Le erbe crescono sopra la crosta, mentre gli alberi crescono soltanto là dove le radici, seguendo le fessure nella crosta, possono raggiungere le acque sotterranee più profonde. 
				
               
               
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                    Contenuto fornito per gentile concessione di
 
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004. </color></u></a>
                  
                  
                  
                  (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:entry">Bioma alpino</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Il bioma alpino, simile alla tundra, si trova nelle regioni di alta montagna di tutto il mondo. Le condizioni rigide consentono nei prati alpini solo la crescita di bassa vegetazione.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					La tundra è la pianura brulla che si trova a nord delle foreste di conifere dell'emisfero settentrionale e nella Penisola Antartica nell'emisfero meridionale. 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Gli alberi non sono in grado di sopravvivere in questo bioma a causa delle temperature rigide, dei forti venti, delle precipitazioni nevose abbondanti, nonché del permafrost, uno strato di sottosuolo perennemente congelato. La vita vegetale tende a crescere a livello del terreno. In estate, grandi quantità di uccelli migrano nella tundra per alimentarsi di insetti. Gli altri animali che abitano questa regione comprendono renne, lupi, volpi, arvicole e lemming.
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Contenuto fornito per gentile concessione di
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:entry">Bioma delle foreste boreali</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/borealforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                 
					Il bioma delle foreste boreali, costituito da una grande fascia di foreste di conifere sempreverdi, si estende nell'emisfero settentrionale alle latitudini subpolari. In questa regione, la stagione della crescita è breve e l'inverno lungo e freddo. Queste circostanze escludono la maggior parte delle latifoglie decidue, per le quali la ricrescita delle foglie richiede più tempo di quanto consenta il clima subpolare. Gli alberi sempreverdi, d'altra parte, sono pronti a riprendere la fotosintesi non appena la temperatura è sufficientemente mite. La forma cilindrica compatta e la corteccia resinosa delle aghifoglie ritardano inoltre la perdita di umidità durante l'inverno, quando l'acqua dell'ambiente non è disponibile perché gelata.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					In confronto alle foreste delle latitudini più meridionali, le foreste boreali, spesso chiamate con il nome russo taiga, sono piuttosto uniformi per quanto riguarda struttura e composizione delle specie. Predominano gli alberi, spesso in boschi fitti di età uniforme. Molti assumono un habitus stretto e aguzzo che consente di lasciar cadere prontamente la neve. La vegetazione del sottobosco all'interno delle foreste ombrose è rada e comprende arbusti bassi, molti dei quali della famiglia delle ericacee, e uno strato di muschi. Un'altra caratteristica evidente della regione della taiga, da cui la coltre glaciale si è ritirata solo da circa 10.000 anni, è rappresentata dagli innumerevoli laghetti e paludi che costellano il terreno pianeggiante e poco permeabile.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					In Eurasia, la taiga attraversa il continente dall'estremo oriente della Russia alla Scandinavia. Le foreste più occidentali sono molto monotone, ma il numero di specie aumenta mentre ci si sposta a est e le foreste di Hokkaido, nel Giappone occidentali, sono relativamente diversificate. Un'eccezione al carattere sempreverde della maggior parte della taiga è costituita dalle foreste di larici caducifogli della Siberia orientale, dove gli inverni rigidi dell'interno continentale rappresentano un ostacolo alla conservazione delle foglie, perfino di quelle aghiformi.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Le foreste boreali del Nord America sono più ricche di specie delle loro controparti euroasiatiche, ma sono simili per altri aspetti. Per l'allineamento nord-sud delle catene montuose del Nord America, le foreste di conifere simili a quelle della taiga si estendono fino alla zona temperata lungo i crinali della Catena delle Cascate e della Sierra Nevada, delle Montagne Rocciose e degli Appalachi. 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Fonte: Atlante mondiale Encarta
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Contenuto fornito per gentile concessione di
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.	     
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:entry">Bioma del deserto</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/desert_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Deserto è un termine che si applica alle regioni della Terra caratterizzate da precipitazioni annuali inferiori a 254 mm, un tasso di evaporazione che supera le precipitazioni e, nella maggior parte dei casi, da temperature medie elevate. A causa della mancanza di umidità del terreno e della bassa umidità dell'atmosfera, la maggior parte della luce del sole penetra nella terra. Le temperature diurne possono raggiungere i 55°C all'ombra. Di notte la superficie del deserto restituisce il calore all'atmosfera e la temperatura può calare fino allo zero.
					
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					La maggior parte dei deserti si forma per le condizioni dei venti atmosferici. Due cinture di deserto, una lungo il Tropico del Cancro e l'altra lungo il Tropico del Capricorno, sono state create delle masse di aria calda. Gli altri deserti si sono formati per gli effetti delle correnti oceaniche sulle terre emerse, dove le masse di aria fredda portano nebbia e foschia, ma poca pioggia, lungo le regioni costiere.
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Contenuto fornito per gentile concessione di
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:entry">Bioma della prateria</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/grassland_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La prateria è un ecosistema in cui la vegetazione predominante è rappresentata da specie erbacee, carici e altre piante da foraggio. Sebbene le praterie delle regioni temperate possano ospitare oltre 50 specie di piante vascolari e le praterie tropicali oltre 200, fino al 60% della biomassa di superficie è dominato generalmente da due o tre specie erbacee.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Le praterie possono essere naturali, seminaturali o coltivate. Le praterie naturali occupano, o occupavano un tempo, vaste aree di masse terrestri continentali, tra cui le praterie e le pianure del Nord America, le pampas e i paramos del Sud America, il veld del Sud Africa e le steppe dell'Eurasia. Le praterie naturali delle zone temperate si sviluppano in regioni caratterizzate da precipitazioni annuali comprese tra 250 e 750 mm, un tasso elevato di evaporazione e periodi di siccità stagionali e annuali. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Le praterie tropicali si sviluppano nelle regioni caratterizzate da una netta alternanza di stagioni umide e secche. Alla periferia di queste regioni climatiche, il fuoco riveste un ruolo importante per mantenere le praterie evitando l'invasione da parte delle foreste nelle zone umide e degli arbusti desertici nelle zone semiaride.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Le praterie seminaturali occupano le aree in cui l'umidità è sufficiente al sostentamento delle foreste. Queste aree, dette anche praterie con evoluzione successionale, sono il risultato della deforestazione o tornerebbero a essere terreni boschivi se non venissero mantenute con incendi, falciature o pascoli. Le praterie coltivate, quali i campi a foraggio e i pascoli, sono piantate e mantenute artificialmente. Generalmente sono costituite da una o due specie erbacee e una leguminacea, ad esempio trifoglio o erba medica. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Le praterie naturali del mondo ospitano, o ospitavano un tempo, una fauna diversificata. In Nord America, predominavano i grandi erbivori da pascolo come i bisonti e i loro grandi predatori. Oltre a questi mammiferi sono presenti roditori erbivori, tra cui cani della prateria e topi, uccelli granivori, falchi, serpenti e insetti, in particolare cavallette. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				I terreni delle praterie sono naturalmente fertili. In conseguenza delle scarse precipitazioni, i nutrienti solubili nel terreno non sono stati dilavati e per l'assenza di una copertura di chiome arboree le piante erbacee rigogliose hanno creato un soprassuolo organicamente ricco. Le praterie naturali delle regioni temperate settentrionali sono state pertanto convertite alla coltivazione dei cereali, quali granturco e grano. Gli erbivori da pascolo sono stati sostituiti da bovini e ovini domestici e i grandi predatori sono stati sterminati. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				A cura di: Robert Leo Smith 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Contenuto fornito per gentile concessione di
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.       	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:entry">Bioma della macchia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <p/>
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  Il bioma della macchia, noto anche come chaparral, è caratterizzato da un insieme di arbusti in cui predomina la vegetazione sempreverde a foglie piccole.			
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  Questi habitat sono caratteristici del tipo di clima mediterraneo in cui inverni miti e umidi si alternano a estati secche e lunghe. Questa denominazione si applica ai territori ricchi di arbusti della California e della Baia della California in cui predominano la quercia spinosa e i cespugli fitti di Adenostoma fasciculatum e Arctostaphylos manzanita.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  La macchia dipende dal fuoco che svolge la funzione di eliminare l'eccesso di vegetazione, smaltire i rifiuti accumulati, riciclare le sostanze nutrienti e favorire la nuova crescita da semi e germogli.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:entry">Bioma delle foreste temperate</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le foreste decidue temperate sono il tipo di foresta che si trova negli Stati Uniti orientali.
	       	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le foreste costituite dalle specie caducifoglie, ossia quelle che perdono periodicamente le foglie, crescono nelle parti ricche d'acqua della zona temperata in cui una stagione di crescita lunga e calda si alterna a un inverno freddo. Le precipitazioni, piovose o nevose, tendono a essere distribuite durante l'intero arco dell'anno.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Gli alberi caducifogli, gli arbusti e le piante rampicanti, ai tropici o alle latitudini medie, perdono le foglie durante il periodo di siccità. Per le piante dei boschi della zona temperata, questo periodo è l'inverno. Nelle regioni in cui l'inverno è così rigido da far gelare il terreno, l'acqua non può essere assimilata attraverso le radici. Nelle zone più miti invece, l'aria fredda e i venti invernali assorbirebbero rapidamente l'umidità delle piante attraverso le foglie larghe e sottili se queste non cadessero prima.
			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       In primavera, il sottobosco delle foreste è coperto di fiori selvatici che fioriscono alla luce del sole che irradia il terreno prima che sugli alberi e gli arbusti ricrescano le foglie ombrose. Dopo la lunga stagione della crescita e della riproduzione, il cambiamento del colore delle foglie annuncia l'inizio della preparazione delle piante del bosco all'inverno. L'aspetto delle foreste durante la stagione fredda può essere piuttosto desolato, sebbene alcuni sempreverde possano offrire un tocco di colore. Nelle parti più fredde delle regioni delle foreste decidue, verso le foreste di conifere del nord, predominano le foreste miste di transizione delle specie caducifoglie e sempreverdi.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le foreste decidue temperate sono quasi interamente confinate nell'emisfero settentrionale, dove sono presenti in tre fasce principali. In Europa, la zona delle foreste decidue e miste si estende dalle Isole Britanniche e dalla Francia attraverso l'Europa centrale e orientale fino agli Urali. Nell'Asia orientale, queste foreste rivestono l'estremo oriente della Russia, la Corea e il Giappone. Le loro controparti in Nord America occupano la maggior parte dell'area che si estende dai Grandi Laghi all'Oceano Atlantico e a sud fino al Golfo del Messico. 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Sebbene siano separate le une dalle altre, queste foreste decidue sono molto simili, non solo di aspetto ma anche per i gruppi di piante che ospitano: betulle, carpini, ontani, faggi, querce, castagni, tigli, olmi, noci, aceri e frassini.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Una lunga storia di occupazione dell'uomo in queste regioni boscose, in particolare in Eurasia, ha ridotto molte foreste a residui minuscoli. In alcune parti dell'Europa occidentale, millenni di deforestazione hanno portato allo sviluppo di vaste aree di brughiere brulle. 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Fonte: Atlante mondiale Encarta
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Contenuto fornito per gentile concessione di
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:entry">Bioma della tundra</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Con il termine tundra si indicano le pianure artiche che comprendono la maggior parte del territorio del pianeta che si trova a nord della fascia delle foreste di conifere, in cui predominano carici, brughi, salici, muschi e licheni. Aree simili, dette tundre alpine, si sviluppano anche verso il piano cacuminale delle montagne più alte del mondo. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Anche nella regione antartica sono presenti alcune aree di tundra, il cui clima è caratterizzato da inverni rigidi, basse temperature medie, scarse precipitazioni piovose o nevose e una stagione estiva di breve durata. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La tundra artica, in particolare, è caratterizzata dal permafrost, uno strato di terreno permanentemente ghiacciato. D'estate lo strato superficiale del suolo, che tende a essere roccioso, si sgela a varie profondità. La combinazione di terreno gelato e pianeggiante della tundra ostacola il drenaggio dell'acqua,  che, trattenuta in superficie o per saturazione dello strato superiore del suolo, forma stagni e paludi che assicurano l'umidità alle piante, compensando in tal modo le scarse precipitazioni. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Contenuto fornito per gentile concessione di
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:entry">Bioma della palude</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le paludi sono aree geografiche caratterizzate da una combinazione di terra emersa e specchi d'acqua. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Sono in genere presenti nelle aree a bassa altitudine in cui confluisce acqua dolce da laghi, laghetti, torrenti e fiumi o acqua salata per azione delle maree delle zone costiere protette dalle onde. Nelle paludi, la superficie dell'acqua, detta falda freatica, rimane di solito al di sopra, appena al di sotto o al livello della superficie terrestre per un tempo sufficiente a consentire la crescita delle sole piante adatte alle condizioni di umidità e a favorire lo sviluppo di terreni caratteristici di un ambiente umido. Queste aree forniscono l'habitat per una grande varietà di piante, invertebrati, pesci o animali di maggiori dimensioni, tra cui molte specie rare, minacciate o a rischio di estinzione. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Le piante e gli animali presenti nelle paludi comprendono sia le specie in grado di vivere sulla terra ferma e nell'acqua sia quelle in grado di vivere esclusivamente in un ambiente umido. Le paludi si trovano in tutti i continenti, ad eccezione dell'Antartico, e si sviluppano in climi da tropicali a caratteristici della tundra. Occupano circa il 6% delle terre emerse del pianeta ossia circa 890 milioni di ettari (approssimativamente 2,2 miliardi di acri). Gli Stati Uniti contengono circa 111 milioni di ettari (circa 274 milioni di acri) di paludi ossia approssimativamente il 12% di quelle presenti sulla Terra.
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
            Contenuto fornito per gentile concessione di
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING></ZT2Strings>
