<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="genericscenariofailure:animaldiedsick">
   		È morto un animale! Per il successo di uno zoo è fondamentale che gli animali siano in buona salute. A causa di questa sfortunata circostanza, non puoi raggiungere gli scopi prefissati.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1intro">Piano di ristrutturazione del Waltham Animal Park</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1result">Il piano di ristrutturazione del Waltham Animal Park è riuscito!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overview">
         
         
         
         
         
         
         
         
         I rappresentanti dell'MSPA hanno riscontrato che le condizioni in cui gli animali sono tenuti all'interno del Waltham Animal Park 
         non soddisfano i requisiti minimi richiesti. I recinti sono sporchi, gli animali malnutriti e gli ambienti in cui vivono non sono adatti alle loro necessità; inoltre, le aree pubbliche sono piene di immondizia. Hanno perciò ordinato la chiusura dello zoo. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         Il Blue Fang Development Fund ha ricevuto €10.000 per contribuire alla ristrutturazione e alla futura
         crescita dello zoo. L'MSPA concorda che sia nell'interesse degli animali migliorarne le condizioni di vita 
         e ha stabilito una serie di azioni che dovrai intraprendere: Assumi degli addetti alla manutenzione per pulire lo zoo e dei guardiani 
         per la cura dei recinti. Assicurati che vengano soddisfatti i bisogni di base degli animali che si trovano nello zoo. Una volta         raggiunti questi obiettivi, l'MSPA verrà a controllare il tuo lavoro.
     
      
      
      
   
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overviewshort">I rappresentanti dell'MSPA hanno rilevato all'interno del Waltham Animal Park condizioni di cura degli animali che violano 
         gli standard richiesti. Usa i soldi del Blue Fang Development Fund per trasformare questo zoo in rovina 
         in un giardino zoologico di grande successo! Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare l'arco di fiori!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needworkers">
      	Assumi almeno due addetti alla manutenzione e assicurati che svuotino i bidoni dell'immondizia. Devi avere almeno due bidoni dell'immondizia nello 
      	zoo per mettere a disposizione dei futuri visitatori dei cestini dove buttare i rifiuti.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1trashempty">Ottimo! L'immondizia è stata eliminata.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needkeepers">Assumi almeno due guardiani per pulire i recinti.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1exhibitsclean">Ottimo! I recinti sono stati puliti.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1nocash">
      	Sfortunatamente, sembra che il denaro messo a disposizione dal Blue Fang Development Fund non sia stato 
      	impiegato in modo adeguato per raggiungere gli obiettivi prefissati. Data la mancanza di fondi, non potrai
      	far rinascere questa struttura.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneeds">Soddisfa i bisogni di base degli animali nello zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneedsdone">Ben fatto! Tutti gli animali stanno ricevendo ottime cure di base.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2result">Il rilancio del Waltham Animal Park è riuscito!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2overview">
         
         
         
         
         
         
         
         
	I rappresentanti dell'MSPA sono soddisfatti di quanto hai fatto per la pulizia dello zoo e hanno ritirato il 
	veto all'apertura della struttura. Adesso puoi accogliere il pubblico e iniziare 
	a guadagnare del denaro per finanziare il piano di ristrutturazione. Migliora i recinti esistenti in modo che siano visivamente più attraenti per i visitatori e posiziona varie cassette delle donazioni per raccogliere fondi.
	
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         	
	I rappresentanti dell'MSPA hanno, inoltre, dato il loro benestare per la creazione di un nuovo recinto, in modo che possano valutare le tue capacità 
	di favorire la crescita dello zoo. Crea un nuovo recinto per accrescere la popolarità dello zoo e 
	dimostrare che sei in grado di prenderti cura dell'esemplare ospitato soddisfacendo le esigenze 
di privacy di tutti gli animali. Acquistando ripari adeguati, sarà più 
	facile. Il Blue Fang Development Fund ha stanziato altri €5.000 per aiutarti 
	in questa operazione.
      
      
     
      
    
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2donationbox">Posiziona tre cassette delle donazioni per raccogliere fondi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havebox">Ottimo! Le cassette delle donazioni permetteranno ai visitatori di fare delle offerte in denaro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2adoptanimal">Adotta un nuovo animale. In questo modo, ne avrai 6 in totale nello zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havenewanimal">Il nuovo animale dovrebbe attirare altri visitatori!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacy">Soddisfa le esigenze di privacy di tutti gli animali nello zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacydone">Hai soddisfatto le esigenze di privacy di tutti gli animali.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1youwin">
      	I rappresentanti dell'MSPA sono soddisfatti di vedere che gli animali sono in buona salute e accuditi in maniera adeguata. Tutte le restrizioni 
      	imposte al Waltham Animal Park sono state rimosse e ti è stato assegnato il Sigillo di bronzo per la ristrutturazione del parco.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeathoverview">
      	I rappresentanti dell'MSPA sono sconcertati dalla recente morte di un animale presso il Waltham Animal Park. Pertanto, stanno 
      	rivalutando la propria posizione riguardo la possibilità di tenere aperto il parco. Gli altri animali sono stati 
      	trasferiti in altre strutture.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeath">
      	I rappresentanti dell'MSPA sono sconcertati dalla recente morte di un animale. Gli altri esemplari sono stati 
      	trasferiti in altre strutture.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3intro">Raintree Cooperative Animal Park</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3result">Il piano di miglioramento del Raintree Cooperative Animal Park è riuscito!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overview">
         
         
         
         
         
         
         
         
	Il Blue Fang Development Fund ha fatto sapere ai vari direttori di zoo che c'è una struttura 
	che richiede un intervento immediato. Il Raintree Cooperative Animal Park è un nuovo bioparco con grandi 
	possibilità, purtroppo però, chi gestiva lo zoo non ha compreso le esigenze degli animali che ospitava. I recinti 
	sono angusti e non adatti ai bisogni ambientali degli animali. Hai a disposizione €5.000 per migliorare le 
	condizioni dei recinti degli animali nello zoo. 
	
         
         
         
       
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
	Lo zoo è stato chiuso a causa delle pessime condizioni dei recinti. Hai la possibilità di riaprirlo in qualsiasi momento se hai bisogno di 
	fondi, anche se ai visitatori non piace vedere animali infelici. Non è possibile aggiungere altri animali finché l'ambiente non
	sarà reso vivibile per gli esemplari già ospitati nello zoo.
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overviewshort">
      	Il Blue Fang Development Fund è venuto a conoscenza di una struttura in gravi difficoltà! Usa i fondi disponibili 
      	per migliorare le condizioni degli animali nello zoo e per creare un ambiente favorevole alla futura 
      	crescita della struttura. Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare l'arco di fiori!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshort">
      	Soddisfa i bisogni ambientali di tutti gli animali.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshortsuccess">
      	Ottimo! Adesso gli animali sono ospitati in recinti con spazi e biomi adeguati.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3success">
      	Il Raintree Cooperative Animal Park ti ringrazia per il tuo intervento. Mettendo a frutto ciò che hanno imparato da te,
      	potranno continuare a sviluppare la struttura con la consapevolezza che spazi e ambiente 
      	sono elementi fondamentali per la cura degli animali.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4intro">Wolverton Animal Rehabilitation Center</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4result">Quarantena del Wolverton Animal Rehabilitation Center completata</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overview">
         
         
         
         
         
         
         
         
      	Un gruppo di esperti ha criticato il modo in cui ti prendi cura degli animali, portando come prova vari casi di malattie gravi 
      	che hanno colpito gli esemplari nel tuo zoo. A causa di questa attenzione, alquanto indesiderata, tutti i guardiani dello zoo 
      	si sono licenziati! Devi assumere dei nuovi guardiani e ristabilire il buono stato di salute degli animali prima che le cose 
      	ti sfuggano ulteriormente di mano. 
	
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
	Al momento, praticamente tutti gli animali dello zoo patiscono la fame e soffrono di varie malattie. Sebbene il Blue Fang Development Fund 
	abbia stanziato €5.000 per favorire il tuo lavoro, i fondi sono comunque pochi, dato che 
	il tuo budget annuale non prevedeva spese per questo tipo di emergenza. Solo con più incassi 
	potrai assumere il personale necessario. Dato che ai visitatori non piace vedere animali malati, 
	ti conviene creare un'area di quarantena per isolare gli esemplari in precarie condizioni di salute. 
	
         
         
         
       
         
        
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
	Rimetti in forma gli animali e organizza una conferenza stampa per ridare 
	prestigio al tuo zoo.
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overviewshort">
      	Gli animali del Wolverton Animal Rehabilitation Center sono stati colpiti da un'epidemia e non hai molti fondi a disposizione. Ristabilisci
      	il buono stato di salute degli animali per mettere a tacere le notizie negative sulle loro pessime condizioni. Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare l'arco di fiori!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshort">
      	Gli animali stanno morendo di fame! Assicurati di soddisfare il loro bisogno di cibo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshortsuccess">
      	Ottimo! Gli animali non hanno più fame.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshort">
      	Gli animali sono ammalati! Devi curarli.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshortsuccess">
      	Gli animali dello zoo non sono più ammalati!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4halfwaysuccess">
      	Ora che gli animali sono ben nutriti e non mostrano più segni di malattia, le persone che avevano espresso giudizi negativi sul tuo zoo 
      	sono state invitate a visitare la struttura. Mantieni degli standard elevati e 
      	accresci la popolarità del tuo zoo per raggiungere il livello di tre stelle.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshort">
      	Accresci la popolarità del tuo zoo e raggiungi il livello di tre stelle.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshortsuccess">
      	La popolarità del tuo zoo ti ha permesso di raggiungere il livello di tre stelle!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4success">
      	I risultati sono stati addirittura migliori del previsto. Le persone che avevano espresso giudizi negativi hanno ritrattato completamente le loro precedenti
      	dichiarazioni sul tuo zoo. Come riconoscimento per  il tuo lavoro, ti è stato donato un bellissimo arco di fiori. 
      	Potrai usarlo nelle prossime sfide che dovrai affrontare. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:Camp1short">Zoo in difficoltà</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1">Piano di ristrutturazione del Waltham Animal Park</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1short">Ristrutturazione</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3">Raintree Cooperative Animal Park</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3short">Recinti angusti</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4">Wolverton Animal Rehabilitation Center</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4short">Riabilitazione</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:intro">Cucciolo di tigre</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:overviewshort">Cucciolo di tigre</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:result">È nato un cucciolo di tigre!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:anothertiger">Adotta una tigre femmina!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:gotanothertiger">Hai adottato una tigre femmina!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:needtiger">Adotta una tigre femmina.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:meettigerneeds">Devi soddisfare i bisogni secondari della tigre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishtigerneeds">Hai soddisfatto i bisogni secondari della tigre!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:havebaby">Devi far nascere un cucciolo di tigre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishhavebaby">Sei riuscito a far nascere un cucciolo di tigre!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:carebaby">Devi soddisfare i bisogni di base del cucciolo di tigre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishcarebaby">Hai soddisfatto i bisogni del cucciolo di tigre!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1">Scenario Cucciolo di tigre</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1short">Cucciolo di tigre</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
