<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:intro">Branco di elefanti</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overview">
         
         
         
         
                  Era previsto che un gruppo di elefanti africani venisse soppresso nella Repubblica di Sironjia a causa dell'eccessivo numero di questi esemplari. Sono stati invece offerti allo zoo che si dimostrerà più abile a creare l'habitat più adatto a questi animali. Il tuo zoo ha ricevuto un elefante africano, che puoi trovare in una gabbia vicino all'entrata principale.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
                  Crea un recinto adeguato per l'elefante e soddisfane i bisogni di base.         Se riesci a dimostrare che sei in grado di prenderti cura degli animali di questa specie, ti verranno consegnati altri tre esemplari, sia maschi che femmine, per favorire lo sviluppo di una florida comunità di elefanti.     
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overviewshort">         Era previsto che un gruppo di elefanti africani venisse soppresso nella Repubblica di Sironjia a causa         dell'eccessivo numero di questi esemplari. Sono stati invece offerti allo zoo che si dimostrerà più abile a creare l'habitat più adatto a questi animali. Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare la statua a forma di meridiana!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:elephantpart1successoverview">         La Repubblica di Sironjia è lieta di concederti la custodia degli altri elefanti africani. Gli       esemplari ti verranno consegnati a breve. Le condizioni dell'habitat saranno monitorate dall'ISAW (International Society of Animal Wellbeing, l'ente internazionale per il benessere degli animali) per i prossimi 3 mesi. Se non riuscirai a soddisfare i bisogni di base di questi animali, gli elefanti verranno affidati a un'altra struttura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:result">Hai aggiunto un branco di elefanti allo zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptelephant">Crea un recinto in cui ospitare l'elefante africano, quindi libera l'esemplare dalla gabbia. Assicurati di soddisfare i suoi bisogni ambientali.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptelephant">Ottimo! Il nuovo elefante sembra molto contento nel suo nuovo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetneeds">Adesso che hai creato un recinto adeguato, soddisfa i bisogni di base dell'elefante africano.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneeds">Molto bene! Hai soddisfatto i bisogni di base dell'elefante africano!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptfourelephants">Aggiungi i tre elefanti africani in gabbia al recinto per gli esemplari di questa specie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptfourelephants">Ottimo! Tutti i nuovi elefanti sono stati liberati dalle rispettive gabbie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetenvironmentfourelephants">Assicurati che il recinto garantisca un ambiente adeguato ai bisogni degli elefanti.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetenvironmentfourelephants">L'ambiente che hai creato è ideale per i quattro elefanti.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetallneeds">Prenditi cura degli elefanti e cerca di soddisfarne tutti i bisogni. Le loro condizioni saranno monitorate per un periodo di tre mesi.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetallneeds">Ti sei preso cura ottimamente dei quattro elefanti africani! Puoi tenerli nel tuo zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneedsoverview">Sfortunatamente, i rappresentanti dell'ISAW non ritengono che la tua struttura sia in grado di offrire le cure necessarie ad un branco di elefanti africani. Gli animali sono stati prelevati dal tuo zoo e saranno affidati ad un'altra struttura.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneeds">Gli animali non si sono trovati bene nel tuo zoo e sono stati affidati ad un'altra struttura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneedsoverview">I rappresentanti dell'ISAW ritengono che la tua struttura sia in grado di offrire le cure necessarie ad un branco di elefanti africani. Questi esemplari possono rimanere nello zoo e l'ISAW ti contatterà di nuovo qualora venga a conoscenza di altri animali che hanno bisogno di una dimora adeguata.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelintro">Animali maltrattati</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverview">
         
         
         
         
                  Uno zoo nordamericano non meglio specificato ha svolto la sua attività in un ambiente completamente fuori dalle regole          e senza controlli. Una serie di segnalazioni di abusi sugli animali all'interno di           questo zoo ha fatto aprire un'indagine ufficiale. Gli animali sono stati trovati in          strutture di pessimo livello e con pochissima manutenzione che, ovviamente, non garantivano il loro giusto benessere  fisico e psicologico. Questi esemplari maltrattati hanno bisogno di cure riabilitative          specifiche.        
         
         
        
         
         <p/>
         
         
         
         
                  Sebbene finora il tuo zoo si sia preso cura solo di esemplari di piccole dimensioni, è uno dei pochi della zona che disponga dello spazio sufficiente ad accoglierli. Data l'emergenza della situazione, la tua struttura è l'unica a poter ospitare questi animali. 
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
          Un branco di zebre e uno di leoni sono stati consegnati al tuo zoo. Crea dei recinti abbastanza accoglienti per ospitare questi due gruppi di animali, quindi occupati della loro salute e fornisci loro le cure di base.     
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverviewshort">         Una serie di segnalazioni di abusi sugli animali all'interno di uno zoo non meglio specificato ha          fatto aprire un'indagine ufficiale, in seguito alla quale alcuni gruppi di animali sono stati prelevati da questa          struttura. Il tuo zoo deve prendersi cura di questi animali maltrattati. Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare la statua a forma di meridiana!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelsuccessoverview">Il tuo zoo è stato in grado di prendersi cura ottimamente di questi animali. Nel frattempo, la struttura incriminata è stata chiusa definitivamente, quindi ti è stato consegnato un altro gruppo di animali di cui devi occuparti! Ti è stata concessa una sovvenzione di €8.000 per ammortizzare le spese.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelresult">Gli animali maltrattati si sono ristabiliti completamente!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatezebras">Crea un habitat adatto a ospitare sei zebre comuni.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatelions">Crea un habitat adatto a ospitare otto leoni.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelmeetneeds">Cura le malattie di questi animali e soddisfane i bisogni di base.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatezebras">Le sei zebre comuni vivono in un habitat adeguato.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatelions">Gli otto leoni vivono in un habitat adeguato.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelmeetneeds">Tutti gli animali sono guariti e sono stati soddisfatti i loro bisogni di base.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatechimps">Crea un habitat adatto a ospitare sette scimpanzè, quindi cura le loro malattie e soddisfane i bisogni di base.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatechimps">Gli scimpanzè stanno benissimo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenario">E' morto l'esemplare di %s! Tutti gli animali maltrattati sono stati trasferiti in un'altra struttura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenariooverview">È morto l'esemplare di %s! Sembra che la tua struttura non sia in grado di fornire le cure adeguate a questi esemplari maltrattati. Gli animali sopravvissuti sono stati prelevati dalla tua struttura nella speranza che possano ricevere cure più adeguate in altri zoo.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelscenariooverview">Congratulazioni! Tutti gli animali prelevati dallo zoo incriminato per maltrattamenti hanno ricevuto ottime cure nel tuo zoo. I tuoi sforzi nella preservazione degli animali sono stati notati dagli operatori del settore.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingintro">Traffico di contrabbando</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverview">         Le autorità hanno sgominato un gruppo di contrabbandieri internazionali dediti alla compravendita illegale di animali in via di estinzione. Molti esemplari sono stati recuperati nel corso di recenti azioni di polizia e adesso devono essere ospitati in strutture adeguate. Ti è stata data la possibilità di ospitare vari        animali in via di estinzione, a patto che tu riesca a preparare in tempi brevi recinti adatti ai loro bisogni. Riceverai un nuovo animale a intervalli regolari purché tu riesca a mantenere          un livello elevato di benessere e salute per gli esemplari ricevuti          in precedenza. Non ti verranno più consegnati animali se verrà segnalato che un esemplare inviato in precedenza non si trova bene per le cure ricevute o l'ambiente in cui vive. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverviewshort">         Le autorità hanno sgominato un gruppo di contrabbandieri internazionali dediti alla compravendita illegale          di animali in via di estinzione. Sono stati recuperati molti esemplari che adesso devono          essere ospitati in strutture adeguate. Se agisci tempestivamente, potrai ricevere molti animali in via di estinzione. Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare la statua a forma di meridiana!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingFailureoverview">Purtroppo, sembra che la tua struttura non sia in grado di soddisfare le necessità dell'esemplare di %s. Il suo recinto è infatti o troppo piccolo o del bioma sbagliato. Le autorità dovranno trovare una soluzione alternativa.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart1Successoverview">Sei riuscito a ospitare tutti gli animali salvati dalle grinfie dei contrabbandieri. Grazie al tuo enorme sforzo gli animali in via di estinzione non rischieranno più di essere venduti al mercato nero.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingresult">Il traffico di contrabbando è stato sgominato! Tutti gli animali sono stati riabilitati.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangaroo">Devi essere molto rapido! Crea un habitat per il canguro rosso e liberalo dalla sua gabbia.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangarooOK">Il canguro rosso si trova molto bene nel suo ambiente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTiger">È arrivato un nuovo animale! Crea un habitat per la tigre del Bengala e liberala dalla sua gabbia.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTigerOK">La tigre del Bengala si trova molto bene nel suo ambiente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBear">È arrivato un altro animale! Crea un habitat per il grizzly e liberalo dalla sua gabbia.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBearOK">Il grizzly si trova molto bene nel suo ambiente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorilla">È arrivato un altro animale! Crea un habitat per il gorilla e liberalo dalla sua gabbia.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorillaOK">Il gorilla si trova molto bene nel suo ambiente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhino">È arrivato un nuovo animale! Crea un habitat per il rinoceronte nero e liberalo dalla sua gabbia.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhinoOK">Il rinoceronte nero si trova molto bene nel suo ambiente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephant">È arrivato un nuovo animale... ne mancano solo un paio! Crea un habitat per l'elefante africano e liberalo dalla sua gabbia.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephantOK">L'elefante africano si trova molto bene nel suo ambiente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopard">È arrivato l'ultimo animale! Crea un habitat per il leopardo delle nevi e liberalo dalla sua gabbia.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopardOK">Il leopardo delle nevi si trova molto bene nel suo ambiente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPoints">Assicurati che gli animali siano felici e che vengano soddisfatti i loro bisogni ambientali fino a quando non verrà consegnato l'ultimo animale.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPointsDone">        Congratulazioni! Tutti gli animali sono stati ospitati in recinti adeguati e sei riuscito a         mantenerli felici nonostante i tempi ristretti per creare gli ambienti adeguati ai nuovi esemplari.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalUnhappy">Un animale non è felice per le cure prestate o per l'ambiente in cui vive. Non ti saranno consegnati altri animali.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalDeath">È morto un animale! La tua struttura non è in grado di gestire l'afflusso di animali!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2overview">        Gli animali che hai ricevuto sono stati salvati da un gruppo di contrabbandieri, i quali li avevano probabilmente rubati         da varie riserve naturali. È probabile che molti di loro siano stati separati dalle         rispettive madri sin da cuccioli. Sarebbe un successo eccezionale riportare         questi animali nei loro luoghi di origine. Una cooperativa ha affidato altri esemplari alla tua struttura che         faranno compagnia agli animali ospitati. Cerca di soddisfare i bisogni secondari di questi esemplari così da poter liberare un animale per        ogni specie nel proprio habitat naturale.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeeds">Soddisfa i bisogni secondari degli animali e rimettine in libertà uno per ogni specie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeedsDone">Hai riportato molti esemplari in via di estinzione nel loro habitat naturale!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2Successoverview">Congratulazioni!  Sei riuscito a riportare tutti gli animali salvati dal traffico di contrabbando internazionale nel loro habitat naturale. I tuoi sforzi sono stati accolti con grande soddisfazione dalle associazioni animaliste di tutto il mondo. Come riconoscimento per il tuo lavoro, ti è stata donata una meridiana commemorativa a imperitura memoria di questa tua impresa. Potrai usarla nelle prossime sfide che dovrai affrontare.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Camp2introlabel:Camp2intro">Prevenzione abusi</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1">Elefanti africani</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1short">Elefanti africani</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2">Lotta contro i maltrattamenti</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2short">Lotta contro i maltrattamenti</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3">Traffico di contrabbando</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3short">Traffico di contrabbando</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
