<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:easy">Facile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:medium">Medio</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:hard">Difficile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:variable">Variabile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyGrant">Hai ricevuto una sovvenzione!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyLoss">Sono stati dedotti soldi dal tuo conto bancario!    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericRandomAnimal">Vuoi un animale qualunque?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney">
         
         
         
         
         
         
         
         Il consiglio comunale e l'ente per la protezione animali vogliono coinvolgere il tuo zoo in una campagna di sensibilizzazione per i cittadini locali, i quali avranno diritto a un biglietto d'ingresso gratuito. L'obiettivo di questa iniziativa è far comprendere che        tutti gli animali, sia quelli domestici che quelli più esotici, hanno bisogno        di cure fisiche e alimentari adeguate. Ti è stato garantito un fondo integrativo di €2.500. Questa        promozione durerà fino a un mese, purché i tuoi animali rimangano in buona salute. Al termine        della promozione, riceverai un ulteriore contributo di €2.500 e verrai risarcito dei mancati        introiti, a patto che nessun animale si sia ammalato. Se uno di loro dovesse ammalarsi, la promozione terminerà        subito, non riceverai altri fondi e l'animale verrà rimosso dalla tua struttura.                                   
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                         Difficoltà: Facile                      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyShort">       Lancia una campagna promozionale di un mese con biglietto d'ingresso gratuito.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccess">       Il periodo della promozione è terminato e gli animali della tua struttura hanno ricevuto tutte le cure necessarie. Il consiglio comunale ritiene che questo programma abbia avuto un successo eccezionale e ti ha rimborsato l'importo non guadagnato       nel periodo della promozione.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccessShort">       La promozione è stata un successo! Hai ricevuto un ulteriore contributo pari a €2.500 e sei stato rimborsato per i mancati guadagni dovuti all'emissione di biglietti d'ingresso gratuiti!       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailure">Sfortunatamente l'esemplare di %s ha mostrato segni di malattia. Il consiglio comunale ritiene che questo vada a discapito del messaggio che volevano trasmettere ai cittadini, quindi ha annullato la promozione. I prezzi dei biglietti d'ingresso torneranno a essere normali e non riceverai alcun rimborso per i mancati guadagni. Inoltre, l'animale malato è stato trasferito in un'altra struttura.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailureShort">Non sei riuscito a garantire il buono stato di salute degli animali. La promozione è stata interrotta e l'esemplare di %s è stato trasferito in un'altra struttura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Sei stato contattato da un ricco imprenditore il quale è sicuro di poter fare ottimi affari con la creazione di uno zoo di primissimo livello. È disposto a darti un contributo immediato di €10.000 in cambio del 40% delle donazioni ricevute, fino a quando non avrà ottenuto un guadagno di €2.000 rispetto al suo investimento iniziale.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Difficoltà: Media                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Short">Hai accettato il prestito e adesso lo stai ripagando con le donazioni ricevute. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Success">Grazie agli ottimi profitti ottenuti dalla tua struttura, sei riuscito a ripagare il prestito. Adesso puoi goderti i proventi di questa operazione.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2SuccessShort">Il prestito è stato ripagato e la tua struttura non ha altri debiti!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConference">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Un gruppo di biologi di varie nazioni sta cercando un luogo in cui organizzare una conferenza sui più recenti sviluppi nello studio degli orsi. Hanno deciso di tenere questo incontro presso la tua struttura pagando una quota di €2.000, a patto che tu aggiunga un'altra specie di ursidi al tuo zoo. Secondo i termini contrattuali, devi riuscire a ospitare un altro esemplare entro quattro mesi. In caso contrario, dovrai pagare un indennizzo di €3.000.                                  
         
       
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Difficoltà: Media                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConferenceShort">Ospita due specie di ursidi per poter ospitare una conferenza e ricevere €2.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccess">Ottimo! Hai aggiunto una nuova specie di orsi, rispettando le richieste dei partecipanti alla conferenza. Sono stati versati €2.000 sul tuo conto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccessShort">Ottimo! Il tuo parco ospita due specie di ursidi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailureShort">Il tuo zoo non è riuscito a ottenere due specie della famiglia degli ursidi entro il tempo prestabilito.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailure">La scadenza per ospitare una nuova specie di orsi è trascorsa, quindi gli organizzatori della conferenza sono stati obbligati a rivolgersi a un'altra struttura. In base ai termini contrattuali, sono stati dedotti €3.000 dal tuo conto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTrade">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                              La ZCA (Zoological Cooperative Association) sta sviluppando uno studio di fattibilità per stabilire se gli zoo possono ottenere dei vantaggi da un programma di interscambio di specie. Dato che il tuo zoo fa parte della ZCA, scambierai temporaneamente una delle tue specie con un'altra specie per un periodo di un mese. È fondamentale che la specie sia mantenuta in buona salute e che tu ottenga delle donazioni pari a €500 per questa nuova specie nel periodo in cui la ospiterai. In caso contrario questa operazione non potrà essere considerata positiva dal punto di vista finanziario. Lo studio consentirà di stabilire se una rotazione regolare delle specie possa avere un impatto positivo sull'affluenza del pubblico e sui profitti degli zoo. Se questa iniziativa si rivelerà un successo, riceverai €2.500 per i tuoi sforzi e potrai tenere i nuovi animali.             
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Se accetti questa sfida, la specie in prestito verrà consegnata all'interno di gabbie vicino all'entrata principale. Al termine di questo periodo di prova la specie originale verrà restituita al tuo zoo.                       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Difficoltà: Facile            
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeRevealed">La ZCA (Zoological Cooperative Association) ha prelevato ogni %s dal tuo zoo come previsto dal programma di interscambio. La tua nuova specie, %s, è stata consegnata all'interno di gabbie nell'area vicino all'entrata principale. Hai un mese di tempo per guadagnare €500 in donazioni da parte dei visitatori per la nuova specie.   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstShort">Cerca di ottenere €500 in donazioni da parte dei visitatori per la specie (%s) prestata al tuo zoo nel prossimo mese.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccessShort">La rotazione delle specie tra le strutture appartenenti all'associazione si è rivelata un grande successo, come dimostrato dalle donazioni ricevute. La tua partecipazione è stata fondamentale per il programma e hai ricevuto un contributo pari a €2.500. Potrai inoltre tenere i nuovi esemplari.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailureShort">Sfortunatamente non sei riuscito a generare abbastanza guadagni per provare che lo scambio delle specie sia vantaggioso. Lo studio di fattibilità è stato annullato e gli esemplari ospitati temporaneamente sono stati rimossi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccess">La ZCA (Zoological Cooperative Association) ha completato lo studio di fattibilità sui vantaggi dello scambio di specie tra gli zoo membri. Hai ottenuto risultati decisamente positivi e l'associazione sta valutando se fornire regolarmente questa opportunità agli zoo membri. Hai ricevuto un contributo pari a €2.500 e puoi tenere i nuovi esemplari.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailure">Sfortunatamente lo scambio di esemplari non si è rivelato vantaggioso dal punto di vista finanziario. Senza €500 in donazioni, i costi di trasporto delle specie superano i risultati ottenuti. La ZCA ha annullato lo studio di fattibilità e rimosso gli animali ospitati temporaneamente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrike">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Il sindacato NRCU (National Refuse Collectors Union), che rappresenta i lavoratori del settore delle pulizie, ha indetto uno sciopero generale! In attesa che venga firmato il nuovo contratto di lavoro per gli operatori del settore, gli addetti alla manutenzione del tuo zoo hanno incrociato le braccia. Si prevede che lo sciopero possa durare fino a un mese. Puoi decidere di pagare €4.000 a una ditta privata che si occuperà della pulizia dello zoo finché gli addetti alla manutenzione non torneranno al lavoro oppure non pagare nulla e occuparti in prima persona della pulizia della struttura per evitare che i visitatori siano scontenti. Vuoi assumere i lavoratori della ditta privata?                                    
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Difficoltà: Facile                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeShort">Tieni pulito lo zoo per un mese fino a quando gli addetti alla manutenzione non torneranno al lavoro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePayShort">Hai assunto una ditta privata che si occuperà di tenere pulito lo zoo per un mese fino a quando gli addetti alla manutenzione non torneranno al lavoro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccessShort">Ottimo! Lo sciopero è finito e gli addetti alla manutenzione sono tornati al lavoro. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePaySuccessShort">La ditta privata di pulizie ha svolto molto bene il suo lavoro mentre gli addetti alla manutenzione erano in sciopero. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccess">Sei riuscito a gestire ottimamente l'astensione dal lavoro degli addetti alla manutenzione. Dopo la firma del nuovo contratto di lavoro, sono contenti di essere tornati al lavoro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStress">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Un ente nazionale per il controllo degli zoo ha sporto denuncia contro la tua struttura, affermando che gli animali vivono in "condizioni ambientali e psicologiche di scarsissimo livello". Se decidi di appellarti contro questa denuncia, lo zoo rimarrà chiuso al pubblico per un mese, nel corso del quale verrà condotta un'altra ispezione per controllare se sono presenti animali malati o infelici. Se decidi di appellarti e alla fine del mese gli animali vengono trovati nelle stesse condizioni, verrai multato di €2.500. Se decidi di non appellarti lo zoo rimarrà aperto al pubblico ma non potrai adottare altri aminali per un mese. Vuoi appellarti?
         
    
         
        
         
        
        
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Difficoltà: Difficile                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressShort">Allo zoo non è permesso acquisire nuovi animali per un mese.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueShort">Lo zoo è chiuso. Le condizioni degli animali verranno monitorate per un mese.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccessShort">Il divieto di acquisire nuovi esemplari è stato revocato. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueSuccessShort">Gli animali sono in ottima forma. Hai ricevuto le scuse ufficiali dell'ente di controllo e anche un indennizzo di €5.000 per i disagi causati.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailureShort">Gli animali continuano a non godere di buona salute. Ti è stata comminata una multa di €2.500.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressEnd">L'ente di controllo ha revocato il divieto di acquisizione di nuovi animali e si augura che sarai in grado di mantenere il tuo zoo a un livello di accoglienza adeguato.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccess">L'ente di controllo non ha rilevato prove di maltrattamenti sugli animali e ha cancellato le accuse contro la tua struttura. Come indennizzo per i mancati introiti, ti è stata accreditata una somma pari a €5.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailure">L'agenzia di controllo ha trovato le prove di maltrattamenti agli animali, pertanto ha inasprito le misure punitive. Ti è stata comminata una multa di €2.500.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Hai l'opportunità di acquisire un animale salvato da una "casa per animali" che operava illegalmente. Non è stato specificato a quale specie appartiene l'animale. I costi per fare arrivare l'esemplare nella tua struttura ammontano a %s. È probabile che sia un esemplare appartenente alla categoria a basso rischio di estinzione, ma c'è anche una buona possibilità che possa rientrare nella categoria degli animali ad alto rischio di estinzione, nel qual caso potrebbe rivelarsi un'acquisizione molto preziosa. Se accetti questa opportunità, troverai l'esemplare nella sua gabbia nell'area vicino all'entrata principale.                                  
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Difficoltà: Facile                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceShort">Crea un recinto adeguato al nuovo animale.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccessShort">Fantastico! Questo nuovo animale sarà un'aggiunta molto preziosa per il tuo zoo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceGreatSuccess">Congratulazioni! Hai fatto una scelta molto vantaggiosa e hai acquisito un animale straordinario a un prezzo davvero conveniente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccess">Anche se avresti probabilmente potuto acquisire un esemplare di questa specie a un prezzo più basso, questo animale si trova comunque molto meglio nella tua struttura che in quella precedente e i visitatori apprezzeranno senz'altro questa novità nello zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Il tuo zoo è stato contattato da un "benefattore" privato, il quale vorrebbe concludere una trattativa anonima. Ha a disposizione un animale, ma non vuole rivelare a quale specie appartiene. Ha lasciato intendere che potrebbe trattarsi di un animale raro, ma non dà garanzie al riguardo. Assicura, comunque, che si tratta di una transazione legale. L'esemplare ti viene offerto a un costo pari a %s. Se accetti questa offerta, troverai l'esemplare nella sua gabbia nell'area vicino all'entrata principale.                                    
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Difficoltà: Facile                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2SuccessShort">Fantastico! Questo nuovo animale sarà un'aggiunta molto preziosa per il tuo zoo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccessShort">Sei stato molto fortunato a ricevere un esemplare così pregiato. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccess">Congratulazioni! Hai fatto una scelta molto vantaggiosa e hai acquisito un animale straordinario a un prezzo vantaggiosissimo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2Success">Purtroppo il "benefattore" anonimo non ti ha fornito delle informazioni molto precise. Il nuovo animale, pur essendo in buone condizioni di salute, non rientra nella categoria delle specie rare come ti era stato fatto capire. È probabile che tu abbia pagato troppo per questo animale, che comunque sta molto meglio nella tua struttura che nelle mani del "benefattore" senza scrupoli. I visitatori apprezzeranno senz'altro questo nuovo esemplare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffle">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            La Health and Husbandry Association, un'organizzazione no-profit, ha organizzato una lotteria benefica e ti propone di acquistare un blocco di 10 dieci biglietti a %s. Metà del montepremi totale verrà utilizzato per finanziare azioni di assistenza agli animali domestici a livello nazionale. Vuoi partecipare alla lotteria?                                     
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Difficoltà: Facile                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccessShort">Congratulazioni! Hai vinto la lotteria!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccess">Congratulazioni! Hai vinto la lotteria! Hai ricevuto %s. La Health and Husbandry Association ti ringrazia per aver partecipato.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailureShort">Non hai vinto nulla alla lotteria, ma tra i tuoi visitatori c'è sicuramente almeno un vincitore!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailure">La Health and Husbandry Association ha estratto i vincitori della lotteria e uno dei tuoi visitatori si è aggiudicato %s. Il vincitore è contentissimo e la Health and Husbandry Association ti ringrazia per aver partecipato.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSale">Sei stato contattato da un altro zoo, interessato ad acquisire uno dei tuoi animali. In cambio dell'esemplare, si sono impegnati a fare una ricca donazione per la tua struttura. Vuoi dare il tuo esemplare di %s a questo zoo in cambio di una donazione di %s? Difficoltà: Facile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccessShort">Il tuo animale è in viaggio verso la sua nuova casa e il tuo zoo ha ricevuto una donazione di %s!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccess">Hai ceduto il tuo esemplare di %s a un altro zoo in cambio di una donazione %s. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDay">Il consiglio di amministrazione della National Animal Association ha fatto pervenire una richiesta a tutti gli zoo del Paese. Dato che mancano due mesi alla Giornata Nazionale in favore degli esemplari di %s, l'associazione vorrebbe che tutti gli zoo ospitino almeno un animale di questa specie prima della data stabilita. La campagna promozionale sarà capillare e, se il tuo zoo riuscirà a ospitare uno di questi esemplari entro due mesi, non solo avrai un aumento dei visitatori, ma riceverai anche una sovvenzione di %s, offerta dalla National Animal Association a tutti gli zoo che partecipano all'iniziativa. Difficoltà: Variabile</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayShort">Cerca di ospitare entro due mesi almeno un esemplare di %s per la Giornata Nazionale in favore degli esemplari di %s. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccessShort">La Giornata Nazionale in favore degli esemplari di %s è stato un successo! L'affluenza allo zoo ha fatto un enorme balzo avanti e hai ricevuto la sovvenzione speciale. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccess">Con la tua partecipazione hai contribuito al grande successo della Giornata Nazionale in favore degli esemplari di %s. L'affluenza allo zoo ha fatto un enorme balzo avanti e sul tuo conto è stata versata una sovvenzione speciale.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailureShort">La Giornata Nazionale in favore degli esemplari di %s è passata. Peccato che tu non abbia partecipato a questa iniziativa! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailure">La Giornata Nazionale in favore degli esemplari di %s è passata. È un peccato che non sei riuscito ad avere la sovvenzione. Pur non avendo incassato questo finanziamento, il tuo zoo ha fatto comunque registrare un leggero aumento delle presenze, dovuto all'accresciuta consapevolezza da parte del pubblico dell'importanza degli zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimals">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            La Residential Family Society ha lanciato una campagna sui vantaggi delle attività di interazione e stimolazione per i bambini in età prescolastica e intende mettere in evidenza come queste attività siano altrettanto importanti per il benessere degli animali in cattività. Per questo ha lanciato una sfida agli zoo di tutto il Paese: fornire agli animali un'ampia gamma di oggetti che ne possano stimolare il benessere. La scadenza è tra un mese.                                   
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Il tuo zoo, trovandosi nella stessa città della sede centrale di questo ente, è stato scelto come veicolo promozionale privilegiato. Devi ricercare sei nuovi oggetti stimolanti per gli animali e utilizzarli nei recinti dello zoo per dimostrare il tuo impegno a garantire agli animali condizioni di vita ottimali.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Se riuscirai in questa impresa, avrai un'ottima pubblicità, peraltro gratuita, oltre a un aumento significativo degli ingressi. Se invece fallirai, le critiche che riceverai saranno impietose ed è probabile che l'affluenza di visitatori calerà sensibilmente.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Difficoltà: Media                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsShort">Hai un mese di tempo per ricercare sei nuovi oggetti stimolanti per gli animali e per usarli nei recinti. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccessShort">L'affluenza di pubblico è aumentata grazie alla pubblicità positiva sul numero di oggetti stimolanti per gli animali del tuo zoo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccess">La Residential Family Society è molto soddisfatta del tuo lavoro nel fornire agli animali una gamma così vasta di oggetti stimolanti. Il loro sostegno è stato molto più proficuo di qualsiasi altra campagna pubblicitaria. Il tuo zoo ha fatto registrare un notevole aumento dell'afflusso di visitatori. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailureShort">L'afflusso di visitatori è calato sensibilmente a causa della pubblicità negativa dovuta alla mancanza di oggetti stimolanti per gli animali nel tuo zoo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailure">La Residential Family Society è rimasta molto delusa dalla mancanza di oggetti stimolanti per gli animali nel tuo zoo. Gli animali sembravano annoiati e poco stimolati, e questo non è stato ritenuto un esempio valido del messaggio che si voleva far arrivare al pubblico. Le critiche al tuo operato sono state spietate e, di conseguenza, la tua struttura ha fatto registrare un netto calo degli ingressi. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanions">Una fondazione internazionale per la protezione animale è disposta a inviarti un animale per permetterti di sviluppare un programma di accoppiamento. Il costo per ottenere questo esemplare di %s è %s. Puoi tenere l'animale per due mesi. Se in questo lasso di tempo riuscirai a completare il programma di accoppiamento, verrai rimborsato dei costi iniziali e potrai tenere l'esemplare e il cucciolo in via definitiva. Se invece fallirai, l'animale "in prestito" verrà restituito al suo proprietario e le spese non ti verranno rimborsate. Se, infine, l'animale affidato alle tue cure dovesse avere dei problemi talmente gravi da non poterlo restituire al legittimo proprietario, dovrai pagare una penale di %s. Difficoltà: Media</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsShort">Fai accoppiare l'animale che hai ricevuto in prestito entro due mesi. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccessShort">Sei riuscito a far accoppiare l'animale ricevuto in prestito e adesso hai un nuovo esemplare e un nuovo cucciolo nel tuo zoo. Le spese ti sono state rimborsate.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccess">Congratulazioni! Sei riuscito a far accoppiare l'animale che avevi ricevuto in prestito. Adesso hai un nuovo esemplare e un nuovo cucciolo nella tua struttura. Le spese iniziali ti sono state rimborsate.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailureShort">Non sei riuscito a far accoppiare l'animale che avevi ricevuto in prestito, che ora è stato restituito al legittimo proprietario.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailure">Il periodo di prestito è scaduto e l'animale è stato restituito al legittimo proprietario. Forse otterrai risultati migliori in un prossimo programma di accoppiamento. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailureShort">L'animale che avevi in prestito non può essere restituito al legittimo proprietario! Devi pagare la penale.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailure">L'animale che avevi in prestito ha subito un incidente e non può essere restituito al legittimo proprietario! In base ai termini contrattuali, sono stati dedotti %s dal tuo conto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalRelease">Una fondazione internazionale per la protezione animale ti ha offerto di partecipare a un programma per rimettere in libertà alcuni animali in via di estinzione con l'obiettivo di favorire la crescita della popolazione di animali preesistente e di rendere autosufficienti i nuovi esemplari. Il loro progetto di ricerca attuale è destinato agli esemplari di %s. Ti hanno offerto %s per preparare il tuo esemplare di %s a essere rimesso in libertà. Ti verranno anticipati %s, mentre il resto verrà pagato quando l'animale verrà preso per essere riportato nel suo habitat naturale. Difficoltà: Elevata</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseShort">Rimetti in libertà un esemplare di %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccessShort">Congratulazioni! Sei riuscito a rimettere in libertà un esemplare di %s!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccess">Congratulazioni! Sei riuscito a rimettere in libertà un esemplare di %s! In questo modo hai contribuito ad accrescere la popolazione mondiale di questa specie in via di estinzione. Il resto dei %s pattuiti è stato depositato sul tuo conto. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailureShort">Non sei più in grado di portare avanti il programma per rimettere in libertà l'esemplare di %s. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailure">Purtroppo il tuo zoo non sembra essere in grado di portare avanti il programma per rimettere in libertà l'esemplare di %s. La fondazione che finanziava questo progetto è molto delusa dal tuo fallimento, dato che non sei riuscito ad accrescere il numero di animali di questa specie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuest">Hai ricevuto un'interessante soffiata: il direttore generale di un importantissimo colosso finanziario e industriale sta pensando di visitare il tuo zoo nei prossimi mesi. Sei venuto a sapere che %s ha una vera e propria passione per gli esemplari di %s e, a quanto si dice, se %s dovesse trovare uno di questi animali nel tuo zoo in occasione della sua visita, è probabile che farà una donazione sostanziosa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestShort">Fai in modo di avere un esemplare di %s nello zoo prima che arrivi %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccessShort">Nel tuo zoo sono presenti esemplari di %s, l'animale preferito di %s, quindi hai ricevuto una generosa donazione.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccess">Congratulazioni! %s era così contento di aver trovato un esemplare di %s nel tuo zoo che ha deciso di fare una generosa donazione di %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailureShort">%s ha visitato il tuo zoo ma è rimasto deluso, poiché non ha trovato alcun esemplare di %s. Si dice che %s abbia fatto una donazione a un'altra struttura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailure">Peccato che non sei riuscito ad avere a disposizione un esemplare di %s durante la visita di %s. Si dice che abbia fatto una donazione di %s a un'altra struttura in cui era ospitato un esemplare di %s.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
