<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackthorn:entry">Cespuglio di prugnolo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackthorn:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlackThornBush/BlackThornBush_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
            		Prugnolo, specie di susino, nativo dell'emisfero orientale, noto anche come prugno selvatico o susino di macchia. Il prugnolo ha rami corti, duri e molto spinosi con numerose foglie piccole. I suoi fiori bianchi danno origine a frutti blu scuro di circa 1,3 cm di diametro. L'arbusto può raggiungere un'altezza di 3-4 m.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananaleaf:entry">Strelitzia Nicolai</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananaleaf:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BananaLeaf/BananaLeaf_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
            La Strelitzia Nicolai è molto simile al banano e presenta molte caratteristiche identiche, ma è di dimensioni notevolmente inferiori.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gambagrass:entry">Andropogon gayanus</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gambagrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/GambaGrass/GambaGrass_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               L'andropogon gayanus è una specie erbacea tropicale perenne ad alto fusto che forma grandi cespugli densi di diametro fino a 70 cm.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Nativo dell'Africa, l'andropogon gayanus è stato introdotto nel Territorio settentrionale dell'Australia e nell'Australia occidentale nel 1980 allo scopo di stimolare la crescita delle piante foraggere per gli animali da pascolo.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Grazie alla struttura complessa delle radici, in grado di trovare l'acqua in profondità, l'andropogon gayanus rimane verde per tutta la stagione secca, ma può aumentare il rischio di incendi se lasciato crescere incolto durante le lunghe estati calde dell'Africa e dell'Australia.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_papyrus:entry">Papiro</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_papyrus:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Papyrus/Papyrus_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Papiro è il nome comune di una pianta della famiglia dei
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_sedge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">carici </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               . Raggiunge un'altezza di circa 1-3 m e ha rizoma legnoso, aromatico e rampicante. Le foglie sono lunghe, a costola rigida, e il fusto, eretto e fiorito, è glabro, molle e triangolare. Il fusto, che alla base può avere un diametro di 5-8 cm, all'estremità superiore porta un'ombrella composta da numerose infiorescenze piumose con un verticillo di otto foglie. Il papiro cresce in Egitto, in Etiopia, nella valle del Giordano e in Sicilia.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Nell'antichità varie parti del papiro venivano utilizzate sia per scopi ornamentali sia per produrre oggetti di uso comune, come copricapi, sandali, scatole, barche e funi. Le radici venivano essiccate e utilizzate come combustibile,  mentre il midollo del fusto veniva cotto e utilizzato a scopo alimentare, ma soprattutto veniva impiegato per produrre l'omonimo materiale cartaceo che rappresentava il materiale di scrittura principale nell'antichità classica.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Il papiro degli Egizi era composto da liste sottili sovrapposte e incrociate, che venivano ricavate dalla parte interna del fusto tagliata longitudinalmente. Il tutto veniva quindi bagnato con acqua, pressato, asciugato e, infine, raschiato con avorio o conchiglie levigate. I fogli di papiro, di dimensione variabile tra i 12,5x22,5 cm e i 22,5x37,5 cm, venivano arrotolati, probabilmente in strisce lunghe circa 6-9 m. Gli Egizi scrivevano sul papiro in colonne regolari, che nella prosa letteraria superavano raramente i 7,6 cm di larghezza, mentre in poesia erano spesso più larghe per contenere la lunghezza del verso.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Benché i Greci probabilmente conoscessero il papiro fin dall'inizio del V secolo a.C., il più antico papiro greco giunto fino a noi è quello su cui si trova una versione dei Persiani del poeta Timoteo, vissuto tra il V e il IV secolo a.C. L'uso del papiro per le opere letterarie perdurò tra i Greci e i Romani fino al IV secolo d.C., quando fu sostituito dalla pergamena. Fu impiegato per documenti ufficiali e privati fino all'VIII o IX secolo.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cattails:entry">Tifa</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cattails:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Cattails/Cattails_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Tifa è il nome comune di una specie erbacea perenne ad alto fusto. È caratterizzata da un rizoma rampicante, foglie lunghe e piatte, fiori riuniti in dense infiorescenze a spadice e frutti, cilindrici e scuri, dalla superficie vellutata. La pianta cresce in zone acquitrinose d'acqua dolce, nelle regioni a clima temperato e tropicale, e talvolta è coltivata come bordura vicino a piccoli specchi d'acqua e nei giardini acquatici. La tifa cresce e si espande rapidamente se il terreno è sufficientemente impregnato d'acqua. La specie più diffusa, la Typha latifolia, può raggiungere un'altezza di 1-2 m. Un'altra specie largamente presente nell'emisfero settentrionale è la Typha angustifolia che raggiunge un'altezza di 3 m, mentre una specie nativa di California, Texas, Messico e Argentina può arrivare a circa 5 m con un'infiorescenza lunga 1 metro. Le sue foglie sono spesso utilizzate per impagliare le sedie e nella fabbricazione di stuoie e cestini.
         </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bluebush:entry">Maireana schistocarpa</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bluebush:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Bluebush/Bluebush_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La maireana schistocarpa è un arbusto nativo della wheatbelt (fascia del grano) dell'Australia occidentale. Le piante sono di dimensioni variabili e misurano fino a 1 m di altezza e 1,5 m di larghezza. La maireana schistocarpa cresce particolarmente bene in acquitrini salmastri e zone palustri.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Questa pianta rappresenta un'eccellente fonte alimentare per gli animali da pascolo.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sedge:entry">Carice</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sedge:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Sedge/Sedge_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Carice è il nome comune di una famiglia di piante erbacee fiorite caratterizzate da fusti triangolari. Queste piante sono diffuse in tutto il mondo, ma sono particolarmente abbondanti nelle zone umide e acquitrinose della regione temperata e subpolare, dove rivestono un ruolo ecologico importante in quanto rassodano e stabilizzano il terreno. La famiglia contiene circa 115 generi e 3600 specie.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Gli appartenenti alla famiglia dei carici possiedono in genere un rizoma, ossia un fusto sotterraneo simile a una radice da cui cresce un ciuffo di foglie basali. Le basi delle foglie si espandono in guaine che racchiudono interamente il fusto. Il fusto stesso è generalmente privo di rami e foglie e presenta all'estremità un insieme di fiori quasi invisibili. Ogni fiore nasce da una singola brattea (foglia modificata) ed è privo di perianzio (involucro del fiore) o ne possiede uno ridotto a una serie di squame o setole invece di uno caratterizzato da petali evidenti. I carici si distinguono in genere dalle piante erbacee per il loro fusto triangolare e le foglie con le guaine chiuse.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La famiglia riveste un ruolo economico di una certa importanza. I fusti e le foglie di numerosi generi, tra cui il giunco di palude, vengono impiegati nella produzione di stuoie, cestini e copricapi nonché della carta. Queste canne erano l'origine dell'antico
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_papyrus:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">papiro</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       . Un genere della famiglia dei carici include le specie utilizzate come fieno e materiale da imballo. L'erioforo viene impiegato come imbottitura per cuscini.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_spinosa:entry">	Indigofera spinosa</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_spinosa:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SpinosaBush/SpinosaBush_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               L'indigofera spinosa è un arbusto nano nativo delle regioni aride e semiaride dell'Africa nordorientale, dove rappresenta una fonte alimentare molto importante per gli animali erbivori, in particolare il cammello. Grazie alla sua robustezza e adattabilità, ne è stato sperimentato l'uso nelle regioni settentrionali del Kenya per trovare una soluzione ai problemi dei terreni salati.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flowerbed:entry">Aiuole</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flowerbed:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  <img src="entities\objects\foliage\RedFlowerbedSmall\RedFlowerbedSmall_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\WhiteFlowerbedSmall\WhiteFlowerbedSmall_Zoo_ icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\PurpleFlowerbedMedium\PurpleFlowerbedMedium_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\YellowFlowerbedMedium\YellowFlowerbedMedium_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\BlueFlowerbedLarge\BlueFlowerbedLarge_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\OrangeFlowerbedLarge\OrangeFlowerbedLarge_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
               Un letto di fiori decorativi aiuta a migliorare l'aspetto estetico dello zoo e crea un ambiente gradevole per gli ospiti.
               
               
               
               
               
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desertgrass:entry">Pennisetum ciliare</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desertgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/DesertGrass/DesertGrass_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Il Pennisetum ciliare è una pianta erbacea di tipo ornamentale che cresce spesso in ciuffi isolati e si adatta ai climi secchi, caldi e desertici.	
      </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantgrass:entry">Pennisetum purpureum</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ElephantGrass/ElephantGrass_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Il pennisetum purpureum è una pianta erbacea comune ad alto fusto nativa dell'Africa tropicale e dell'Asia meridionale. Cresce in macchie fitte che possono raggiungere un'altezza di 3 m principalmente nei terreni umidi lungo i laghi e gli alvei della savana africana.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       I bordi delle foglie sono molto taglienti e rendono pressoché impenetrabili le macchie di pennisetum purpureum,  la cui protezione è apprezzata da numerose specie diverse di uccelli.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_toadstools:entry">Funghi a ombrello</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_toadstools:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Toadstools/Toadstools_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               I funghi a ombrello, detti anche semplicemente funghi, appartengono tecnicamente a una famiglia di funghi dotati di lamelle, ma nell'uso popolare indicano tutti i funghi più grandi carnosi o legnosi. L'applicazione del termine fungo alle sole specie commestibili e del termine fungo a ombrello a quelle considerate velenose o comunque di sapore sgradevole non ha base scientifica. Due funghi velenosi possono ad esempio essere correlati meno strettamente fra loro di quanto non lo siano una specie velenosa e una commestibile. La maggior parte delle migliaia di specie di funghi noti in tutto il mondo è dura, legnosa, amara, insapore o talmente rara da non rappresentare alcune interesse come alimento. Alcune specie, se ingerite, causano morte o disturbi gravi. Non esistono regole precise per distinguere i funghi commestibili da quelli velenosi, ma è possibile apprendere le caratteristiche delle specie commestibili più comuni; le attività di raccolta devono limitarsi a tali specie. Le spugnole gialle, le vesce di lupo e altre specie descritte di seguito in genere non vengono confuse con i tipi pericolosi, tuttavia in caso di dubbio, l'unica prassi sicura consiste nello scartare tutti i funghi sospetti. I funghi freschi coltivati possono essere sempre mangiati in sicurezza. 
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_reindeerlichen:entry">Cladonia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_reindeerlichen:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ReindeerLichen/ReindeerLichen_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               La cladonia è una specie di lichene che riveste una grande importanza negli ecosistemi artici. In inverno rappresenta la principale fonte di cibo per renne, alci e caribù. È di forma variabile, ma in genere presenta un tallo, o corpo, ramificato, eretto, tubolare e piccoli fori all'altezza delle ascelle. Cresce molto lentamente e viene facilmente distrutta dagli incendi e da pascoli troppo frequenti. In primavera e in autunno, quando il clima è più caldo e umido, si sviluppa con maggiore rapidità. È in grado di trattenere alte concentrazioni di sostanze inquinanti e radioattive, che possono causare danni alla pianta stessa e anche agli animali che se ne nutrono.
</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterlily:entry">Ninfea</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterlily:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WaterLily/WaterLily_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Ninfea è il nome comune di una piccola pianta fiorita acquatica e del suo genere rappresentativo. La famiglia comprende circa 70 specie. Le foglie sono generalmente peltate, ossia il picciolo è attaccato al centro della foglia invece che a un bordo. Le foglie galleggiano spesso sulla superficie dell'acqua e mantengono la posizione, anche se il livello dell'acqua sale, continuando la crescita del picciolo. Le ninfee prediligono in genere acque calme e profonde con fondali saturi e poveri di ossigeno. L'ossigeno necessario allo sviluppo delle radici viene fornito da appositi passaggi per l'aria che si estendono fino ai piccioli delle foglie. Molte ninfee vengono piantate negli stagni a scopo ornamentale e ne sono state prodotte numerose varietà ibridate.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Gli appartenenti al genere rappresentativo, con foglie galleggianti, sono chiamati anche loto. Due specie venivano spesso rappresentate nell'arte dell'antico Egitto. La famiglia comprende anche le ninfee giganti dell'Amazzonia.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La famiglia è inserita, con altre tre o quattro, in un ordine con diffusione cosmopolita, ma limitato agli habitat d'acqua dolce. Oltre all'habitus acquatico, gli appartenenti all'ordine sono caratterizzati da aspetto erbaceo (senza tronco) e presentano fiori solitari invece che raggruppati. I fiori sono in genere numerosi e isolati, con tratti riscontrati in ordini che ricordano le piante fiorite più ancestrali.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La famiglia della Nymphaea lotus contiene un genere con due specie: il loto sacro, pianta sacra per i buddisti, e il loto americano. I semi e i rizomi di queste piante di loto sono commestibili. Le foglie sono stese al di sopra della superficie dell'acqua e poggiano su lunghi piccioli. Le due specie che costituiscono la famiglia delle Ceratophyllaceae sono spesso sfruttate per la decorazione degli acquari. Crescono totalmente sommerse e in genere producono anche i fiori e i frutti sotto la superficie dell'acqua. Sono completamente prive di radici. Le singole foglie sono ben separate in stretti segmenti e crescono in verticilli a ogni nodo, conferendo alle piante un aspetto simile alla coda di un procione. La famiglia delle Nymphaeaceae contiene due generi e otto specie di piante erbacee. Alcune vengono impiegate come piante da acquario.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       A cura di: Marshall R. Crosby
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junegrass:entry">Paléo steppico</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junegrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/juneGrass/JuneGrass_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Il paléo steppico, noto anche come fienarola, è un'erba da fieno presente in Nord America e in Europa, utilizzata come erba foraggera e da prato.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Rappresenta la fonte di alimentazione principale per gli erbivori domestici e selvatici che si nutrono su pascoli e praterie e che vengono alimentati con fieno e foraggio derivanti da quest'erba. La superficie totale di terra dedicata a questi tipi di raccolti è superiore alla superficie dedicata a tutti gli altri tipi di raccolto messi insieme.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_dandelions:entry">Tarassaco</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_dandelions:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Dandelions/Dandelions_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Tarassaco è il nome comune di specie erbacee perenni o biennali prive di fusto, appartenenti alla famiglia delle composite, in particolare il tarassaco comune. Hanno lunghe radici a fittone, foglie lanceolate, profondamente incise e riunite a rosette, e capolini con fiori gialli e piatti, retti da piccioli cavi simili a fusti. Le radici del tarassaco comune contengono una sostanza utilizzata come lassativo e, inoltre, vengono arrostite e macinate come surrogato o adulterante del caffè. Le foglie possono essere consumate in insalata o come erbette e i fiori sono talvolta utilizzati per produrre vino. Raramente coltivato, in particolare in Europa, è una specie erbacea persistente che si trova in tutte le regioni temperate. Il tarassaco dei semi rossi è simile alle specie comuni, ma di dimensioni minori, con semi rossastri e coperto da una peluria più scura. Una specie russa riveste una certa importanza per la produzione di lattice.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_arcticmoss:entry">Muschio dell'Artico</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_arcticmoss:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ArcticMoss/ArcticMoss_Tundra_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Il muschio dell'Artico è una pianta che, insieme ad arbusti, specie erbacee ed altre piante basse, ricopre le pianure e le regioni costiere dell'Artico, formando la tundra.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Muschio è il nome comune delle piante appartenenti alla divisione delle briofite, native dell'intera superficie terrestre del pianeta. I muschi crescono sul terreno, sulle rocce, sulla corteccia degli alberi, nelle paludi e nei corsi d'acqua poco profondi. Sono costituiti da steli e foglie piccoli e sottili, senza tessuto vascolare. Sono privi di vere radici e le funzioni di sostegno e convogliamento sotterraneo vengono svolte da strutture filamentose dette rizoidi. Gli organi di riproduzione sessuale, detti anteridi e archegoni, contengono rispettivamente gli anterozoi e le oosfere e si trovano sul gametofito, costituito da una pianta frondosa indipendente. La fertilizzazione può avvenire solo quando le piante sono umide. Dopo la fertilizzazione, la oosfera si trasforma in uno sporofita. Lo sporofita è costituito da una base, o pedicello, incorporata nel tessuto del gametofita, da uno stelo, in genere lungo e simile a un capello, e da una capsula apicale. La capsula, che nella maggior parte delle specie è chiusa da un piccolo opercolo dentato, contiene numerose spore che vengono liberate per esplosione o tramite speciali denti del peristoma. In condizioni adatte germinano formando sottili filamenti sotterranei detti protonemi. I piccoli germogli generati dai protonemi danno origine ai gametofiti. I muschi generano gametofiti anche da organi vegetativi specializzati come i bulbilli, prodotti dai rizoidi, le gemme, prodotte sulle foglie o sugli steli e i protonemi secondari, prodotti dai rizoidi o dalle parti attorcigliate dei germogli delle foglie. La divisione comprende comunemente tre classi: epatiche, antoceri e muschi.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Sono comunemente chiamate muschi molte piante simili al muschio, ma non appartenenti a questa divisione. Ad esempio il muschio d'Irlanda, o Chodrun crispus, che è un'alga rossa. Muschio d'Islanda è il nome comune di un lichene e di una pianta fiorita detta anche borraccina selvatica. Muschio di roccia è il nome comune di vari licheni che crescono sulle rocce e del Sedum pulchellum. Il muschio spagnolo è una pianta fiorita che cresce come un'epifita sui tronchi degli alberi nelle regioni meridionali degli Stati Uniti e delle Indie Occidentali.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_whitelillies:entry">Giglio bianco</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_whitelillies:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WhiteLillies/WhiteLillies_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Il giglio bianco è una pianta perenne caratterizzata da bulbi stratificati, foglie spadiformi e un unico fiore di grandi dimensioni, talvolta campanulato. I fiori presentano spesso petali macchiettati e grandi stami sporgenti. Il giglio bianco è stato impiegato come pianta medicinale fino al 17° secolo per curare vari disturbi, dalle punture di scorpioni e dai morsi di serpenti alle contratture muscolari e ai problemi del sistema riproduttivo.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_larkspur:entry">	Consolida maggiore</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_larkspur:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Larkspur/Larkspur_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Consolida maggiore è il nome comune di un genere di piante fiorite appartenenti alla famiglia dei ranuncoli. Il genere contiene circa 40 specie, native delle regioni temperate dell'emisfero settentrionale. I fiori possono essere di colore da viola a rosa pallido. Alcune specie sono bianche. I fiori crescono in grappoli sparsi e le foglie sono coperte di peluria. Il nome consolida maggiore è talvolta utilizzato per indicare il delfinio, ma questa pianta ora è generalmente considerata un genere separato.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africandaisy:entry">Margherita africana</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africandaisy:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AfricanDaisy/AfricanDaisy_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               L'arctotis stoechadifolia è la specie più comune di arctotis, un genere di piante annuali native del Sud Africa. Negli Stati Uniti vengono coltivate nei giardini con terreni ricchi e assolati. La fioritura dell'arctotis dura per tutta l'estate e l'autunno. La specie più comune, l'arctotis stoechadifolia può raggiungere un'altezza di oltre 60 cm ed è caratterizzata da capolini fiorali di fino a 7 cm di diametro, formati da fiori bianchi nel raggio e blu nel disco. I fiori si chiudono al tramonto per poi riaprirsi al mattino successivo. Ne esistono varietà nane con fiori arancione.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africanviolet:entry">Violetta africana</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africanviolet:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AfricanViolets/AfricanViolets_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="128" height="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Violetta africana è il nome comune di talune piante fiorite spesso coltivate come piante da appartamento. Non sono affini alle violette e appartengono a un genere della famiglia che comprende anche la gloxinia, ma i loro petali hanno la forma di quelli delle violette e sono spesso di colore viola. Il genere contiene circa 20 specie di piante erbacee perenni, di piccola dimensione e coperte di peluria, con alla base grappoli di foglie lungamente picciolate e carnose. I fiori, simili alle violette, sono portati da piccioli ramificati che si ergono tra le foglie. Sono specie native delle montagne della Tanzania e del Kenya, nell'Africa orientale, perlopiù coltivate. Dalla violetta africana comune sono state ottenute numerose varietà coltivate che comprendono piante con fiori doppi, di vari colori.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglelillies:entry">Giglio orientale</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglelillies:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/JungleLillies/JungleLillies_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="128" height="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               I petali larghi a forma di stella e i fiori estremamente profumati fanno della corona imperiale, detta anche giglio orientale, uno dei fiori più diffusi (e redditizi) nel settore floreale di tutto il mondo. Sono utilizzati in particolare per i matrimoni grazie ai meravigliosi colori e ai profumi intensi.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lilyofvalley:entry">Mughetto</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lilyofvalley:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/LilyOfTheValley/LilyOfTheValley_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Mughetto è il nome comune di un genere di piante erbacee perenni. Le specie coltivate sono native dell'Eurasia temperata, mentre sono state probabilmente introdotte in Nord America. Il mughetto predilige i giardini ombrosi, dove forma una fitta macchia che esclude il resto della vegetazione. Ha foglie lanceolate e parallelinervie, attaccate alla base della pianta a livello del terreno, e frutti costituiti da bacche rosse. I fiori hanno forma di minuscole campanelle, generalmente bianche ma talvolta di altri colori, pendenti da un singolo fusto eretto lungo fino a 30 cm. In virtù della loro fragranza, i fiori vengono utilizzati nella confezione di profumi. Le specie coltivate vengono solitamente propagate dalle gemme apicali delle radici rizomatose. Dopo aver attecchito, il mughetto tende a formare popolazioni alquanto resistenti e tenaci.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fringedpolygala:entry">Polygala paucifolia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fringedpolygala:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FringedPolygala/FringedPolygala_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Sebbene assomigli a un'orchidea, la polygala paucifolia appartiene alla famiglia delle Polygalaceae. Polygalaceae è il nome di una famiglia di piante arboree e rampicanti perlopiù tropicali e del rispettivo genere rappresentativo. Questa pianta fiorita a basso fusto cresce bene nelle foreste umide.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_proteawildflowers:entry">Proteaceae</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_proteawildflowers:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ProteaWildflowers/ProteaWildflowers_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
         La protea è una specie arbustiva sempreverde caratterizzata da grappoli densi di fiori. Nativa dell'Africa settentrionale, viene coltivata per le sue brattee colorate e i grappoli densi di capolini floreali.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_baobab:entry">Baobab</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_baobab:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Baobob/Baobob_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Il baobab è un grande albero africano che si trova principalmente nelle regioni semiaride dove è particolarmente apprezzato da numerose popolazioni africane.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Può raggiungere l'altezza di un grande
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_maple:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">acero </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       (circa 15 m), ma il diametro del tronco può arrivare a misurare anche 9 m, tanto da essere considerato tra gli alberi più grandi del mondo. Solo i tronchi delle sequoie e degli eucalipti raggiungono diametri maggiori. I rami, che spesso sono larghi quanto il tronco di altre specie arboree, formano una chioma di 45 m di diametro. La larghezza del tronco e dei rami bassi dell'albero gli consentono di conservare grandi quantità d'acqua. Durante la stagione secca le foglie dei baobab cadono per consentire all'albero di conservare gran parte dell'acqua che altrimenti verrebbe persa attraverso la traspirazione.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Il baobab è fonte di alimento e di riparo per molti animali. Il suo frutto, detto anche pane delle scimmie, ha la dimensione di un pompelmo ed è commestibile. La polpa dell'albero viene utilizzata per preparare bevande dissetanti. Dalla corteccia si ricava inoltre una fibra resistente utilizzata nella confezione di corde. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Il baobab ha importanza spirituale per talune popolazioni della regione della savana del Sudan, nell'Africa occidentale, tra cui Serer, Wolof e Mandinka. Secondo la tradizione, i griot, ossia gli storici orali, i cantastorie e i cantori della comunità, venivano sepolti nei tronchi di baobab perché erano ritenuti troppo sacri per essere sepolti nella terra. La popolazione Jola del Senegal venera i baobab per gli spiriti che si dice li abitino. I Jola ritengono inoltre che i baobab siano forieri della stagione delle piogge perché producono le foglie subito prima dell'arrivo della pioggia. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_umbrellaacacia:entry">Acacia tortilis</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_umbrellaacacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/UmbrellaAcacia/UmbrellaAcacia_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               L'acacia tortilis è uno degli alberi più riconoscibili della savana africana. Appartiene alla famiglia delle acacie, un genere importante di piante arboree e arbustive leguminose. La maggior parte delle 1.200 specie del genere è nativa dell'Australia o dell'Africa tropicale. La varietà normale presenta foglie bipennate, spesso modificate, in particolare tra le specie costrette ad adattarsi alle temperature elevate e alla siccità dell'Australia. Le specie australiane hanno foglie modificate dette fillodi verticali. I semi commestibili, il legname pregiato e le gomme conferiscono al genere un grande valore commerciale.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_acaciacaffra:entry">Acacia caffra</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_acaciacaffra:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AcaciaCaffra/AcaciaCaffra_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               L'acacia caffra appartiene alla famiglia delle acacie, un genere importante di piante arboree e arbustive leguminose. La maggior parte delle 1.200 specie del genere è nativa dell'Australia o dell'Africa tropicale. La varietà normale presenta foglie bipennate, spesso modificate, in particolare tra le specie costrette ad adattarsi alle temperature elevate e alla siccità dell'Australia. Le specie australiane hanno foglie modificate dette fillodi verticali. I semi commestibili, il legname pregiato e le gomme conferiscono al genere un grande valore commerciale.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_orchid:entry">Bauhinia variegata (orchidea)</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_orchid:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Orchid/Orchid_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Orchidea è il nome comune di circa 250 specie di piante tropicali a carattere arboreo, arbustivo e rampicante appartenenti alla famiglia delle leguminose. Molte specie di Bauhinia variegata presentano grandi fiori vistosi di colore variabile da lavanda a viola, che generalmente sbocciano alla fine dell'inverno. Una specie, la Bauhinia monandra, è un arbusto che cresce fino a 5 metri di altezza e viene coltivato come pianta ornamentale nelle regioni dai climi caldi.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantear:entry">Aro d'Egitto</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantear:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ElephantEar/ElephantEar_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   Aro d'Egitto è il nome comune di circa otto specie di grandi piante erbacee di un genere della famiglia delle Araceae, nativa del Sud America. In alcune specie le foglie, dalle quali deriva il nome della pianta, possono raggiungere una lunghezza di 1 metro. Negli Stati Uniti molte specie vengono coltivate come piante da appartamento e da giardino, tra cui le Zamioculcas, con foglie scudiformi bordate e venate di viola. Il taro, che cresce nelle isole del Pacifico, ha grandi tuberi rizomatosi commestibili. Analogamente alle altre piante appartenenti alla famiglia delle Araceae, l'aro d'Egitto contiene ossalato di calcio che produce una sensazione di bruciore e gonfiore della bocca e della gola mentre se ne mangiano le foglie.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kily:entry">Tamarindo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kily:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Kily/Kily_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Tamarindo è il nome comune di una pianta arborea sempreverde tropicale leguminosa nativa delle regioni fertili dell'Africa tropicale e dell'Asia meridionale. È un albero di grandi dimensioni la cui altezza può raggiungere i 24 m. Il legname estremamente duro, noto per provocare scintille quando viene colpito da un'ascia, viene adoperato in ebanisteria.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Il lemure catta si ciba dei frutti, dei semi e dei baccelli del tamarindo, che viene coltivato diffusamente nelle regioni tropicali degli emisferi orientale e occidentale come pianta ornamentale e per i suoi frutti asprigni. I fiori giallo chiaro, disposti in racemi sparsi apicali, presentano un calice diviso in quattro, cinque petali, tre stami fertili e un pistillo isolato. Il frutto è un baccello affusolato, indeiscente (ossia che rimane chiuso alla maturità) contenente molti semi. Il succo di tamarindo miscelato con acqua e zucchero è una bevanda diffusa in America Latina.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananatree:entry">Banano</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananatree:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BananaTree/BananaTree_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Il banano, come è noto, non è una pianta arborea, bensì una specie erbacea tropicale simile a un albero.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Banano è il nome comune di un genere di piante erbacee tropicali simili ad alberi che producono banane. Le specie di questo genere sono native dell'Asia sudorientale, ma sono ampiamente coltivate in tutti i paesi tropicali per i frutti, le fibre e le foglie. Il banano è una grande pianta erbacea con una radice perenne, o rizoma, da cui vengono generati germogli o rampolli. Ai tropici i fusti sono annuali, ossia muoiono dopo aver portato il frutto a maturazione, e i nuovi fusti si sviluppano dalle gemme delle radici. Questi fusti, o gemme, rappresentano il mezzo comune per propagare e creare nuove piantagioni. La crescita è così rapida che il frutto in genere è maturo entro dieci mesi dal momento in cui vengono piantati i germogli. Il fusto completamente cresciuto può raggiungere un'altezza di 3 - 12 m ed è sormontato da una corona di grandi foglie ovali lunghe fino a 3 m dotate di un picciolo carnoso e resistente e di una nervatura centrale. I fiori spuntano in grandi infiorescenze dal centro della corona delle foglie e sono disposti in grappoli a verticillo lungo l'infiorescenza; i fiori femminili occupano la base dell'infiorescenza e i maschi l'apice. La lunghezza dei frutti varia da 10 a 30 cm. Il peso medio di un casco di banane è di circa 11 kg, ma talvolta può superare i 18 kg. Un fusto nasce una sola volta, muore e viene sostituito dai germogli, due o tre dei quali saranno in grado di produrre frutti.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Il frutto della Musa paradisiaca, una varietà che produce banane usate come legumi, è più grande, più ruvido e meno dolce dei frutti che vengono consumati crudi. La parte commestibile della banana contiene in media il 75% d'acqua, il 21% di carboidrati, l'1% di grassi, l'1% di proteine, l'1% di fibre e l'1% di ceneri. Le altre parti della pianta abbondano di fibre che vengono adoperate per realizzare carta e funi. Da una specie si ricava la canapa di Manila.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Metà delle piantagioni di banane di tutto il mondo si trova in Africa e gran parte del prodotto viene utilizzato localmente. Le regioni maggiori esportatrici di banane sono l'America Centrale e il Sud America settentrionale.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kapok:entry">Kapok</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kapok:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Kapok/Kapok_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               L'albero del kapok appartiene al genere Ceiba, che è il nome comune e scientifico di un grande genere di alberi che raggiungono un'altezza di oltre 40 m. Questi alberi sono caratterizzati da foglie palmate e da grandi fiori campanulati. Le capsule spesse e legnose dei semi contengono un tipo di fibra che assomiglia al cotone.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       L'albero del kapok, o ceiba, è diffusamente coltivato nelle regioni tropicali per la sua fibra omonima. Per la loro brevità, elasticità e friabilità, le fibre non possono essere filate come il cotone, ma trovano impiego in tappezzeria e per la produzione di seta vegetale. In virtù della sua leggerezza e delle proprietà idrorepellenti, il kapok è stato ampiamente utilizzato per la produzione di giubbotti di salvataggio, per imbottiture e come isolante. Il principale produttore di kapok è l'isola di Giava. Dai semi dell'albero si ricava inoltre l'olio di kapok, utilizzato nella produzione di sapone. Il legno morbido e poroso della varietà africana, chiamata bentang, viene utilizzato nella costruzione di canoe. Sull'isola indonesiana di Sulawesi (Celebes) vengono consumati i semi rotondi della dimensione di un pisello.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redcedar:entry">Cedro rosso</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redcedar:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/RedCedar/RedCedar_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Il cedro rosso è una delle due specie di arbovitae native del Nord America. Cresce a ovest delle Montagne Rocciose dalla California settentrionale all'Alaska. Detto anche cedro americano, in condizioni favorevoli può raggiungere un'altezza di 60 m e il tronco può superare i 4,5 m di diametro. Arborvitae ("albero della vita" in latino) è il nome comune di taluni alberi sempreverdi appartenenti alla famiglia dei
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_cypress:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cipressi </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       , denominata così nel XVII secolo per il valore medicinale attribuito alla loro resina balsamica. Gli estratti di questa resina aumentano la pressione arteriosa e abbassano la temperatura corporea. Le foglie hanno un odore fragrante e balsamico. Il legno è rossastro, leggero e resistente. Alcune delle specie più grandi hanno un valore commerciale come alberi da legname. Le specie più piccole vengono invece coltivate nei giardini per proteggere dal vento le piante più delicate.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_foxtailpalm:entry">Palma a coda di volpe</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_foxtailpalm:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FoxtailPalm/FoxtailPalm_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La palma a coda di volpe, pianta dall'aspetto esotico nativa dell'Asia sudorientale, predilige i climi tropicali e subtropicali. Nel decennio scorso è stata inserita nell'elenco delle specie a rischio dell'Australia, ma vi sono segni di ripresa.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       È nota soprattutto per le sue fronde verdi arcuate che assomigliano a uno scovolino o alla coda di una volpe.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_treefern:entry">Felce arborea</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_treefern:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/TreeFern/TreeFern_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La felce arborea è una pianta ad alto fusto dal portamento arboreo che cresce nelle regioni calde di tutto il mondo. È caratterizzata da un tronco legnoso, detto caudex, alto e sottile in talune specie, più robusto in talaltre. Sulla sommità del tronco spunta una rosetta di foglie larghe, aggraziate, ben definite, lunghe talvolta fino a 3 m. Molte felci arboree possono raggiungere un'altezza di 4,5 - 9 m. Le specie del genere Cyathea possono superare i 15 m. Le felci arboree sono belle piante caratteristiche della vegetazione tropicale. Varie specie vengono coltivate in serra. 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_birch:entry">Betulla</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_birch:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Birch/Birch_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Betulla è il nome comune di una famiglia di piante arboree o arbustive boscose che producono abbondanti fiori maschili e femminili separati e di piccole dimensioni raggruppati in fitti grappoli. La famiglia (vedi Faggio) è ampiamente distribuita nelle regioni temperata e artica dell'emisfero settentrionale e raggiunge quello meridionale solo in Sud America. La famiglia comprende 6 generi e circa 150 specie.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le betulle del genere più rappresentativo della famiglia producono un legname a grana fitta di struttura uniforme impiegato per la produzione di mobili, pavimenti, compensati e impiallacciature. Dalla linfa si ricava la birra di betulla, una volta diffusa. La corteccia della betulla da carta veniva utilizzata dai Nativi Americani nella costruzione di canoe. L'olio di gaulteria, una volta ricavato dalla corteccia della betulla dolce, oggi viene prodotto artificialmente. Numerose specie sono coltivate a scopo ornamentale, ad esempio la betulla bianca europea che comprende numerose varietà orticole. Da un genere si ricavano le nocciole, utilizzate come alimento fin dall'antichità.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La famiglia comprende anche gli ontani, i carpini, i carpini bianchi e i carpini neri. Si tratta perlopiù di arbusti o alberi a vita breve che, quando maturi per fornire legname utile, sono invece troppo piccoli. L'ontano rosso del nordest del Pacifico è un'eccezione importante e fornisce legname per mobilio economico.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le piante appartenenti alla famiglia delle betulle presentano vari adattamenti alla fertilizzazione con impollinazione anemofila, comune all'intero gruppo. Sulla stessa pianta vengono generati grappoli separati di fiori maschili e femminili che si sviluppano in autunno e maturano all'inizio della primavera. I sepali e i petali sono alquanto piccoli o completamente assenti ed espongono al vento gli stami che portano il polline e i pistilli che lo raccolgono. In primavera i fiori maschili spargono enormi quantità di piccoli grani di polline che vengono dispersi dal vento. I fiori femminili, tuttavia, non sono completamente maturi quando viene sparso il polline. Gli stili e gli stigma che ricevono il polline si sono già formati, ma le oosfere che devono essere fertilizzate per maturare nei semi non ancora. Il polline rimane nel tessuto degli stili per alcune settimane finché le oosfere sono mature. Questo processo è seguito quindi dalla fertilizzazione e dalla generazione dei semi.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_maple:entry">Acero</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_maple:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Maple/Maple_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Acero è il nome comune di una piccola famiglia di piante arboree diffuse nelle regioni temperate dell'emisfero settentrionale e del suo genere rappresentativo. La famiglia comprende 2 generi e circa 113 specie ed è caratterizzata da foglie opposte e piccoli fiori radialmente simmetrici riuniti in grappoli sparsi. I fiori sono spesso privi di petali. L'ovario (una parte del fiore femminile) è formato da due carpelli (strutture che contengono le oosfere) saldati insieme che danno origine a due frutti alati. In virtù del loro fogliame e dei colori autunnali, gli aceri sono comunemente coltivati a scopo ornamentale e per l'abbellimento degli spazi cittadini. Le specie più diffuse sono alberi decidui di media e grande dimensione, con tipiche foglie lobate, come quella raffigurata sulla bandiera canadese.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le specie più comunemente coltivate sono l'acero rosso, l'acero da zucchero, l'acero nero e l'acero norvegese, tutte native del Nord America e dell'Europa. Molte delle specie asiatiche differiscono notevolmente da quelle occidentali. Talune hanno piccole dimensioni o un portamento arbustivo, talaltre sono sempreverdi e in alcuni casi hanno foglie intere, non lobate. L'acero americano, un acero nativo di gran parte degli Stati Uniti, presenta foglie a lamina composta con 3 - 5 foglioline. Oltre alla loro importanza ornamentale, dagli aceri si ricava un buon legname, in particolare dall'acero sicomoro, e di zucchero o sciroppo zuccherino, in particolare dall'acero da zucchero. L'altro genere della famiglia comprende due specie che crescono in Cina.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       A cura di: Marshall R. Crosby
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fountainbamboo:entry">Fargesia nitida (bambù sempreverde)</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fountainbamboo:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FountainBamboo/FountainBamboo_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
		Bambù è il nome comune di circa 45 generi e approssimativamente 480 specie di piante legnose perenni, in genere con portamento arbustivo o arboreo, della famiglia delle graminacee. I bambù crescono perlopiù nelle regioni tropicali e subtropicali, dal livello del mare alle cime innevate delle montagne. Alcune specie raggiungono anche le regioni temperate. Sono più abbondanti nell'Asia sudorientale, ma alcune specie crescono anche nelle Americhe e in Africa, mentre sono assenti in Australia. Le piante possono essere canne dure alte circa 1 m o giganti che possono raggiungere i 50 m di altezza e i 30 cm di diametro alla base. La maggior parte dei bambù è eretta, ma alcuni sono attorcigliati e in certe zone creano boschetti impenetrabili.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterbamboo:entry">	Fargesia murielae</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterbamboo:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WaterBamboo/WaterBamboo_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La Fargesia murielae è una pianta acquatica che pur non essendo un bambù assomiglia molto a questa pianta arborea.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La fargesia murielae è la pianta da interni più diffusa coltivata in Cina ed è alquanto utilizzata dai professionisti di Feng-Shui.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanbirch:entry">Betulla dell'Himalaya</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanbirch:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/HimalayanBirch/HimalayanBirch_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               In virtù della sua corteccia bianca brillante che si sbuccia facilmente, la Betula utilis var. jacquemontii è una delle piante arboree più rare e più attraenti presenti in Zoo Tycoon 2. Questa pianta, nativa dell'Himalaya occidentale e della Cina, può raggiungere un'altezza di 10 - 20 m.
		</cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackspruce:entry">Picea mariana</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackspruce:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlackSpruce/BlackSpruce_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La Picea mariana (abete nero) appartiene alla famiglia delle picee che è il nome comune di un genere di circa 40 specie di conifere, indigene dell'emisfero settentrionale, di cui quasi la metà nativa del Nord America.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Il genere Picea, della famiglia delle Pinaceae, in precedenza era combinato con un genere di abete, da cui differisce per i coni pendenti, le basi delle foglie persistenti legnose e le foglie quadrangolari, sparse e rivolte in tutte le direzioni. Le picee crescono più a nord della maggior parte delle altre piante arboree. Formano foreste all'interno del circolo polare artico e si estendono a sud, in particolare in montagna, fino ai Pirenei in Europa e all'Himalaya in Asia. Negli Stati Uniti, le picee crescono a sud fino in Nord Carolina e in Arizona. La Picea alba (abete bianco del Canada) e la Picea mariana coprono vaste aree del Canada, escludendo quasi totalmente le altre specie arboree. In Europa la Picea abies (abete rosso) è distribuita in modo analogo. Il legname è prezioso come combustibile e in carpenteria, inoltre viene esportato dalla Norvegia e dalla Svezia per la costruzione di alberi e pennoni per le imbarcazioni a vela.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       In Nord America le specie predominanti sulla maggior parte del territorio sono la Picea alba e la Picea mariana, sebbene le due specie siano raramente distinte nel commercio del legname. La Picea alba cresce dallo stato di New York al British Columbia e a nord fino al Terranova e al Labrador, alla baia di Hudson e all'Alaska. Il suo legno bianco è leggero, tenero, compatto, quasi inodore e con un alburno quasi indistinguibile. Viene utilizzato in carpenteria e se ne ricava inoltre parte della resina d'abete in commercio.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La Picea mariana ha una distribuzione simile a quella della Picea alba, ad eccezione del fatto che discende lungo le montagne fino alla Virginia. È un albero leggermente più piccolo, ma analogo alla Picea alba, e forma foreste immense nel Maine, nello stato di New York, in Canada e altrove. Viene ampiamente sfruttato per la produzione di cellulosa e di carta. La terza specie presente negli Stati Uniti, la Picea abies, un albero dal legname pregiato, è limitata essenzialmente al New England, ma cresce anche lungo gli Appalachi fino alla Georgia.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_balsamfir:entry">Abete del balsamo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_balsamfir:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BalsamFir/BalsamFir_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               L'abete del balsamo è una delle 10 specie di abete native del Nord America, che crescono principalmente nella regione a ovest delle Montagne Rocciose. Raggiungono la massima estensione nella Sierra Nevada e nella Catena delle Cascate. Questa pianta arborea cresce dalla Virginia all'isola di Terranova e verso nordovest fino allo Yukon e al Labrador. Raggiunge un'altezza di 12 - 18 m e presenta foglie alquanto fragranti e resinose. Dall'abete del balsamo, probabilmente il più noto dei veri abeti, si ricava la cellulosa e una resina oleosa detta balsamo del Canada. L'Abies procera (abete nobile), che cresce in California, nello stato di Washington e in Oregon, raggiunge altezze di 30 - 60 m e il suo tronco può arrivare a 2,4 m di diametro. L'Abies lasiocarpa (abete alpino) è più piccolo della varietà procera e raggiunge altezze di 24 - 30 m. Cresce nelle Montagne Rocciose dal Nuovo Messico all'Alaska. L'Abies grandis (abete di Vancouver) cresce dal Montana alle coste del Pacifico e può raggiungere un'altezza di 91 m. Gli abeti veri non presentano i condotti di resina che caratterizzano le picee o i pini veri, sebbene tutte queste specie arboree si assomiglino per la tenerezza del legno.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Abete è un nome comune di un genere di piante arboree, note come abeti veri, caratterizzati in genere da un tronco diritto a crescita piuttosto piramidale. I rami crescono in verticilli dal tronco. I coni, o pigne, eretti alla maturità, sono composti da piccole squame sottili ciascuna delle quali contiene due semi alati. Le foglie piatte sono sparse e le nervature centrali sono chiaramente visibili sulla parte inferiore caratterizzata da un colore biancastro.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tamarack:entry">Larice americano</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tamarack:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Tamarack/Tamarack_Borealforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Il larice americano, Larix laricina, cresce dal Terranova e dal Labrador fino all'Alaska. Il suo legno resistente e duraturo viene adoperato nelle costruzioni su terreni accidentati, ad esempio per pali, piloni e binari. Il Larix occidentalis cresce invece nelle regioni nordoccidentali degli Stati Uniti e in quelli sudorientali del Canada. Il suo legno duraturo a grana fitta viene adoperato come materiale da pavimentazione. Il larice subalpino cresce nelle stesse regioni del Larex occidentalis, ma in genere ad altitudini più elevate. Il larice europeo (Larix decidua) è un importante albero da legname in Europa dove viene ampiamente coltivato. In Nord America viene utilizzato a scopo ornamentale.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Larice è il nome comune di un piccolo genere di piante arboree, limitate alle regioni più fredde dell'emisfero settentrionale. I larici appartengono alla famiglia delle Pinaceae e sono specie insolite fra le conifere (vedi Conifere) in quanto decidue. Le tenere foglie aghiformi, fittamente raggruppate, cadono in autunno e le nuove foglie non spuntano fino alla primavera successiva. In Nord America crescono tre delle dieci specie di larici presenti al mondo. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanpine:entry">Pino dell'Himalaya</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanpine:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/HimalayanPine/HimalayanPine_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Il pino dell'Himalaya è una delle due conifere che predominano nella regione nordoccidentale dell'Himalaya, dove le foreste fitte rimangono in quelle poche aree in cui l'agricoltura e la silvicoltura commerciale non hanno particolarmente attecchito.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Pino è il nome comune di una famiglia di piante arboree di dimensioni medie, perlopiù sempreverdi, diffuse nelle regioni temperate dell'emisfero settentrionale e del suo genere rappresentativo. La famiglia comprende circa 210 specie suddivise in 10 generi e riveste un'enorme importanza economica per la produzione di legname e cellulosa, nonché di altri prodotti. Le piante appartenenti a questa famiglia sono caratterizzate da foglie aghiformi disposte a elica. In molti generi, ad esempio il pino, il cedro e il larice, le foglie nascono in grappoli che sono in realtà piccoli rami, o getti, su cui le foglie sono disposte in fitte eliche.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Gli alberi che appartengono alla famiglia delle Pinaceae hanno coni femminili e maschili separati che generano rispettivamente i semi e il polline. I coni maschili e femminili hanno origine sulla stessa pianta, quelli che contengono i semi sono legnosi a maturità. I semi sono alati. La famiglia si distingue dalle altre conifere per la presenza di coni che racchiudono semi. Sotto ognuna delle squame piatte che contengono i semi si trova una brattea (foglia ridotta) sterile separata, generalmente più corta della squama. I coni sono pendenti in tutte le specie appartenenti alla famiglia, fatta eccezione per l'abete e per un piccolo genere limitato alla Cina meridionale e all'Asia sudorientale. Tutte le piante appartenenti a questa famiglia hanno foglie sempreverdi, fatta eccezione per lo Pseudolarix amabilis e il larice.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Il genere del pino stesso è il più esteso della famiglia, con circa 110 specie, di cui circa 35 presenti in Nord America. I pini crescono in una grande varietà di habitat, dal livello del mare fino ad altitudini di 4000 m e si distinguono dalle altre piante appartenenti alla famiglia per le foglie, che sono raggruppate in fascetti. Ogni fascetto contiene un determinato numero di foglie, a seconda della specie, e alla base presenta una guaina di corte foglie squamiformi.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       I pini si dividono in due gruppi, in base alle foglie squamiformi e ad altre caratteristiche. I pini teneri hanno foglie in fascetti di cinque che cadono a maturità. Il loro legno è tenero e ha grana grossa. I pini teneri più noti sono il pino bianco orientale, presente nel Nord America nordorientale; il pino da pinoli della regione sudoccidentale degli Stati Uniti, i cui semi sono commestibili; il pino aristato, la specie delle Montagne Rocciose, e il pino longevo, che può vivere fino a più di 5000 anni ed è l'essere vivente più vecchio del pianeta. Grazie all'esame degli anelli del pino longevo, gli scienziati sono in grado di stabilire il clima di oltre 10.000 anni fa. I pini duri hanno foglie in fascetti di due o tre che persistono a maturità. Il legno è generalmente duro, a grana fitta. Le specie più note comprendono il pino contorto, che cresce dall'Alaska alla Baia della California; il pino dalle lunghe foglie, delle pianure costiere sudorientali e il pino ponderoso, della regione occidentale americana. Entrambi i gruppi di pini hanno un grande valore economico per il legname, la cellulosa, il catrame, la trementina e per il loro utilizzo a scopo ornamentale. Piante appartenenti alla famiglia delle Pinaceae, ritenute estinte da 50 milioni di anni, sono state scoperte in una foresta pluviale vicino a Sydney, in Australia, nel 1994. Altre piante appartenenti alla famiglia delle Pinaceae comprendono l'abete di Douglas, la tsuga e la picea.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowcedar:entry">Cedro giallo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowcedar:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/YellowCedar/YellowCedar_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Il cedro giallo è una delle due piante arboree degli Stati Uniti occidentali a cui viene spesso attribuito il nome di
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_cypress:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cipressi </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               . L'altra è il cedro di Port Orford. Queste due piante arboree sono i cosiddetti falsi cipressi.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_datepalm:entry">Palma da dattero</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_datepalm:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/DatePalm/DatePalm_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Palma da dattero è il nome comune di varie piante arboree affini che crescono nelle regioni tropicali. Nativa dell'Africa settentrionale, dell'Asia sudoccidentale e dell'India, viene ampiamente coltivata nelle regioni calde e secche di tutto il mondo. Il tronco è diritto e ruvido e può raggiungere un'altezza di 18 m. La chioma è costituita da foglie barbate di colore verde brillante lunghe circa 3 m e da diverse infiorescenze ramificate che, sull'albero femminile, contengono da 200 a 1000 datteri ciascuna. Un grappolo di datteri pesa fino a 12 kg e da un singolo albero si possono ricavare fino a 270 kg di frutti all'anno. L'albero comincia a fruttificare intorno all'ottavo anno, raggiunge la maturità a 30 anni e inizia a decadere a circa 100 anni. Fin dall'antichità, la fertilizzazione è stata aiutata tagliando i fiori maschili appena prima degli stami maturi e scuotendoli tra i fiori dell'albero femminile.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       In molte regioni dell'Africa settentrionale, in Iran e in Arabia, le palme da dattero rappresentano la principale ricchezza delle popolazioni e i datteri sono la prima fonte di alimentazione. La parte carnosa del frutto contiene circa il 58% di zucchero, il 2% di grassi, il 2% di proteine e il 2% di minerali. I piccioli delle foglie vengono adoperati nella confezione di cestini e oggetti in vimini, le foglie nella produzione di stuoie e tappetini e dalla fibra di entrambi si ricavano funi.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Un'altra specie, la Phoenix sylvestris, viene coltivata in India per la sua linfa che può essere bollita per estrarre il jaggery, o gur, uno zucchero grezzo. Può essere consumata anche come bevanda fresca o utilizzata per produrre il vino di palma, da cui è possibile distillare l'arrack, un liquore simile al rum.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Le palme da dattero sono spesso coltivate negli Stati Uniti meridionali a scopo ornamentale in quelle regioni troppo fredde per portare il frutto a maturazione. La Phoenix reclinata cresce in macchie fitte e ha foglie blu argento. Anche la palma nana è una specie diffusa nel nord come pianta da serra o da appartamento.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camelthornacacia:entry">Acacia erioloba</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camelthornacacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/CamelThornAcacia/CamelThornAcacia_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               L'acacia erioloba è una grande pianta arborea ombrelliforme con fogliame coperto di peluria, comune sia in Africa sia in Australia. Le sue foglie sono un'importante fonte di alimentazione per gli
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_elephant:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">elefanti</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               , 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_giraffe:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">le giraffe</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               e gli alci. I semi vengono talvolta consumati dall'uomo come surrogato di caffè.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_mangrove:entry">Mangrovia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_mangrove:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Mangrove/Mangrove_Wetland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Mangrovia è il nome comune di svariate specie fiorite tropicali appartenenti a tre diverse famiglie. Le mangrovie sono piante arboree o arbustive che crescono su fondali bassi e melmosi, in acque parzialmente o totalmente salmastre, in particolare lungo i litorali e gli estuari dei fiumi. Producono in genere intricati ammassi di radici arcuate che rimangono esposte all'aria durante la bassa marea. Le radici di alcune mangrovie si estendono al di sopra del livello dell'acqua. Questi rami verticali specializzati, detti pneumatofori, funzionano da organi respiratori. La specie più comune e diffusa, la Rhizophora mangle (mangrovia rossa), ha legno rossastro dal quale si ricavano carbone di legna e tannini utilizzati per la concia delle pelli. I semi sono insoliti perché germinano quando sono ancora attaccati alla pianta e danno vita a semenzali simili a sigari, lunghi fino a 30 cm e più pesanti dalla parte delle radici che dalla parte delle foglie. Quando cadono dall'albero, tendono a impiantarsi nel terreno fangoso sottostante. La Rhizophora mangle, la Laguncalaria racemosa (mangrovia bianca) e il Conocarpus erectus crescono in Florida meridionale e in altre aree tropicali. L'Avicennia (mangrovia nera) appartiene alla famiglia delle verbenacee.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cypress:entry">Cipresso</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cypress:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Cypress/Cypress_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Cipresso è il nome comune di svariate conifere dal portamento arboreo e arbustivo. Il cipresso comune, nativo dalla regione del Mediterraneo, è un sempreverde simmetrico che assomiglia ad alcuni pioppi e raggiunge spesso un'altezza superiore ai 27 m. Il legno è giallo o rossastro a grana fitta, tanto resinoso da non marcire neanche dopo essere stato immerso a lungo in acqua. Il Cupressus macrocarpa (cipresso di Monterey) è una pianta arborea leggermente più grande che cresce sulla costa occidentale della California. Può raggiungere un'altezza di 46 m, con un tronco di circonferenza di 3 m alla base. Il cipresso è generalmente simmetrico, ma spesso assume forme insolite per l'azione dei venti. Un altro cipresso vero è il Cupressus lusitanica, o cipresso del Portogallo, che viene spesso coltivato negli Stati Uniti per l'effetto decorativo dei suoi rami ripartiti.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Tra le piante arboree a cui viene attribuito il nome cipresso troviamo due alberi che crescono negli Stati Uniti occidentali, il cedro di Port Orford e il
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_yellowcedar:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cedro giallo</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       nonché un pino degli Stati Uniti orientali, la tuia. Queste piante arboree sono i cosiddetti falsi cipressi. Il cipresso calvo è una pianta arborea dal legno pregiato che cresce in Messico e negli Stati Uniti meridionali. Si tratta di un albero deciduo con un tronco imponente alto fino a 52 m, che cresce ai margini di acquitrini e corsi d'acqua e le cui radici formano curvature naturali, o gomiti, che si estendono al di sopra del livello dell'acqua. Questi gomiti vengono spesso utilizzati come elementi curvi nella costruzione di imbarcazioni di legno.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_weepingmyall:entry">Acacia australiana</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_weepingmyall:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WeepingMyall/WeepingMyall_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               L'acacia australiana, o Acacia pendula, è una pianta arborea sempreverde a crescita lenta, nativa dell'Australia orientale. Per i rami penduli e il baldacchino di foglie assomiglia al salice piangente, ma può sopravvivere meglio nei climi desertici in quanto necessita di una quantità d'acqua molto inferiore. Le giraffe si cibano delle sue foglie di color grigio acciaio.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowfeveracacia:entry">Eucalipto giallo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowfeveracacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/YellowFeverAcacia/YellowFeverAcacia_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               L'eucalipto giallo ombrelliforme è una delle piante arboree più alte e più larghe presenti nelle pianure africane. Fornisce ombra e riparo a una grande varietà di ospiti della savana, siano essi animali o uomini. La corteccia dell'eucalipto giallo viene impiegata tradizionalmente per curare la febbre gialla, una malattia infettiva non contagiosa, causata da un virus trasmesso in genere dal morso di zanzare infette.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tremblingaspen:entry">Pioppo tremolo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tremblingaspen:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/TremblingAspen/TremblingAspen_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Il pioppo tremolo, detto anche tremola, è una delle piante arboree più distintive del genere Populus.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Pioppo è il nome comune di alcune piante arboree, in particolare i cosiddetti pioppi tremuli, molte specie delle quali hanno piccioli così compressi da consentire alle foglie un movimento laterale ma non verticale. Il primo alito di vento fa immediatamente tremolare le foglie. Le specie più diffuse sono il Populus trichocarpa, che cresce in Nord America, il Populus grandidentata, che cresce nel Canada orientale e negli Stati Uniti e il Populus tremula, che cresce in Europa, nell'Asia occidentale e nell'Africa settentrionale.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetlandlog:entry">Tronco per palude</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetlandlog:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/LogMedium/LogMedium_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/> <img src="entities/objects/foliage/LogSmall/LogSmall_Wetlands_ icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  I tronchi piccoli e grandi per palude possono rappresentare un luogo di riposo confortevole per gli animali della palude, castori e coccodrilli compresi.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenuto fornito per gentile concessione di
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING></ZT2Strings>
