<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:entry">Definizione di bioma</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
         I biomi, detti anche zone biotiche, sono definiti dall'insieme di piante, animali e altri organismi, nonché dalle caratteristiche fisiche ambientali di una determinata area. Si tratta di una regione caratterizzata da un tipo di vegetazione dominante, determinato dalle condizioni climatiche, dalla latitudine e dall'altitudine. Le foreste boreali settentrionali esistono ad esempio nelle porzioni subpolari del Nord America e dell'Asia, ma più a settentrione le condizioni sono troppo rigide e la stagione troppo breve per consentire la crescita degli alberi, pertanto in queste regioni solo la vegetazione bassa della tundra riesce a sopravvivere. Lo stesso fenomeno si verifica con l'altitudine. In alta montagna gli alberi lasciano il posto alla vegetazione bassa alpina.
        
                  
                  
                  
                  
                  <br/> <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
         Un bioma è costituito da un complesso di ecosistemi, ossia piccole comunità di piante e animali nei loro habitat (insiemi delle condizioni ambientali fisiche in cui vivono). Mentre i limiti di un bioma sono definiti dal clima, quelli degli ecosistemi sono rappresentati dalle caratteristiche fisiche, quali catene montuose o rive di fiumi, che separano le comunità le une dalle altre. Gli ecosistemi di un determinato bioma tendono a raggruppare piante con forme di crescita analoghe e animali con abitudini alimentari simili.
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
         I principali biomi terrestri comprendono le foreste alpine,
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_tropicalrainforest:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">le foreste pluviali tropicali</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
         , le foreste boreali, le foreste temperate, la tundra, il deserto, la prateria,
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_savannah:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">la savana</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
         e la macchia. Sebbene non sia necessariamente associato agli ambienti marini, il termine bioma talvolta è utilizzato dagli ecologisti per descrivere le zone biotiche marine, quali la zona litoranea nelle acque poco profonde, la zona pelagica in oceano aperto e la zona bentonica sul fondo degli oceani.
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                     
					Contenuto fornito per gentile concessione di
					
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Tutti i diritti riservati.
         
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:entry">Definizione di arricchimento animale</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
  		I guardiani e gli assistenti didattici degli zoo migliori del mondo trascorrono gran parte del proprio tempo a sviluppare programmi di arricchimento che consentano agli animali di mantenersi impegnati, attivi e interessati all'ambiente circostante.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
I programmi di arricchimento animale si concentrano tra l'altro sul trovare modi creativi per simulare i comportamenti di caccia e le abitudini alimentari naturali degli animali. Alcuni pezzi di frutta nascosti in una scatola di cartone riempita di bastoncini e frammenti di carta possono diventare, ad esempio, uno spuntino nutriente e un rompicapo stimolante per uno scimpanzè curioso.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
Servire a un leone la carcassa di un'antilope invece di gettargli semplicemente davanti qualche chilo di manzo contribuirà a mantenere l'animale molto più interessato al processo alimentare.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
Un'altra parte importante dell'arricchimento animale consiste nel fornire agli animali materiali naturali per il nido. Zoo Tycoon 2 prevede anche una roccia piatta riscaldante che fa sentire a casa gli animali della savana abituati a sedersi al sole sulle rocce calde.
         
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:entry">Informazioni su Encarta</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
  		Encarta Reference Library 2004 
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		Tutti gli strumenti necessari in un unico prodotto eccezionale.
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                    		
		L'enciclopedia esaustiva Microsoft Encarta Reference Library è la fonte di riferimento fondamentale per l'intera famiglia. Contiene più contenuti aggiornati, più strumenti di apprendimento e più file multimediali eccezionali di quanto ne siano mai stati disponibili in precedenza.
		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		Per ulteriori informazioni, visitare:
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                     http://www.microsoft.com/products/encarta/
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING></ZT2Strings>
