<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasintro">Il misterioso panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandaname">Li Ming</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasoverview">
         
         
	Il panda gigante è uno degli animali più famosi al mondo, ma anche uno di quelli a maggior rischio di estinzione. Solo gli 
	zoo con una reputazione eccezionale vengono presi in considerazione per ospitare un panda gigante. 
	
         
         <p/>
         
         
	A causa del basso tasso riproduttivo di questi esemplari, i tentativi di far riprodurre i panda giganti in cattività spesso 
	falliscono. Le strutture che si impegnano nella preservazione di questi esemplari sono molto 
	stimate e spesso fanno affidamento su donazioni e sovvenzioni consistenti.
	
         
         <p/>
         
         
	Crea uno zoo e trasformalo in una struttura a cinque stelle. Se riesci a ottenere un panda gigante maschio, riceverai un esemplare femmina e anche assistenza a livello internazionale per stabilire un ambiente adatto alla riproduzione. Gioca bene le tue carte per far riprodurre i due panda giganti e il tuo zoo potrà entrare nella storia come uno dei pochi in cui due panda giganti sono riusciti a riprodursi in cattività.
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasoverviewshort">
        Il panda gigante è uno degli animali più famosi al mondo, ma anche uno di quelli a maggior rischio di estinzione. Solo gli 
	zoo con una reputazione eccezionale vengono presi in considerazione per ospitare un panda gigante. Riuscirai a ottenerne uno? Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare la statua dorata a forma di panda!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasSuccessPart1overview">
	Il tuo perfetto recinto per i panda giganti è stato notato da un importante zoo in Asia. Vorrebbero 
	inviarti il loro esemplare femmina, %s, per tentare un programma di accoppiamento. Metti %s nel 
recinto per i panda e soddisfa i suoi bisogni secondari nella speranza che possa dare alla luce 
	un cucciolo di panda. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasSuccessPart2overview">
	Sei riuscito a far accoppiare il panda gigante! Ora %s è tuo. Come ulteriore riconoscimento per il tuo lavoro 
	e per ringraziarti degli sforzi fatti, ti è stata donata una statua dorata a forma di panda.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasresult">È nato un cucciolo di panda!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasAdoptPanda">
      	Trasforma il tuo zoo in una struttura a cinque stelle e adotta un panda gigante maschio.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasAdoptPandaOK">
      	Hai adottato un panda gigante!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasBreeding">
      	Soddisfa i bisogni secondari dei due panda giganti e completane il programma di accoppiamento.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasBreedingOK">
      	Congratulazioni! Il tuo è uno dei pochi zoo in cui due panda giganti sono riusciti a riprodursi in cattività.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:Pandasshort">Il misterioso panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:PandasS1">Il misterioso panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:PandasS1short">Il misterioso panda</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
