<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:cstt_genericgotphoto">Questa foto rispetta uno dei requisiti per le sfide fotografiche.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPromotionalPhotos">Foto promozionali</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochure">
         
         
         
		Il dipartimento marketing sta preparando una nuova brochure dello zoo e ha chiesto le 
		seguenti foto: 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Un visitatore con una bibita in mano.		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Un visitatore seduto su una panchina. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Se riesci a scattare queste foto, la popolarità dello zoo aumenterà senz'altro, non appena verranno distribuiti i volantini 
		promozionali.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		Difficoltà: Facile
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureShort">
   		Fotografa un visitatore che beve una bibita e un altro che sta seduto su una panchina.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureSuccess">
   		Il dipartimento marketing ha ricevuto le foto di un visitatore che beve una bibita e di un altro seduto su una panchina. 
   		La nuova brochure è stata distribuita in giro e il tuo zoo sta diventando sempre
   		più conosciuto!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureSuccessShort">
   		Le foto sono davvero belle! In questo modo la brochure potrà accrescere la popolarità dello zoo.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_guestsonbench">Fotografa un visitatore che sta seduto su una panchina.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_guestswithsoda">Fotografa un visitatore che beve una bibita.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulatePhotos">Rivista scientifica</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulate">
         
         
         
		Sei stato contattato da una rivista scientifica che ha intenzione di pubblicare un articolo sugli 
		ungulati artiodattili. Hanno chiesto tre foto specifiche per il loro 
		articolo e intendono pagare €750 per ogni foto. Se riuscirai a fornire una foto di un 
		dromedario, una di un'antilope Gemsbok e una di una gazzella di Thomson, verrai pagato €2.250. La 
		pubblicità che riceverai da questa iniziativa sarà molto utile per accrescere la notorietà del tuo zoo.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		Difficoltà: Facile
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateShort">
   		Fotografa un dromedario, un'antilope Gemsbok e una gazzella di Thomson.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCamelShort">
   		Fotografa un dromedario.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGemsbokShort">
   		Fotografa un'antilope Gemsbok.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHThomsonsGazelleShort">
   		Fotografa una gazzella di Thomson.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateSuccess">
   		La rivista scientifica ha apprezzato molto le tue foto, per le quali ti hanno pagato €2.250. Sicuramente 
   		la popolarità dello zoo non potrà non aumentare dopo la pubblicazione dell'articolo.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateSuccessShort">
   		Le tue foto impreziosiranno certamente il pezzo sugli ungulati artiodattili.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Camel">Fotografa un dromedario.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Gemsbok">Fotografa un'antilope Gemsbok.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Gazelle">Fotografa una gazzella di Thomson.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsPhotos">Rivista Zoo Oggi</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNews">
         
         
         
		Il mensile Zoo Oggi vuole pubblicare un articolo sul tuo zoo, ma ha bisogno di alcune foto 
		per rendere il pezzo più interessante. Se riuscirai a fornirgliele, potranno scrivere un pezzo che 
		sicuramente avrà un impatto positivo sull'affluenza dei visitatori per i tre mesi successivi alla pubblicazione 
		dell'articolo. La rivista ha bisogno delle seguenti foto:
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Un giaguaro che nuota. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Uno stambecco che riposa in una stalla.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un alce che sfrega le corna contro un albero.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficoltà: Media
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsShort">
         
         
         
   		Scatta le seguenti foto:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un giaguaro che nuota. 
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Uno stambecco che riposa in una stalla.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un alce che sfrega le corna contro un albero.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsSuccess">
		L'articolo di Zoo Oggi è davvero bello e le foto erano talmente fantastiche che
		il tuo zoo è stato citato sulla copertina della rivista! Sicuramente l'affluenza dei visitatori
		farà un bel balzo in avanti finché la rivista rimarrà in edicola.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsSuccessShort">
   		Le foto erano fantastiche, tanto che il tuo zoo è stato citato sulla copertina di Zoo Oggi!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_JaguarSwimming">Scatta una foto di un giaguaro che nuota.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_IbexRestStable">Scatta una foto a uno stambecco che riposa in una stalla.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_MooseRubAntlers">Scatta una foto di un alce che sfrega le corna contro un albero.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainPhotos">Dimostrazione a una scolaresca</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChain">
         
         
         
		Una classe del liceo della tua città sta studiando il concetto di "catena alimentare". Per questo 
		ti è stato chiesto di dimostrare come funziona questo concetto e 
		di fornire una sequenza di foto che spiegano come funziona la catena alimentare. Sicuramente 
		i professori spargeranno la voce, informando altre scuole dell'aiuto che sai fornire 
		e questo non potrà non aumentare l'affluenza di pubblico. Devi costruire un 
		recinto in cui un carnivoro può dare la caccia alle sue prede.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficoltà: Difficile	
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainShort">
         
         
         
   		Scatta due foto di un predatore che:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Caccia la preda.   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  cattura la preda.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainSuccess">
		Le fotografie sono state molto utili per far comprendere agli studenti cosa sia la catena alimentare. Durante la
		lezione i ragazzi erano assolutamente elettrizzati. 
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainSuccessShort">
   		Le fotografie sono state molto utili per far comprendere agli studenti cosa sia la catena alimentare.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:stt_CarnivoreStalking">Fotografa un carnivoro che caccia la sua preda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:stt_CarnivoreCatching">Fotografa un carnivoro che cattura la sua preda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignPhotos">Design degli edifici</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesign">
         
         
         

		La rivista Zoo Design, Inc. vuole scrivere un pezzo su come sfruttare al meglio le strutture per i visitatori ed è 
		molto interessata a quanto offre il tuo zoo. I responsabili della rivista sono disposti a citare il tuo zoo 
		nell'articolo se farai avere loro alcune foto delle 
		strutture disponibili. Devi fotografare le seguenti strutture:
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Bancarella di souvenir  
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Canguro oscillante a molla
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Toilette piccola
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un chiosco per cibo qualsiasi.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficoltà: Facile
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignShort">
         
         
         
   		Zoo Design, Inc vorrebbe le foto delle seguenti strutture:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Bancarella di souvenir  
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Canguro oscillante a molla
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Toilette piccola
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un chiosco per cibo qualsiasi.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignSuccess">
		Le tue foto sono state utilizzate da Zoo Design, Inc. come esempio di 
		uso di strutture per i visitatori. Il tuo zoo è stato elogiato per la creatività del design. I visitatori
		rimarranno ben impressionati dagli elogi che ha ricevuto la tua struttura in questo articolo e la 
		notorietà dello zoo aumenterà.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignSuccessShort">
   		Le foto hanno mostrato perfettamente le eccellenti strutture per i visitatori e ha incrementato la notorietà del tuo zoo.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_SmallRestroom">Scatta una foto di una piccola toilette.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_GiftCart">Scatta una foto di una bancarella di souvenir.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_KangarooRide">Scatta una foto di un canguro oscillante a molla.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_AnyFoodStand">Fotografa un chiosco per cibo qualsiasi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietyPhotos">Dimostrazione all'Associazione Botanica</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSociety">
         
         
         
		L'Associazione Botanica è interessata alla flora del tuo zoo e ti ha chiesto di 
		fare una presentazione della vegetazione presente nel giardino zoologico. Pagheranno €2.000 per la tua 
		partecipazione. Per supportare la presentazione, ti serviranno quattro foto di piante 
		originarie di quattro regioni diverse; in più, ogni foto deve mostrare la pianta 
		nel suo bioma adeguato. Questa presentazione permetterà di attirare 
		un pubblico che potrebbe non essere ancora a conoscenza che il tuo zoo offre molto di più oltre a un'ampia gamma di animali. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Avrai bisogno della vegetazione tipica dei seguenti biomi: savana, foresta pluviale, foresta boreale e 
		Alpi. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficoltà: Facile
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietyShort">
         
         
         
   		Devi scattare le seguenti foto:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Baobab: savana, Africa  
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Kapok: foresta pluviale, Sud America
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Larice americano: foresta boreale, Nord America.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Pino dell'Himalaya: bioma alpino, Cina.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietySuccess">
		La presentazione della vegetazione del tuo zoo ha riscosso un successo enorme. I locali erano talmente pieni 
		che è stato necessario organizzare una seconda sessione, perciò il tuo compenso è stato raddoppiato a €4.000!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietySuccessShort">
   		La presentazione della vegetazione dello zoo ha riscosso un enorme successo e il tuo compenso è stato raddoppiato a €4.000!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Baobob">Fotografa un baobab.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Kapok">Fotografa un kapok.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Tamarack">Fotografa un larice americano.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_HimalayanPine">Fotografa un pino dell'Himalaya.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationPhotos">Concorso della National Zoo Association</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociation">
         
         
         
		La National Zoo Association ha indetto un concorso tra tutti gli zoo membri con in palio 
		una sovvenzione di €5.000. Ti sono state richieste due foto di eventi rari. che 
		possono capitare in uno zoo. In particolare, vorrebbero una foto di un cucciolo qualsiasi che sta con la madre e un'altra di un esemplare 
		che usa un oggetto stimolante. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficoltà: Media
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationShort">
         
         
         
   		Scatta le seguenti foto: 
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un cucciolo qualsiasi con la madre.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un animale qualsiasi che usa un oggetto di interazione.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationSuccess">
		Hai ricevuto una sovvenzione di €5.000 grazie alle foto in cui hai ripreso eventi che si verificano raramente in uno zoo, come un cucciolo vicino alla madre e un animale che utilizza un oggetto stimolante!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationSuccessShort">
   		Grazie alle foto di eventi che si verificano raramente in uno zoo hai ricevuto una sovvenzione di €5.000!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnyBabyAnimal">Fotografa un cucciolo qualsiasi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnyBabyAnimalwithMother">Fotografa un cucciolo con la madre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_TwoZebrasGrooming">Fotografa due zebre comuni che si puliscono a vicenda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnimalUsingEnrichment">Fotografa un animale qualsiasi che usa un oggetto di interazione.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationPhotos">Concorso del Centro di Conservazione Animale</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservation">
         
         
         

		Il Centro di Conservazione Animale ha indetto un concorso, aperto a tutti, per avere delle foto 
		di animali in via di estinzione. I vincitori riceveranno il premio "Esempio mondiale per la conservazione animale" e una 
		somma in denaro di €15.000.  Gli animali richiesti sono: tigre del Bengala, leopardo delle nevi, gorilla di montagna 
		e grizzly.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficoltà: Media
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationShort">
         
         
         
   		Scatta una foto di ognuno dei seguenti animali per aggiudicarti il premio.  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Tigre del Bengala.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Leopardo delle nevi.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Gorilla di montagna.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Grizzly.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationSuccess">
		Le tue foto di animali in via di estinzione erano magnifiche e ti hanno permesso di aggiudicarti il primo premio. Hai vinto €15.000 e il premio "Esempio mondiale per la conservazione animale"!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationSuccessShort">
   		Le tue foto di animali in via di estinzione ti hanno permesso di aggiudicarti €15.000 e il premio "Esempio mondiale per la conservazione animale"!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_BengalTiger">Fotografa una tigre del Bengala.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_SnowLeopard">Fotografa un leopardo delle nevi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_MountainGorilla">Fotografa un gorilla di montagna.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_GrizzlyBear">Fotografa un grizzly.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Photos">Nuovo articolo della rivista scientifica</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2">
         
         
         
		Sei stato contattato da una rivista scientifica per una seconda serie di foto del 
		dromedario, dell'antilope Gemsbok e della gazzella di Thomson. Pagheranno €1.500 per ogni foto 
		che ritrae questi animali in attività specifiche.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficoltà: Media
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Short">
         
         
         
   		Scatta una foto di questi animali intenti nelle seguenti attività:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Due dromedari che si puliscono a vicenda.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un'antilope Gemsbok che dorme all'ombra.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Una gazzella di Thomson che saluta un'altra gazzella.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Success">
		La rivista scientifica è molto soddisfatta dell'ultimo gruppo di foto e ha versato 
		€4.500 sul tuo conto.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2SuccessShort">
   		Il secondo gruppo di foto degli ungulati artiodattili ti ha fatto guadagnare €4.500.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Failure">
		La scadenza imposta dalla rivista scientifica per il secondo gruppo di foto degli ungulati artiodattili è
		scaduta. Purtroppo devono andare in stampa senza le tue foto.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2FailureShort">
   		Purtroppo la scadenza per consegnare il secondo gruppo di foto degli ungulati artiodattili è scaduta.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_CamelsGrooming">Fotografa due dromedari che si puliscono a vicenda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_GemsbokSleepingShade">Fotografa un'antilope Gemsbok che dorme all'ombra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_GazelleGreeting">Fotografa una gazzella di Thomson che saluta un'altra gazzella.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazinePhotos">Rivista Il Bistrò</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazine">
         
         
         
		La rivista Il Bistrò intende dare un tocco in più al prossimo numero in uscita e vorrebbe delle 
		foto di animali che mangiano da contenitori interessanti. Hanno richiesto 
		delle foto di un ghepardo, di una giraffa reticolata e di un lemure catta che mangiano da contenitori specifici 
		e pagheranno €2.000 a foto. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficoltà: Media
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineShort">
         
         
         
   		Scatta le seguenti foto:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un ghepardo che mangia della carne da una carcassa artificiale.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Una giraffa reticolata che mangia dei rami da un porta canestro.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un lemure catta che mangia da un piatto per alimenti soprelevato.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineSuccess">
		La rivista Il Bistrò è rimasta allibita dalla bellezza delle tue foto. Il ghepardo intento a mangiare carne dalla carcassa artificiale
		era perfetto per l'articolo in cui si suggerivano dei modi alternativi di servire la carne a un barbecue, mentre la foto del porta canestro
		ha impreziosito il pezzo sulle insalate. 
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineSuccessShort">
   		Le foto di animali che mangiano da contenitori interessanti ti hanno fatto guadagnare €6.000!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_CheetahEatMeatCarcass">Fotografa un ghepardo che mangia della carne da una carcassa artificiale.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder">Fotografa una giraffa reticolata che mangia dei rami da un porta canestro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_LemurEatElevatedDish">Fotografa un lemure catta che mangia da un piatto per alimenti soprelevato.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferencePhotos">Benessere degli animali</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConference">
         
         
         

		Una conferenza nazionale ha in programma una sessione in cui si parlerà della stimolazione 
		psicologica degli animali in cattività. Ti hanno offerto di far parte del gruppo interattivo 
		chiedendoti di fornire una serie di foto a supporto della discussione. Verrai pagato 
		€20.000 se parteciperai fornendo le foto degli animali che ti hanno richiesto mentre interagiscono
		con specifici oggetti stimolanti. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Si serviranno un orso polare, un elefante africano, una tigre del Bengala e un rinoceronte nero.  
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficoltà: Difficile
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceShort">
         
         
         
   		Scatta le foto dei seguenti animali:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un orso polare che usa un pneumatico.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un elefante africano che usa il cavalletto da pittore.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Una tigre del Bengala sdraiata su una roccia riscaldante.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un rinoceronte nero che gioca con una palla da mordere.   		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceSuccess">
		La tua partecipazione al gruppo interattivo sull'argomento della stimolazione 
		psicologica degli animali è stata molto apprezzata. Le fantastiche foto di
		animali impegnati in azioni particolari sono servite a dimostrare in maniera perfetta
		come si possa raggiungere il benessere degli animali con oggetti insoliti. Hai ricevuto €20.000 per la tua partecipazione.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceSuccessShort">
   		Le foto di animali impegnati a usare oggetti particolari ti hanno fatto fare una bellissima figura durante 
   		la conferenza Hai ricevuto €20.000 per la tua partecipazione.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_BearPolarUseCarTire">Fotografa un orso polare che usa un pneumatico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_ElephantUseEasel">Fotografa un elefante africano che usa il cavalletto da pittore.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_TigerBengalUseHeatedRock">Fotografa una tigre del Bengala sdraiata su una roccia riscaldante.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_RhinoUsePursuitBall">Fotografa un rinoceronte nero che gioca con una palla da mordere.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsPhotos">Istinto animale</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstincts">
         
         
         
		Un gruppo di etologi visiterà il tuo zoo per approfondire lo studio del 
		comportamento istintivo degli animali. Per rendere più efficace la loro visita, ti hanno 
		chiesto di scattare foto di animali intenti in comportamenti particolari. Se riesci a soddisfare la loro richiesta, condivideranno 
		con i visitatori dello zoo le loro conoscenze sul comportamento animale, incrementando la notorietà del tuo zoo. Devi scattare delle 
		foto di lemuri catta, di un branco di leoni, di struzzi e di giraffe reticolate.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficoltà: Difficile
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsShort">
         
         
         
   		Scatta le foto dei seguenti comportamenti animali:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Due lemuri catta che si puliscono a vicenda, come esempio di soddisfazione dell'istinto di socializzazione e igiene.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un branco di leoni (un adulto, due leonesse e un cucciolo).
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Uno struzzo impegnato in un rituale di accoppiamento.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un cucciolo di giraffa che chiama la madre.   		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsSuccess">
		Gli etologi sono rimasti affascinati dalla vasta gamma di comportamenti dei tuoi animali e 
		hanno condiviso con estremo piacere le proprie conoscenze con i visitatori dello zoo. Hanno ritenuto la loro visita così produttiva che 
		sono rimasti il doppio del tempo previsto. I visitatori hanno apprezzato moltissimo questo approfondimento
		sugli istinti animali e la notorietà del tuo zoo è aumentata.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsSuccessShort">
   		La visita degli etologi ha riscosso un successo enorme e i visitatori hanno apprezzato moltissimo questo approfondimento sugli animali.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_LemursGrooming">Fotografa due lemuri catta che si puliscono a vicenda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_LionsSleepinShade">Fotografa un branco di leoni.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_OstrichMatingDance">Fotografa uno struzzo impegnato in un rituale di accoppiamento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_YoungGiraffeCalling">Fotografa un cucciolo di giraffa che chiama la madre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolPhotos">Lezione di fotografia naturalistica</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchool">
         
         
         
		La Scuola di Fotografia Alfred Windsor vorrebbe che le facessi avere una foto 
		da usare come esempio nel loro corso dedicato alla fotografia naturalistica. Hanno 
		bisogno di un'unica foto ma, per rendere la lezione più interessante, vorrebbero che si trattasse 
		di un'immagine ravvicinata che contenga almeno due animali. In cambio, 
		ti verrà assegnato il premio "Alfred Windsor - Menzione d'onore per la fotografia", 
		come riconoscimento per il tuo aiuto nei confronti della 
		comunità. Inoltre riceverai €2000 come pagamento dei diritti di autore.
		
        
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficoltà: Facile
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolShort">
         
         
         
   		Scatta la seguente foto:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Scatta una foto con due animali.
 		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolSuccess">
		La tua foto dei due animali aveva dei dettagli perfetti. È stato un esempio perfetto 
		di fotografia naturalistica. La Scuola di Fotografia Alfred Windsor ha acquistato la licenza di sfruttamento della tua foto per €2000 
   		e ti ha consegnato il premio "Alfred Windsor - Menzione d'onore per la fotografia".
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolSuccessShort">
   		La Scuola di Fotografia Alfred Windsor ha acquistato la licenza di sfruttamento della tua foto per €2000 
   		e ti ha consegnato il premio "Alfred Windsor - Menzione d'onore per la fotografia".
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:stt_TwoAnimalsUpClose">Scatta una foto ravvicinata con due animali.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesPhotos">Foto di primati per la fondazione Beckenspot</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePictures">
         
         
         
		Una scolaresca farà una visita culturale, sponsorizzata dalla fondazione benefica Beckenspot, 
		per venire a vedere i primati del tuo zoo. La fondazione vorrebbe dare a ogni studente 
		una foto come souvenir della visita. Ti hanno 
		chiesto di fornire loro delle foto specifiche che contengano dei gorilla di montagna e degli scimpanzè. Come riconoscimento per 
		il tuo impegno, ti assegneranno il premio 
		"Fondazione benefica Beckenspot - Portafoglio fotografico" in occasione 
		di una cerimonia ufficiale in onore dei benefattori della fondazione. La pubblicità che riceverai 
		in occasione di questa premiazione ti permetterà di aumentare sensibilmente l'affluenza di visitatori.            
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Difficoltà: Difficile
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesShort">
         
         
         
   		Fotografa i seguenti animali:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un gorilla di montagna che ghigna.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un gorilla di montagna maschio che chiama il suo branco.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Uno scimpanzè che usa le sbarre per scimmie.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Uno scimpanzè che si arrampica su un albero.	
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesSuccess">
		La fondazione benefica Beckenspot ti è molto grata per le foto che le hai fornito. La visita 
		è stata un successo e hai ricevuto un'ottima pubblicità dalla premiazione ufficiale. Vincere il premio
		"Fondazione benefica Beckenspot - Portafoglio fotografico" è davvero un bel successo. I benefattori 
		della fondazione hanno fatto sapere che verranno senz'alto a visitare la tua struttura. Sicuramente avrai 
		dei vantaggi significativi sia per l'affluenza che per le donazioni.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesSuccessShort">
   		La fondazione Beckenspot ti ha assegnato il premio  
   		"Fondazione benefica Beckenspot - Portafoglio fotografico". La pubblicità che hai ricevuto durante la serata della premiazione
   		farà aumentare l'affluenza e le donazioni al tuo zoo.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_GorillaChuckling">Fotografa un gorilla di montagna che ghigna.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_GorillaCalling">Fotografa un gorilla di montagna maschio che esegue un richiamo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_ChimpUseMonkeyBars">Fotografa uno scimpanzè che usa le sbarre per scimmie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_ChimpClimbTree">Fotografa uno scimpanzé che si arrampica su un albero.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
