<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsintro">Programma di adozione di animali a rischio estinzione</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsoverview">
         
         
         
         
             L'accoppiamento di animali in cattività è un indicatore importantissimo dell'impegno di uno zoo nel campo della conservazione della fauna. I principali finanziatori del tuo zoo sono fermamente impegnati in questo senso, tanto da limitare la possibilità da parte tua di adottare animali da altre strutture. Hanno insistito affinché sia sviluppato un programma ben strutturato di accoppiamento e adozione, così da poter offrire gli animali ad altre strutture.           
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Soddisfa i bisogni secondari degli animali per incoraggiarne la riproduzione. Evita che ci siano troppi animali nei recinti. Metti a disposizione di altri zoo un numero maggiore di animali da adottare, ma assicurati di averne sempre un numero sufficiente per continuare a mantenere una comunità animale sempre florida e in crescita.           
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Verrai pagato per ogni animale adottato da un altro zoo. Tutti i fondi che raccoglierai mediante il programma di adozione ti consentiranno di offrire diete speciali, migliori oggetti stimolanti per gli animali e dimore più confortevoli per i vari esemplari dello zoo.            
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsoverviewshort">        L'accoppiamento di animali in cattività è un indicatore importantissimo dell'impegno di uno zoo nel campo della conservazione della fauna. Sviluppa un programma ben strutturato di accoppiamento e adozione, così da poter offrire gli animali ad altre strutture. Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare il programma Panda misterioso!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsSuccessoverview">Il tuo programma di accoppiamento ha permesso di aumentare la popolazione mondiale di animali a rischio di estinzione. È nato un numero di cuccioli sufficiente per consentire ad altri zoo di adottare i tuoi animali. In questo modo hai contribuito alla conservazione di questi esemplari rari.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsFailureoverview">Oh no! Hai solo un esemplare di %s! Non ti sei preoccupato di ospitare un numero di animali di entrambi i sessi sufficiente per mantenere un programma di accoppiamento. Sfortunatamente non puoi fare accoppiare i tuoi animali per supportare eventuali adozioni. Contrariamente ai desideri dei principali donatori dello zoo, non ti resta che adottare altri animali.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsresult">Il programma di adozione degli animali è stato un successo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreeding"> Fai accoppiare i tuoi animali e offri in adozione gli esemplari in più ad altri zoo. Devi mettere a disposizione per l'adozione almeno quattro animali, ma fai in modo di avere un maschio e una femmina per ogni specie nello zoo.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingone"> Sei riuscito a mettere a disposizione di altri zoo un animale da adottare!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingtwo"> Sei riuscito a mettere a disposizione di altri zoo due animali da adottare!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingthree">       Sei riuscito a mettere a disposizione di altri zoo tre animali da adottare!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingfour">      Sei riuscito a mettere a disposizione di altri zoo quattro animali da adottare!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingBonusAnimal"> Uno zoo che partecipa al programma di adozione ti ha dato un nuovo animale! Lo puoi trovare nella sua gabbia nell'area vicino all'entrata principale.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingOK"> Grazie al tuo perfetto programma di accoppiamento, sei riuscito a mettere a disposizione di altri zoo sei animali da adottare! I tuoi finanziatori sono soddisfatti dei tuoi eccezionali risultati nel campo della conservazione animale, permettendo ad altre strutture di acquisire altri esemplari grazie al programma di adozione.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingFailed"> Oh no! Non hai più animali a disposizione per continuare il programma di accoppiamento. I finanziatori dello zoo sono molto delusi.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsintro">Sopravvivenza delle specie in via di estinzione</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsoverview">
         
         
         
         
             La nascita di un cucciolo è sempre un'occasione importantissima, ma anche l'accoppiamento di animali in via di estinzione è un metodo fondamentale per assicurare la sopravvivenza delle varie specie animali.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Ai visitatori piace particolarmente vedere i cuccioli. Se poi la specie a cui appartiene è a rischio di estinzione, l'impatto è ancora maggiore e i visitatori sono più propensi a fare donazioni generose se vedono questi cuccioli molto rari.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
    Soddisfa i bisogni secondari dei gorilla di montagna, dei panda minori e dei leopardi delle nevi per incoraggiarne la riproduzione. Ottieni €7.500 di donazioni per ognuno di questi animali in via di estinzione e assicurati che ognuna di queste specie dia vita a un cucciolo.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsoverviewshort">        La nascita di un cucciolo è sempre un'occasione importantissima, ma anche l'accoppiamento di animali in via di estinzione è un metodo fondamentale per assicurare la sopravvivenza delle varie specie animali. Fai la tua parte per incoraggiare la riproduzione di varie specie in via di estinzione. Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare il programma Panda misterioso!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSuccessPart1overview">Il programma di accoppiamento ha dato un contributo eccezionale alla sopravvivenza di varie specie in via di estinzione. Ai visitatori piace molto guardare i cuccioli, soprattutto quelli appartenenti a specie rare. È probabile che il fascino suscitato da questi cuccioli permetterà di aumentare gli incassi provenienti dalle donazioni.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSuccessPart2overview">Hai ottenuto dei risultati eccellenti e gli incassi provenienti dalle donazioni sono aumentati. Questi ulteriori introiti ti permetteranno di avere una maggiore flessibilità finanziaria per costruire nuovi recinti, migliorare le sistemazioni degli animali o espandere le strutture per i visitatori.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsresult">Gli animali in via di estinzione si stanno riproducendo alla grande!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedGorilla">Fai accoppiare i gorilla di montagna.            </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedRedPanda"> Fai accoppiare i panda minori.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedSnowLeopard"> Fai accoppiare i leopardi delle nevi.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedGorillaOK"> Fantastico! I gorilla di montagna si sono riprodotti!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedRedPandaOK"> Fantastico! I panda minori si sono riprodotti!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedSnowLeopardOK"> Fantastico! I leopardi delle nevi si sono riprodotti!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedingFailed">        Oh no! Non hai più animali a disposizione per continuare il programma di accoppiamento.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsFailureoverview"> Oh no! Hai solo un esemplare di %s! Non ti sei preoccupato di ospitare un numero di animali di entrambi i sessi sufficiente per mantenere un programma di accoppiamento. Sfortunatamente non puoi fare accoppiare i tuoi animali per supportare un programma di conservazione per animali a rischio di estinzione.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsGorillaDonations">Guadagna €7.500 in donazioni da parte dei visitatori per i gorilla di montagna.  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsRedPandaDonations">Guadagna €7.500 in donazioni da parte dei visitatori per i panda comuni.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSnowLeopardDonations">Guadagna €7.500 in donazioni da parte dei visitatori per i leopardi delle nevi.    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsGorillaDonationsOK">Congratulazioni! Hai guadagnato almeno €7.500 in donazioni da parte dei visitatori per i gorilla di montagna.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsRedPandaDonationsOK">Congratulazioni! Hai guadagnato almeno €7.500 in donazioni da parte dei visitatori per i panda comuni. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSnowLeopardDonationsOK">Congratulazioni! Hai guadagnato almeno €7.500 in donazioni da parte dei visitatori per i leopardi delle nevi. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedingBonusAnimal"> Si è sparsa la voce della tua battaglia per la salvaguardia delle specie in estinzione. Una donazione anonima è giunta allo zoo e una gabbia con un nuovo animale è stata depositata accanto all'entrata principale.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationintro">Seconda generazione di animali</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationoverview">L'accoppiamento degli animali in cattività è una delle imprese più difficili per uno zoo e rappresenta forse il risultato più importante. Dare vita a una seconda generazione di animali è ancor più complicato. Sviluppa un programma di accoppiamento grazie al quale gli animali dello zoo possano far nascere una seconda generazione di cuccioli. Se riuscirai in questa impresa, il tuo zoo sarà inserito nell'esclusivo elenco delle strutture in cui gli animali si sono riprodotti per più generazioni.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationoverviewshort">        L'accoppiamento degli animali in cattività è una delle imprese più difficili per uno zoo e rappresenta forse il risultato più importante. Dare vita a una seconda generazione di animali è ancor più complicato. Riuscirà il tuo zoo a essere una delle pochissime strutture a raggiungere questo obiettivo? Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare il programma Panda misterioso!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationSuccessoverview">Pochissimi zoo possono vantarsi di essere riusciti a far nascere una seconda generazione di animali. Il tuo zoo è stato inserito nell'esclusivo elenco delle strutture che ce l'hanno fatta. La tua notorietà nel mondo degli zoo aumenterà di sicuro e la nascita dei nuovi cuccioli ha riscosso grande clamore a livello internazionale. Grazie ai risultati ottenuti, hai sbloccato la possibilità di partecipare al programma Panda misterioso!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationFailureoverview"> Oh no! Hai solo un esemplare di %s! Non ti sei preoccupato di ospitare un numero di animali di entrambi i sessi sufficiente per mantenere un programma di accoppiamento e non potrai raggiungere lo straordinario risultato di dare vita a più generazioni di animali.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationresult">Gli animali si stanno riproducendo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreeding"> Fai accoppiare gli animali e fai in modo che la loro progenie, nata nello zoo, si riproduca in una seconda generazione.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingZebraOne"> Le zebre comuni hanno dato vita alla prima generazione!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingZebraTwo"> La progenie delle zebre comuni ha dato vita alla seconda generazione di questa specie!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingLemurOne"> I lemuri hanno dato vita alla prima generazione!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingLemurTwo"> La progenie dei lemuri ha dato vita alla seconda generazione di questa specie!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingChimpOne"> Gli scimpanzè hanno dato vita alla prima generazione!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingChimpTwo">La progenie degli scimpanzè ha dato vita alla seconda generazione di questa specie!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingOK"> Congratulazioni! Pochissimi strutture possono vantarsi di aver riprodotto una seconda generazione di animali. Sei entrato a pieno diritto in questo club esclusivo.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingFailed"> Oh no! Non hai più animali a disposizione per continuare il programma di accoppiamento.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingBonusAnimal"> La notizia del tuo programma per gli accoppiamenti si è rapidamente diffusa. Un gruppo che si batte per la conservazione ha donato un animale al tuo zoo! Una gabbia con un nuovo animale è stata depositata accanto all'entrata principale.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SpeciesSurvivalshort">Programmi di conservazione</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:VulnerableAnimalsS1">Programma di adozione degli animali</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:VulnerableAnimalsS1short">Adozioni di animali</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:EndangeredAnimalsS2">Conservazione di animali</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:EndangeredAnimalsS2short">Conservazione di animali</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SecondGenerationS3">Seconda generazione di animali</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SecondGenerationS3short">Seconda generazione</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
