<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial1_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Benvenuto alle esercitazioni di Zoo Tycoon 2, in cui imparerai a controllare la visuale di gioco, utilizzare le varie tecniche di costruzione e conoscere le informazioni disponibili sullo zoo. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Iniziamo subito. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpanelheading">Apri il pannello Scopi</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanel">Per aprire il pannello Scopi, fai clic sul pulsante Mostra scopi e sfide nel pannello dei pulsanti principali.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanelcompleted">Ottimo! Puoi tornare al pannello Scopi in qualsiasi momento per vedere quali sono gli obiettivi correnti per una partita in modalità Campagna o Sfida. Adesso possiamo passare 
      	a imparare come spostare la visuale all'interno gioco. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanelheading">Chiudi il pannello Scopi</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanel">Per chiudere il pannello Scopi, fai clic sul pulsante X nel pannello Scopi scenario.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpaneldisplay">
	Gli obiettivi di sfide e scenario vengono visualizzati qui quando giochi una partita Campagna o Sfida. 
	Questo pannello viene aggiornato quando raggiungi o fallisci un obiettivo. 
	Le esercitazioni sono tuttavia un'altra cosa, quindi, per ora, questo è l'unico obiettivo visualizzato!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolscrollheading">Comandi della visuale: scorrimento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscroll">Adesso dobbiamo fare pratica nello spostamento della visuale. Scorri la mappa utilizzando i tasti freccia (oppure i tasti W A S o D) della tastiera o anche 
      	muovendo il cursore del mouse in direzione dei quattro angoli della mappa.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscrollcompleted">
      	Scorrendo la mappa potrai visualizzare e controllare le varie aree dello zoo. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per 
      	continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolzoomheading">Comandi: Zoom avanti o Zoom indietro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoom">
      	Ingrandisci la visuale mediante i pulsanti dello zoom nel pannello dei pulsanti principali oppure usa la rotella del mouse, 
      	se presente sul mouse.
      	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoomcompleted">
      	Ingrandendo l'inquadratura avrai una visuale più ravvicinata di tutto ciò che si trova nello zoo. Riducendola, invece, potrai avere una prospettiva migliore 
      	della struttura nel suo complesso. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolrotateheading">Comandi: Ruota lo schermo del gioco</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotate">
      	Ruota la mappa mediante i pulsanti della rotazione nel pannello dei pulsanti principali. Puoi anche tenere premuto il tasto CTRL oppure fare clic e tenere premuto il pulsante sinistro del mouse mentre sposti
      	il mouse per ruotare la visuale. Procedi ora alla rotazione della visuale.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotatecompleted">
      	Ruotando l'inquadratura puoi visualizzare edifici, animali e visitatori da angolazioni diverse. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodeheading">Modalità Visitatore</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmode">Per accedere a questa modalità, fai clic sul pulsante Modalità Visitatore, nel lato sinistro del pannello dei pulsanti principali.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodecompleted">
      	In modalità Visitatore puoi camminare per lo zoo premendo il pulsante sinistro del mouse. Mentre sei in questa modalità, il cursore del mouse è nascosto per non intralciare la visuale. Per attivare e disattivare il cursore e per accedere alla visuale Safari fotografico, fai clic con il pulsante destro del mouse. Per adesso, fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffheading">Modalità Personale</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaff">
      	Puoi farti carico dei doveri degli addetti alla manutenzione per pulire lo zoo dai rifiuti e svuotare i bidoni dell'immondizia. Quando ti avvicini a 
      	qualcosa con cui puoi interagire, questa verrà selezionata automaticamente. Premi la barra spaziatrice 
      	per eseguire l'azione. Ora tocca a te! Premi il pulsante sinistro del mouse o usa i tasti per spostarti per 
      	andare verso un rifiuto o un bidone dell'immondizia per compiere il tuo dovere di spazzino.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffcompleted">
      	Ottimo! Ora sai anche svolgere l'attività degli addetti alla manutenzione. Sai cosa fare per dare acqua e cibo agli animali, 
      	pulirli, curarli e .... sbarazzarti dei loro escrementi. SUGGERIMENTO: se ti occupi personalmente di queste attività, non 
      	dovrai pagare alcun addetto per svolgerle. Questa soluzione potrebbe risultare vantaggiosa per uno zoo con difficoltà economiche! Fai clic 
      	sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafariheading">Safari fotografico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafari">
      	Passiamo ad analizzare la modalità Safari fotografico. Fai clic sul pulsante della visuale Safari fotografico per attivare la fotocamera.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafaricompleted">
      	Nel safari fotografico puoi usare la fotocamera per scattare delle istantanee di qualsiasi cosa nello zoo. Premi la BARRA SPAZIATRICE 
      	per scattare la foto. Anche in questo caso, fai clic con il pulsante destro del mouse per disattivare il cursore. Per adesso, fai clic sul pulsante con il segno di spunta 
      	in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:openpeanutcompleted">
      	Da qui puoi modificare la visuale nelle modalità Visitatore, Safari fotografico o Visuale dall'alto. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta 
      	in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmapheading">Visuale dall'alto</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmap">
      	Torniamo alla panoramica dello zoo dall'alto. Fai clic sul pulsante Visuale dall'alto.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapheading">Mappa panoramica</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmap">Per visualizzare la mappa panoramica, fai clic sul pulsante Mappa panoramica, nel lato sinistro del pannello dei pulsanti principali.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcompleted">
      	La mappa panoramica ti permette di avere una visuale generale dello zoo. Puoi passare rapidamente da un posto 
      	all'altro nello zoo facendo clic su qualsiasi punto della mappa panoramica. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta 
      	in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcloseheading">Mappa panoramica</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapclose">
      	Dalla legenda della mappa puoi attivare o disattivare i vari oggetti nella mappa. Per chiudere la mappa panoramica e 
      	tornare alla partita fai clic sul pulsante X in basso a destra nello schermo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaheading">Enciclopedia dello zoo e Guida</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopedia">Premi F1 per aprire l'enciclopedia dello zoo di Zoo Tycoon 2.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediacloseheading">Enciclopedia dello zoo e Guida</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclose">L'enciclopedia dello zoo contiene informazioni su comandi di gioco, animali e oggetti di Zoo Tycoon 2. Per accedervi, premi F1. In alcuni pannelli puoi fare clic su un pulsante a forma di libro viola per andare alla pagina dell'enciclopedia relativa a tale oggetto. Per chiuderla, usa il pulsante Esci, in alto a destra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclosecompleted">
      	Ottimo! Sei arrivato alla fine dell'esercitazione sui comandi di gioco. L'esercitazione successiva è dedicata alle tecniche di costruzione. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial_1_complete">Sei arrivato alla fine dell'esercitazione sui comandi di gioco. L'esercitazione successiva è dedicata 
      	alle tecniche di costruzione. Per proseguire con la prossima esercitazione, fai clic sul pulsante con il segno di spunta in 
      	basso a destra. Se invece vuoi tornare al menu principale, fai clic sul pulsante X.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial2_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Nella prossima esercitazione imparerai le tecniche di costruzione di base. In pratica, imparerai 
         a creare un recinto, a cambiare la morfologia del terreno, ad aggiungere animali e a costruire stradine e edifici per i visitatori. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Allora, iniziamo subito! Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttonheading">Riciclaggio</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebutton">Seleziona il pulsante Ricicla oggetti e edifici.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttoncompleted">
      	Ottimo! Puoi utilizzare lo strumento per il riciclaggio per eliminare gli oggetti indesiderati dal tuo zoo. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in 
      	questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreeheading">Riciclaggio</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletree">
      	Cerca l'albero solitario all'interno del rettangolo 
      	racchiuso dalla stradina (è segnalato con una "X" disegnata nella terra). Il baobab si trova proprio al centro di questa area. Sposta 
      	il cursore sul baobab e fai clic per riciclarlo subito.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreecompleted">
      	Ottimo lavoro! Riceverai una ricompensa per gli oggetti riciclati, ma sarà solo una piccola 
      	parte del prezzo totale di acquisto. Tieni presente che non puoi riciclare animali: sarebbe veramente immorale! Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundoheading">Annulla</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundo">Accidenti! Lo volevamo proprio quell'albero. Però possiamo tornare a prenderlo. Fai clic sul pulsante Annulla ora per annullare il riciclaggio che hai appena eseguito.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundocompleted">
      	Ottimo! Puoi usare Annulla per annullare l'ultima operazione eseguita; si tratta di una funzione molto
      	pratica se scopri di aver commesso un errore o semplicemente non ti soddisfa il risultato di un'operazione. Puoi 
      	solo annullare l'ULTIMA operazione, ma così facendo annullerai qualsiasi azione, compreso il posizionamento di un animale o la modifica della morfologia del terreno. Per continuare fai clic sul pulsante con il segno di spunta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelheading">Pannello Costruisci</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         È arrivato il momento di costruire qualcosa! 
         
          
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Apri il pannello Costruisci facendo clic sul pulsante Costruisci.
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelcompleted">
      	Da questo pannello puoi decidere di posizionare nello zoo recinzioni, stradine, edifici, oggetti paesaggistici e qualsiasi altro tipo di oggetto
      	di fabbricazione umana. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolheading">Recinzione rettangolare</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletool">
      	Le recinzioni rappresentano il metodo più comune per separare gli animali dai visitatori, tanto per non avere brutte sorprese... Fai clic sul pulsante 
      	per il posizionamento di una recinzione rettangolare nel pannello Compra recinzione.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolcompleted">
      	La modalità rettangolare ti permette di creare facilmente un recinto per animali. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta 
      	in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencesheading">Compra una recinzione</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefences">Trova l'area rettangolare racchiusa tra stradine (è la stessa area in cui hai appena riciclato e sostituito il baobab). Crea un'area recintata in questa posizione. La recinzione in rete metallica è già selezionata. Fai clic sul terreno per "ancorare" l'angolo. Muovi il mouse per visualizzare un'anteprima dell'area recintata, quindi fai clic di nuovo per
posizionarla. Crea ora un'area recintata di dimensioni pari all'intera area rettangolare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencescompleted">
      	Ottimo! Hai creato una recinzione di base. In seguito puoi provare la modalità di posizionamento ottagonale per avere una recinzione a otto lati
      	oppure la modalità di posizionamento in sequenza per creare singole sezioni di recinzione. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegateheading">Cancello per il personale</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegate">
      	Adesso devi posizionare un cancello. Seleziona il cancello per il personale e posizionalo sopra l'area recintata che hai creato. L'anteprima del 
      	cancello andrà a incastrarsi quando il cursore è sopra la recinzione. Basta fare clic per mettere il cancello in posizione.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegatecompleted">
      	Ti conviene sempre avere dei cancelli nelle aree recintate, in modo che il personale possa entrare 
      	per prendersi cura degli animali. Adesso stiamo usando solo la recinzione in rete metallica, ma ci sono moltissimi tipi di 
      	recinzione. Il cancello per il personale funziona automaticamente su tutte queste recinzioni. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabheading">Scheda Elementi paesaggistici</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytab">
      	Fai clic sulla scheda Elementi paesaggistici per aprire il pannello Compra elemento paesaggistico, in cui puoi trovare 
      	oggetti utili e decorativi da piazzare nello zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabcompleted">
      	Normalmente ci sono molti oggetti nel pannello Compra elemento paesaggistico, ma per adesso ne abbiamo ridotto 
      	il numero a uno, ovvero la cassetta delle donazioni. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxheading">Cassetta delle donazioni</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationbox">
Una delle cassette delle donazioni è selezionata. Sposta il mouse sullo schermo per vedere un'anteprima dell'oggetto. Quando un oggetto è sul cursore, puoi ruotarlo usando i tasti &lt; &gt;. Nota la freccia verde che punta verso l'oggetto: si tratta del lato al quale i visitatori si avvicineranno. Assicurati che non sia bloccato da qualcos'altro. Fai clic per posizionare la cassetta delle donazioni accanto alla zona recintata creata in precedenza.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxcompleted">
   Conviene piazzare una cassetta delle donazioni accanto a ogni recinto. Se i visitatori non riescono a trovare una cassetta delle donazioni, il denaro resterà nelle loro tasche invece che finire sul tuo conto. Può essere una buona idea piazzare più cassette delle donazioni in modo che i visitatori non avranno alcun problema a fare i loro versamenti. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabheading">Scheda Stradine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtab">Fai clic sulla scheda Stradine per aprire il pannello Compra stradina.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabcompleted">
      	Ci sono vari tipi di stradina a disposizione. Ai visitatori non interessa molto 
      	di che materiale sono ricoperte le stradine dello zoo, però ce ne deve essere almeno una! Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathheading">Posiziona una stradina</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepath">Le stradine funzionano un po' come le recinzioni. Fai clic sul terreno per "ancorare" la stradina, quindi trascina il mouse nella direzione che preferisci per vedere un'anteprima del percorso della stradina. Fai clic di nuovo per posizionarla. Nota che la 
stradina sulla mappa è molto stretta intorno al recinto rettangolare. Inserisci altre nuove stradine per allargare il percorso. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathcompleted">
      	Ti conviene assicurarti che le stradine conducano ai recinti. I visitatori stanno sulle stradine per guardare gli animali, quindi,
      	se le stradine sono troppo lontane dai recinti, le persone non avranno una buona visuale. I visitatori perderanno l'occasione di ammirare i tuoi esemplari e tu perderai 
      	le loro donazioni. A proposito, ti conviene fare in modo che le stradine conducano anche alle cassette 
      	delle donazioni. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabheading">Scheda Edifici</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab">
      	Fai clic sulla scheda Edifici per accedere al pannello Compra edificio dove, ovviamente, troverai i vari edifici 
      	da posizionare nello zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabcompleted">
      	Nel pannello Compra edificio ci sono vari tipi di struttura, dai chioschi per prodotti alimentari e bevande alle toilette 
      	e altro ancora. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingsheading">Acquista gli edifici</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildings">Adesso acquista un chiosco degli hot dog, un carretto delle ciambelline salate croccanti e chiosco delle bibite. Il chiosco degli hot dog è già selezionato. Sposta il mouse sullo zoo per vedere un'anteprima dell'oggetto. Per selezionare altri edifici, fai clic su di essi.  Nota la freccia di accesso verde, che indica la direzione di accesso all'oggetto da parte dei visitatori. Posiziona ora un edificio per ogni tipo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingscompleted">
      	Ai visitatori viene fame e sete mentre sono all'interno dello zoo; inoltre, devono usare anche la toilette. Se non fornisci loro 
      	i servizi per soddisfare questi bisogni, potrebbero andarsene in anticipo senza spendere altri soldi. Come per i recinti e le cassette delle donazioni, fai in modo di avere delle stradine che conducano alle 
      	strutture e ai servizi dello zoo! Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartheading">Selezione degli oggetti</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcart">
      	Fai clic sul carretto delle ciambelline salate croccanti che hai posizionato in precedenza per selezionarlo. Se hai già un altro oggetto sul cursore, fai 
      	clic con il pulsante destro del mouse per annullarne la selezione.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartcompleted">
      	Ottimo, hai selezionato il carretto delle ciambelline salate croccanti! Noterai che si apre un pannello informativo che mostra l'oggetto 
      	selezionato. Per il momento non preoccuparti di cosa c'è scritto nel pannello. Ci torneremo 
      	in seguito. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentityheading">Spostamento degli oggetti</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentity">
      	Molti oggetti possono essere spostati in un'altra posizione, altre invece no. Dopo aver selezionato un oggetto, puoi usare il pulsante Prendi edificio 
      	per "afferrare" la struttura. Puoi anche fare clic sull'oggetto dopo averlo selezionato. 
      	Ora sposta il carretto delle ciambelline salate croccanti in un'altra area dello zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentitycompleted">
      	Quando un oggetto si trova sul cursore, puoi ruotarlo con i tasti &lt; &gt; o facendo clic E tenendo premuto il pulsante sinistro del 
      	mouse mentre muovi il cursore sullo schermo. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelheading">Adozione degli animali</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanel">
      	Fai clic sul pulsante Animali per aprire il pannello Adozione animali, da dove potrai acquisire gli esemplari per 
      	il tuo zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelcompleted">Molto bene! Adesso adottiamo un animale. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalheading">Adotta un animale</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimal">
      	Noterai che è già selezionato l'elefante africano dal pannello Adozione. Sposta il cursore sull'area recintata 
      	che hai creato in precedenza e fai clic per piazzare l'elefante africano all'interno del recinto di base.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalcompleted">
      	Ottimo! Adesso hai un nuovo animale. I visitatori vengono allo zoo per vedere gli animali, quindi, se non ne hai nessuno, 
      	non avrai nemmeno i visitatori! Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabheading">Scheda Cibo per animali</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtab">Seleziona la scheda Cibo per animali per aprire il pannello Compra cibo per animali. Se vuoi che i tuoi animali vivano bene, 
      	devi fare in modo che abbiano sempre cibo e acqua a sufficienza.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabcompleted">
      	Tutti gli animali hanno bisogno di cibo e acqua, però non mangiano qualsiasi cosa, un po' come gli uomini. Più in là ti daremo altre informazioni 
      	per sapere quali sono le abitudini alimentari degli animali. Per il momento, fai clic sul pulsante con il segno di spunta 
      	in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodheading">Acquista cibo e acqua</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfood">Piazza una mangiatoia con del fieno e un'altra con dell'acqua accanto all'elefante africano facendo clic sul piatto, quindi fai clic all'interno del recinto per posizionarlo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodcompleted">
      	Ottimo! Mettendo cibo e acqua all'interno dei recinti potrai soddisfare i bisogni alimentari 
      	degli animali. Ricorda: un animale affamato o assetato non è felice! Fai clic sul pulsante con il segno di spunta 
      	in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabheading">Scheda Ripari per animali</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertab">Seleziona la scheda Ripari per animali per aprire il pannello Compra riparo per animali.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabcompeted">Gli animali stanchi possono dormire ovunque, ma la maggior parte di loro ha bisogno di un riparo che ne rispetti il bisogno di privacy. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectheading">Ricerca</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobject">
      	Alcuni oggetti avanzati devono essere studiati più a fondo prima che diventino disponibili. Per fare ciò, devi scegliere di 
      	ricercare gli oggetti. Quelli che devono essere ricercati sono indicati da un'ombreggiatura verde e, sopra l'icona corrispondente, compare 
      	una piccola ampolla. Premi il pulsante Ricerca nel pannello Informazioni oggetto 
      	per iniziare la ricerca di un oggetto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectcompleted">
      	Ci vuole tempo e denaro per portare a termine la ricerca di un oggetto. Al termine di questo processo, l'oggetto diventa disponibile e può essere 
      	acquistato. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelterheading">Acquista un riparo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelter">Aspetta che il processo di ricerca della casa dell'elefante venga completato. Puoi 
continuare a fare altre cose mentre gli oggetti vengono ricercati. Potrebbe essere il momento adatto per dare un'occhiata allo zoo. Una volta completata la ricerca, seleziona la casa dell'elefante e sposta il cursore nello zoo per vedere un'anteprima. Fai clic per posizionare il riparo nel recinto dell'elefante africano.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placesheltercompleted">Ben fatto! Adesso il tuo animale ha un posto dove andare per avere un po' di privacy. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelheading">Scheda Benessere animali</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanel">
      	Seleziona il pulsante Benessere animali per aprire il pannello Compra oggetto per benessere animali.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelcompleted">
      	Questi oggetti migliorano il recinto di molte specie poiché permettono di tenere gli animali 
      	in attività all'interno del loro ambiente. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballheading">Palla da mordere</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitball">
      	Ci sono molti oggetti stimolanti in Zoo Tycoon 2, ma per adesso ne abbiamo ridotto 
      	il numero a uno. Noterai che è selezionata una palla da mordere. Fai clic nel recinto dell'elefante africano per posizionare l'oggetto.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballcompleted">
      	Le varie specie animali si interessano in maniera diversa agli oggetti interattivi 
      	che possono stimolarli. Ci occuperemo in un secondo momento di come questi oggetti 
      	possono stimolare i vari animali. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelheading">Paesaggio </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanel">
      	Per aprire il pannello Paesaggio fai clic sul pulsante Paesaggio, dove puoi modificare 
      	le componenti  "organiche" dello zoo modellando il terreno e posizionando alberi, rocce o vegetazione.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelcompleted">
      	In questo pannello trovi anche tutti gli strumenti per creare un habitat (o bioma) adatto 
      	per gli animali. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahheading">Crea il bioma della savana</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannah">
      	Scorri i vari biomi facendo clic sulle frecce finché non trovi quello della 
      	savana, quindi sposta il cursore nel recinto dell'elefante africano e trascina 
      	per creare l'ambiente naturale usando gli elementi appropriati alla savana.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahcompleted">
      	Ben fatto! Agli animali piacciono dei recinti in grado di replicare i loro habitat originali. Usa i pennelli dei biomi per 
      	"dipingere" il terreno più adatto agli ambienti naturali dei vari esemplari. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegameheading">Pausa del gioco</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegame">Puoi mettere in pausa la partita in qualsiasi momento. Adesso fai clic sul pulsante Pausa, in alto a sinistra, oppure premi il tasto P per mettere in pausa il gioco.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegamecompleted">
      	Ottimo! Se devi tornare alla "vita reale", puoi mettere in pausa il gioco per tenere sempre sotto controllo l'azione. Ricorda, però, 
      	che puoi anche costruire le strutture con il gioco in pausa. Ciò può essere utile se qualche visitatore o animale si sposta 
      	in un'area in cui vuoi costruire. Basta mettere in pausa la partita e levarli da quella zona, in modo che non ti intralcino. 
      	Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelheading">Pannello Personale</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanel">Apri il pannello Personale facendo clic sul pulsante Personale.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelcompleted">
      	In questa sezione puoi trovare i dipendenti che si occuperanno della manutenzione generale dello zoo e della cura degli animali, come anche di informare 
      	i visitatori. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeperheading">Assumi il personale</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeper">
      	Il guardiano è specializzato nella cura degli animali. Si occupa infatti di far avere cibo e acqua ai vari esemplari, 
      	di curarne le malattie e di tenerli puliti. Seleziona un guardiano e 
      	sposta il cursore nello zoo. Fai clic per posizionare il guardiano nel suo nuovo posto di lavoro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeepercompleted">Ottimo! Adesso il guardiano può occuparsi dell'elefante africano. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorheading">Assistente didattico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducator">L'assistente didattico è in grado di migliorare l'esperienza didattica e educativa dei visitatori. Seleziona un assistente didattico e sposta il 
      	cursore nello zoo, quindi fai clic per posizionarlo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorcompleteted">
      	Bene! Adesso hai un assistente didattico. Ti serve anche un podio da dove può parlare ai visitatori, altrimenti 
      	non lo sentirà nessuno. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2heading">Torna la pannello Costruisci</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2">Devi acquistare un podio per l'assistente didattico, quindi apri il pannello Costruisci.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2completed">Ben fatto! Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2heading">Scheda Edifici</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2">Fai clic sulla scheda Edifici per accedere al pannello Compra edificio dove, ovviamente, troverai il podio 
      	per le guide.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2completed">Ben fatto! Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumheading">Podio per le guide</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodium">
      	Adesso acquista un podio per le guide. Fai clic sul podio, quindi sposta il cursore del mouse sullo zoo 
      	per vedere un'anteprima dell'oggetto. Non scordarti della freccia direzionale verde. In questo caso indica la posizione verso cui sarà rivolto l'assistente didattico 
      	per parlare ai visitatori. Fai clic per piazzare il podio per le guide.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumcompleted">Ottimo! Adesso che l'assistente didattico ha un podio dal quale parlare, può fare il suo lavoro 
      	e informare i visitatori. In questo modo riceverai più soldi 
      	dalle donazioni "didattiche". Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial_2_complete">
      	Ottimo lavoro! Sei giunto alla fine dell'esercitazione sulle costruzioni. La prossima esercitazione 
      	ti insegnerà come accedere alle informazioni sullo zoo. Per proseguire con la prossima esercitazione, fai clic sul pulsante con il segno di spunta in basso a destra. Se invece vuoi tornare al menu principale, fai clic sul pulsante Indietro. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial3_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
          Nella prossima esercitazione imparerai ad avere informazioni su animali, personale, visitatori, edifici e sullo stato dello zoo.
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Iniziamo subito. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalheading">Seleziona un animale</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimal">Per iniziare, ti insegneremo come avere maggiori informazioni sugli animali. Fai clic su uno degli animali dello zoo per aprire il relativo pannello delle informazioni. Ricordati che puoi scorrere la mappa nel caso in cui
      	al momento non sia visibile alcun animale.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalcompleted">Ottimo! Quando apri il pannello delle informazioni sugli animali, noterai una serie di icone che indicano lo stato dei bisogni dell'animale. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalheading">Controllo attivato</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimal">Fai clic sull'immagine dell'animale nel pannello delle informazioni. In questo modo potrai controllare cosa fa l'animale, che verrà seguito nelle sue azioni dall'inquadratura.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalcompleted">Bene! Puoi fare lo stesso con visitatori e dipendenti. È un metodo molto utile per vedere cosa fa un animale o una persona. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalheading">+ : Zoom avanti</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimal">Adesso ingrandisci la visuale dell'animale selezionato per vedere meglio.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalcompleted">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
      	Ottimo! Con una visuale ravvicinata puoi capire meglio le "emocondizioni" degli animali. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         "Emocondizioni"? Ma che roba è? Una malattia? 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         No. 
      	Le emocondizioni (emozioni e condizioni) indicano i bisogni degli animali... ma ci arriveremo tra poco. Quando hai finito di controllare l'animale, fai clic 
      	sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalheading">Controllo disattivato</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimal">Fai di nuovo clic sull'immagine dell'animale nel pannello delle informazioni. In questo modo potrai disabilitare la funzione per controllare cosa fa l'animale, che non verrà più seguito dall'inquadratura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalcompleted">Bene! Adesso passiamo ad approfondire l'aspetto relativo ai bisogni degli animali. Fai clic 
      	sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedsheading">Visualizza lo stato dell'animale</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneeds">
      	La scheda successiva ti permette di accedere al pannello Stato animale. Fai clic sulla scheda Stato animale.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedscompleted">
      	Bene! Questo pannello ti mostra qual è l'attività corrente dell'animale e qualsiasi altra informazione utile
      	relativa alle condizioni dell'animale. Qui puoi vedere se un esemplare 
      	è ammalato o se è in dolce attesa! Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1heading">Un bisogno Soddisfatto</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1">Controlla il livello di soddisfazione del primo bisogno</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1completed">Le icone nel pannello delle informazioni sull'animale ne indicano i bisogni. 
      	L'icona che compare nel pannello di questa esercitazione indica il bisogno di esercizio dell'animale. Se è di colore verde, 
      	significa che il bisogno è Soddisfatto e che tutto va bene. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2heading">Un bisogno Urgente</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2">Controlla il livello di soddisfazione del secondo bisogno</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2completed">
      	L'icona che compare nel pannello di questa esercitazione indica il bisogno di sete dell'animale. Se è di colore giallo, 
      	significa che il bisogno è Urgente; di conseguenza, l'animale cercherà a breve di soddisfarlo. 
      	Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3heading">Un bisogno Critico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3completed">L'icona che compare nel pannello di questa esercitazione indica il bisogno di fame dell'animale. Se è di colore 
rosso, significa che il bisogno è critico e che l'animale non è stato in grado di soddisfarlo! A questo punto è meglio controllare il recinto per vedere se c'è tutto quello di cui l'animale può aver bisogno, in questo caso il cibo adatto alla sua dieta.
 Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralheading">Informazioni generali sull'animale</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneral">
      	L'ultima scheda di questo pannello permette di accedere al pannello delle informazioni generali sull'animale. Fai clic sulla scheda 
      	Informazioni generali. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralcompleted">
      	Ottimo! Qui troverai informazioni sul sesso dell'animale, sul suo bioma preferito e 
      	sulla zona geografica di cui è originario. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationsheading">Suggerimenti del guardiano</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendations">
      	Puoi avere molte informazioni utili sulle preferenze dell'animale mediante il pannello Suggerimenti 
      	del guardiano. Fai clic sul pulsante Suggerimenti del guardiano per accedere subito al pannello corrispondente.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationscompleted">
      	Ottimo! Tutti gli oggetti che vedi in questo pannello sono filtrati in modo 
      	da includere solo quelli utili all'animale selezionato. Da questo pannello puoi scegliere gli oggetti 
      	e posizionarli nello zoo come hai fatto negli altri pannelli. Il pannello per l'acquisto dei vari elementi è trattato nella seconda esercitazione. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closerecommendations">
Puoi usare le mini-schede nel pannello Suggerimenti del guardiano per vedere quali sono il cibo, i ripari, le piante, gli alberi e gli oggetti stimolanti che l'animale preferisce. Quando hai finito, fai clic sul pulsante per chiudere questa schermata, in alto a destra nel pannello Suggerimenti 
      	 del guardiano.
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeperheading">Seleziona un guardiano</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeper">Individua un guardiano nello zoo. Se i guardiani non hanno dei compiti da svolgere, è probabile che se ne stiano 
      	seduti su una panchina... in fondo, sono persone anche loro! Se invece è stato assegnato loro un lavoro, li troverai a prendersi cura dei recinti e degli animali. 
      	Fai clic su un guardiano per aprire il pannello Informazioni guardiano.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeepercompleted">
      	Molto bene! Nel pannello Stato dipendente puoi sapere qual è il compito che deve svolgere 
      	il guardiano nella scheda Attività corrente. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentsheading">Assegnazioni guardiano</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignments">Fai clic sulla scheda Assegnazioni dipendente per visualizzare le mansioni a cui è assegnato il guardiano.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentscompleted">
      	Puoi assegnare i guardiani a recinti specifici. In questo modo, cureranno con maggiore attenzione i recinti ai quali li 
	assegni. Se non gli assegni alcuna mansione, il guardiano si dirigerà verso qualsiasi recinto che richiede 
	attenzione. A seconda delle dimensioni del tuo zoo, il povero guardiano potrebbe essere costretto a fare un bel po' di strada! Fai clic sul pulsante Aggiungi nuova assegnazione.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassignheading">Aggiungi nuova assegnazione</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassign">Fai clic sul pulsante Aggiungi nuova assegnazione.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassigncompleted">Se selezioni Aggiungi nuova assegnazione, il cursore si trasformerà in un indicatore a forma di bandiera. Posizionalo nello zoo per assegnare un guardiano a un recinto. Al termine dell'operazione, fai clic con il pulsante destro del mouse per togliere il cursore. Se assegni un guardiano a più recinti, il suo lavoro risulterà poco efficace. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.

     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtsheading">Seleziona Pensieri dipendente</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughts">Fai clic sul pulsante Pensieri dipendente per sapere cosa pensa un membro del personale.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtscompleted">
      	Nel pannello Pensieri dipendente puoi conoscere le opinioni del tuo personale. Qui puoi capire se c'è qualche problema
      	che impedisce ai dipendenti di prendersi cura degli animali in maniera adeguata. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalaryheading">Seleziona Stipendio dipendente</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalary">Fai clic sul pulsante Stipendio dipendente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalarycompleted">
      	Qui puoi vedere lo stipendio del dipendente e da quanto tempo è assunto. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestheading">Seleziona un visitatore</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguest">Adesso passiamo ai visitatori. Fai clic su uno di loro per selezionarlo (o selezionarla).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestcompleted">
      	Il pannello Attività e bisogni visitatori mostra cosa sta facendo attualmente il visitatore e contiene delle icone 
     	che segnalano lo stato dei vari bisogni delle persone in visita allo zoo. Come nel caso degli animali, un bisogno, se è di colore verde, vuol dire che è soddisfatto; se è giallo, è urgente, mentre se è rosso vuol dire che è critico. 
     	Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatusheading">Seleziona Stato visitatori</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatus">
      	Fai clic sulla scheda Stato visitatori per aprire un pannello con varie informazioni sui visitatori. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatuscompleted">
	Qui puoi vedere quanti soldi ha un visitatore e se ha acquistato un souvenir 
	nello zoo. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritesheading">Seleziona Preferiti dai visitatori</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavorites">
      	Fai clic sulla scheda Preferiti dai visitatori.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritescompleted">
      	Qui puoi vedere qual è l'animale preferito del visitatore. Le persone sono più propense a fare donazioni più sostanziose se vedono i loro 
      	animali preferiti, quindi, se riesci ad ospitarli nel tuo zoo, riceverai più denaro
      	dalle donazioni. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtsheading">Seleziona Pensieri</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughts">
      	Fai clic sulla scheda Pensieri.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtscompleted">
      	 Qui puoi sapere cosa pensano i visitatori dello zoo. Sarebbe bello 
      	poter leggere la mente degli altri, vero? In questo modo puoi farti un'idea su cosa fare per migliorare
      	la visita allo zoo. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandheading">Seleziona un chiosco per il cibo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstand">
      	Anche gli edifici hanno dei pannelli informativi. Fai clic su un qualsiasi punto vendita di prodotti alimentari per aprire il relativo pannello 
      	Informazioni edificio. Ricordati che potresti dover scorrere la mappa per trovare un chiosco per il cibo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandcompleted">
      	Il pannello Stato indica quali articoli vengono venduti nell'edificio e il relativo 
      	prezzo. Le informazioni contenute in questo pannello sono diverse a seconda dell'edificio. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinanceheading">Seleziona la scheda Finanze</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinance">
      	Fai clic sulla scheda Finanze.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinancecompleted">
      	Qui troverai un "mini-bilancio" per l'edificio selezionato: mostra da quanti mesi è in attività e, cosa più importante, 
      	se gli affari vanno bene. In questo modo puoi capire quali sono gli edifici che generano guadagni per lo zoo. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatusheading">Seleziona Stato zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatus">
      	Nel pannello Stato zoo puoi avere una panoramica completa sull'andamento dello zoo. Fai clic sul pulsante Finanze zoo 
      	per aprire il pannello Stato zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatuscompleted">
      	Questo primo pannello ti dà delle informazioni riepilogative sullo zoo. Qui puoi anche decidere se lo zoo è 
      	Aperto o Chiuso, oltre a poter decidere se modificare il prezzo del biglietto d'ingresso. Se decidi di chiudere lo zoo, tutti i visitatori 
      	inizieranno ad andarsene. Fai clic sulla scheda Rapporto su costi e ricavi per accedere al bilancio dello zoo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofameheading">Notorietà dello zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofame">Fai clic sulla scheda Notorietà zoo per aprire il pannello corrispondente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofamecompleted">Il pannello Notorietà zoo contiene informazioni sui vari elementi che contribuiscono ad accrescere la popolarità dello zoo. Il numero di animali, la diversità delle specie e l'adeguatezza dei loro habitat sono tutti fattori importanti. Per avere maggiori dettagli su ognuno di questi elementi, sposta il cursore del mouse sulle varie barre. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancesheading">Seleziona la scheda Costi/Ricavi</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinances">
	Ora fai clic sulla scheda Rapporto su costi e ricavi per accedere al bilancio dello zoo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancescompleted">
      	Ottimo! Il rapporto su costi e ricavi ti dà un prospetto mensile sull'andamento finanziario dello zoo. Se 
      	noti molti punti di colore rosso, è probabile che lo zoo stia spendendo più di quanto incassa. Ricorda: il colore verde
 indica che le cose vanno bene! Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatusheading">Chiudi il pannello Stato zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatus">
      	Ci sono altre schede in cui puoi vedere una serie di grafici, l'elenco dei premi ottenuti dallo zoo,
      	i resoconti delle donazioni e molto altro. Fai clic sul pulsante Chiudi quando hai finito di vedere le informazioni sullo zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatuscompleted"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatsheading">Apri il pannello Statistiche rapide</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstats">
      	Il pannello Statistiche rapide contiene un elenco di tutti gli esseri a sangue caldo all'interno dello zoo, inclusi 
      	animali, visitatori e dipendenti (ovviamente sono inclusi anche gli animali a sangue freddo!). Fai clic sul pulsante Statistiche rapide per aprire il pannello Statistiche rapide.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatscompleted">
      	Ottimo! Il primo pannello contiene un elenco di tutti gli animali nello zoo. Noterai delle icone che indicano i bisogni di base
      	degli animali e in che condizione si trovano (ad esempio, se sono ammalati). È molto utile
      	perché puoi sapere subito dove e come intervenire. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistheading">Visualizza l'elenco dei visitatori</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlist">
	Fai clic sulla scheda Informazioni.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistcompleted">
      	Durante la visualizzazione degli elenchi puoi fare clic su un animale o una persona per selezionarla. La visuale passerà automaticamente 
      	al punto in cui si trova l'animale o la persona selezionata e potrai controllarne i comportamenti. 
      	Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistheading">Visualizza l'elenco dei dipendenti</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflist">
      	Fai clic sulla scheda Informazioni dipendente. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistcompleted">
      	Puoi sapere facilmente dove si trovano i tuoi dipendenti all'interno dello zoo; basta selezionarli dall'elenco del personale. La visuale passerà direttamente 
      	sul luogo in cui si trovano e comparirà il pannello Informazioni dipendente, in cui puoi vedere l'attività in cui sono impegnati. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatsheading">Chiudi il pannello Statistiche rapide</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstats">Quando hai terminato di visualizzare gli animali e le persone all'interno dello zoo, chiudi il pannello Statistiche rapide.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatscompleted">
      	Molto bene! Adesso passiamo a conoscere meglio il safari fotografico. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafariheading">Seleziona modalità per fotocamera</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafari">
      	Fai clic sul pulsante Safari fotografico per passare in modalità per la fotocamera.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafaricompleted">
      	Puoi fotografare qualsiasi cosa nello zoo utilizzando la modalità di visualizzazione Safari fotografico. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:PHTutorial3">Esercitazione 3: Sfida fotografica</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengeheading">Visualizza le sfide fotografiche</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge">Quando è disponibile una sfida fotografica, fai clic con il pulsante destro del mouse per visualizzarla.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengecompleted">In questa sfida ti viene chiesto di fotografare un dromedario. Pensi di farcela?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengeheading">Fotografa un dromedario</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallenge">
      	Puoi camminare per lo zoo usando il pulsante sinistro del mouse o i tasti per spostarti. Individua un dromedario 
      	nello zoo. Puoi aumentare o diminuire l'ingrandimento della fotocamera con la rotella del mouse. Quando hai inquadrato il dromedario, premi la barra spaziatrice per scattare una foto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengecompleted">La foto è molto bella! Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2heading">Visualizza le sfide fotografiche</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2">Fai clic con il pulsante destro del mouse per tornare alle sfide fotografiche.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2completed">In questo modo puoi rivedere la foto o le foto che hai scattato. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumheading">Apri l'album fotografico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbum">
      	Puoi ammirare le foto che hai scattato aprendo il tuo album personale. Fai clic sul pulsante Album fotografico 
      	per aprirlo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumcompleted">
      	Le foto che hai scattato compaiono nella striscia di istantanee in alto nello schermo. Puoi trascinarle 
      	negli spazi vuoti dell'album fotografico. Fai clic sul pulsante con il segno di spunta in questo pannello per continuare.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumheading">Chiudi l'album fotografico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbum">
      	Quando hai finito di vedere le foto, fai clic sul pulsante Torna alla partita per chiudere l'album 
      	fotografico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumcompleted"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial_3_complete">
      	Molto bene! Hai completato tutte le esercitazioni di Zoo Tycoon 2. Abbiamo analizzato solo in parte alcune delle 
      	tantissime funzioni a disposizione per la creazione del tuo zoo dei sogni. Hai tantissime cose da esplorare: 
      	30 animali, 10 biomi  diversi, centinaia di oggetti e molto altro ancora. Ricordati di consultare il manuale di Zoo Tycoon 2 per avere delle  
      	informazioni ancor più dettagliate. Per tornare al menu principale, fai clic sul pulsante X.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:textformat">
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="128">
            <color r="255" g="255" b="255" a="255">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:labelformat">
         <font name="arial" size="16">
            <color r="255" g="248" b="178" a="255">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:campaignname">Esercitazioni di Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1"> Esercitaz. 1: comandi di gioco</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1short"> Uso dei comandi</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1overviewshort">Impara a usare i comandi di base per controllare la visuale di Zoo Tycoon 2, quindi passa alla prossima esercitazione dedicata alle tecniche di costruzione degli edifici e molto altro!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2"> Esercitaz. 2: costruzione </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2short"> Tecniche di costruzione</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2overviewshort">Impara le tecniche di base per costruire gli edifici in Zoo Tycoon 2, quindi passa alla prossima esercitazione per sapere come accedere alle informazioni sullo zoo e molto altro! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3"> Esercitaz. 3: accesso alle info</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3short">Accesso alle informazioni</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3overviewshort">Impara le tecniche di base per accedere alle informazioni sullo zoo. Dopo questa esercitazione sarai pronto a creare il tuo zoo in modalità libera o a giocare in modalità Sfida 
      	o Campagna.
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
