<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagPhotos">Rivista Wildlife Magazine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMag">
         
         La rivista Wildlife Magazine ha indetto un concorso fotografico e pagherà €2.000 per ogni foto che verrà utilizzata nelle sue pagine. Il concorso termina tra due mesi. Alla scadenza prefissata per il concorso, Wildlife Magazine ti pagherà per ogni foto che sei stato in grado di scattare. Di seguito sono elencate le foto specifiche richieste:
         
         <br/>
         
         *  Una singola foto con tre zebre comuni.
         
         <br/>
         
         *  Una foto con due fenicotteri rosa e un ippopotamo.
         
         <br/>
         
         *  Una foto di un coccodrillo del Nilo in acqua.
         
         <br/>
         
         *  Una foto di un canguro rosso che batte la coda.
         
         <br/>
         
         Difficoltà: Media
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagShort">
         
         Scatta le seguenti foto:
         
         <p/>
         
         *  Una singola foto con tre zebre comuni.
         
         <br/>
         
         *  Una foto con due fenicotteri rosa e un ippopotamo.
         
         <br/>
         
         *  Una foto di un coccodrillo del Nilo in acqua.
         
         <br/>
         
         *  Una foto di un canguro rosso che batte la coda.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFailure">Il concorso è scaduto e, purtroppo, non sei riuscito a fornire nessuna delle foto richieste da Wildlife Magazine. Riprova, sarai più fortunato!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFailureShort">Purtroppo non sei riuscito a fornire nessuna delle foto richieste da Wildlife Magazine.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagPartialSuccess">Il concorso è scaduto. Wildlife Magazine ti ha pagato per le foto che sei riuscito a scattare.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFullSuccess">La rivista Wildlife ha apprezzato moltissimo le tue foto! Come riconoscimento per aver raccolto una serie di immagini così rare in un così poco tempo, ti hanno insignito del premio "Wildlife Magazine - Fotografi non professionisti". Congratulazioni!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagSuccessShort">Le foto apparse su Wildlife Magazine hanno riscosso un successo enorme.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_ThreeZebras">Scatta una singola foto con tre zebre comuni.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_TwoFlamingoesandHippo">Scatta una foto con due fenicotteri rosa e un ippopotamo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_CrocinWater">Fotografa un coccodrillo del Nilo in acqua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_KangarooTailThump">Fotografa un canguro rosso che sbatte la coda.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
