<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsintro">Animali del Nord America</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverview">
         
         
         
           Uno zoo molto famoso vorrebbe aprire una seconda struttura in cui ospitare tre specie diverse di animali originari del Nord America. Tuttavia, secondo quanto stabilito dalle leggi vigenti, questi esemplari devono rappresentare il 30% delle specie ospitate.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Per ospitare nel tuo zoo tre specie del Nord America ed essere in regola con le leggi vigenti, devi avere almeno otto specie diverse che non siano originarie del Nord America.      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverviewshort">  Uno zoo molto famoso vorrebbe aprire una seconda struttura che includa un'area dedicata alle specie originarie del Nord America. Tuttavia, secondo quanto stabilito dalle leggi vigenti, queste specie devono rappresentare meno del 30% degli animali ospitati. Crea un nuovo zoo per ospitare gli animali richiesti rispettando le normative in vigore. Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare la scultura del mondo!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsSuccessoverview">Lo zoo ha avuto un grande successo e la nuova area dedicata agli animali del Nord America ha riscosso l'entusiasmo di tutti! Hai rispettato le leggi vigenti sulla presenza di un determinato numero di specie nordamericane rispetto alle specie originarie di altre regioni.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsresult">Lo zoo ospita degli animali del Nord America!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoal">Adotta tre specie del Nord America. Per essere autorizzato a ospitare questi esemplari, devi però avere almeno otto specie originarie di altre zone geografiche.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoalOK">Congratulazione! Sei riuscito a rispettare il giusto equilibro tra animali del Nord America e esemplari di altri continenti.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsintro">Ampliamento del numero di animali asiatici</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverview">
         
         
         
           Il consiglio di amministrazione dello zoo ti ha richiesto di acquisire quattro specie asiatiche entro un anno. Purtroppo gli esemplari provenienti dall'Asia sono rari! Gli zoo di tutto il mondo hanno sempre molte difficoltà a adottare questi animali, che vengono offerti solo alle strutture con una reputazione eccellente. 
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Hai un anno per acquisire gli animali. Poiché non se ne trovano molti da poter adottare, il livello di notorietà del tuo zoo deve raggiungere le quattro stelle per sperare di ottenere un numero sufficiente di questi rari esemplari.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverviewshort">  Il consiglio di amministrazione dello zoo ti ha richiesto di acquisire quattro specie asiatiche entro un anno. Purtroppo gli esemplari provenienti dall'Asia sono rari! Fai del tuo meglio per accrescere la reputazione dello zoo, in modo da riuscire ad acquisire questi rari esemplari. Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare il monumento a forma di globo!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsSuccessoverview">L'aggiunta degli animali asiatici ha avuto il previsto impatto positivo sull'affluenza allo zoo. Il consiglio di amministrazione è molto soddisfatto del tuo lavoro. Come riconoscimento per il tuo lavoro, ti è stata consegnata la scultura del mondo, che potrai utilizzare nelle prossime imprese che affronterai.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsFailureoverview">Il tempo stabilito dai membri del consiglio di amministrazione è scaduto e, purtroppo, hanno deciso di affidare la direzione dello zoo a un'altra persona.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsresult">Lo zoo ospita degli animali asiatici!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoal">Aggiungi quattro specie asiatiche allo zoo entro un anno.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalOK">Congratulazioni! Sei riuscito a adottare quattro specie asiatiche entro il tempo prestabilito di un anno.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalfailed">Non sei riuscito ad acquisire quattro specie asiatiche entro il tempo prestabilito di un anno.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsintro">Impero degli animali africani</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverview">
         
         
         
           Un ricchissimo proprietario terriero nordeuropeo vuole tentare un'impresa quasi impossibile. Ha a disposizione un lotto di terra vuoto e vorrebbe creare un parco zoologico che ospiti esclusivamente animali provenienti dall'Africa. Ha stanziato i finanziamenti iniziali necessari e fornirà altre sovvenzioni ogni volta che verrà aggiunto un nuovo esemplare africano. Il parco dovrà ospitare in tutto 12 specie diverse di animali originari dell'Africa.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Per favorire lo sviluppo iniziale del parco, è disposto ad accettare il fatto vengano ospitati anche animali di altre parti del mondo. Tuttavia il parco, per essere in linea con quanto richiede il magnate, alla fine dovrà ospitare esclusivamente animali africani. Tutti gli animali di altre regioni dovranno essere rimessi in libertà per considerare completo il parco zoologico.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverviewshort">Un ricchissimo proprietario terriero vorrebbe creare un parco zoologico che ospiti esclusivamente animali provenienti dall'Africa. Dovrà ospitare almeno 12 specie diverse di questi esemplari. Puoi decidere di adottare qualsiasi animale per far decollare il parco, ma gli esemplari di altre regioni geografiche dovranno essere   rimessi in libertà per poter considerare completo il parco zoologico. Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare il monumento a forma di globo!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsSuccessoverview">Congratulazioni! Sei riuscito a creare un parco zoologico dedicato esclusivamente agli animali provenienti dall'Africa. Il nuovo "Impero degli animali africani" è stato segnalato come interessante destinazione turistica e stanno arrivando visitatori da tutto il mondo.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsresult">L'Impero degli animali africani è stato completato!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoal">Costruisci un parco zoologico che ospiti 12 specie di animali originari dell'Africa. Rimetti in libertà gli animali di altre regioni che hai usato l'avviamento del parco.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoalOK">Congratulazioni! Sei riuscito a creare un parco zoologico dedicato esclusivamente agli animali provenienti dall'Africa.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave1">Il parco ospita la prima specie originaria dell'Africa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave2">Il parco ospita due specie originarie dell'Africa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave3">Il parco ospita tre specie originarie dell'Africa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave4">Il parco ospita quattro specie originarie dell'Africa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave5">Il parco ospita cinque specie originarie dell'Africa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave6">Il parco ospita sei specie originarie dell'Africa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave7">Il parco ospita sette specie originarie dell'Africa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave8">Il parco ospita otto specie originarie dell'Africa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave9">Il parco ospita nove specie originarie dell'Africa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave10">Il parco ospita dieci specie originarie dell'Africa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave11">Il parco ospita undici specie originarie dell'Africa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave12">Il parco ospita dodici specie originarie dell'Africa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsgetridofothers">Il parco ospita un numero sufficiente di specie originarie dell'Africa, ma devi rimettere in libertà gli esemplari di altre regioni.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeintro">Ecosistema completo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverview">
         
         
         
           Ai visitatori piacciono molto i recinti che rievocano l'habitat naturale degli animali che vi sono ospitati, ma sono ancor   più colpiti da recinti in cui viene riprodotto un intero ecosistema. Crea un'area che replichi la savana   e che ospiti sia erbivori che carnivori, per i quali devi soddisfare i bisogni ambientali. Se i bisogni alimentari dei   carnivori vengono soddisfatti dai guardiani, gli erbivori non corrono alcun rischio. Per garantire il successo di   questo recinto, devi ospitare almeno sei erbivori e quattro carnivori nella stessa area. 
         
      
         
         <p/>
         
         
         
           Mantieni attivo questo recinto per quattro mesi, in modo da ricevere   una sovvenzione di €2.000 al mese per pagare i costi del personale necessario alla corretta gestione di questo recinto.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverviewshort">  Crea un recinto che replichi la savana e che contenga sia erbivori che carnivori, cerca di soddisfare i bisogni alimentari dei predatori per evitare spiacevoli incidenti!       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeSuccessoverview">L'ecosistema che hai ricreato è stato un successo per tutti e quattro i mesi del periodo di prova. I visitatori hanno apprezzato moltissimo questo recinto, nonostante le maggiori difficoltà riscontrate dai guardiani dello zoo per mantenere i carnivori ben sazi!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureoverview">Il recinto dell'ecosistema che hai creato è stato un fallimento, dato che non sei riuscito a impedire che i carnivori attaccassero gli erbivori. Hai perso tutti i fondi per questo programma.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureWitnessedoverview">Il tuo zoo ha subito un brutto colpo di immagine dopo che uno dei visitatori ha visto uno dei tuoi animali attaccarne un altro. Il recinto con l'ecosistema è stato considerato un fallimento e i genitori si sono infuriati perché i loro figli sono stati testimoni del tremendo spettacolo di un animale che ne divora un altro. Lo zoo ha dovuto stanziare una somma considerevole per pagare le spese legali previste per la denuncia presentata dall'Associazione dei Genitori Offesi.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeresult">Ecco una dimostrazione riuscitissima di un vero ecosistema!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoal">Crea un recinto che replichi il bioma della savana e che ospiti sei erbivori e quattro carnivori nella stessa area. Mantieni attivo questo recinto per quattro mesi e fai in modo che nessun erbivoro venga ferito.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalOK">Congratulazioni! Sei riuscito a ricreare un intero ecosistema senza che nessun animale venisse ferito.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalfailed">Il tuo esempio di ecosistema è stato un tragico fallimento. I carnivori devono essere sempre ben sazi!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesintro">I biomi mondiali</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverview">
         
         
         
           Un bioma è composto dalla flora, la fauna e il clima di una determinata regione. Sulla Terra ci sono moltissimi ambienti   diversi per temperatura, umidità, luce e vita animale e floreale.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         La facoltà di geografia di una prominente università ha finanziato un vasto programma ambientale per creare una struttura in cui vengano rappresentati i più importanti biomi del mondo e che possa essere utilizzata a fini di studio, ricerca e istruzione. Creando un ambiente di questo tipo e aprendolo al pubblico, ci si augura che l'importanza educativa di questo progetto venga ripagata dal recupero dei costi mediante l'affluenza del pubblico pagante.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Crea uno zoo che contenga i biomi elencati di seguito e assicurati di avere almeno un animale in ogni recinto.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Alpi, foresta boreale, deserto, savana, macchia, foresta temperata, foresta pluviale, tundra e zona umida.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverviewshort">  La facoltà di geografia di una prominente università ha finanziato un vasto programma ambientale per creare una struttura in cui vengano rappresentati i più importanti biomi del mondo. Tocca a te l'arduo compito di creare un ambiente di questo genere. Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare il monumento a forma di globo!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSuccessoverview">Questa struttura si è dimostrata preziosissima per la comunità dal punto di vista educativo. Comprendere tutte le sfumature di ogni bioma e delle forme di vita che ospitano è il primo passo per capire che flora e fauna possono essere preservate mediante attenti programmi di conservazione.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesresult">La struttura con i biomi è stata un successo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpine">Crea un bioma alpino e adotta un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpineOK">Ottimo! Adesso hai un bioma alpino con un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForest">Crea un bioma della foresta boreale e adotta un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForestOK">Ottimo! Adesso hai un bioma della foresta boreale con un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesert">Crea un bioma del deserto e adotta un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesertOK">Ottimo! Adesso hai un bioma del deserto con un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannah">Crea un bioma della savana e adotta un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannahOK">Ottimo! Adesso hai un bioma della savana con un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrub">Crea un bioma della macchia e adotta un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrubOK">Ottimo! Adesso hai un bioma della macchia con un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForest">Crea un bioma della foresta temperata e adotta un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForestOK">Ottimo! Adesso hai un bioma della foresta temperata con un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforest">Crea un bioma della foresta pluviale e adotta un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforestOK">Ottimo! Adesso hai un bioma della foresta pluviale con un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundra">Crea un bioma della tundra e adotta un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundraOK">Ottimo! Adesso hai un bioma della tundra con un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlands">Crea un bioma della zona umida e adotta un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlandsOK">Ottimo! Adesso hai un bioma della zona umida con un animale idoneo a questo recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignshort">Il globo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1">Animali del Nord America</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1short">Animali del Nord America</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2">Animali asiatici rari</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2short">Animali asiatici rari</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3">Impero degli animali africani</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3short">Impero degli animali africani</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4">Ecosistema completo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4short">Ecosistema completo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5">I biomi mondiali</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5short">I biomi mondiali</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
