<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingintro">Formazione guardiano</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverview">
         
          Hai un'opportunità eccezionale: gestire un piccolo zoo locale. L'attuale proprietario, però, prima di affidarti completamente la cura degli animali, vuole essere sicuro che tu comprenda che ogni animale ha bisogno di un bioma specifico. Per questo ti ha dato tre animali, che dovrai sistemare in recinti con biomi adeguati. 
         
         <p/>
         
          Ogni animale si trova in una gabbia vicino all'entrata principale dello zoo. Quando selezioni una gabbia, il pannello delle informazioni indica che tipo di animale si trova all'interno. Puoi prendere la gabbia e spostarla come qualsiasi altro oggetto. Per fare uscire l'animale dalla gabbia fai clic sul pulsante Libera animale da gabbia, nel pannello delle informazioni. Una volta liberato, potrai utilizzare le schede informative per accedere a dati aggiuntivi sull'animale. 
         
         <p/>
         
          Devi liberare ogni animale dalle gabbie e spostarlo nei recinti adeguati. 
         
         <p/>
         
          Per dimostrare di essere all'altezza del compito che ti è stato assegnato, dovrai occuparti della gestione dello zoo per un mese e assicurarti che gli animali sopravvivano. SUGGERIMENTO: Al fine di mantenere in vita gli animali, accertati di dar loro cibo e acqua.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverviewshort">Hai la grande opportunità di gestire un piccolo zoo, ma devi dimostrare di conoscere le esigenze specifiche per il bioma di ogni animale. Sposta ogni animale nel recinto con il bioma adeguato e occupati dello zoo per un mese. Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare la fioriera!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingSuccessoverview">Ben fatto! È chiaro che sai benissimo che gli animali richiedono habitat diversi per vivere in uno zoo.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingFailureoverview">Gli animali sono esseri viventi e hanno bisogno di cure e attenzioni specifiche per sopravvivere. Se non ricevono le giuste cure in maniera tempestiva, gli animali potrebbero ammalarsi.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingresult">La comunità animale sta prosperando!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoal">Fai uscire ogni animale dalla sua gabbia e spostalo nel recinto con il bioma adeguato.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalOK">Ottimo! Gli animali si sono ambientati perfettamente nei nuovi recinti.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoal">Devi gestire lo zoo per un mese e assicurarti che i tre animali ospitati rimangano nella struttura per tutto il tempo.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoalOK">Ottimo! Hai superato la prova iniziale mantenendo in vita gli animali per un mese.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalFailed">Oh no! Non ci sono più tutti e tre gli animali. Purtroppo non sei riuscito a dimostrare di poter gestire uno zoo e occuparti degli animali per un mese.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpintro">Formazione guardiano</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverview">
         
          Esistono vari modi per creare uno zoo accogliente sia per gli animali sia per i visitatori. In questo zoo iniziale, devi fare un passo alla volta per trasformarlo in un luogo di grande attrazione per il pubblico. 
         
         <p/>
         
          Nel tuo zoo è arrivata una coppia di zebre comuni. Ai visitatori piace vedere gli animali che interagiscono tra di loro e questi due esemplari dovrebbero attirare nuovo pubblico.  
         
         <p/>
         
          Crea un recinto con un bioma adatto a ospitare le zebre comuni e cerca di soddisfare i loro bisogni di base in termini di cibo e acqua.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverviewshort">Esistono vari modi per creare uno zoo accogliente per animali e visitatori. In questo zoo iniziale, devi fare un passo alla volta per trasformarlo in un luogo di grande attrazione per il pubblico. Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare la fioriera!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpFailedoverview">Sfortunatamente, le cose non sono andate come previsto nello zoo iniziale. È fondamentale assicurare agli animali le giuste cure in maniera tempestiva.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOne">Crea un recinto adeguato per le zebre comuni.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneA">Cerca di soddisfare i bisogni di base in termini di cibo e acqua per le zebre comuni.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneOK">Ottimo! I nuovi esemplari si sono adattati perfettamente al nuovo ambiente.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneAOK">Molto bene! Hai soddisfatto i bisogni di cibo e acqua delle zebre comuni.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessoverview">Adesso che lo zoo è aperto al pubblico, devi offrire servizi di accoglienza. È importante che i visitatori possano trovare punti di ristoro dove mangiare e bere. Aggiungi un chiosco dei panini e un chiosco dell'acqua all'interno dello zoo per fornire agli ospiti alcuni servizi.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwo">Aggiungi un chiosco dei panini e un chiosco dell'acqua allo zoo.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwoOK">Molto bene! Adesso i visitatori potranno mangiare e bere!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessTwooverview">
         
          Anche se il tuo zoo è ancora piccolo, gli inizi sono molto promettenti. Il passaparola delle persone è utile per far conoscere lo zoo, ma sarebbe meglio se riuscissi a promuoverlo con un po' di pubblicità. Un giornalista si è offerto di pubblicare un articolo sullo zoo e ha chiesto una foto delle zebre comuni. Secondo tutte le pubblicazioni del settore, è molto utile fornire agli animali oggetti che ne possano stimolare il benessere. Il giornalista vorrebbe due foto: una di una zebra comune che corre e un'altra che mostri almeno una delle zebre che interagisce con un tiragraffi per soddisfare i propri bisogni d'igiene. 
       
         <p/>
         
          Devi ricercare il tiragraffi per scattare la foto richiesta.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThree">Scatta due foto per promuovere il tuo zoo: una deve mostrare una zebra comune che corre, mentre l'altra deve mostrare una zebra comune che usa il tiragraffi. SUGGERIMENTO: Le zebre usano il tiragraffi per soddisfare i propri bisogni d'igiene: è più probabile che il tiragraffi sia usato dalle zebre più sporche!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThreeOK">Le foto erano fantastiche. Adesso molte persone sanno che il tuo zoo ospita questi nuovi esemplari!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessThreeoverview">
         
          Grazie alla maggiore notorietà dello zoo, ti sono stati offerti altri due animali, da ospitare temporaneamente. Avrai due giaguari che potrai tenere per due mesi. Per poter ospitare questi esemplari, dovrai creare un ambiente adatto, abbastanza grande perché si possano muovere, fornendo loro acqua e cibo a sufficienza e garantendone le necessità di riposo. Inoltre, è una buona idea creare degli spazi ombreggiati usando degli alberi. 
         
         <p/>
         
          I giaguari si trovano nelle gabbie vicino all'entrata principale.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFour">Crea un nuovo recinto per i giaguari e soddisfa i loro bisogni di base.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourOK">Ottimo! I giaguari si sono adattati benissimo!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourFailed">Sfortunatamente, devi restituire gli animali, anche perché non si sono mai adattati al nuovo ambiente.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFouroverview">
         
          Tutto sta andando molto bene. L'articolo sulle zebre comuni ha avuto un impatto positivo sul numero di visitatori. Anche i giaguari hanno contribuito ad aumentare la popolarità dello zoo. Adesso che inizia a essere conosciuto, avrai molte più opportunità di ospitare nuovi e interessanti esemplari. 
         
         <p/>
         
          Il passo successivo è soddisfare i bisogni secondari degli animali. In questo modo, è molto più probabile che gli animali si riproducano, garantendo così altri esemplari allo zoo.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFive">Soddisfa i bisogni secondari dei giaguari.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveOK">Ottimo lavoro! I giaguari sono contentissimi! Continua così e avrai uno zoo davvero florido.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveFailed">Sfortunatamente, devi restituire gli animali. Non sei stato in grado di soddisfare i loro bisogni secondari.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFiveoverview">Sei riuscito a portare a termine tutti i passaggi di base per creare uno zoo di successo. Ricorda sempre che ogni animale ha bisogni specifici e che si trova meglio se queste necessità vengono soddisfatte. I visitatori vogliono vedere degli esemplari felici. Se gli animali non sono contenti neanche i visitatori lo saranno.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpresult">Lo zoo è pronto a espandersi!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpintro">Ricavi da donazioni</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverview">
         
          Seguendo i passaggi fondamentali per gestire uno zoo, ovvero ottenere nuovi esemplari, soddisfarne i bisogni di base, assicurare servizi migliori per i visitatori e migliorare i recinti per soddisfare i bisogni secondari degli animali, potrai aumentare la notorietà dello zoo e, di conseguenza, l'afflusso di clienti. Se gli animali sono felici anche i visitatori lo saranno e un cliente felice, tra le altre cose, è ben disposto a fare una donazione.   
         
         <p/>
         
          Grazie all'esperienza maturata nella creazione iniziale di uno zoo, puoi passare alla fase successiva, ossia favorire la crescita della struttura. Espandi questo zoo di base per accrescerne la fama e l'affluenza di pubblico. Un indicatore del successo dello zoo è rappresentato dalle donazioni che riuscirai a ottenere.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverviewshort">Grazie all'esperienza maturata nella creazione iniziale di uno zoo, puoi passare alla fase successiva, ossia favorire la crescita della struttura. Espandi questo zoo di base per accrescerne la fama e l'affluenza di pubblico. Un indicatore del successo dello zoo è rappresentato dalle donazioni che riuscirai a ottenere. Completa tutti gli scenari di questa campagna per sbloccare la fioriera!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpSuccessoverview">Con una conoscenza approfondita delle regole di base per creare uno zoo florido, il futuro della tua struttura sarà senz'altro roseo. Usa queste regole di base per affrontare e superare nuove sfide, dal risanamento di strutture in rovina alla creazione di programmi di conservazione. Come riconoscimento per il tuo lavoro, ti è stata donata una bellissima fioriera. Potrai usarla nelle prossime sfide che dovrai affrontare.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpresult">I ricavi dalle donazioni stanno aumentando! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoal">Ottieni €5.000 di donazioni dai visitatori.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoalOK">Ben fatto! Il tuo zoo ha tutti i requisiti per diventare una struttura a cinque stelle!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraScratchingPost">Fotografa una zebra comune che usa il tiragraffi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraRunning">Fotografa una zebra comune che corre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:PHZebraPhotos">Foto delle zebre comuni</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingshort">Formazione guardiano</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1">Arrivi di nuovi animali</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1short">Arrivi di nuovi animali</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2">Zoo iniziale</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2short">Zoo iniziale</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3">Avanzato</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3short">Avanzato</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
