<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:entry">Bioma Floresta Tropical</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  O bioma de floresta tropical consiste na região florestal caracterizada por vegetação densa, temperaturas comparativamente altas e chuvas durante todo o ano. As florestas tropicais são os ecossistemas mais diversificados biologicamente. Embora representem menos de 7 porcento de superfície terrestre do planeta, elas contêm mais de 50 porcento - alguns cientistas estimam mais que 90 porcento - de espécies de animais e plantas. Um hectare (cerca de 2,5 acres) de floresta tropical pode conter mais de 600 espécies de árvores. Por comparação, as florestas dos Estados Unidos e do Canadá, juntas, contêm apenas cerca de 700 espécies de árvores. Ainda mais impressionantes são os números e a diversidade de espécies animais que habitam as florestas tropicais. Um estudo descobriu mais espécies de formigas vivendo em um único tronco de árvore em uma floresta tropical do que em todas as ilhas britânicas.			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
                  
                  <p/>
                  
                  As florestas tropicais também exercem papel crítico na regulagem climática global ao absorverem dióxido de carbono, gás que se supõe ser parcialmente responsável pelo aquecimento da Terra. As plantas absorvem naturalmente o dióxido de carbono e restituem oxigênio no processo de fotossíntese. As florestas tropicais absorvem mais dióxido de carbono do que qualquer outro ecossistema da Terra.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Há a concordância geral entre a comunidade científica de que, ao absorverem parte desse gás, as florestas tropicais exercem papel vital na diminuição de seu impacto.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Para ser classificada como floresta tropical, uma floresta deve ter uma "cobertura fechada", na qual o topo das árvores, ou copas, tocam-se uns aos outros, criando um interior sombreado na floresta. Além disso, a temperatura e o índice pluviométrico devem ser altos e ocorrer relativamente durante todo o ano. As florestas que possuem essas características são encontradas em torno do equador, na América Central e do Sul, Ásia, África e Austrália. Na América do Sul, uma vasta área enflorestada na bacia do rio Amazonas, no Brasil e países vizinhos, é, certamente, a maior floresta tropical do mundo. Essa área compreende mais de 3,5 milhões de quilômetros quadrados (cerca de 1,4 milhão de milhas quadradas) - quase a metade do total global de florestas tropicais. A maior das duas grandes florestas tropicais da Ásia está localizada no arquipélago de Málaca, que inclui as ilhas de Bornéo e Sumatra, a península de Málaca e a República das Filipinas. A outra floresta tropical da Ásia está situada principalmente na ilha de Nova Guiné e no norte da Austrália. Na África, a maioria das florestas tropicais está concentrada ao longo da costa do Atlântico e da bacia do rio Congo.			
               
               
               
              
               
               
                  
                 
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                   Conteúdo original fornecido por cortesia da
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135"> Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                   (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:entry">Bioma Savana</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					O
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_biomedef:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">bioma </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   é uma pradaria tropical com dispersão de arbustos e de árvores de diferentes tamanhos. As savanas podem resultar das condições do solo, originadas de incêndios causados por raios ou pelo homem, ou devido a influências climáticas.
						
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						As savanas originadas de influências climáticas, como as encontradas no oeste e sudoeste da África, desenvolveram-se em regiões com estações secas e chuvosas bem definidas, em que os índices pluviais variam entre 100 e 400 mm (4 e 6 pol.) por ano. Essas savanas apresentam-se ora como florestas abertas, com vegetação gramínea sob as árvores, ora como verdadeiras savanas, onde a predominância é da vegetação gramínea. Quando o índice pluviométrico é de 100 a 200 mm (4 a 8 pol.), em geral somente a vegetação gramínea consegue sobreviver à estação seca. Se o índice pluviométrico atinge os 300 mm (12 pol.), o solo absorve água suficiente para sustentar também os arbustos durante a estação seca. Com índice pluviométrico superior aos 300 mm, há sobra de água para manter árvores solitárias; acima dos 400 mm, a umidade é mantida durante a estação seca, o que permite que as árvores cresçam mais densamente e formem copas, sombreando a vegetação gramínea.
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Em regiões de índices pluviais maiores, como no leste da África, a vegetação da savana é mantida por queimadas periódicas. Consumindo a grama seca no fim da estação chuvosa, os incêndios queimam a vegetação florestal, impedem a invasão de árvores e arbustos, e estimulam o crescimento de grama nova. Essas savanas também são influenciadas por grandes mamíferos de pradarias, como o gnu e a zebra. Quando em grande número, esses animais podem reduzir a vegetação de tal modo que o fogo não consegue se propagar. A vegetação florestal então aumenta, transformando as savanas em regiões de floresta. Tal crescimento florestal pode ser reduzido, por sua vez, por grandes animais, como os elefantes.
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Entre as savanas originadas de condições do solo estão os Llanos da Venezuela e os campos cerrados do Brasil. Estes últimos são caracterizados por um dura crosta no solo, formada por óxidos férricos. A vegetação gramínea cresce no solo sobre a crosta; as árvores crescem onde as raízes, seguindo as fendas na crosta, podem alcançar lençóis d'água mais profundos.
				
               
               
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                    Conteúdo original fornecido por cortesia da
 
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004. </color></u></a>
                  
                  
                  
                  (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:entry">Bioma Alpino</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					O bioma alpino, semelhante ao bioma tundra, é encontrado em áreas de altas montanhas em todo o mundo. Condições severas fazem com a vegetação cresça rasteira nos prados alpinos.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					As tundras são planícies sem árvores encontradas ao norte das florestas coníferas do norte e na península Antártica no hemisfério sul. 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					As árvores não conseguem sobreviver nesse bioma em razão das temperaturas frias, dos fortes ventos e das pesadas nevascas, bem como em virtude do subsolo permanentemente congelado. A vegetação tende a se desenvolver de modo rasteiro. No verão, grande número de aves migram para as tundras para se alimentar de insetos. Outros animais também são encontrados nessa área: renas, lobos, raposas, ratos silvestres e lemingues.
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Conteúdo original fornecido por cortesia da
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:entry">Bioma Floresta Boreal</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/borealforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                 
					O bioma floresta boreal, que consiste de uma grande faixa de florestas coníferas permanentemente verdes, se estende pelo hemisfério norte, nas latitudes subárticas. Nessa zona, a primavera é curta e o inverno longo e frio. Essas circunstâncias excluem a maioria das árvores frondosas e decíduas, que requerem mais tempo para crescimento das folhas do que o intervalo proporcionado pelo clima subártico. As árvores coníferas, por outro lado, estão sempre prontas para continuar a fotossíntese tão logo o clima se apresente mais moderado. Além disso, o formato compacto e cilíndrico das folhas e sua superfície "encerada" retardam a perda de umidade durante o inverno, quando a água do ambiente está congelada.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Comparada com as florestas das baixas latitudes, as florestas boreais - freqüentemente chamadas pelo nome russo de taiga - são uniformes na estrutura e na composição das espécies. As árvores, geralmente em densos grupos de mesma idade, dominam. Muitas assumem uma forma estreita e pontiaguda que permite que a neve seja dispersada imediatamente. A vegetação terrestre dentro da floresta sombreada é esparsa, consistindo de subarbustos, muitos deles da família das urzes, e de uma camada de líquen. Outra característica marcante da região da taiga, a qual as camadas de gelo revelaram somente há cerca de 10.000 anos, é a quantidade de lagos e pântanos que cobrem o terreno de pouca drenagem.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Na Eurásia, a taiga espalha-se pelo continente do extremo oriente da Rússia até a Escandinávia. As florestas mais a oeste são muito monótonas, porém o número de espécies aumenta conforme nos deslocamos para o leste. As florestas de Hokkaido, no norte do Japão, são comparativamente diversas. Uma exceção à característica de folhagem permanente da maioria das taigas são as florestas decíduas de lárices, na Sibéria oriental, onde os invernos extremamente frios do interior continental tornam a retenção de folhas, mesmo aquelas em formato oblongo, uma impossibilidade.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					As florestas boreais da América do Norte são mais ricas em espécies do que as da Eurásia; contudo, são semelhantes quanto a outros aspectos. Em razão do alinhamento norte-sul das cadeias de montanhas da América do Norte, as florestas coníferas estendem-se pela zona temperada, ao longo das Serra Cascade e Sierra Nevada, das Montanhas Rochosas e dos Montes Apalaches. 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Fonte: Encarta Interactive World Atlas
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Conteúdo original fornecido por cortesia da
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.	     
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:entry">Bioma Deserto</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/desert_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Deserto é um termo aplicado a regiões da Terra caracterizadas por menos de 254 mm (10 pol.) de chuvas anuais, por taxa de evaporação que excede à de precipitação e, na maioria dos casos, pelas altas temperaturas médias. Por causa da falta de umidade no solo e da baixa umidade na atmosfera, a luz solar penetra no solo. As temperaturas durante o dia podem atingir 55° C (131° F) na sombra. À noite, o solo do deserto irradia o calor de volta para a atmosfera e a temperatura pode cair até próximo do congelamento.
					
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					A maioria dos desertos se formam devido a condições dos ventos atmosféricos. As massas de ar quente criaram duas faixas de desertos, uma ao longo do Trópico de Câncer, outra ao longo do Trópico de Capricórnio. Outros desertos resultaram dos efeitos de correntes oceânicas sobre massas terrestres, em que as massas de ar frio levam neblina e cerração, porém pouca chuva, em regiões costeiras.
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Conteúdo original fornecido por cortesia da
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:entry">Bioma Pradaria</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/grassland_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               As pradarias são definidas como um ecossistema no qual as gramíneas, as ciperáceas e outras plantas de forragem são a vegetação dominante. Embora as pradarias temperadas tenham mais de 50 espécies de plantas vasculares, e as pradarias tropicais mais de 200, em geral duas ou três espécies de gramíneas dominam acima de 60% da biomassa sobre o solo.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				As pradarias classificam-se em naturais, seminaturais e cultivadas. As pradarias naturais ocupam, ou já ocuparam, grandes áreas de massas terrestres continentais, incluindo as pradarias e planícies da América do Norte, os pampas e os páramos da América do Sul, o "veld" da África do Sul e as estepes da Eurásia. As pradarias naturais temperadas desenvolvem-se em regiões caracterizadas por chuvas anuais entre 250 e 750 mm (10 e 30 pol.), alta taxa de evaporação e estiagens anuais e sazonais. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				As pradarias tropicais desenvolvem-se em regiões com estações úmidas e secas bem definidas. Na periferia dessas regiões climáticas, o fogo é importante para manter as pradarias, evitando a invasão de florestas em regiões úmidas e dos arbustos do deserto em regiões semi-áridas.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				As pradarias seminaturais ocupam áreas onde a umidade é suficiente para manter florestas. Também denominadas pradarias por sucessão, essas áreas resultaram do desflorestamento e suas árvores retornarão, a menos que as pradarias sejam mantidas por queimadas, ceifas ou pastagem. As pradarias cultivadas, como os pastos e os campos de feno, são plantados e mantidos artificialmente. Consistem, em geral, de uma ou duas espécies de gramíneas e de uma leguminosa, como a alfafa e o trevo. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				As pradarias nativas do mundo mantêm, ou já mantiveram, uma fauna diversificada. Na América do Norte, grandes herbívoros de pradarias, como o bisão, e seus predadores eram dominantes. Associados a esses mamíferos, estão roedores herbívoros, incluindo marmotas e ratos; pássaros que se alimentam de sementes; cobras; e insetos, especialmente gafanhotos. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				O solo das pradarias é inerentemente fértil. Devido às poucas chuvas, os nutrientes solúveis não são lavados do solo, e, em virtude da ausência da cobertura de árvores, as gramíneas que se desenvolvem geram uma camada de solo organicamente rica. Como resultado, as pradarias nativas das regiões temperadas do norte converteram-se em plantações de grãos, como o milho e o trigo. Os herbívoros nativos das pradarias foram substituídos pelo gado e ovelhas, e os grandes predadores, exterminados. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Contribuição de: Robert Leo Smith
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Conteúdo original fornecido por cortesia da
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.       	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:entry">Bioma Cerrado</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <p/>
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  O bioma cerrado, também conhecido como chaparral, é um tipo de comunidade de arbustos dominada pela vegetação com poucas folhas.			
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  Esses hábitats são característicos do tipo de clima do Mediterrâneo com calor, invernos úmidos e longos e verões secos. O nome é aplicado aos arbustos da Califórnia e Baja California que são dominados pelo cerrado e pelos arbustos densos chamiso e manzanita.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  O cerrado depende do calor. O calor extermina o crescimento decadente, joga fora a sujeira acumulada, recicla os nutrientes e estimula o crescimento novo e forte de sementes e brotos.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:entry">Bioma Floresta Temperada</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               As florestas decíduas temperadas são aquelas encontradas no leste dos Estados Unidos.
	       	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       As florestas compostas de espécies decíduas - aquelas que periodicamente trocam as folhas - crescem em partes bem irrigadas da zona temperada, na qual uma longa estação de calor crescente se alterna com um frio inverno. A precipitação, seja de chuva ou de neve, tende a acontecer durante todo o ano.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       As árvores decíduas, arbustos e vinhedos arborizados, nos trópicos ou nas latitudes médias, trocam suas folhas durante o período de seca. O inverno é um tempo difícil para a vegetação arborizada da zona temperada. Em regiões onde o inverno é tão severo que o solo se congela, a água não alcança a raiz das plantas. Contudo, mesmo em áreas mais amenas, o ar frio e os ventos de inverno retirariam rapidamente a umidade das folhas largas e finas daquelas plantas, se as folhas não caíssem primeiro.
			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Na primavera, o solo da floresta é preenchido por flores silvestres que florescem à luz do sol antes de as folhas das árvores e arbustos crescerem a ponto de trazer sombra. Depois da longa estação de crescimento e reprodução, a mudança de cores das folhas assinalam a preparação da vegetação arborizada para o inverno. O aspecto da floresta durante a estação fria pode parecer de desolamento, embora alguma vegetação permanente possa oferecer um pouco de cor. Em partes mais frias da região das florestas decíduas, próximas às florestas coníferas do norte, encontram-se especialmente florestas intermediárias, que combinam as espécies decíduas com as de vegetação permanente.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       As florestas decíduas temperadas são quase que inteiramente limitadas ao hemisfério norte, onde ocorrem em três grandes regiões. Na Europa, a zona de florestas decíduas e intermediárias estende-se das ilhas britânicas e França, passando pela Europa Central e leste europeu, até os Montes Urais. No leste da Ásia, essas florestas cobrem o extremo leste da Rússia, Coréia e Japão. Na América do Norte, ocupam a maior parte da área dos Grandes Lagos até o oceano Atlântico, e o sul do Golfo do México. 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Embora tão distantes, essas florestas decíduas são muito parecidas, não só em aparência como também em relação aos grupos de plantas que as compõem: bétulas, carpinos, amieiros, faias, carvalhos, castanheiros, tílias, olmos, nogueiras, bordos e freixos.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Uma longa história de ocupação humana dessas regiões arborizadas, especialmente na Eurásia, reduziu muitas florestas a pequenas áreas remanescentes. Em partes da Europa ocidental, milênios de destruição da floresta resultaram no desenvolvimento de áreas extensas de pântanos sem árvores. 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Fonte: Encarta Interactive World Atlas
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Conteúdo original fornecido por cortesia da
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:entry">Bioma Tundra</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               A tundra refere-se às planícies do ártico que englobam a maior parte do norte do cinturão da floresta conífera, dominada por junco, pântano, salgueiro, musgo e líquen. Planícies semelhantes, chamadas de tundra alpina, são encontradas acima da linha imaginária em áreas de altas montanhas em todo o mundo. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               A região ártica também tem poucas áreas de tundra. O clima é caracterizado por invernos rigorosos, temperaturas médias baixas, pouca neve ou chuva, e uma breve estação de verão. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               A tundra do ártico, em particular, é influenciada pelo subsolo permanente congelado. A superfície do solo, que tende a ser rochosa, descongela no verão a profundidades diversas. A combinação de solo congelado e terreno plano impede a drenagem de água. Na superfície ou saturada na camada superior do solo, a água forma lagos e pântanos que oferecem umidade para plantas, amenizando a baixa precipitação. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Conteúdo original fornecido por cortesia da
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:entry">Bioma Pântano</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               O pântano é definido como uma área geográfica com características de terreno seco e extensões de água. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Geralmente ocorre em áreas de pouco declive que recebe água fresca nas beiras de lagos e rios, ou água salgada de marés em áreas costeiras protegidas das ondas. A superfície da água, chamada de lençol freático, geralmente fica no limite, acima ou logo abaixo da superfície terrestre durante o tempo suficiente para restringir o crescimento de plantas que estão adaptadas a condições úmidas e promover o desenvolvimento de solos característicos de um ambiente úmido. O pântano oferece hábitat para uma ampla variedade de plantas, invertebrados, peixes e animais de grande porte, incluindo muitas espécies raras ou ameaças de extinção. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               As plantas e os animais encontrados no pântano estão entre os que são capazes de viver em terra seca ou na água, e os que podem viver apenas em um ambiente úmido. O pântano encontra-se em todos os continentes, menos na Antártica e em condições climáticas que variam dos trópicos à tundra. Ocupa cerca de 6% da superfície terrestre do mundo, ou aproximadamente 890 milhões de hectares (cerca de 2,2 bilhões de acres). Os Estados Unidos contêm cerca de 111 milhões de hectares (aproximadamente 274 milhões de acres) ou cerca de 12% dos terrenos alagadiços do mundo.
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
            Conteúdo original fornecido por cortesia da
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING></ZT2Strings>
