<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:intro">Aquisição de uma manada de elefantes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overview">
         
         
         
         
                  Um grupo de elefantes africanos foi separado para ser removido da manada devido à superpopulação desses animais no Reino da Sirônjia. Eles foram oferecidos ao zoológico que criar o melhor e mais apropriado hábitat para os animais. Um elefante africano foi enviado para seu zôo e deixado num engradado perto do portão principal.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
                  Crie uma jaula para o elefante e assegure-se de atender às suas necessidades básicas. Se puder demonstrar sua capacidade de cuidar dessa espécie, você receberá mais três animais dos dois sexos para ajudá-lo a estabelecer uma próspera comunidade.     
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overviewshort">         Um grupo de elefantes africanos foi separado para ser removido da manada devido à superpopulação desses animais no Reino da Sirônjia. Eles foram oferecidos ao zoológico que criar o melhor e mais apropriado hábitat para os animais. Complete todos os cenários desta campanha para receber a estátua com relógio de sol!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:elephantpart1successoverview">         O Reino da Sirônjia tem o prazer de oferecer a você os demais elefantes africanos. Os animais serão enviados para seu zoológico em breve. As condições do hábitat serão monitoradas pela Sociedade Internacional para o Bem-estar dos Animais (SIBEA) durante os próximos três meses. Se você não conseguir atender às necessidades básicas desses animais, eles serão retirados do seu zôo e doados a outra instituição.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:result">Êxito ao incluir a manada de elefantes no seu zoológico!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptelephant">Crie uma jaula para abrigar seu elefante africano e solte-o do engradado. Assegure-se de atender às necessidades ambientais dele.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptelephant">Ótimo! Seu novo elefante parece contente com a nova jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetneeds">Agora que você tem uma jaula apropriada, atenda às necessidades básicas do seu elefante africano.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneeds">Excelente! Você atendeu às necessidades básicas do seu elefante africano!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptfourelephants">Inclua na sua jaula os três elefantes africanos que estão nos engradados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptfourelephants">Ótimo! Todos os novos elefantes foram soltos dos engradados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetenvironmentfourelephants">Assegure-se de que a jaula ofereça um ambiente adequado para os quatro elefantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetenvironmentfourelephants">Seu ambiente está adequado aos quatro elefantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetallneeds">Cuide dos elefantes, esforçando-se para atender a todas as suas necessidades. A condição deles será avaliada em três meses.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetallneeds">Seus quatro elefantes africanos foram bem cuidados! Você pode ficar com eles.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneedsoverview">Infelizmente, os fiscais da SIBEA não ficaram convencidos de que sua instituição é capaz de cuidar adequadamente de uma manada de elefantes africanos. Os animais serão removidos do seu parque e doados a outra instituição.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneeds">Seus animais não prosperaram na sua instituição. Eles foram transferidos para outro lugar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneedsoverview">Os fiscais da SIBEA estão satisfeitos e acham que sua instituição é capaz de cuidar muito bem da manada de elefantes africanos. Você pode ficar com os animais. A SIBEA voltará a entrar em contato se souber de outros animais que precisem de um lar adequado.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelintro">Animais maltratados</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverview">
         
         
         
         
                  Um zoológico não identificado da América do Norte tem operado em um ambiente sem regulamentação e sem controle. Uma série de reclamações de abuso contra animais provocou uma investigação oficial na instituição. Os animais foram encontrados em jaulas mal projetadas e com manutenção insuficiente, que prejudicam sua saúde e seu bem-estar psicológico. Esses animais maltratados precisam de cuidados para se recuperarem.        
         
         
        
         
         <p/>
         
         
         
         
                  Embora sua instituição só tenha cuidado de animais pequenos até agora, você é um dos poucos na área com espaço disponível. Nesta situação de emergência, o seu zoológico é o único lugar capaz de acomodar os animais maltratados. 
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
          Uma manada de zebras e um bando de leões foram enviados ao seu zoológico. Crie jaulas grandes o suficiente para acomodar esses dois grupos de animais, depois trate de suas doenças e providencie cuidados básicos.     
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverviewshort">         Uma série de reclamações de abuso contra animais em uma instituição não identificada provocou uma investigação oficial que resultou na remoção de grupos de animais do zoológico. Cuide desses animais maltratados na sua instituição. Complete todos os cenários desta campanha para receber a estátua com relógio de sol!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelsuccessoverview">Seu zoológico está cuidando muito bem desses animais. Enquanto isso, a instituição transgressora foi fechada permanentemente, e outro grupo de animais foi deixado aos seus cuidados! Você recebeu um subsídio em dinheiro de $8.000 para ajudar nas despesas.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelresult">Os animais maltratados estão agora com excelente saúde!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatezebras">Crie um hábitat adequado para seis zebras.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatelions">Crie um hábitat adequado para oito leões.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelmeetneeds">Trate as doenças e atenda às necessidades básicas desses animais.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatezebras">As seis zebras estão alojadas em um hábitat adequado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatelions">Os oito leões estão alojados em um hábitat adequado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelmeetneeds">Todos os animais estão curados de suas doenças e suas necessidades básicas foram atendidas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatechimps">Crie um hábitat adequado para sete chimpanzés, depois trate de suas doenças e atenda às suas necessidades básicas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatechimps">Seus chimpanzés estão ótimos!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenario">O(a) %s morreu! Todos os animais maltratados foram enviados a outra instituição.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenariooverview">O(a) %s morreu! Parece que sua instituição não é capaz de cuidar adequadamente dos animais. Os animais sobreviventes foram retirados de sua instituição, e espera-se que recebam melhor tratamento em seus novos lares.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelscenariooverview">Parabéns! Todos os animais removidos da instituição transgressora foram muito bem tratados em seu zoológico. Seus esforços para evitar a crueldade contra os animais foram notados pela comunidade de preservação da vida selvagem.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingintro">Quadrilha desmascarada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverview">         As autoridades desmascararam uma quadrilha internacional que estava contrabandeando animais ameaçados de extinção. Muitos animais foram recuperados em ações recentes e precisam desesperadamente de um lar adequado. Você ganhou a oportunidade de obter vários desses animais, se conseguir acomodá-los de forma rápida e adequada. Você receberá um novo animal a intervalos regulares, em um engradado colocado próximo ao portão principal, enquanto puder manter a satisfação e o bem-estar daqueles que já tiver recebido. Ao menor sinal de problemas para satisfazer as necessidades ambientais de qualquer animal enviado à sua instituição, todas as remessas serão suspensas. Certifique-se de providenciar bastante espaço para o animal em uma jaula com o bioma correto. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverviewshort">         As autoridades desmascararam uma quadrilha internacional que estava contrabandeando animais ameaçados de extinção. Muitos animais foram recuperados e precisam desesperadamente de um lar adequado. Se você agir rápido, vários deles poderão ser seus. Complete todos os cenários desta campanha para receber a estátua com relógio de sol!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingFailureoverview">Infelizmente, você não foi capaz de satisfazer as necessidades ambientais do(a) %s -- a jaula era pequena demais ou apresentava o bioma incorreto. As autoridades terão que encontrar uma solução alternativa.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart1Successoverview">Você conseguiu acomodar todos os animais resgatados de uma vasta rede de contrabando. Graças a esse seu esforço hercúleo, esses animais sob risco de extinção ficarão protegidos para sempre da ameaça de se tornarem vítimas do mercado negro.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingresult">Quadrilha de contrabandistas desmascarada! Todos os animais foram recuperados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangaroo">O tempo urge! Crie um hábitat para o canguru vermelho e solte-o do engradado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangarooOK">O canguru vermelho está contente com o ambiente em que se encontra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTiger">Um novo animal foi entregue! Crie um hábitat para o tigre de Bengala e solte-o do engradado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTigerOK">O tigre de Bengala está contente com o ambiente em que se encontra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBear">Chegou outro animal! Crie um hábitat para o urso pardo e solte-o do engradado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBearOK">O urso pardo está contente com o ambiente em que se encontra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorilla">Outro animal foi entregue! Crie um hábitat para o gorila e solte-o do engradado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorillaOK">O gorila está contente com o ambiente em que se encontra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhino">Chegou um novo animal! Crie um hábitat para o rinoceronte negro e solte-o do engradado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhinoOK">O rinoceronte negro está contente com o ambiente em que se encontra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephant">Mais um animal enviado... agora falta pouco! Crie um hábitat para o elefante africano e solte-o do engradado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephantOK">O elefante africano está contente com o ambiente em que se encontra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopard">O último animal foi entregue! Crie um hábitat para o leopardo das neves e solte-o do engradado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopardOK">O leopardo das neves está contente com o ambiente em que se encontra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPoints">Assegure-se de que os animais estão contentes e que suas necessidades ambientais foram atendidas até que o último animal seja entregue.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPointsDone">        Parabéns! Todos os animais foram acomodados em jaulas apropriadas, e você conseguiu mantê-los contentes durante toda a agitação da chegada das novas aquisições.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalUnhappy">Um animal ficou descontente com o tratamento recebido ou com o ambiente em que vive. As próximas remessas de animais foram suspensas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalDeath">Um animal morreu! Sua instituição não é capaz de lidar com o influxo de animais!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2overview">        Os animais que você recebeu foram confiscados de uma operação de contrabando e provavelmente foram capturados de modo ilegal em reservas de caça. Muitos podem ter sido separados das mães ainda filhotes. Devolver esses animais ao seu ambiente original seria uma façanha incrível. Um grupo cooperativo doou outros animais para fazerem companhia aos que se encontram em sua instituição. Atenda às necessidades avançadas dos animais para poder devolver um de cada espécie ao respectivo hábitat natural.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeeds">Atenda às necessidades avançadas dos animais e devolva um de cada espécie ao seu hábitat natural.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeedsDone">Você conseguiu devolver muitos animais ameaçados de extinção ao seu hábitat natural!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2Successoverview">Parabéns! Você conseguiu devolver um animal de cada espécie resgatada de uma quadrilha internacional de contrabandistas aos hábitats naturais deles, e seus esforços foram elogiados por conservacionistas do mundo todo. Em reconhecimento pelo seu trabalho, você recebeu um relógio de sol comemorativo, que representa a atemporalidade da sua conquista. Você poderá usar esse relógio em todos os seus esforços futuros.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Camp2introlabel:Camp2intro">Não maltrate os animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1">Resgate do elefante africano</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1short">Resgate do elefante africano</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2">Combate à crueldade</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2short">Combate à crueldade</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3">Quadrilha desmascarada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3short">Quadrilha desmascarada</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
