<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="genericscenariofailure:animaldiedsick">Um animal morreu! Animais saudáveis são essenciais para um zoológico bem-sucedido. Devido a essa circunstância lamentável, você está impossibilitado de atingir suas metas.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1intro">Plano de remodelagem do Parque de Animais Waltham</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1result">Êxito na remodelagem do Parque de Animais Waltham!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overview">Os fiscais da SPA encontraram no Parque de Animais Waltham condições que violam os padrões de bem-estar dos animais. As jaulas estão imundas, as áreas públicas estão cheias de lixo, os animais estão subnutridos, e vivem em ambientes que não atendem às suas necessidades. Em conseqüência, o parque foi interditado. 
         <p/>
         O Fundo de Desenvolvimento Blue Fang arrecadou $10.000 como contribuição para a remodelagem e o futuro crescimento do lugar. A SPA reconhece que a melhoria das condições vai ao encontro dos interesses dos animais e definiu um plano de ação: contratar pessoal de manutenção para limpar o parque e tratadores para cuidar das jaulas; garantir que as necessidades básicas dos animais do parque sejam atendidas. Quando você tiver atendido esses objetivos, a SPA reavaliará seus esforços.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overviewshort">Os fiscais da SPA encontraram no Parque de Animais Waltham condições que violam os padrões de bem-estar dos animais. Use o dinheiro do Fundo de Desenvolvimento Blue Fang para transformar o parque decadente em um negócio bem-sucedido! Complete todos os cenários desta campanha para receber o arco ornamentado com flores!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needworkers">Contrate pelo menos dois funcionários da manutenção e assegure-se de que eles esvaziem as lixeiras. Mantenha pelo menos duas lixeiras no zoológico para que os futuros visitantes tenham um lugar adequado para dispor do lixo.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1trashempty">Ótimo! O lixo foi retirado.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needkeepers">Contrate pelo menos dois tratadores e limpe as jaulas insalubres.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1exhibitsclean">Ótimo! As jaulas foram limpas.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1nocash">Infelizmente, parece que o dinheiro arrecadado com o Fundo de Desenvolvimento Blue Fang não foi devidamente usado para cumprir as metas de revitalização. Como no momento você está sem fundos, será praticamente impossível restaurar estas instalações.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneeds">Atenda às necessidades básicas dos animais do parque.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneedsdone">Excelente! Todos os animais estão recebendo ótimos cuidados básicos.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2result">Êxito na fase de crescimento do Parque de Animais Waltham!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2overview">Os fiscais da SPA estão contentes com o seu progresso no esforço de limpeza geral e suspenderam a interdição do parque. Agora você pode abrir o parque ao público e usar o dinheiro obtido com a receita para complementar o trabalho de remodelagem. Torne as jaulas existentes mais atraentes para os visitantes e coloque caixas para recolher doações.
         <p/>     	
	Os fiscais da SPA também autorizaram a criação de uma nova jaula, para que eles possam julgar sua capacidade de incrementar o parque. Apresente um novo animal para ajudar a aumentar a popularidade do parque e demonstre que você pode cuidar direito dele, atendendo às necessidades avançadas de privacidade de todos os animais. Adquira abrigos apropriados para ajudar a atingir esse objetivo. O Fundo de Desenvolvimento Blue Fang obteve $5.000 adicionais como contribuição para esse esforço.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2donationbox">Coloque três caixas para recolher doações.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havebox">Ótimo! Os visitantes poderão usar essas caixas para contribuir com doações.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2adoptanimal">Adote um novo animal, elevando o número de animais do parque para seis.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havenewanimal">Seu novo animal deve atrair mais visitantes!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacy">Atenda às necessidades de privacidade de todos os animais do parque.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacydone">Os animais conseguiram satisfazer suas necessidades de privacidade.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1youwin">Os fiscais da SPA estão satisfeitos porque o bem-estar dos animais está agora sob controle. Todas as restrições ao Parque de Animais Waltham foram suspensas. Bom trabalho!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeathoverview">Os oficiais da SPA estão preocupados com a morte recente de um animal no Parque de Animais Waltham. Eles estão reavaliando sua posição sobre a viabilidade do parque. Os animais restantes foram transferidos para outras instalações.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeath">Os oficiais da SPA estão preocupados com a morte recente de um animal. Os animais restantes foram transferidos para outras instalações.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3intro">Cooperativa Zoológica Raintree</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3result">Êxito nas melhorias da Cooperativa Zoológica Raintree!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overview">A notícia do Fundo de Desenvolvimento Blue Fang se espalhou e os administradores foram informados sobre um lugar que precisa muito de ajuda. A Cooperativa Zoológica Raintree é uma instituição nova com a melhor das intenções mas, infelizmente, os responsáveis pelo planejamento do zoo não entenderam as necessidades dos animais. As jaulas são apertadas e inadequadas como hábitats. Você recebeu $5.000 para melhorar as condições das jaulas do parque. 
         <p/>   
	O zoológico foi fechado devido às condições precárias das jaulas. Você tem a opção de reabri-lo a qualquer momento, caso precise de capital extra. Porém, os visitantes não gostam de ver animais descontentes. Não será possível trazer novos animais para o parque enquanto o ambiente estiver inadequado para os animais já existentes.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overviewshort">O Fundo de Desenvolvimento Blue Fang soube de uma instituição que precisa muito de ajuda! Use os fundos disponíveis para melhorar as condições dos animais do parque e criar um ambiente favorável para um crescimento futuro. Complete todos os cenários desta campanha para receber o arco ornamentado com flores!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshort">Atenda às necessidades ambientais de todos os animais.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshortsuccess">Ótimo! Agora os animais estão em jaulas adequadas às suas necessidades em termos de espaço e bioma.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3success">O pessoal da Cooperativa Zoológica Raintree agradece sua ajuda. Usando o que aprenderam com você, eles continuarão a expandir suas instalações, cientes de que o espaço disponível e as condições ambientais são importantes para os animais.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4intro">Centro Wolverton de Reabilitação de Animais</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4result">Quarentena Concluída no Centro Wolverton de Reabilitação de Animais</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overview">Um painel de especialistas criticou o tratamento dado por seu parque aos animais, citando vários casos constatados de doenças graves. Como resultado dessa atenção indesejada, todos os seus tratadores se demitiram!  Você precisa contratar novos tratadores e restaurar a saúde dos animais antes que as coisas fujam ainda mais ao seu controle. 
         <p/>   
	No momento, a fome e as doenças se alastram pelo parque. Embora o Fundo de Desenvolvimento Blue Fang tenha contribuído com $5.000 para os esforços feitos por você, seus fundos permanecem limitados, pois seu orçamento anual não previa esse tipo de emergência. Você precisa continuar a gerar receita com os ingressos para poder contratar funcionários suficientes. Como os visitantes não gostam de ver animais doentes, é recomendável construir uma área de quarentena para isolar esses animais. 
         <p/>  
	Restaure a boa saúde dos seus animais para que os boatos que circulam sobre sua instituição possam ser desfeitos em uma entrevista coletiva.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overviewshort">As doenças se alastram pelo Centro Wolverton de Reabilitação de Animais e o capital disponível nunca esteve tão baixo. Restaure as boas condições da instituição para eliminar a má repercussão sobre as doenças dos animais. Complete todos os cenários desta campanha para receber o arco ornamentado com flores!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshort">Há animais famintos! Assegure-se de atender às suas necessidades alimentares.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshortsuccess">Excelente! As necessidades alimentares dos animais foram atendidas.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshort">Há animais doentes! Trate de suas enfermidades.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshortsuccess">Todas as doenças que afetavam os animais foram eliminadas da instituição!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4halfwaysuccess">Agora que os animais estão bem alimentados e não mostram mais sinais de doenças, um convite privado foi enviado aos críticos para que tornem a visitar instituição.  Mantenha seus padrões elevados e aumente a reputação do zoológico para 3 estrelas.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshort">Aumente a reputação do seu zoológico para 3 estrelas.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshortsuccess">A reputação do seu zoológico aumentou para pelo menos 3 estrelas!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4success">Os resultados foram ainda melhores do que você esperava. Os críticos publicaram uma retratação completa das declarações anteriores sobre a instituição. Em reconhecimento pelo seu trabalho, você recebeu um belo arco ornamentado de flores. Você poderá usar esse arco em todos os seus esforços futuros.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:Camp1short">Zoológicos com problemas</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1">Trabalho de remodelagem do Parque de Animais Waltham</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1short">Remodelagem</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3">Cooperativa Zoológica Raintree</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3short">Compartimentos apertados</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4">Centro Wolverton de Reabilitação Animal</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4short">Reabilitação</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:intro">Filhote de tigre</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:overviewshort">Filhote de tigre</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:result">Êxito ao gerar um filhote de tigre!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:anothertiger">Adote uma fêmea de tigre!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:gotanothertiger">Você adotou uma fêmea de tigrer!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:needtiger">Adotar uma fêmea de tigre.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:meettigerneeds">Você deve atender às necessidades avançadas do tigre.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishtigerneeds">Você atendeu às necessidades avançadas do tigre!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:havebaby">Você deve procriar um filhote de tigre.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishhavebaby">Você procriou um filhote de tigre!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:carebaby">Você deve atender às necessidades básicas do filhote de tigre.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishcarebaby">Você atendeu às necessidades do filhote de tigre!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1">Cenário do filhote de tigre</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1short">Filhote de tigre</LOC_STRING></ZT2Strings>
