<ZT2Strings>
	<ChallengePack1Text>
		<CHHygiene>
			A Associação para a Higiene dos Animais (AHA) selecionou seu zoológico para um programa de testes promovendo animais e zoológicos mais limpos. Se o seu zoológico ficar 30 dias sem que os animais atinjam uma necessidade crítica ou urgente de higiene, a AHA concederá um subsídio em dinheiro no valor de %s.
			<br/>
			Grau de dificuldade: Variável                    
		</CHHygiene>
		<CHHygieneShort>Administre seu zoológico durante 30 dias sem que os animais atinjam uma necessidade crítica ou urgente de higiene e receba um subsídio em dinheiro no valor de %s.</CHHygieneShort>
		<CHHygieneSuccess>Você manteve seus animais limpíssimos durante um mês inteiro! A Associação para a Higiene dos Animais o presenteou com um subsídio no valor de %s, em reconhecimento à sua dedicação.</CHHygieneSuccess>
		<CHHygieneSuccessShort>Parabéns! Nenhum de seus animais atingiu uma necessidade crítica ou urgente de higiene durante o período de avaliação.</CHHygieneSuccessShort>
		<CHHygieneFailureShort>Você não conseguiu evitar que seus animais atingissem uma necessidade crítica ou urgente de higiene durante o período de avaliação de 30 dias.</CHHygieneFailureShort>
		<CHHygieneFailure>Infelizmente, você não conseguiu chegar ao final do período de avaliação sem que seus animais atingissem uma necessidade crítica ou urgente de higiene. Tente deixá-los mais limpos da próxima vez!</CHHygieneFailure>
		
		<CHMatchingFunds>
			A Fundação Axel acredita que seu zoológico é merecedor do programa de investimentos casados que ela concede a zoológicos pequenos ou recém-criados. Se você puder angariar mais de %s em doações durante os próximos 30 dias, a fundação contribuirá com a mesma quantia.
			<br/>
			Grau de dificuldade: Fácil                    
		</CHMatchingFunds>
		<CHMatchingFundsShort>Angarie mais de %s em doações durante um período de 30 dias e receba subsídios casados.</CHMatchingFundsShort>
		<CHMatchingFundsSuccess>A Fundação Axel ficou impressionada com seus esforços para angariar fundos durante o último mês. Eles lhe concederam um subsídio casado no valor de %s.</CHMatchingFundsSuccess>
		<CHMatchingFundsSuccessShort>Seu zoológico recebeu subsídios casados da Fundação Axel!</CHMatchingFundsSuccessShort>
		<CHMatchingFundsFailureShort>Você não conseguiu se qualificar para o programa de subsídios casados.</CHMatchingFundsFailureShort>
		<CHMatchingFundsFailure>Como você não conseguiu angariar o montante especificado durante o período de avaliação de 30 dias, a Fundação Axel não contribuirá com investimentos casados em seu zoológico.</CHMatchingFundsFailure>
		<CHMatchingFundsStatus>Até o momento, você angariou %s dos %s que precisa para se qualificar para os subsídios casados.</CHMatchingFundsStatus>
		
		<CHFelineFan>
			A revista Mundo Felino, a mais famosa publicação internacional sobre gatos, está fazendo uma reportagem sobre como grandes felinos se adaptam à vida em zoológico. Se você conseguir uma nova espécie de grande felino nos próximos 30 dias, a Mundo Felino baseará o artigo em seu zoológico e lhe dará $ 1.500 para a preservação do animal. A publicidade resultante atrairá a atenção do público para o seu parque e poderá tornar o seu zoológico mais famoso.
			<br/>
			Grau de dificuldade: Moderado                    
		</CHFelineFan>
		<CHFelineFanShort>Consiga uma nova espécie da família dos Felídeos para o seu zoológico e a revista Mundo Felino lhe pagará $ 1.500 e o ajudará a divulgar seu zoológico.</CHFelineFanShort>
      <CHFelineFanSuccess>Você conseguiu uma nova espécie de grande felino para o seu zoológico, e a revista Mundo Felino publicou uma reportagem sobre esse assunto na última edição. Eles fizeram uma doação de $ 1.500 como reconhecimento aos seus esforços de conservação dos felinos. A publicidade resultante ajudou a tornar seu zoológico mais famoso.</CHFelineFanSuccess>
		<CHFelineFanSuccessShort>O artigo da Mundo Felino sobre a nova espécie de felino tornou seu zoológico mais famoso!</CHFelineFanSuccessShort>
		<CHFelineFanFailureShort>Você não conseguiu obter uma nova espécie da família dos Felídeos durante o período de tempo especificado.</CHFelineFanFailureShort>
		<CHFelineFanFailure>O prazo para conseguir uma nova espécie de grande felino para o seu parque se esgotou. A Mundo Felino não incluiu seu zoológico no artigo, e você perdeu a chance de tornar seu zoológico mais famoso.</CHFelineFanFailure>
		
		<CHWildAnimalCoalition>
			A Coalizão pelos Animais Selvagens iniciou uma campanha publicitária encorajando os principais zoológicos do mundo inteiro a devolverem mais animais ao hábitat natural. Como seu zoológico é muito famoso, ela o desafiou publicamente a devolver dois pandas gigantes ao hábitat natural nos próximos dois meses. Se, ao final desse período, você tiver devolvido os animais e a reputação do seu zoológico ainda for cinco estrelas, as pessoas ficarão muito mais felizes em visitá-lo. No entanto, se você não devolvê-los ou se a reputação do seu zoológico baixar de cinco estrelas, a publicidade negativa resultante fará com que ela caia ainda mais. 
			<br/>
			Grau de dificuldade: Desafiador                    
		</CHWildAnimalCoalition>
		<CHWildAnimalCoalitionShort>Devolva dois pandas gigantes ao hábitat natural e mantenha a reputação de cinco estrelas ao final do período de avaliação de dois meses.</CHWildAnimalCoalitionShort>
		<CHWildAnimalCoalitionSuccess>Muito bem! Os dois pandas gigantes foram reintroduzidos com êxito no hábitat natural e seu zoológico está mais famoso do que nunca. A Coalizão pelos Animais Selvagens elogiou seus esforços, e os visitantes estão maravilhados com seu zoológico.</CHWildAnimalCoalitionSuccess>
		<CHWildAnimalCoalitionSuccessShort>Sucesso! Você devolveu os dois pandas gigantes ao hábitat natural e manteve sua avaliação de cinco estrelas.</CHWildAnimalCoalitionSuccessShort>
		<CHWildAnimalCoalitionReleaseFailureShort>Você não conseguiu devolver os dois pandas gigantes ao hábitat natural durante o período de tempo determinado.</CHWildAnimalCoalitionReleaseFailureShort>
		<CHWildAnimalCoalitionReleaseFailure>O prazo para devolver os dois pandas ao hábitat natural se esgotou. A Coalizão pelos Animais Selvagens criticou seu zoológico por não conseguir cumprir o prazo, e a publicidade negativa resultante fez com que sua reputação caísse.</CHWildAnimalCoalitionReleaseFailure>
		<CHWildAnimalCoalitionFameFailureShort>Você devolveu os dois pandas ao hábitat natural, mas não conseguiu manter a reputação de cinco estrelas.</CHWildAnimalCoalitionFameFailureShort>
		<CHWildAnimalCoalitionFameFailure>Dois meses se passaram. Embora você tenha devolvido os dois pandas gigantes ao hábitat natural, não conseguiu manter a reputação de cinco estrelas. Espalhou-se a notícia de que seu zoológico não é mais o mesmo. O resultado é que sua reputação caiu ainda mais.</CHWildAnimalCoalitionFameFailure>
   
		<CHTravelWorld>
			A agência de viagens Travel World está pensando em incluir seu zoológico em um dos pacotes de férias, por isso deseja avaliá-lo durante dois meses para ter certeza de que atende aos padrões exigidos por ela. Se você conseguir administrar seu zoológico por dois meses sem que mais de cinco visitantes diferentes atinjam um nível crítico de necessidade de diversão, a Travel World o incluirá em seu pacote de férias. Como resultado, isso atrairá mais visitantes ao zoológico. (Dica: as crianças se divertem com parquinhos, já os adultos preferem estátuas e quiosques.)
			<br/>
			Grau de dificuldade: Moderado                    
		</CHTravelWorld>
		<CHTravelWorldShort>Administre seu zoológico por dois meses sem que cinco visitantes diferentes atinjam um nível crítico de necessidade de diversão e mais pessoas visitarão o zoológico.</CHTravelWorldShort>
		<CHTravelWorldSuccess>Excelente! O período de avaliação da Travel World terminou. Eles ficaram muito impressionados com a forma como você entreteve seus visitantes, por isso incluíram seu zoológico no pacote de férias. Como resultado, você pode até esperar um aumento na visitação.</CHTravelWorldSuccess>
		<CHTravelWorldSuccessShort>Sucesso! A Travel World incluiu seu zoológico no pacote de férias. Haverá um aumento na visitação.</CHTravelWorldSuccessShort>
		<CHTravelWorldFailureShort>Infelizmente, cinco ou mais visitantes atingiram um nível crítico de necessidade de diversão, por isso a Travel World decidiu não incluir seu zoológico no pacote de férias.</CHTravelWorldFailureShort>
		<CHTravelWorldFailure>Que pena! Cinco ou mais visitantes atingiram um nível crítico de necessidade de diversão. A Travel World decidiu não incluir seu zoológico no pacote de férias, porque não é divertido o suficiente para seus clientes.</CHTravelWorldFailure>
		<CHTravelWorldOneCritical>Até o momento, um de seus visitantes atingiu um nível crítico de necessidade de diversão.</CHTravelWorldOneCritical>
		<CHTravelWorldTwoCritical>Até o momento, dois de seus visitantes atingiram um nível crítico de necessidade de diversão.</CHTravelWorldTwoCritical>
		<CHTravelWorldThreeCritical>Até o momento, três de seus visitantes atingiram um nível crítico de necessidade de diversão.</CHTravelWorldThreeCritical>
		<CHTravelWorldFourCritical>Até o momento, quatro de seus visitantes atingiram um nível crítico de necessidade de diversão.</CHTravelWorldFourCritical>

		<PHAviaryMonthlyPhotos>Foto da Bicos e Penas</PHAviaryMonthlyPhotos>
		<PHAviaryMonthly>
			A revista Bicos e Penas está preparando um artigo sobre os hábitos de higiene de pássaros exóticos para a próxima edição. Se você conseguir tirar uma foto de um pavão tomando um banho de terra, a revista lhe pagará $ 1.500 pela foto. (Dica: o pavão só toma banho de terra quando está muito necessitado!)
			<br/>
			Grau de dificuldade: Fácil	
		</PHAviaryMonthly>
		<PHAviaryMonthlyShort>Tire uma fotografia de um pavão comum tomando um banho de terra.</PHAviaryMonthlyShort>
		<PHAviaryMonthlySuccess>Os editores da Bicos e Penas receberam sua foto do pavão, e ela combina perfeitamente com o artigo sobre os hábitos de higiene de pássaros exóticos. Eles lhe pagaram $ 1.500 pela foto.</PHAviaryMonthlySuccess>
		<PHAviaryMonthlySuccessShort>A revista Bicos e Penas adorou sua foto do pavão e lhe pagou $ 1.500.</PHAviaryMonthlySuccessShort>
		<stt_PeafowlDustBath>Tire uma foto de um pavão comum tomando um banho de terra.</stt_PeafowlDustBath>  
   
		<PHWebSitePhotos>Fotos no site</PHWebSitePhotos>
		<PHWebSite>
			A gerente do site de seu zoológico pediu novas fotos para ajudar a promover o zoológico na Internet. Ela gostaria que você tirasse fotos de qualquer animal comendo em um porta-comida, qualquer animal dormindo e qualquer animal correndo ou perseguindo outro animal. Ela garante que, se incluir essas três fotos no site atualizado, isso certamente atrairá novos visitantes para o zoológico.
			<br/>
			Grau de dificuldade: Fácil	
		</PHWebSite>
		<PHWebSiteShort>
			Tire três fotos que mostrem:
			<p/>
   			*  Qualquer animal comendo em um porta-comida
			<br/>
   			*  Qualquer animal dormindo
			<br/>
   			*  Qualquer animal correndo ou perseguindo outro animal.
		</PHWebSiteShort>
		<PHWebSiteSuccess>As fotos foram postadas na Internet e estão fazendo sucesso! O novo site tornou o zoológico mais popular e atraiu outros visitantes. </PHWebSiteSuccess>
		<PHWebSiteSuccessShort>As fotos no site atraíram mais visitantes para o parque.</PHWebSiteSuccessShort>
		<stt_AnyAnimalEating>Tire uma foto de qualquer animal comendo em um porta-comida.</stt_AnyAnimalEating>
		<stt_AnyAnimalSleeping>Tire uma foto de qualquer animal dormindo.</stt_AnyAnimalSleeping>
		<stt_AnyAnimalRunning>Tire uma foto de qualquer animal correndo ou perseguindo outro animal.</stt_AnyAnimalRunning>
 
		<PHSpeciesDiversityPhotos>Diversidade de espécies</PHSpeciesDiversityPhotos>
		<PHSpeciesDiversity>
			O Fundo para Diversidade das Espécies criou um programa para recompensar zoológicos que consigam provar que possuem animais felizes e bem ajustados em uma grande variedade de espécies diferentes. Se você conseguir tirar três fotos de diferentes animais apresentando comportamentos específicos, o Fundo para Diversidade das Espécies lhe dará um espécime de uma espécie que você ainda não tenha no zoológico. Estas são as fotos que eles querem: um pingüim-imperador ajeitando o andar, um ocapi brincando de perseguição com outro e um crocodilo do Nilo soltando borbulhas na água. 
			<br/>
			Grau de dificuldade: Moderado
		</PHSpeciesDiversity>
		<PHSpeciesDiversityShort>
	   		Tire fotos dos seguintes comportamentos:  
			<p/>
   			*  Um pingüim-imperador ajeitando o andar.
			<br/>
   			*  Um ocapi brincando de perseguição com outro ocapi.
			<br/>
   			*  Um crocodilo do Nilo soltando borbulhas na água.  		
		</PHSpeciesDiversityShort>
		<PHSpeciesDiversitySuccess>A equipe do Fundo para Diversidade das Espécies ficou muito impressionada com suas fotos. Você os convenceu de que seu zoológico tem uma coleção de animais diversificada e feliz. Como recompensa, eles o presentearam com um novo animal, que foi encaixotado e colocado na entrada do zoológico.</PHSpeciesDiversitySuccess>
		<PHSpeciesDiversitySuccessShort>O Fundo para Diversidade das Espécies ficou impressionado com suas fotos. Eles o presentearam com um novo animal.</PHSpeciesDiversitySuccessShort>
		<stt_PenguinPreeningWalk>Tire uma foto de um pingüim-imperador ajeitando o andar.</stt_PenguinPreeningWalk>
		<stt_OkapiPlayChasing>Tire uma foto de um ocapi brincando de perseguição com outro ocapi.</stt_OkapiPlayChasing>
		<stt_CrocBlowingBubbles>Tire uma foto de um crocodilo do Nilo soltando borbulhas na água.</stt_CrocBlowingBubbles>
 
		<PHRainforestCoalitionPhotos>Coalizão Floresta Tropical</PHRainforestCoalitionPhotos>
		<PHRainforestCoalition>
			A Coalizão Floresta Tropical está preparando uma série de anúncios de jornal promovendo a conscientização em relação aos animais selvagens e seu hábitat ameaçado. Eles gostariam que você fornecesse fotos de animais da floresta tropical em situações específicas. Se você conseguir as fotos, a Coalizão lhe pagará $ 10.000. Além disso, a publicidade gerada pelos anúncios poderá tornar seu zoológico mais popular. Eles estão interessados em fotos de um filhote de onça pintada atacando, um chimpanzé comendo bananas na bananeira e um tigre-de-bengala descansando em uma pedra. 
			<br/>
			Grau de dificuldade: Desafiador
		</PHRainforestCoalition>
		<PHRainforestCoalitionShort>
	   		Tire fotos dos seguintes comportamentos de animais:  
			<p/>
   			*  Um filhote de onça pintada atacando.
			<br/>
   			*  Um chimpanzé comendo bananas na bananeira.
			<br/>
   			*  Um tigre-de-bengala descansando em uma pedra. 		
		</PHRainforestCoalitionShort>
		<PHRainforestCoalitionSuccess>A Coalizão Floresta Tropical lhe pagou $ 10.000 pela fotos. A campanha de anúncios no jornal foi um tremendo sucesso. Você ajudou a instruir o público sobre os animais da floresta tropical, e a publicidade resultante dos anúncios atraiu mais visitantes para o zoológico!</PHRainforestCoalitionSuccess>
		<PHRainforestCoalitionSuccessShort>Suas fotos dos animais da floresta tropical lhe renderam $ 10.000, e a publicidade resultante dos anúncios atraiu mais visitantes para o zoológico.</PHRainforestCoalitionSuccessShort>
		<stt_JaguarCubPouncing>Tire uma foto de um filhote de onça pintada atacando.</stt_JaguarCubPouncing>
		<stt_ChimpEatingBanana>Tire uma foto de um chimpanzé comendo bananas na bananeira.</stt_ChimpEatingBanana>
		<stt_TigerRestingRock>Tire uma foto de um tigre-de-bengala descansando em uma pedra.</stt_TigerRestingRock>
 
		<PHChildrensReaderPhotos>Instintos animais</PHChildrensReaderPhotos>
		<PHChildrensReader>
			A revista Children's Reader está promovendo um concurso para selecionar as melhores fotografias de animais do ano. Se você conseguir tirar fotos de pandas gigantes, pandas vermelhos e castores em comportamentos específicos, receberá o cobiçado Prêmio de Melhor Fotografia da Children's Reader. Esse prêmio fará as crianças que visitam seu zoológico mais felizes durante um tempo.
			<br/>
			Grau de dificuldade: Desafiador
		</PHChildrensReader>
		<PHChildrensReaderShort>
	   		Tire fotos dos seguintes comportamentos de animais:  
			<p/>
   			*  Um panda gigante marcando rastro em uma árvore.
			<br/>
   			*  Dois castores com uma casa de castor.
			<br/>
   			*  Um panda vermelho descansando em uma árvore.  		
		</PHChildrensReaderShort>
		<PHChildrensReaderSuccess>Parabéns! A Children's Reader gostou tanto de suas fotos que lhe concedeu o Prêmio de Melhor Fotografia da Children's Reader. As crianças que visitam seu zoológico estão felizes por vê-lo em sua revista favorita. Como resultado, agora cada criança no zoológico está muito mais feliz.</PHChildrensReaderSuccess>
		<PHChildrensReaderSuccessShort>Suas fotos ganharam o Prêmio de Melhor Fotografia da Children's Reader, o que deixou as crianças que visitam seu zoológico mais felizes.</PHChildrensReaderSuccessShort>
		<stt_GiantPandaScent>Tire uma foto de um panda gigante marcando rastro em uma árvore.</stt_GiantPandaScent>
		<stt_BeaversLodge>Tire uma foto de dois castores com uma casa de castor.</stt_BeaversLodge>
		<stt_RedPandaInTree>Tire uma foto de um panda vermelho descansando em uma árvore.</stt_RedPandaInTree>    
	</ChallengePack1Text>
	
	<awards>
      <ChildrensReaderPhotoAward_name>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Prêmio da Foto para Livro Infantil</b>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_name>
      <ChildrensReaderPhotoAward_pre_ltt>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Conclua o desafio fotográfico do Livro Infantil para receber o </b>
            <color r="255" g="255" b="0" a="255">
               <b>Prêmio da Foto para Livro Infantil.</b>
            </color>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_pre_ltt>
      <ChildrensReaderPhotoAward_post_ltt>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
				<b>Parabéns! Você recebeu o </b>
				<color r="255" g="255" b="0" a="255">
               <b>Prêmio da Foto para Livro Infantil.</b>
				</color>
			</font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_post_ltt>
	</awards>
</ZT2Strings>
