<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:easy">Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:medium">Moderado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:hard">Desafiador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:variable">Variável</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyGrant">Você recebeu subsídio em dinheiro!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyLoss">Foi feita uma dedução em sua conta bancária!    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericRandomAnimal">Deseja um animal ao acaso?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney">
         
         
         
         
         
         
         
         O conselho municipal e a sociedade local de proteção aos animais querem fazer uma promoção de "Ingresso Grátis" no seu zoológico para os residentes da comunidade. Eles esperam passar a mensagem de que o cuidado e a alimentação adequados são essenciais a todos os animais, e que os animais domésticos merecem a mesma atenção dada aos animais exóticos no seu zôo. Concordaram em fazer um primeiro pagamento de $2.500. Esta promoção terá validade de até um mês, desde que os animais continuem saudáveis. Ao final do período da promoção, se nenhum animal tiver adoecido, você receberá $2.500 adicionais e uma compensação extra pela perda de arrecadação dos ingressos. Se um dos animais ficar doente, a promoção será cancelada imediatamente. Você não receberá nenhuma outra compensação e o animal será removido do zôo.                                   
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                         Grau de dificuldade: Fácil                      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyShort">       Faça uma promoção de "Ingresso Grátis" por um mês.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccess">       O período de promoção acabou e os animais no seu estabelecimento foram muito bem tratados. O conselho municipal considera a promoção um sucesso retumbante e reembolsou você pela perda de arrecadação durante o período promocional.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccessShort">       A promoção foi um sucesso! Você recebeu $2.500 adicionais e foi reembolsado pela perda de arrecadação!       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailure">Infelizmente, seu (sua) %s ficou doente. O conselho municipal acha que essa não é a mensagem que eles desejam passar e cancelou a promoção. Os preços dos ingressos voltarão ao normal, e você não receberá fundos adicionais pela perda da arrecadação. Além disso, o animal doente foi confiscado e enviado a outro estabelecimento.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailureShort">Você não conseguiu manter os animais saudáveis. A promoção foi encerrada e seu (sua) %s foi enviado(a) a outro estabelecimento por estar doente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Você foi sondado por um investidor que pretende ganhar dinheiro com a criação de um zoológico de alto nível. Ele está disposto a investir $10.000 imediatamente. Como pagamento, você dará 40% da receita das doações, até que o investidor atinja um ganho de $2.000 além do investimento inicial.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Grau de dificuldade: Moderado                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Short">Você aceitou um empréstimo e ainda está efetuando o pagamento com base na receita das doações. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Success">Seu estabelecimento lucrativo conseguiu pagar todo o empréstimo concedido por investidores. Agora você pode usufruir dos lucros com exclusividade.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2SuccessShort">O empréstimo foi pago e seu estabelecimento está livre da dívida!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConference">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Biólogos especializados do mundo todo estão procurando um local para realizar uma conferência abordando as mais recentes pesquisas e informações sobre os ursos. Eles concordaram em usar seu zoológico para o evento e pagar uma remuneração de $2.000, desde que você consiga obter outra espécie de Ursidae. De acordo com os termos apresentados, essa espécie deverá estar no zôo no prazo de quatro meses; caso contrário, você terá que pagar uma multa de $3.000 pelo cancelamento.                                  
         
       
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Grau de dificuldade: Moderado                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConferenceShort">Tenha duas espécies de animais da família Ursidae em seu zoológico para se qualificar como sede de uma conferência e receber uma remuneração de $2.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccess">Excelente! A recente aquisição de uma nova espécie de urso para o parque preenche os requisitos da conferência sobre ursos. Foram depositados $2.000 na sua conta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccessShort">Excelente! O parque possui duas espécies da família Ursidae.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailureShort">O parque não conseguiu obter duas espécies da família Ursidae no período de tempo requisitado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailure">O prazo final para acrescentar uma nova espécie de urso ao parque acabou e a conferência sobre ursos foi obrigada a contratar outro local. Segundo as condições do acordo, foram descontados $3.000 da sua conta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTrade">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                              A Associação Cooperativa Zoológica (ACZ) está fazendo um estudo de viabilidade para determinar se os zoológicos associados podem se beneficiar de um programa de intercâmbio de espécies entre os zôos. Como associado, você trocará uma de suas espécies por outra durante um período de um mês. É essencial que você mantenha a nova espécie saudável e consiga uma receita em doações no valor de $500 para a nova espécie durante esse período. Caso contrário, a iniciativa será um fracasso financeiro. O estudo determinará se um rodízio regular de atrações tem um impacto positivo na freqüência ao zôo e no fluxo de caixa. Se a iniciativa for um sucesso, você receberá $2.500 pelos seus esforços e poderá ficar com os novos animais.             
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Se você aceitar este desafio, a espécie emprestada será deixada num engradado perto do portão principal. No final do período de experiência, sua espécie original será devolvida ao seu zôo.                       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Grau de dificuldade: Fácil            
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeRevealed">Conforme os termos do estudo, a ACZ removeu cada %s do seu zoológico. A nova espécie, %s, foi deixada num engradado na área próxima ao seu portão principal. Você tem um mês para obter $500 em doações de visitantes para essa nova espécie.   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstShort">Gere $500 em doações de visitantes durante um período de um mês com a espécie (%s) emprestada ao seu zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccessShort">O rodízio de espécies entre os zoológicos associados foi um grande sucesso, como demonstra a receita que você obteve com as doações. Sua participação foi útil para o estudo; por isso, você recebeu um subsídio em dinheiro no valor de $2.500 e pôde ficar com os novos animais.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailureShort">Infelizmente, você não conseguiu gerar uma receita suficiente para indicar que a troca de espécies é viável. O estudo foi cancelado e os animais emprestados foram removidos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccess">A ACZ conclui o estudo sobre as vantagens da troca de espécies entre os zoológicos associados. Seus resultados parecem ser muito positivos, e a Associação está pensando em fazer desta uma prática regular disponível aos associados. Você recebeu um subsídio em dinheiro no valor de $2.500 e pôde ficar com os novos animais.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailure">Infelizmente, esta troca provou não ser financeiramente atraente. Sem doações de $500, o custo com o transporte das espécies excede os resultados obtidos. A ACZ cancelou o estudo e removeu os animais emprestados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrike">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       A assembléia do Sindicato Nacional de Coletores de Lixo (SNCL) acabou de aprovar a realização de uma greve! Aguardando a negociação satisfatória de um novo contrato, os funcionários da manutenção paralisaram suas atividades no zôo. Espera-se que a greve dure um mês. Você pode pagar $4.000 para que uma equipe de fura-greves cuide da coleta do lixo até que seus funcionários retornem ao trabalho. Ou então, você pode optar por não pagar esse valor e coletar o lixo do zoológico por conta própria para evitar que os visitantes fiquem insatisfeitos. Deseja contratar a equipe de fura-greves?                                    
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Grau de dificuldade: Fácil                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeShort">Limpe o zoológico durante um mês até que os funcionários da manutenção retornem.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePayShort">Você contratou uma equipe de fura-greves para limpar o zoológico durante um mês até que os funcionários da manutenção retornem.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccessShort">Ótimo! A greve acabou e os funcionários da manutenção retornaram ao trabalho. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePaySuccessShort">A equipe de fura-greves realizou o trabalho com sucesso enquanto os funcionários da manutenção estavam em greve. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccess">Você soube lidar com a greve dos funcionários da manutenção. Tudo foi resolvido e eles estão satisfeitos por voltarem ao trabalho.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStress">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Uma agência nacional de inspeção registrou uma queixa contra seu zoológico, citando que os animais foram submetidos a 'estresse comportamental e desconforto desnecessário'. Se a queixa for contestada, o zôo ficará fechado ao público por um mês enquanto é reinspecionado para verificar se há animais doentes ou insatisfeitos. Se você decidir contestar a queixa e os animais forem novamente encontrados em más condições no final do mês, você será multado em $2.500. Caso você não conteste a queixa, o zôo ficará aberto ao público, mas você não poderá adotar novos animais por um mês. Deseja contestar a queixa?
         
    
         
        
         
        
        
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Grau de dificuldade: Desafiador                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressShort">O zoológico não pode adotar novos animais durante um mês.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueShort">O zoológico está fechado. A condição dos animais será monitorada durante um mês.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccessShort">O impedimento para a adoção de novos animais foi revogado. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueSuccessShort">Seus animais estão em ótimo estado. Foi divulgado um pedido de desculpas e você recebeu um pagamento de $5.000 pelo incômodo desnecessário.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailureShort">Seus animais continuam em mau estado. Você foi multado em $2.500.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressEnd">A agência de inspeção revogou a interdição à adoções de animais. Espera-se que você mantenha um estabelecimento adequado como resultado dessa adversidade.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccess">A agência de inspeção não encontrou evidências de maus-tratos aos animais e retirou a queixa contra seu estabelecimento. Como compensação pela perda de receita, eles pagaram uma taxa única de $5.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailure">A agência de inspeção encontrou, novamente, evidências de maus-tratos aos animais e elevou o status da sua violação para vermelho. Eles o multaram em $2.500.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Você tem a oportunidade de obter um animal que foi resgatado de uma "usina" ilegal de animais. A espécie ainda não foi divulgada e o custo será de %s para enviar o animal ao seu estabelecimento. Embora seja provável que o animal esteja na categoria de menor risco, também há uma boa chance de que ele esteja vulnerável ou ameaçado de extinção, caso em que seria uma aquisição valiosa. Se você aceitar esta oportunidade, o animal será deixado num engradado na área próxima ao seu portão principal.                                  
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Grau de dificuldade: Fácil                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceShort">Providencie um ambiente adequado para o novo animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccessShort">Ótimo! O novo animal será um ótimo acréscimo ao zoológico. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceGreatSuccess">Parabéns! Você tomou uma decisão inteligente e adquiriu um animal incomum a um preço excelente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccess">Você poderia ter adotado um exemplar dessa espécie a um custo menor, mas este animal ficará muito melhor sob seus cuidados do que na "usina" de animais, e os visitantes ainda apreciarão o novo morador.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Um "benfeitor" particular sondou o seu zoológico com o intuito de fazer uma transação anônima. Ele quer doar um animal, mas se recusa a divulgar a espécie. Sugere que se trata de uma espécie rara, mas não oferece garantias; apenas garante ser uma transação legal. O animal está sendo oferecido pelo valor de %s. Se você aceitar, ele será deixado num engradado na área próxima ao seu portão principal.                                    
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Grau de dificuldade: Fácil                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2SuccessShort">Ótimo! O novo animal será um ótimo acréscimo ao zoológico. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccessShort">Você teve muita sorte em receber um animal incomum. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccess">Parabéns! Você tomou uma decisão inteligente e adquiriu um animal incomum a um preço excelente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2Success">Infelizmente, o "benfeitor" anônimo não retratou os fatos corretamente. Embora o animal seja saudável, ele não é tão raro como havia sido sugerido e, provavelmente, você pagou caro demais por ele. Apesar disso, o animal ficará melhor sob seus cuidados do que nas mãos do "benfeitor" inescrupuloso, e seus visitantes certamente apreciarão o novo morador.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffle">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            A Associação de Economia e Saúde, uma organização sem fins lucrativos, está vendendo uma rifa de 50/50 e lhe ofereceu um bloco de 10 bilhetes por %s. A parte deles será usada em benefício da saúde dos animais de criação doméstica em todo o país. Deseja comprar uma rifa?                                     
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Grau de dificuldade: Fácil                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccessShort">Parabéns! Você ganhou a rifa de 50/50!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccess">Parabéns! Você ganhou a rifa de 50/50! Você recebeu %s e a Associação de Economia e Saúde agradece a sua participação.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailureShort">Que pena! Não foi você quem ganhou a rifa... mas pelo menos foi um dos seus visitantes!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailure">A Associação de Economia e Saúde sorteou a rifa e um dos seus visitantes ganhou %s. O visitante está muito feliz e a Associação de Economia e Saúde agradece a sua participação.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSale">Você foi sondado por outro zoológico interessado em um de seus animais. Em troca, eles oferecem uma doação generosa para seu estabelecimento. Deseja liberar seu exemplar de %s para esse estabelecimento em troca da doação de %s? Grau de dificuldade: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccessShort">Seu animal está a caminho de um novo lar e você recebeu uma doação de %s!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccess">Você doou seu exemplar de %s para outro estabelecimento em troca de uma doação de %s. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDay">A diretoria da Associação Nacional dos Animais enviou um pedido a todos os zoológicos do país. O Dia da Consciência de %s será daqui a dois meses, e eles gostariam que todos os zôos associados tivessem pelo menos um animal dessa espécie dentro desse período. Haverá uma ampla campanha promocional e, se tiver um desses animais no seu zôo dentro de dois meses, você se beneficiará não apenas com o aumento da visitação, mas também com o subsídio em dinheiro no valor de %s disponível para todos os participantes. Grau de dificuldade: Variável</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayShort">Tenha pelo menos um exemplar de %s no seu zoológico para o Dia da Consciência de %s em dois meses. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccessShort">O Dia da Consciência de %s foi um sucesso! O zoológico ficou lotado e você recebeu o subsídio em dinheiro. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccess">Sua participação ajudou a tornar o Dia da Consciência de %s um grande sucesso. O zoológico ficou lotado e o subsídio em dinheiro foi depositado na sua conta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailureShort">O Dia da Consciência de %s já passou. Pena que você não pôde participar. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailure">O Dia da Consciência de %s já passou. Pena que você deixou de receber o subsídio em dinheiro. Mesmo assim, você pôde observar um pequeno aumento na visitação, já que o público passou a ter uma maior percepção dos zoológicos em geral.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimals">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            A Sociedade da Família começou uma campanha para promover as vantagens da estimulação e do uso de benefícios para crianças em idade pré-escolar. Fizeram uma correlação segundo a qual os animais em cativeiro também se beneficiam desses fatores. Foi lançado um desafio a todos os zoológicos do país para que proporcionem a seus animais uma ampla variedade de benefícios, no prazo de um mês.                                   
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Como seu zoológico fica na mesma cidade que a sede da Sociedade, eles o escolheram como alvo de uma extensa publicidade. Você precisará pesquisar seis novos benefícios e utilizá-los nas jaulas para demonstrar seu compromisso com o projeto.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Se for bem-sucedido, você terá publicidade gratuita e um reforço no número de visitantes do parque. Caso contrário, você será criticado pela sociedade e, provavelmente, observará uma queda na visitação.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Grau de dificuldade: Moderado                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsShort">Dentro de um mês, pesquise seis novos benefícios e utilize-os nas suas jaulas. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccessShort">A visitação aumentou com a publicidade positiva sobre o número de benefícios para animais no seu zoológico. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccess">A Sociedade da Família ficou impressionada com a sua capacidade de providenciar essa variedade de benefícios para seus animais. As palavras de apoio da Sociedade aos seus esforços valeram mais do que qualquer propaganda que você pudesse contratar. Seu estabelecimento registrou um aumento considerável na visitação. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailureShort">A visitação diminuiu com a publicidade negativa sobre a falta de benefícios para os animais do seu zoológico. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailure">A Sociedade da Família ficou decepcionada com a falta de benefícios no seu estabelecimento. Seus animais pareciam entediados e pouco estimulados, e a Sociedade considerou isso como um mau exemplo da mensagem que queria comunicar. Ela fez uma péssima avaliação dos seus esforços e, como resultado, houve uma queda na visitação em seu zoológico. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanions">Um grupo conservacionista com financiamento internacional ofereceu-se para enviar a você um animal para uma tentativa de procriação. O custo para obter este exemplar de %s é de %s. Você pode manter o animal por dois meses. Se a tentativa de procriação for bem-sucedida nesse prazo, o grupo conservacionista reembolsará o custo inicial e você poderá ficar com o animal e o filhote. Caso contrário, o animal emprestado será devolvido ao proprietário e não haverá nenhum reembolso. Por fim, se ocorrer qualquer infortúnio enquanto o animal estiver sob seus cuidados, de tal forma que ele não possa ser devolvido ao proprietário, você será obrigado a pagar uma multa de %s. Grau de dificuldade: Moderado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsShort">Procrie o animal emprestado dentro de um período de dois meses. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccessShort">Você teve êxito na procriação do animal emprestado ao seu zoológico e agora pode ficar com o animal e o filhote. O custo inicial foi reembolsado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccess">Parabéns! Você conseguiu procriar o animal emprestado ao seu zoológico, e pode ficar com o animal e o filhote. O custo inicial foi reembolsado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailureShort">Você não conseguiu procriar o animal emprestado ao seu zoológico. Ele foi devolvido ao proprietário.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailure">O período de empréstimo acabou e o animal foi devolvido ao proprietário. Talvez uma oportunidade de procriação posterior produza melhores resultados. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailureShort">Não foi possível devolver ao proprietário o animal emprestado! Você foi obrigado a pagar uma multa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailure">O animal emprestado parece ter sofrido um infortúnio e não pode ser devolvido ao proprietário! Segundo as condições do acordo, foram descontados %s da sua conta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalRelease">Um grupo conservacionista com financiamento internacional ofereceu a você um incentivo para devolver animais ameaçados de extinção ao respectivo hábitat natural. A intenção é promover o crescimento de populações mais antigas e tornar as novas populações auto-sustentáveis. O projeto de pesquisa atual envolve %s. Você recebeu uma oferta de %s para preparar seu exemplar de %s de modo que ele possa ser incluído nesse programa. Será feito um adiantamento de %s e o restante será pago quando o animal tiver sido recolhido para envio a seu hábitat natural. Grau de dificuldade: Desafiador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseShort">Solte um exemplar de %s no respectivo hábitat natural.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccessShort">Parabéns! Você teve êxito na liberação do exemplar de %s no respectivo hábitat natural!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccess">Parabéns! Você teve êxito na liberação do exemplar de %s no respectivo hábitat natural, acelerando o crescimento da população mundial dessa espécie ameaçada. O restante da taxa de %s foi depositado na sua conta. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailureShort">Você não pode mais sustentar a liberação do exemplar de %s no respectivo hábitat natural. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailure">Infelizmente, parece que seu zoológico não pode mais sustentar o esforço de preservação do exemplar de %s. O grupo conservacionista que financia o projeto de pesquisa ficou decepcionado porque você não contribuiu com o esforço de promover o crescimento das populações naturais desses animais.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuest">Você recebeu uma dica de que o presidente de uma corporação proeminente e muito rica está planejando visitar seu zoológico nos próximos meses. Além disso, ficou sabendo que o(a) %s é o animal favorito de %s. Corre o boato de que, se %s encontrar esse animal no seu zôo, você provavelmente receberá uma generosa doação.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestShort">Tenha um exemplar de %s no seu zoológico antes que %s chegue.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccessShort">Você tinha o animal favorito de %s, o(a) %s, por isso recebeu uma generosa doação.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccess">Parabéns! %s ficou impressionado(a) porque você tinha o(a) %s em seu zoológico e decidiu fazer uma generosa doação de %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailureShort">%s fez uma visita ao seu zoológico e ficou desapontado(a) porque você não tinha um exemplar de  %s. Corre o boato de que %s fez uma doação para outro estabelecimento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailure">Pena que você não tinha um exemplar de %s durante a visita de %s. Corre o boato de que foi feita uma doação de %s para outro estabelecimento que tinha o(a) %s.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
