<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnbound">A Ungulados Ilimitada, um grupo para preservação de animais, concordou em doar uma gazela de Thomson ao seu zoológico se você conseguir adquirir três búfalos africanos em um mês. Grau de dificuldade: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundShort">Adquira três búfalos africanos em um mês.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundSuccessShort">Você adquiriu três búfalos africanos e recebeu uma gazela de Thomson como recompensa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundSuccess">Agora você tem três búfalos africanos em seu zoológico. Em reconhecimento pelos seus esforços em prol dos mamíferos herbívoros com cascos, a Ungulados Ilimitada doou uma gazela de Thomson para o seu zoológico. Você a encontrará em um engradado perto da entrada do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundFailureShort">Você não obteve três búfalos africanos em um mês, por isso não ganhou uma gazela de Thomson.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundFailure">Um mês se passou desde que a Ungulados Ilimitada fez a oferta de doação e você ainda não tem três búfalos africanos em seu zoológico. A oferta expirou, por isso você não ganhará uma gazela de Thomson's.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2">A Acme Amusements Inc., uma firma que fabrica presentes com tema de animais, está pensando em doar um carrinho de presentes ao seu zoológico, mas primeiro eles querem uma prova de que o seu parque é popular. Se você tiver mais de 20 visitantes durante o primeiro mês de operação, a Acme doará um carrinho de presentes ao seu zôo. Grau de dificuldade: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Short">Tenha mais de 20 visitantes durante o primeiro mês de operação para ganhar um carrinho de presentes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2SuccessShort">Mais de 20 pessoas visitaram seu zoológico durante o primeiro mês de operação, por isso você ganhou um carrinho de presentes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Success">Você está indo bem! Mais de 20 pessoas visitaram seu zoológico em menos de um mês! A Acme Amusements Inc. está tão impressionada com a popularidade do seu zoológico que doou um carrinho de presentes. Você o encontrará em um engradado perto da entrada do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2FailureShort">Menos de 20 pessoas visitaram o seu zoológico durante o primeiro mês de operação, por isso você não ganhou um carrinho de presentes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Failure">Seu zoológico está aberto há mais de um mês, mas você ainda não atraiu 20 visitantes. Por isso, a Acme Amusements Inc. doou o carrinho de presentes para um zoológico mais more popular.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium">O Consórcio para Preservação da África dedica-se a preservar a vida selvagem africana. O Consórcio ofereceu ao seu zôo um subsídio em dinheiro no valor de $20.000 se você conseguir reproduzir três espécies diferentes de animais africanos em três meses. Grau de dificuldade: Desafiador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumShort">Reproduza três espécies diferentes de animais africanos em três meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumBredOne">Você reproduziu uma espécie de animal africano. Reproduza mais duas para receber um subsídio em dinheiro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumBredTwo">Você reproduziu duas espécies de animais africanos. Reproduza mais uma para receber um subsídio em dinheiro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumSuccessShort">Você reproduziu três espécies de animais africanos em três meses e recebeu um subsídio em dinheiro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumSuccess">Parabéns! Você conseguiu reproduzir três espécies diferentes de animais africanos em três meses. O Consórcio para Preservação da África está tão impressionado com a sua conquista que lhe concedeu  um subsídio em dinheiro no valor de $20.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumFailureShort">Você não conseguiu reproduzir três espécies de animais africanos em três meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumFailure">Infelizmente, como você não conseguiu reproduzir três espécies diferentes de animais africanos em três meses, perdeu a chance de receber um subsídio em dinheiro do Consórcio para Preservação da África.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2">O Consórcio para Preservação da África está impressionado com o seu zôo e lhe ofereceu ajuda financeira. Se você conseguir arrecadar $8.000 em doações com animais africanos durante o próximo mês, o consórcio lhe concederá um subsídio no mesmo valor. Grau de dificuldade: Variável</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Short">Arrecade $8.000 em doações com animais africanos em um mês.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2SuccessShort">Você arrecadou $8.000 em doações com animais africanos e recebeu um subsídio no mesmo valor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Success">Seus animais africanos fazem o maior sucesso com os visitantes! Você conseguiu arrecadar $8.000 em doações com animais africanos em menos de um mês. O Consórcio para Preservação da África lhe concedeu um subsídio no mesmo valor. E melhor ainda: a publicidade decorrente do subsídio tornou o seu zôo um pouco mais famoso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2FailureShort">Você não conseguiu arrecadar $8.000 em doações com animais africanos em um mês.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Failure">Um mês se passou desde que o  Consórcio para Preservação da África fez a oferta. Infelizmente, você não conseguiu arrecadar $8,000 em doações com animais africanos e não receberá o subsídio no mesmo valor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffe">Um magnata local quer ajudar a trazer mais animais africanos para o seu zoológico. Ele se ofereceu para doar um casal de rinocerontes brancos caso você consiga reproduzir uma girafa massai nos próximos quatro meses! Grau de dificuldade: Moderado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeShort">Reproduza uma girafa massai nos próximos quatro meses para ganhar um casal de rinocerontes brancos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeSuccessShort">Você reproduziu sua girafa massai em quatro meses e recebeu um casal de rinocerontes brancos como recompensa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeSuccess">Excelente! Você reproduziu sua girafa massai. Além de ter um recém-nascido para cuidar, você também recebeu um casal de rinocerontes brancos como recompensa. Você os encontrará em um engradado perto da entrada do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeFailureShort">Você não conseguiu reproduzir a girafa massai em quatro meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeFailure">Como você não conseguiu reproduzir a girafa massai em quatro meses, não ganhará o casal de rinocerontes brancos.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
