<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects" version="2"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry" version="2">Objetos de prêmio</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text" version="2">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Você ganha objetos de prêmio conquistando <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">prêmios,</color></u></a> jogando <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">em modo desafio</color></u></a>ou concluindo <a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">campanhas.</color></u></a>
<p/>
A tela Prêmios do zoológico exibe todos os objetos de prêmio que você pode ganhar. Para abrir essa tela, clique no botão Exibir reputação do zoológico e selecione a guia Prêmios do zoológico.
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads" version="2"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:entry" version="2">Construindo estradas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:text" version="2">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Para usar veículos Jeep®, você precisa ter uma ou mais estações de Jeep conectadas a um circuito de estradas completo. Quando o circuito estiver concluído, a estação de Jeep será aberta e você poderá comprar veículos. Coloque trilhas que levem à entrada da estação para que os visitantes possam entrar e sair.
<p/>
Observe que todas as estradas são de mão única (você pode inverter o sentido em uma estação de Jeep). Para criar um circuito válido, evite becos sem saída e interrupções na estrada.
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours" version="2"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:entry" version="2">Tours</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:text" version="2">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Os visitantes adoram um tour emocionante. Quanto mais eles gostarem do passeio, melhor será a avaliação que farão sobre o circuito de transporte. E quanto melhor for a avaliação, mais generosas serão as doações!
     <p/>
Durante o tour, os visitantes gostam de ver principalmente os animais, seus abrigos, as rochas e a folhagem típicas do bioma, além de prédios, chafarizes, arcos, canteiros de flores e objetos de tour temáticos (se disponíveis).
     <p/>
Os visitantes gostam de variedade no tour e podem ficar entediados se virem cenários repetidos durante o passeio.                           
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>  
   
</ZT2Strings>
