<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsIntro">Um bando de suricatos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsOverview">Seu zoológico deseja obter mais animais africanos. Um abrigo de animais selvagens das proximidades ofereceu-se para doar dois de seus suricatos. Nada será cobrado, mas você prometeu cuidar bem desses pequenos animais sociáveis.       
         <p/>
         Você encontrará dois suricatos em engradados perto da entrada do zôo. Crie uma jaula para os animais e atenda às suas necessidades básicas. Depois que você tiver demonstrado que é capaz de cuidar deles, o abrigo de animais selvagens poderá doar mais suricatos para o seu zôo.
         <p/>
         É importante ressaltar que os suricatos são muito bons cavadores. Na verdade, tão bons que conseguem cavar sob diversos tipos de cercas! Se você não tiver uma cerca que os mantenha presos, terá que ser esperto ao criar a jaula deles ou simplesmente pegá-los toda vez que escaparem.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsOverviewShort">Seu zoológico recebeu algumas novidades: travessos suricatos. Você é capaz de cuidar dessas pequenas criaturas altamente sociáveis? Complete todos os cenários desta campanha para receber prédios e objetos temáticos do deserto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsPart1SuccessOverview">Você conseguiu cuidar bem dos suricatos! O abrigo de animais selvagens está tão impressionado com seus esforços que irá doar mais alguns espécimes. Na verdade, mais do que alguns... um bando inteiro com seis suricatos! Você os encontrará em engradados perto da entrada do zôo. Vai ser um pouco difícil, mas esses animais altamente sociáveis recusam-se a serem separados uns dos outros.
      <p/>O abrigo de animais selvagens irá verificar os suricatos em dois meses. Se você não conseguir atender às necessidades básicas desses animais, eles serão retirados do seu zoológico e doados a outro estabelecimento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsResult">Os suricatos foram incluídos com sucesso no seu zoológico!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsAdoptFirst">Crie uma jaula que contenha os suricatos e atenda às necessidades ambientais deles.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishAdoptFirst">Muito bem! Os suricatos parecem estar indo bem na nova jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetNeeds">Agora que você tem uma jaula adequada, atenda às necessidades básicas dos suricatos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetNeeds">Você atendeu às necessidades básicas dos suricatos!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsAdoptMore">Inclua na sua jaula os seis suricatos entregues em engradados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishAdoptMore">Ótimo! Todos os novos suricatos foram soltos dos engradados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetEnvironmentMore">Assegure-se de que a jaula ofereça um ambiente adequado para todos os suricatos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetEnvironmentMore">Seu ambiente está adequado aos suricatos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetAllNeeds">Cuide dos seus suricatos e atenda às necessidades básicas e avançadas deles. A condição deles será avaliada em dois meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetAllNeeds">Você conseguiu cuidar bem dos suricatos! Pode ficar com eles.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFailedMeetNeedsOverview">Infelizmente, os fiscais não ficaram satisfeitos com o cuidado dispensado aos suricatos. Os animais foram retirados do seu zoológico e serão doados a outro estabelecimento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFailedMeetNeeds">Os suricatos não prosperaram no seu zoológico. Eles foram transferidos para outro estabelecimento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetNeedsOverview">Os fiscais do abrigo de animais selvagens voltaram para verificar o bando de suricatos doados ao seu zôo. Você conseguiu cuidar bem dos animais e os fiscais estão satisfeitos com os resultados! Você pode ficar com os suricatos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonations">
Para ajudar a atrair o interesse nos suricatos, o abrigo de animais selvagens fez uma outra oferta. Se você conseguir arrecadar $3.500 em doações com os suricatos, o abrigo doará um benefício ao seu zoológico!      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonationsGoal">(Opcional) Arrecade $3.500 em doações com os suricatos e ganhe um benefício.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonationsGoalDone">Você ganhou um poste de sentinela por ter arrecadado $3.500 em doações com os suricatos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPost">Os visitantes estão tão satisfeitos com as palhaçadas dos suricatos travessos que doaram mais de $3.000. Conforme prometido, o abrigo de animais selvagens doou um poste de sentinela de suricato para o seu zoológico. Você o encontrará em um engradado perto da entrada do zôo.
	  <p/>
	  O abrigo de animais selvagens tem uma última tarefa para você. Eles estão precisando de uma bela foto para colocar no site. Se você tirar uma foto de um suricato dentro de um poste de sentinela, o abrigo doará $10.000 ao seu zoológico!
	  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostSuccess">Muito bem! Você recebeu $10.000 pela sua foto de um suricato dentro de um poste de sentinela.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostGoal">(Opcional) Tire uma foto de um suricato dentro de um poste de sentinela para receber um subsídio de $10.000.
	  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostGoalDone">Você recebeu $10.000 pela sua foto de um suricato dentro de um poste de sentinela.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdIntro">O secretário</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverviewShort">Você consegue filmar os comportamentos deste predador de pernas longas? Complete todos os cenários desta campanha para receber prédios e objetos temáticos do deserto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverview">O secretário é uma visão comum nas savanas e nas pradarias da África. Embora esses predadores de pernas longas saibam voar, os secretários passam a maior parte do tempo no chão, caminhando a passos largos à procura de lagartos, insetos e roedores, dos quais se alimentam.
      <p/>
      A Sociedade de Proteção às Aves de Rapina ajuda a proteger esses animais no mundo todo. Ela doou um secretário ao seu zoológico. Você o encontrará em um engradado perto da entrada do zôo. Em troca, ela quer que você tire algumas fotos do secretário para o calendário anual de arrecadação de fundos. 
      <p/>
      Estas são as duas primeiras fotos que a sociedade gostaria que você tirasse:
      <br/>
			*  Uma foto do secretário limpando as penas com o bico. (Dica: ele faz isso quando suas necessidades de higiene estão altas.)
			<br/>
			*  Uma foto do secretário batendo as asas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuests">A Sociedade de Proteção às Aves de Rapina deseja aumentar a conscientização pública sobre a exposição do secretário no zoológico. Se você conseguir atrair um total de 75 visitantes para o zôo, a sociedade lhe dará $20.000.			
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart1Goals">
      Tire as seguintes fotos:
      <br/>
			*  Uma foto do secretário limpando as penas com o bico.
			<br/>
			*  Uma foto do secretário batendo as asas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart1GoalsDone">Você tirou a primeira série de fotos do pássaro. Como recompensa pelo bom trabalho, você recebeu um bônus de $10.000!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdBehaviors">A Sociedade de Proteção às Aves de Rapina ficou muito satisfeita com seu primeiro conjunto de fotos. Agora ela quer que você fotografe alguns dos comportamentos mais avançados do secretário.
      <p/>
      Tire as seguintes fotos:
      <br/>
			*  Um secretário usando uma bola dura. (Dica: a bola dura fica disponível com 2 estrelas de reputação do zoológico.)
			<br/>
			*  Um secretário perseguindo um lagarto vivo. (Dica: o lagarto vivo fica disponível com 1,5 estrela de reputação do zoológico.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart2Goals">
      Tire as seguintes fotos:
      <br/>
			*  Um secretário usando uma bola dura. (Dica: a bola dura fica disponível com 2 estrelas de reputação do zoológico.)
			<br/>
			*  Um secretário perseguindo um lagarto vivo. (Dica: o lagarto vivo fica disponível com 1,5 estrela de reputação do zoológico.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart2GoalsDone">Você concluiu a segunda série de fotos do pássaro!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdBreed">
      Mais uma vez, a Sociedade de Proteção às Aves de Rapina ficou impressionada com as suas fotos do secretário. Ela gostaria apenas de mais uma foto para o calendário: um ovo do secretário!
      <p/>
      Obviamente, para poder tirar uma foto de um ovo do secretário, você precisará obter um macho e fazer o par procriar. (Dica: para encorajar a reprodução, assegure-se de que todas as necessidades avançadas dos secretários foram atendidas.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdSuccessOverview">
Parabéns! Graças às suas fotos, o calendário da Sociedade de Proteção às Aves de Rapina com certeza arrecadará muito dinheiro para ajudar a proteger aves de rapina selvagens.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverallGoal">Use sua câmera para tirar fotos do secretário.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPreenGoal">Tire uma foto de um secretário limpando as penas com o bico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPreenGoalDone">Você tirou uma foto de um secretário limpando as penas com o bico!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdFlapGoal">Tire uma foto de um secretário batendo as asas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdFlapGoalDone">Você tirou uma foto de um secretário batendo as asas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPursuitBallGoal">Tire uma foto de um secretário usando uma bola dura.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPursuitBallGoalDone">Você tirou uma foto de um secretário usando uma bola dura!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdLizardGoal">Tire uma foto de um secretário perseguindo um lagarto vivo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdLizardGoalDone">Você tirou uma foto de um secretário perseguindo um lagarto vivo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdEggGoal">Tire uma foto de um ovo do secretário.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdEggGoalDone">Você tirou uma foto de um ovo do secretário!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuestsGoal">(Opcional) Faça com que mais de 75 pessoas visitem seu zoológico para receber um subsídio de $20.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuestsGoalDone">Seu zoológico teve mais de 75 visitantes!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityIntro">Zôo de Diversidades da África</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverview">
Você foi contratado para montar um zoológico novo que chamará a atenção para diversidade da vida selvagem africana. A diretoria do zôo deseja que você crie um zoológico com pelo menos 14 espécies diferentes de animais africanos. Ele poderá ter animais de outras partes do mundo também, mas não serão válidos para o seu objetivo.
         <p/>
Como a intenção é chamar a atenção para a diversidade natural da África, a diretoria não quer que você inclua muitas espécies tradicionais da savana, como zebras e leões. Por isso, apenas quatro das 14 espécies africanas no zoológico poderão ser espécies da savana!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverviewShort">Você foi contratado para criar um zoológico com 14 espécies africanas, mas apenas quatro delas poderão ser espécies da savana. Complete todos os cenários desta campanha para receber prédios e objetos temáticos do deserto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversitySuccessOverview">A diretoria do zoológico está satisfeita com seus esforços! Você montou um zôo com 14 espécies africanas diferentes, sendo que apenas quatro são espécies da savana. Parabéns por montar um zoológico que ilustra a diversidade da vida selvagem africana!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityResult">animais da savana em exposição!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpecies">A diretoria prometeu lhe conceder um subsídio no valor de $20.000 depois que você tiver quatro espécies africanas diferentes em seu zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesSuccess">Agora que você obteve quatro espécies africanas diferentes , a diretoria lhe concedeu um subsídio no valor de $20,000! A diretoria prometeu um subsídio adicional de $40.000 depois que você obtiver oito espécies africanas diferentes no total.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesSuccess">Bom trabalho! Agora você tem oito espécies africanas diferentes em seu zoológico. A diretoria lhe concedeu um subsídio no valor de $40.000 em reconhecimento pelos seus esforços.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrub">
Além disso, a diretoria lhe prometeu um subsídio no valor de $10.000 se você obtiver duas espécies africanas diferentes do bioma de cerrado.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubSuccess">Você obteve duas espécies africanas diferentes do bioma de cerrado e a diretoria lhe recompensou com um subsídio no valor de $10.000! A diretoria lhe prometeu um subsídio adicional de $20.000 se você conseguir obter duas espécies diferentes de animais africanos do bioma de pradarias.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsSuccess">Agora você tem duas espécies diferentes de animais africanos do bioma de pradarias em seu zoológico. A diretoria ficou satisfeita e lhe concedeu um subsídio no valor de $20.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverallGoal">Adote 14 espécies de animais africanos (mas apenas quatro poderão ser espécies da savana africana).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverallGoalDone">Parabéns! Você conseguiu montar um zoológico de vida selvagem africana com um máximo de quatro espécies da savana africana.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversitySavannahExcess">Você tem um mínimo de 14 espécies africanas em seu zoológico, mas mais do que quatro são animais da savana.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesGoal">Obtenha quatro espécies diferentes de animais africanos para receber um subsídio em dinheiro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesGoalDone">Você obteve quatro espécies africanas diferentes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesGoal">Obtenha um total de oito espécies diferentes de animais africanos para receber um subsídio em dinheiro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesGoalDone">Você obteve oito espécies africanas diferentes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubGoal">(Opcional) Obtenha duas espécies diferentes de animais do cerrado africano para receber um subsídio em dinheiro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubGoalDone">Você obteve duas espécies diferentes de animais do cerrado africano.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsGoal">(Opcional) Obtenha duas espécies diferentes de animais das pradarias africanas para receber um subsídio em dinheiro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsGoalDone">Você obteve duas espécies diferentes de animais das pradarias africanas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:newitemdesert">
Parabéns! Você recebeu os prédios e objetos temáticos do deserto!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignshort">Aventura na África</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS1">Um bando de suricatos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS1short">Um bando de suricatos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS2">O secretário</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS2short">O secretário</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS3">Zôo de Diversidades da África</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS3short">Zôo de Diversidades da África</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
