<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:welcome">Bem-vindo ao Zoo Tycoon 2: Aventura na África! Neste tutorial, você aprenderá a posicionar estradas e estações de Jeep® e a guiar veículos no modo em primeira pessoa. Quando estiver pronto para começar, clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstructionHeading">Painel Construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction">O zôo tem um circuito de Jeep® quase totalmente construído. Você só precisa adicionar alguns itens para concluí-lo. Pronto para saber como? Primeiro, clique no botão Construção.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstructionCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTabHeading">Guia Transporte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab">Clique na guia Transporte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTabCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButtonHeading">Estação de Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButton">Um tour de Jeep® precisa de pelo menos uma estação. Clique na estação de Jeep®.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStationHeading">Posicionar a estação de Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStation">Coloque a estação de Jeep® entre os quatro canteiros de flores. Use a tecla de ponto (.) para girar a entrada da construção na direção da trilha, de modo que os visitantes possam entrar, e clique para posicioná-la.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStationCompleted">Muito bem! Em seguida, você aprenderá a posicionar a estrada. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButtonHeading">Estrada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButton">Clique na estrada para posicioná-la.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuitHeading">Concluir circuito de estradas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuit">Clique no espaço vazio entre os dois canteiros de flores ao lado da estação de Jeep®, arraste o cursor na direção da estrada na jaula do secretário e clique para conectar as estradas e concluir o circuito. Não se preocupe com a cerca no caminho.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuitCompleted">Excelente! Você concluiu o circuito de estradas. Observe que um portão de veículos foi construído automaticamente na cerca. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationHeading">Selecionar a estação</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStation">Agora que você concluiu o circuito de estradas, a estação de Jeep® foi aberta ao público. Clique na estação para comprar veículos Jeep a fim de que os visitantes possam fazer o tour. Talvez seja necessário clicar com o botão direito do mouse para remover o ícone de estrada do cursor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehiclesHeading">Comprar veículos Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehicles">Para comprar cinco veículos Jeep®, clique cinco vezes no botão Comprar veículo selecionado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehiclesCompleted">Quando você compra um veículo Jeep®, ele aparece na estação de Jeep e se movimenta ao longo da rota do tour. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2Heading">Painel Construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2">Observe que a estrada cruza uma trilha de pedestres. Os veículos Jeep® diminuem a velocidade automaticamente para permitir a travessia de pedestres, o que pode causar engarrafamentos. Para posicionar uma cancela, clique no botão Construção.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2Completed">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2Heading">Transporte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2">Clique na guia Transporte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2Completed">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButtonHeading">Selecionar a cancela</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButton">Clique na cancela. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGateHeading">Posicionar a cancela</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGate">Agora, posicione a cancela no local onde a estrada cruza a passagem de pedestres.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGateCompleted">Bom trabalho! A cancela fechará automaticamente quando um veículo se aproximar, por isso agora o tráfego fluirá melhor no cruzamento. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPersonHeading">Usando o veículo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPerson">Para usar um Jeep, clique no botão para entrar no modo de visitante do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPersonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicleHeading">Entrar no veículo Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicle">Agora que você está no modo em primeira pessoa, ande até ficar ao lado de um veículo Jeep® e pressione a barra de espaço para entrar nele.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicleCompleted">Muito bem! Espere um instante para sentar e aproveite o passeio! Quando estiver pronto para continuar, clique no botão de visto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPositionHeading">Mudar de lugar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPosition">Para mudar de lugar durante o passeio em um Jeep®, pressione o número de um lugar (por exemplo, pressione 2 para sentar no banco do passageiro).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPositionCompleted">No Jeep® Wrangler, você pode escolher os assentos 1 a 4; no Jeep® Liberty, as opções são os assentos 1 a 5; já o Jeep Commander apresenta os assentos 1 a 7. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoModeHeading">Modo de câmera</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoMode">Para tirar fotos do cenário durante um passeio em um Jeep®, clique no botão Modo de safári fotográfico (ou pressione C) para entrar no modo de câmera.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoModeCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePictureHeading">Tirar foto</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePicture">Agora pressione a barra de espaço para tirar uma foto!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePictureCompleted">Ótima foto! Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadViewHeading">Modo de vista aérea</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadView">Clique no botão Modo de vista aérea para restaurar a vista.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadViewCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostatsHeading">Estatísticas do zôo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostats">Agora, veremos que tipos de prêmios o zôo está conquistando. Clique no botão Estatísticas do zôo ou no portão principal do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostatsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awardsHeading">Guia Prêmios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awards">Clique na guia Prêmios.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awardsCompleted">O painel Prêmios mostra os prêmios que você ganhou, os que pode ganhar no futuro, os pré-requisitos e seu progresso rumo à conquista de prêmios que requerem vários itens, como 100 visitantes do zôo. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwardsHeading">Prêmios permanentes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwards">O painel Prêmios também mostra os objetos de prêmio que você pode ganhar. Alguns desses objetos só podem ser usados no jogo atual. Mas os prêmios permanentes liberam prêmios que podem ser usados em todos os seus jogos! Clique no botão Prêmios permanentes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwardsCompleted">Tente coletar todos os diferentes prêmios e objetos de prêmio para tornar-se o melhor no Zoo Tycoon! Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:tutorial_complete">
         Parabéns! Você concluiu o tutorial do Zoo Tycoon 2: Aventura na África. Agora aproveite o jogo!
			<p/>
			Para saber mais sobre como jogar o Zoo Tycoon 2, experimente os outros tutoriais, indicados pelo ícone de livro.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
         
      Pressione o botão X para retornar ao menu principal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_campaignname">Tutorial do Aventura na África</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1">Veículos Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1short">Veículos Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1overviewshort">Aprenda a posicionar estações de Jeep® e estradas e saiba como guiar esses veículos no modo em primeira pessoa!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
