<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsPhotos">Motores em Migração</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotors">          
			A Motores em Migração, uma fabricante de automóveis, precisa de uma foto para seu novo slogan publicitário ("Nossos carros correm como uma gazela!"). Se você conseguir uma foto de uma gazela de Thomson correndo, a Motores em Migração lhe pagará $1.500. Grau de dificuldade: Fácil
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsShort">  
   			Tire a seguinte foto:  
			<p/>   
		*  Uma gazela de Thomson correndo.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsSuccess">Sua foto da gazela de Thomson ficou perfeita para a nova campanha publicitária da Motores em Migração! Eles lhe pagaram $1.500 pela foto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsSuccessShort">Você recebeu $1.500 pela sua foto de uma gazela de Thomson.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_MiracleMotorsGazellePhoto">Tire uma foto de uma gazela de Thomson correndo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlyPhotos">Revista Cuidados dos Animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly">          
			A revista Cuidados dos Animais está publicando um artigo sobre o cuidado e a alimentação de grandes ungulados em zoológicos e precisa de uma foto de um visitante observando um búfalo africano. Se você conseguir essa foto, a revista lhe pagará $1.500. Grau de dificuldade: Fácil    
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlyShort">  
   			Tire a seguinte foto:  
			<p/>   
		*  Um visitante observando um búfalo africano.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlySuccess">Bom trabalho! A revista Cuidados dos Animais pagou $1.500 pela sua foto de um visitante observando um búfalo africano.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlySuccessShort">Você recebeu $1.500 pela sua foto de um visitante observando um búfalo africano.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterlyBuffaloPhoto">Tire uma foto de um visitante observando um búfalo africano.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionPhotos">A exposição sobre o cerrado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibition">          
			Seu zoológico está preparando uma exposição especial sobre o cerrado africano para aumentar o conhecimento dos visitantes sobre a diversidade de vida selvagem nesse bioma. Para promover a exposição, você precisa de fotos de:     
			<br/>         
		*  Um suricato olhando ao redor.   
			<br/>     
		*  Uma gazela-girafa em pé para procurar comida em uma árvore ou em um comedouro. 
			<br/>
		*  Um oricteropo comendo em um cupinzeiro com insetos. 
			<br/>
			Se você conseguir tirar essas fotos, atrairá mais visitantes para o seu zoológico.
			<br/>
   			Grau de dificuldade: Moderado
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionShort">  
   			Tire as seguintes fotos:  
			<p/>   
		*  Um suricato olhando ao redor.   
			<br/>     
		*  Uma gazela-girafa em pé para procurar comida em uma árvore ou em um comedouro. 
			<br/>
		*  Um oricteropo comendo em um cupinzeiro com insetos. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionSuccess">A exposição sobre o cerrado fez o maior sucesso graças às suas fotos de animais do cerrado! Um grupo de novos visitantes estão vindo ao zoológico para ver a exposição.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionSuccessShort">Suas fotos de animais do cerrado atraíram mais visitantes para o seu zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ScrubExhibitionMeerkat">Tire uma foto de um suricato olhando ao redor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ScrubExhibitionGerenuk">Tire uma foto de uma gazela-girafa em pé para procurar comida em uma árvore ou em um comedouro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ScrubExhibitionAardvark">Tire uma foto de um oricteropo comendo em um cupinzeiro com insetos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2Photos">Seco e Úmido</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2">          
			A revista Cuidados dos Animais está planejando uma edição especial sobre o cuidado de animais provenientes de climas diferentes. Para o artigo sobre animais africanos, a revista quer comparar espécies de alagadiço com espécies do deserto. Eles gostariam que você tirasse as seguintes fotos:     
			<br/>         
		*  Um búfalo africano na água.   
			<br/>     
		*  Uma tartaruga de espora africana sob uma lâmpada aquecedora. 
			<br/>
		*  Um monitor do Nilo na água. 
			<br/>
			A revista lhe pagará $6.000 pelas fotos.
			<br/>
   			Grau de dificuldade: Moderado
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2Short">  
   			Tire as seguintes fotos:  
			<p/>   
		*  Um búfalo africano na água.    
			<br/> 
		*  Uma tartaruga de espora africana sob uma lâmpada aquecedora.  
			<br/> 
		*  Um monitor do Nilo na água. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2Success">Você entregou suas fotos à revista Cuidados dos Animais. Conforme prometido, eles lhe pagaram $6.000 pelas fotos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2SuccessShort">Você recebeu $6.000 da revista Cuidados dos Animais pelas suas fotos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterly2BuffaloPhoto">Tire uma foto de um búfalo africano na água.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterly2TortoisePhoto">Tire uma foto de uma tartaruga de espora africana sob uma lâmpada aquecedora.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterly2MonitorPhoto">Tire uma foto de um monitor do Nilo na água.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignPhotos">Campanha de outdoors</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaign">          
			Seu departamento de publicidade pretende criar uma série de outdoors com fotos para promover o zoológico. Eles querem fotos de:     
			<br/>         
		*  Uma hiena-listrada usando um osso. 
			<br/>     
		*  Um caracal brincando com um brinquedo estridente. 
			<br/>
		*  Um mandril dando um bocejo social.
			<br/>
			Se você conseguir tirar essas fotos, o departamento de publicidade prevê que os outdoors atrairão mais visitantes para o zoológico.
			<br/>
   			Grau de dificuldade: Desafiador
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignShort">  
   			Tire as seguintes fotos:  
			<p/>   
		*  Uma hiena-listrada usando um osso.    
			<br/> 
		*  Um caracal brincando com um brinquedo estridente. 
			<br/> 
		*  Um mandril dando um bocejo social.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignSuccess">Os outdoors feitos a partir das suas fotos foram um grande sucesso. A expectativa é de que mais pessoas visitem o seu zoológico! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignSuccessShort">Suas fotos nos outdoors atraíram mais visitantes para o zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BillboardCampaignHyenaPhoto">Tire uma foto de uma hiena-listrada usando um osso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BillboardCampaignCaracalPhoto">Tire uma foto de um caracal brincando com um brinquedo estridente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BillboardCampaignMandrillPhoto">Tire uma foto de um mandril dando um bocejo social.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
