<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="mapname:atlas">Montanhas Atlas (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:capegoodhope">C. da Boa Esperança (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:congo">Bacia do Rio Congo (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:drakensberg">O Drakensberg (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:kilimanjaro">Monte Kilimanjaro (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:okavango">Delta do Okavango (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:sahara">Deserto do Saara (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:serengeti">Planície do Serengeti (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:atlasdescription">
   	Na mitologia grega, era nessas montanhas no noroeste da África que o gigante Atlas ficava segurando o mundo nas costas.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:capegoodhopedescription">
   	O Cabo da Boa Esperança, na extremidade sudoeste da África, é o hábitat de uma espécie de vegetação singular, conhecida como "fynbos".
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:congodescription">
   	A Bacia do Rio Congo é a segunda maior floresta tropical do mundo e o hábitat para milhares de espécies diferentes de animais.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:drakensbergdescription">
   	No sudeste da África, o planalto continental inclina-se abruptamente, criando o pitoresco Drakensberg, as "montanhas do dragão". 
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:kilimanjarodescription">
   	O Kilimanjaro é a montanha mais alta da África. Seus picos são famosos pelas geleiras, embora esse monte vulcânico esteja localizado apenas alguns graus ao sul da linha do equador.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:okavangodescription">
   		Durante a estação das chuvas, o Rio Okavango fica cercado por alagadiços exuberantes, embora nunca chegue até o mar porque evapora nas areias áridas do Deserto do Kalahari.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:saharadescription">
   		O vasto Deserto do Saara no norte da África abrange um terço do continente, uma área quase do tamanho dos Estados Unidos.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:serengetidescription">
   		Mais de um milhão de gnus migram através da Planície do Serengeti todo ano. É a maior migração em massa de animais de grande porte no mundo inteiro.
   	</LOC_STRING>

</ZT2Strings>
