<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackthorn:entry">Abrunheiro</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackthorn:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlackThornBush/BlackThornBush_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
            		O abrunheiro, espécie de ameixeira, nativa do hemisfério oriental, também é conhecido como abrunho ou ameixeira-brava. O abrunheiro tem ramos curtos, inflexíveis e muito espinhosos, com grande número de pequenas folhas. Suas pequenas flores brancas dão lugar a frutos azul-escuros de cerca de 1,3 cm (0,5 pol.) de diâmetro. O abrunheiro pode atingir altura de 3 a 4 m (10 a 12 pol.).
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananaleaf:entry">Árvore-do-viajante</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananaleaf:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BananaLeaf/BananaLeaf_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
            A árvore-do-viajante é muito parecida com uma bananeira e possui muitas das mesmas características; porém é bem menor.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gambagrass:entry">Andropogon</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gambagrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/GambaGrass/GambaGrass_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               O andropogon é uma gramínea tropical, perene e alta, que forma grandes moitas de até 70 cm (2 pés) de diâmetro.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Nativa da África, o andropogon foi introduzido no território norte e no oeste da Austrália em 1980, como forma de estimular o desenvolvimento de pasto para os animais.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Com sua complexa estrutura de raízes, que encontra água bem abaixo da superfície, o andropogon permanece verde durante toda a estação seca, mas pode tornar-se rapidamente um risco para incêndios quando crescem indiscriminadamente durante os quentes verões da África e da Austrália.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_papyrus:entry">Papiro</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_papyrus:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Papyrus/Papyrus_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               O papiro, também conhecido como papiro-do-Egito, é o nome comum de uma planta da família das 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_sedge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">ciperáceas </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               . A planta cresce cerca de 1 a 3 m (3 a 10 pés) de altura e possui rizoma aromático, consistente e rasteiro. As folhas são longas e aciculares e os caules altos e floridos são lisos, flexíveis e triangulares. A parte inferior do caule é grossa como um braço e a parte superior é uma umbela composta de várias pequenas espigas, com um verticilo de oito folhas. Os papiros crescem no Egito, na Etiópia, no vale do rio Jordão e na Sicília.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Várias partes do papiro eram usadas na antiguidade tanto para propósitos ornamentais como na confecção de grinaldas, sandálias, caixas, barcos e cordas. As raízes eram desidratadas e usadas como combustível. A medula do caule era fervida e servida como alimento, mas era usada principalmente para fazer o papiro, tipo de papel que foi o principal material de escrita na antiguidade clássica.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Os papiros dos egípcios era feito de fatias da medula celular dispostas longitudinalmente, com outras camadas dispostas transversalmente sobre aquelas. O conjunto era então umedecido com água, pressionado e ressecado; em seguida, era alisado suavemente com marfim ou uma concha lisa. As folhas de papiro, variando entre cerca de 12,5 x 22,5 cm (5 x 9 pol.) a cerca de 22,5 x 37,5 cm (9 x 15 pol.), eram feitas em rolos, provavelmente de 6 a 9 m (20 a 30 pés) de comprimento. Os egípcios escreviam nos papiros em colunas regulares, que, em prosa literária, raramente excediam 7,6 cm (3 pol.) de largura; em poesia, as colunas eram geralmente mais largas de modo que acomodassem o comprimento dos versos.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Os gregos parecem ter conhecido o papiro no início do século 5 AC, mas acredita-se que o papiro grego mais antigo existente é o "Persae", do poeta Timotheus, que viveu durante o século 5 e começo do século 4 AC. O uso do papiro em trabalhos literários continuou entre os gregos e romanos até o século 4 DC, quando foi substituído pelo pergaminho. O papiro ainda foi usado para documentos oficiais e particulares até o século 8 ou 9.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cattails:entry">Tabua</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cattails:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Cattails/Cattails_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Tabua é o nome comum de uma erva alta e perene. É caracterizada por um rizoma rasteiro; folhas planas e longas; flores em cachos cilíndricos e densos; e frutos cilíndricos e marrons com superfície aveludada. A planta cresce em pântanos de água doce, em climas temperados e tropicais, e é eventualmente cultivada ao longo de lagos e brejos. Cresce e se espalha rapidamente quando há água suficiente no solo. A espécie mais comum, a tabua comum, chega à altura de cerca de 1 a 2 m (5 a 9 pés). Outra espécie bastante distribuída pelo hemisfério norte, a tabua de copa estreita, cresce até 3 m (10 pés), e uma espécie da Califórnia, Texas, México e Argentina atinge cerca de 5 m (18 pés) e inflorescência de 1 m (3 pés). A folhas são muito usadas para confecção de cadeiras, esteiras e cestas.
         </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bluebush:entry">Maireana</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bluebush:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Bluebush/Bluebush_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               A maireana é um arbusto nativo do escudo australiano ocidental. As plantas variam em tamanho, com as maiores medindo 1 m (3 pés) de altura e 1,5 m (5 pés) de largura. A maireana cresce particularmente bem em charcos salgados, pântanos e alagadiços.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       A maireana é uma excelente fonte de alimentação nutritiva para animais de pasto.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sedge:entry">Ciperácea</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sedge:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Sedge/Sedge_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Ciperácea é o nome comum da família de plantas semelhantes às gramíneas, com flores e caules triangulares. A família das ciperáceas está distribuída por todo o mundo, mas é particularmente abundante nas áreas úmidas e pantanosas das zonas temperadas e subárticas, onde exerce importante papel ecológico na consistência e estabilização do solo.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Os membros da família das ciperáceas possuem o rizoma, um caule subterrâneo semelhante a uma raiz, do qual crescem os ramos das folhas de base. As bases de folhas expandem-se em bainhas que se fecham em torno do caule. O caule propriamente dito é, em geral, liso, sem ramos e folhas, com um ramalhete de flores imperceptíveis em sua extremidade. Cada flor é apoiada em uma única bráctea (folha modificada), não possuindo perianto, ou tendo um perianto reduzido a uma série de escamas ou cerdas, em vez de pétalas vistosas. Em geral, as ciperáceas distinguem-se das gramíneas pelos caules triangulares e pelas folhas com bainhas fechadas.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       A família das ciperáceas tem alguma importância econômica. Os caules e as folhas de muitos gêneros, incluindo o junco, são usados para esteiras de tecido, cestas e chapéus, bem como na confecção de papel. O junco de papel foi a origem do 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_papyrus:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">papiro do antigo Egito</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       . Um dos gêneros da família das ciperáceas inclui espécies usadas feno e para embalagens. Os eriofilos são usados no enchimento de travesseiros. 
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_spinosa:entry">Anileira</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_spinosa:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SpinosaBush/SpinosaBush_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               A anileira é um arbusto anão nativo das regiões áridas e semi-áridas do nordeste da África. Além disso, é uma fonte de alimentação extremamente importante para animais de pasto, especialmente o camelo. Devido à natureza vigorosa e capacidade de adaptação, os ecologistas do norte da Quênia experimentaram usar a anileira como uma solução para resolver problemas de solos com alta concentração de sal.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flowerbed:entry">Canteiros de flores</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flowerbed:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  <img src="entities\objects\foliage\RedFlowerbedSmall\RedFlowerbedSmall_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\WhiteFlowerbedSmall\WhiteFlowerbedSmall_Zoo_ icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\PurpleFlowerbedMedium\PurpleFlowerbedMedium_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\YellowFlowerbedMedium\YellowFlowerbedMedium_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\BlueFlowerbedLarge\BlueFlowerbedLarge_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\OrangeFlowerbedLarge\OrangeFlowerbedLarge_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
               Um canteiro de flores decorativos ajuda a melhorar a estética visual do seu zôo e cria um ambiente agradável para os visitantes.
               
               
               
               
               
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desertgrass:entry">Capim-buffel</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desertgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/DesertGrass/DesertGrass_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">O capim-buffel é um tipo de grama ornamental que geralmente se desenvolve em tufos isolados. Ela se desenvolve em regiões climáticas quentes, úmidas e desérticas.	
      </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantgrass:entry">Capim-elefante</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ElephantGrass/ElephantGrass_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               O capim-elefante é uma gramínea alta e áspera, nativo da África tropical e do sul da Ásia. Cresce em grupos densos, até 3 m (10 pés) de altura, sendo mais comum em solos úmidos ao longo dos lagos e rios da savana africana.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       As bordas de suas folhas são muito afiadas, tornando quase impenetrável um ramo de capim-elefante. Muitas espécies diferentes de pássaros gostam da proteção que um grupo de capim-elefante proporciona.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_toadstools:entry">Cogumelo-palha</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_toadstools:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Toadstools/Toadstools_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               O cogumelo-palha tecnicamente limita-se aos membros de uma família de fungos com lamela. Porém, no uso popular, é qualquer fungo carnudo ou lenhoso. A aplicação do termo cogumelo para espécies comestíveis apenas e do termo cogumelo-palha para as espécies consideradas venenosas ou proibidas não tem nenhuma base científica. Por exemplo, dois fungos venenosos podem ter menos semelhanças do que uma espécie venenosa e outra comestível. Das milhares de espécies de cogumelos encontrados em todo o mundo, a grande maioria é resistente, lenhosa, amarga ou sem gosto. Algumas raras espécies não servem como alimento. Poucas delas provocam morte ou doença séria quando ingeridas. Não há uma regra para distinguir entre cogumelos comestíveis e venenosos. Porém, as características mais comuns das espécies comestíveis podem ser facilmente aprendidas, e as atividades de coleta devem se limitar a essas espécies. Erva-mouras, licoperdos e outras espécies descritas abaixo não costumam ser confundidas com tipos perigosos. Em caso de dúvida, o único procedimento seguro é descartar todos os cogumelos suspeitos. Cogumelos frescos e cultivados para fins comerciais sempre podem ser comidos com segurança. 
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_reindeerlichen:entry">Musgo-das-renas</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_reindeerlichen:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ReindeerLichen/ReindeerLichen_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               O musgo-das-renas é uma espécie de líquen de grande importância nos ecossistemas do ártico. É o principal alimento de renas, alces e caribus no inverno. O musgo-das-renas varia em forma, mas em geral possui um talo ereto e tubular, ou corpo, com muitas ramificações, e pequenas perfurações nas axilas. Cresce muito lentamente e é facilmente destruído por queimadas ou intensas pastagens. O musgo-das-renas cresce mais rapidamente na primavera e no outono, quando a temperatura e a umidade estão em seu ápice. Ele pode concentrar imediatamente poluentes e substâncias radioativas, que podem ser prejudiciais à planta e aos animais que dela se alimentam.
</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterlily:entry">Vitória-régia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterlily:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WaterLily/WaterLily_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Vitória-régia é o nome comum de uma pequena família de plantas aquáticas com flores e de seu gênero representativo. A família da vitória-régia inclui cerca de 70 espécies. Suas folhas são, em geral, peltadas, isto é, a haste de sustentação (pecíolo) se insere na região central da folha, e não em sua extremidade. As folhas flutuam na superfície da água, mantendo a posição mesmo que o nível da água suba, graças ao contínuo crescimento do pedúnculo. As vitórias-régias crescem em águas calmas, que cobrem solos saturados, profundos e pobres em oxigênio. O oxigênio necessário para o crescimento da raiz é fornecido pelas passagens de ar existentes nos pecíolos. Muitas vitórias-régias são cultivadas como ornamentos de lagos e vários híbridos já foram produzidos.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Os membros do gênero representativo, com folhas flutuantes, são também chamados de lótus. Duas espécies foram representadas na arte do antigo Egito. A família também compreende os lírios gigantes da Amazônia.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       A família está situada com outras três ou quatro famílias em uma ordem que as caracterizam como cosmopolitas, mas restritas a hábitats de água doce. Além de estarem em habitat aquático, os membros da ordem são caracteristicamente herbáceos (não lenhosos) e mantêm flores solitárias, em vez de agrupadas. As partes das flores são numerosas e não mescladas, traços encontrados em ordens que se assemelham às mais antigas plantas com flores.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       A família do lírio-lotus contém um gênero, com duas espécies: o lótus sagrado, que é sagrado para os budistas, e o lótus americano. As sementes e os rizomas desses lótus são comestíveis; as folhas são mantidas acima da água sobre longas hastes. As duas espécies, que constituem a família dos ceratófilos, são cultivadas em aquários domésticos. Elas crescem totalmente submersas, às vezes até produzindo as flores e frutos sob a água. Não possuem raízes. As folhas individuas são delicadamente divididas em segmentos estreitos e crescem em verticilos em cada nódulo, dando às plantas a aparência do rabo do guaxinim. A família aquática contém dois gêneros e oito espécies de ervas; algumas também são usadas como plantas de aquário.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Contribuição de: Marshall R. Crosby
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junegrass:entry">Koeleria</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junegrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/juneGrass/JuneGrass_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               A koeleria, também conhecida como capim-do-campo, é uma gramínea verde-azulada encontrada na América do Norte e Europa, e usada para forragem e para gramados.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       As gramíneas são a fonte principal de alimentação para animais de pastagem, domésticos ou selvagens, que se alimentam em pastagens e pradarias ou de feno e silagem. A área de terra total dedicada a esses tipos de plantações é maior que a de quaisquer outros tipos de cultivo combinados.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_dandelions:entry">Dente-de-leão</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_dandelions:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Dandelions/Dandelions_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Dente-de-leão é o nome comum para as ervas bianuais ou perenes, sem caule, da família das compostas, em especial o dente-de-leão comum. As espécies têm longas raízes, invólucros de folhas lanceoladas profundamente incisas, e capítulos planos, contendo flósculos amarelos em pedúnculos ocos, em forma de hastes. A raiz do dente-de-leão comum contém uma substância usada como laxante; a raiz também pode ser torrada e moída como substituto ou agente adulterante do café. As folhas são usadas em saladas verdes e como erva aromática, e as flores são usadas às vezes para fazer vinho. Eventualmente, o dente-de-leão é cultivado, especialmente na Europa, mas é encontrado principalmente como uma persistente erva daninha em todas as regiões temperadas. O dente-de-leão de semente vermelha é similar à espécie comum, mas é menor, com sementes avermelhadas e lanugem mais escura. A espécie russa tem alguma importância como fonte de látex.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_arcticmoss:entry">Musgo-do-ártico</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_arcticmoss:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ArcticMoss/ArcticMoss_Tundra_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               O musgo-do-ártico é uma planta que, juntamente com os arbustos, gramíneas, ervas e outras plantas rasteiras, cobre a planície e regiões costeiras do Ártico, formando a tundra.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Musgo é o nome comum para membros de uma divisão de plantas (briófitas), presente em toda a área terrestre do mundo. Os musgos crescem em solos, rochas, em cascas de árvores, em pântanos e córregos rasos. Os musgos consistem de pequenos pedúnculos e folhas delicadas, não há tecido vascular. Não possuem raízes, sendo as funções de condução e de absorção subterrâneas feitas por estruturas de filamentos chamadas rizóides. Os órgãos de reprodução sexual, chamados de anterídio e arquegônio, contêm o esperma e o óvulo, respectivamente, e são apoiados sobre o gametófito, que é uma planta frondosa independente. A fertilização só acontece quando as plantas estão molhadas; após a fertilização, o óvulo cresce no esporófito. O esporófito consiste de uma base, ou pé, encaixada no tecido do gametófito; um pedúnculo em geral longo e semelhante a um cabelo; e uma cápsula na extremidade. A cápsula, que na maioria das espécies é coberta por um opérculo com pequenos dentes, contém vários esporos. Os esporos são lançados explosivamente ou pelos dentes especiais do perístoma. Em condições adequadas, eles germinam pela formação de delicados filamentos subterrâneos chamados protonemas. Pequenos botões produzidos pelos protonemas dão origem às plantas gametofíticas. Os musgos também produzem gametófitos de órgãos vegetais especiais, como dos bulbilhos, produzido pelos rizóides; das gemas, produzidas em folhas ou caules; e do protonema secundário, produzido pelos rizóides ou por partes feridas do broto das folhas. A divisão é, em geral, dividida em três classes: as hepáticas, os ceratófilos e os musgos.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Muitas plantas semelhantes aos musgos, mas que não pertencem à divisão dos musgos, recebem essa denominação. Um exemplo é o musgo-da-irlanda, que é uma alga vermelha. O líquen-da-islândia é o nome comum de um líquen e de uma planta com flores também conhecida como pão-de-pássaros. O musgo rochoso é o nome comum de vários líquens que crescem em rochas e da sedum pulchellum. As plantas conhecidas como licopódios estão relacionadas com as samambaias.  A barba-de-velho, ou musgo longo, é uma planta com flores que cresce como epífito em troncos de árvores na região sul dos Estados Unidos e nas Índias Ocidentais.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_whitelillies:entry">Lírios brancos</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_whitelillies:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WhiteLillies/WhiteLillies_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">O lírio branco é uma planta perene com bulbos em camadas, folhas em forma de lâmina e flores únicas e grandes, às vezes, em forma de tromba. As flores costumam ter pétalas pontilhadas e estames salientes conspícuos. O lírio branco foi usado como uma planta medicinal até o século XVII, tratando uma série de doenças, desde picadas de escorpião e cobra a problemas de reprodução e dores musculares.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_larkspur:entry">Consólida</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_larkspur:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Larkspur/Larkspur_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Consólida é o nome comum para os membros de um gênero de plantas com flores da família ranunculáceas. O gênero contém cerca de 40 espécies, que são nativas de regiões temperadas no hemisfério norte. As flores podem ter coloração do púrpura ao rosa claro; algumas espécies são brancas. As flores crescem em grupos separados e as folhas têm aparência emplumada. A consólida é às vezes referenciada como delfínio, mas estas são agora consideradas um gênero separado.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africandaisy:entry">Margarida-africana</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africandaisy:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AfricanDaisy/AfricanDaisy_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               A margarida-africana de botão azul é a mais comum das espécies dos arctótis, um gênero de plantas anuais nativas do sul da África. São cultivadas nos Estados Unidos em jardins que possuem bom solo e recebem sol. Os arctótis florescem durante o verão e o outono.  A espécie mais comum é conhecida como margarida-africana de botão azul. Ela cresce a uma altura de mais de 60 cm (24 pol.) e oferece flores compostas de até 7 cm (3 pol.) de diâmetro, com raios brancos e centros azuis. As flores fecham-se à noite e abrem-se novamente na manhã seguinte. Existem formas anãs, que possuem flores alaranjadas.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africanviolet:entry">Violeta-africana</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africanviolet:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AfricanViolets/AfricanViolets_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="128" height="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               A violeta-africana é o nome comum de certas plantas com flores geralmente cultivadas em estufas. Sem relação com as violetas, elas são membros de um gênero de uma família que também contém gloxínia, mas suas pétalas têm a forma das pétalas da violeta e também essa cor. O gênero contém cerca de 20 espécies de pequenas plantas herbáceas, perenes, peludas, com grupos de folhas grossas e pedúnculos longos na base. As flores semelhantes às violetas são apoiadas em pedúnculos livremente ramificados que se erguem de entre as folhas. Todas as espécies são nativas das montanhas da Tanzânia e do Kênia, na África Oriental, e a maioria delas é cultivada. Várias espécies híbridas, incluindo formas com flores duplas e muitas variações de cores, foram desenvolvidas com base na violeta-africana comum.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglelillies:entry">Lírios</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglelillies:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/JungleLillies/JungleLillies_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="128" height="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Com suas flores de forte perfume e pétalas em forma de estrela, o lírio, também conhecido como lírio oriental, é uma das mais populares (e lucrativas) flores na indústria do ramo, atualmente. Por suas cores deslumbrantes e aroma comovente, os lírios são especialmente populares em casamentos.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lilyofvalley:entry">Lírio-convale</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lilyofvalley:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/LilyOfTheValley/LilyOfTheValley_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               O lírio-convale é o nome comum para qualquer planta do gênero das ervas perenes. A espécie cultivada é nativa da Eurásia temperada e foi provavelmente introduzida na América do Norte. O lírio-convale é uma das flores favoritas para jardins sombreados, onde forma uma densa resistência a outras vegetações. As folhas são em forma de língua, com nervuras paralelas, e se erguem do nível do solo. O fruto é uma baga vermelha. As flores são pequeninas campânulas brancas (eventualmente, de outras cores), penduradas em um único caule ereto de cerca de 30 cm (12 pol.) de altura. Por causa de sua fragrância, as flores são usadas na manufatura de perfumes. No cultivo, o lírio-convale reproduz-se pelos botões, chamados pevides, na extremidade dos rizomas subterrâneos. Uma vez estabelecidas, as populações tendem a persistir com grande tenacidade.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fringedpolygala:entry">Polygala</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fringedpolygala:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FringedPolygala/FringedPolygala_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Embora se assemelhe a uma orquídea, a polygala, também conhecida como pírola ou gaulthéria, é membro da família das poligaláceas. Poligalácea é o nome comum para uma família de árvores e trepadeiras tropicais, e seus gêneros representativos. Essa flor de pouco crescimento se desenvolve bem em ambientes de florestas úmidas.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_proteawildflowers:entry">Protea</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_proteawildflowers:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ProteaWildflowers/ProteaWildflowers_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
         A protea é um arbusto perene com flores densas. Nativa do norte da África, a protea é cultivada por suas brácteas coloridas e capítulos densos.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_baobab:entry">Baobá</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_baobab:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Baobob/Baobob_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               O baobá é uma grande árvore africana, encontrada principalmente em regiões semiáridas, sendo muito valorizada pelos povos africanos.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       A árvore do baobá cresce somente até a altura de um grande 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_maple:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">ácer-vermelho </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       (cerca de 15 m / 50 pés), mas o tronco às vezes atinge diâmetro de 9 m (30 pés), tornando-a uma das árvores mais largas do mundo. Somente a sequóia e o eucalipto possuem diâmetros de tronco maiores. Os galhos, freqüentemente tão grossos quanto os troncos de outras árvores, formam uma massa hemisférica de folhagem de 45 m (150 pés) de diâmetro. O grande diâmetro do tronco e os galhos baixos permitem que a árvore armazene grandes quantidades de água. Durante a estação seca, os baobás perdem suas folhas para conservar a água que seria perdida com a transpiração.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       O baobá fornece alimento e proteção para muitos animais. O fruto do baobá tem o tamanho aproximado de uma grapefruit. Come-se a fruta e usa-se a polpa da árvore para preparar refrigerantes. Além disso, a casca da árvore proporciona uma forte fibra de corda. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       O baobá tem significado espiritual para alguns povos habitantes das regiões das savanas do Sudão, no oeste da África, incluindo os sereres, os uólofes e os mandingas. Os "griots" - historiadores orais, contadores de histórias e cantadores da comunidade - são tradicionalmente enterrados em troncos de baobás, porque acredita-se que os griots sejam muito sagrados para serem enterrados no chão. O povo Jola do Senegal reverencia os baobás por causa dos espíritos que, acreditam, vivem dentro das árvores. Os jolas também acreditam que os baobás são anunciadores da estação das chuvas, já que as árvores produzem as folhas justamente antes da chegada das chuvas. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_umbrellaacacia:entry">Acácia-guarda-chuva</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_umbrellaacacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/UmbrellaAcacia/UmbrellaAcacia_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               A acácia-guarda-chuva é uma das mais conhecidas árvores da savana africana. Ela pertence à família das acácias, um importante gênero de árvores ou arbustos da família das leguminosas. A maioria das 1.200 espécies do gênero é nativa da África ou Austrália tropical. O tipo normal da folha é bipinulado, mas essa característica é freqüentemente modificada, em especial entre as espécies que têm de se adaptar ao calor intenso e à seca da Austrália. As espécies australianas possuem filódios verticais, que são folhas modificadas. O gênero é de grande e variada importância econômica, produzindo sementes comestíveis e madeira e resina valiosas.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_acaciacaffra:entry">Unha-de-gato</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_acaciacaffra:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AcaciaCaffra/AcaciaCaffra_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               A unha-de-gato pertence à família das acácias, um importante gênero de árvores e arbustos da família das leguminosas. A maioria das 1.200 espécies do gênero é nativa da África ou Austrália tropical. O tipo normal da folha é bipinulado, mas essa característica é freqüentemente modificada, em especial entre as espécies que têm de se adaptar ao calor intenso e à seca da Austrália. As espécies australianas possuem filódios verticais, que são folhas modificadas. O gênero é de grande e variada importância econômica, produzindo sementes comestíveis e madeira e resina valiosas.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_orchid:entry">Pata-de-vaca</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_orchid:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Orchid/Orchid_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Pata-de-vaca é a denominação comum para cerca de 250 espécies de árvores tropicas, arbustos e vinhedos arborizados pertencentes à família das leguminosas. Muitas espécies de pata-de-vaca têm flores grandes e vistosas que variam em cor, desde lavanda a roxa, e geralmente florescem no final do inverno. Uma espécie de pata-de-vaca é a Saint Thomas, um arbusto que chega a 5 m de altura. É cultivada como planta ornamental em climas quentes.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantear:entry">Orelha-de-macaco</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantear:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ElephantEar/ElephantEar_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   Orelha-de-macaco é o nome comum para cerca de oito espécies de grandes ervas de um gênero da família das aráceas, nativas da América do Sul. As folhas, que dão o nome à planta, podem atingir comprimentos de 1 m (40 pol.) em algumas espécies. Várias espécies são cultivadas como plantas de jardim e domésticas nos Estados Unidos, incluindo culcas, com folhas em forma de escudo, pontiagudas e com nervuras em púrpura. A taioba, que cresce nas ilhas do Pacífico, possui grandes tubérculos subterrâneos comestíveis. Como outros membros da família das aráceas, as plantas orelha-de-macaco contêm oxalato de cálcio, que produz um sensação de queimação, e algumas vezes de inchaço, na boca e garganta quando as folhas são ingeridas.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kily:entry">Tamarindeiro</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kily:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Kily/Kily_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               O tamarindeiro, também conhecido como tamarindo, é o nome comum de uma árvore perene tropical, da família das leguminosas, nativa de áreas férteis ao longo da África tropical e do sul da Ásia. O tamarindo é uma árvore grande, atingindo a altura de 24 m (80 pés). A madeira extremamente dura, que é conhecida por causar faíscas quando atingida por um machado, é usada em trabalhos de marcenaria.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Os lêmures de rabo anelado adoram a fruta, as sementes e a polpa do tamarindeiro, que é largamente cultivado em áreas tropicais dos hemisférios oriental e ocidental como um árvore ornamental e pelos seus frutos ácidos. As flores amarelo-claras, organizadas em cachos livres, têm cálice com quatro partes, cinco pétalas, três estames férteis e um pistilo solitário. O fruto é cônico, indeiscente (mantendo-se fechado na maturidade), com polpa com muitas sementes. O suco de tamarindo com açúcar e água é uma bebida popular na América Latina.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananatree:entry">Bananeira</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananatree:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BananaTree/BananaTree_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               A bananeira, como assim é conhecida, não é exatamente uma árvore. Trata-se de uma erva tropical, semelhante a uma árvore.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Banana é o nome comum para as espécies do gênero de ervas tropicais semelhantes a uma árvore, e também para os seus frutos. As espécies do gênero são nativas do sudeste da Ásia, mas hoje são cultivadas extensivamente em todos os países tropicais por seus frutos, fibras e folhagem. A banana é uma grande planta herbácea, com raiz perene, ou rizoma, do qual se reproduzem pelos brotos ou por absorção. Nos trópicos, os caules são anuais - isto é, eles morrem após gerarem o fruto, e novos caules desenvolvem-se dos brotos no rizoma. Esses caules, ou brotos, são a maneira comum de propagar e fazer novas plantações, e o crescimento é tão rápido que o fruto está maduro em dez meses após o plantio dos brotos. Quando totalmente desenvolvido, o caule atinge a altura de 3 a 12 m (10 a 40 pés) e é coroado por grandes folhas ovais de até 3 m (10 pés) de comprimento, com forte pedículo carnoso e nervuras. As flores nascem em grandes cachos do centro da coroa de folhas e são distribuídas em ramos ao longo do cacho; as flores fêmeas ocupam a base do cacho, e as flores machas, o ápice. Os frutos variam entre 10 e 30 cm (cerca de 4 a 12 pol.) de comprimento. O peso médio de um cacho é de cerca de 11 Kg (25 lb), mas alguns cachos chegam a exceder os 18 kg (40 lb). Um caule produz frutos somente uma vez, e então morre, sendo substituído por brotos, dois ou três, que produzirão novos frutos.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       O fruto da banana-da-terra, comestível após cocção, é maior, mais grosso e menos doce que os tipos que não precisam ser cozidos. A parte comestível da banana contém, em média, 75% de água, 21% de carboidratos e cerca de 1% de gordura, proteína, fibra e cinzas. Outras partes da planta são ricas em fibra, a qual pode ser usada na fabricação de papel e cordas. Uma espécie é fonte para o fio de cânhamo de Manila. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Metade das plantações de banana do mundo está na África e muito da produção é usado localmente. As regiões líderes na exportação de bananas são a América Central e o norte da América do Sul.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kapok:entry">Sumaúma</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kapok:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Kapok/Kapok_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               A sumaúma pertence ao gênero Ceiba, que é o nome comum e científico de um grande gênero de árvores que alcançam a altura de 40 m (130 pés) ou mais. Possuem folhas de palmeiras e flores grandes, em forma de sino. Suas cápsulas de semente, grossas e lenhosas, contêm um tipo de fibra que se assemelha ao algodão.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       A sumaúma (ceiba ou algodão-seda) é muito cultivada em regiões tropicais por sua fibra, conhecida como sumaúma. Por seu pequeno tamanho, elasticidade e fragilidade, a fibra não pode ser torcida como o algodão, mas é usada de várias maneiras na tapeçaria e na produção de fios. Por sua leveza e propriedades impermeáveis, a sumaúma é usada em grandes quantidades em salva-vidas, estofamentos e materiais de isolamento. Os principais produtores da samaúna encontram-se na ilha de Java. As sementes também produzem o óleo de sumaúma, usado em sopas. A madeira macia e esponjosa da variedade africana, também conhecida como bentang, é usada para fazer canoas. As sementes circulares, do tamanho de ervilhas, são degustadas na ilha de Sulawesi (Célebes), na Indonésia.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redcedar:entry">Cedro-vermelho</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redcedar:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/RedCedar/RedCedar_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               O cedro-vermelo é uma das duas espécies de tuia nativas da América do Norte; é encontrada a oeste das Montanhas Rochosas, do norte da Califórnia ao Alasca. Algumas vezes chamada de tuia gigante ou cedro-de-canoa, atinge altura de 60 m (200 pés) em condições favoráveis e o tronco pode exceder 4,5 m (15 pés) de diâmetro. Árvore-da-vida (em latim, arborvitae) é o nome comum de certas árvores perenes da 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_cypress:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cipreste </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       assim denominadas no começo do século 17 em virtude do valor medicinal atribuído à sua resina balsâmica. Os extratos dessa resina aumentam a pressão sangüínea e reduzem a febre. As folhas possuem um perfume balsâmico. A madeira é avermelhada, leve e durável. Algumas das espécies maiores são valiosas árvores de madeira de lei. As espécies menores são cultivadas em jardins e como protetores contra o vento para plantas mais frágeis.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_foxtailpalm:entry">Palmeira-rabo-de-raposa</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_foxtailpalm:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FoxtailPalm/FoxtailPalm_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               A palmeira-rabo-de-raposa, de aparência exótica, é nativa do sudeste da Ásia. Cresce melhor em climas subtropicais ou tropicais. Na década passada, a palmeira-rabo-de-raposa foi listada como uma espécie ameaçada na Austrália, mas há sinais de que ela está se recuperando.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       A palmeira-rabo-de-raposa é mais conhecida por sua folhagem arqueada e verde, que lembra uma escova de limpar garrafas ou o rabo de uma raposa.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_treefern:entry">Xaxim</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_treefern:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/TreeFern/TreeFern_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               O xaxim é uma samambaia alta que se assemelha a uma árvore. É encontrado em regiões quentes em todo o mundo. O xaxim possui um tronco lenhoso, conhecido como cáudice, que é alto e delgado em algumas espécies e algo corpulento em outras. Na parte superior do tronco, há um invólucro de grandes e graciosas folhas, bem definidas, que algumas vezes chegam a 3 m (10 pés) de comprimento. Muitos xaxins alcançam de 4,6 a 9 m (15 a 30 pés) de altura. As espécies do gênero ciátea podem exceder 15 m (50 pés). Os xaxins são um belo exemplo de vegetação tropica e várias espécies são cultivadas em estufas. 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_birch:entry">Bétula</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_birch:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Birch/Birch_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Bétula é o nome comum para uma família de árvores lenhosas ou arbustos que produzem pequenas e abundantes flores machas e fêmeas, separadas, agrupadas densamente. A família (consulte Faia) distribui-se bastante em regiões temperadas do hemisfério norte, sendo que no hemisfério sul se encontra apenas na América do Sul. A família contém 6 gêneros e cerca de 150 espécies.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       As bétulas do gênero representativo da família produzem madeira compacta, de textura uniforme, usada em móveis, pisos e compensados. A cerveja de bétula, que já foi popular, é deriva de sua seiva. A bétula-casca-de-papel era usada por nativos americanos para construir canoas. O óleo de gaulthéria, derivado da bétula-casca-doce, é hoje manufaturado sinteticamente. Várias espécies têm uso ornamental, por exemplo, a bétula-branca européia, que possui muitas variedades na horticultura. Um dos gêneros fornece a avelã, que é usada como alimento desde tempos antigos.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       A família também inclui amieiros, carpinos, pau-ferro, entre outros. A maioria dos arbustos ou árvores de vida curta é muito pequena para fornecer madeira. O amieiro vermelho do noroeste do Pacífico é uma importante exceção, fornecendo madeira para mobília barata.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Membros da família das betuláceas exibem várias adaptações para fertilização por polinização pelo vento, que é comum em todo o grupamento. Aglomerados separados de flores machas e fêmeas aparecem na mesma planta, desenvolvendo-se no outono e amadurecendo no início da primavera. As sépalas e pétalas são muito pequenas, ou mesmo ausentes, expondo ao vento os estames distribuidores do pólen e os pistilos coletores. Grandes quantidades de pequenos e levíssimos grãos de pólen são dispersadas pelas flores machas na primavera. As flores fêmeas, entretanto, não estão totalmente amadurecidas quando o pólen é distribuído; os estilos e estigmas receptores de pólen já estão formados, mas os óvulos, que devem ser fertilizados para gerar as sementes, ainda não se formaram. O pólen fica armazenado no tecido dos estilos por várias semanas enquanto os óvulos amadurecem. A fertilização e a produção das sementes seguem esse processo.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_maple:entry">Ácer-vermelho</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_maple:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Maple/Maple_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Ácer-vermelho é o nome comum para uma pequena família de árvores, distribuída nas áreas temperadas do hemisfério norte, e para o seu gênero representativo. A família, que contém 2 gêneros e cerca de 113 espécies, é conhecida pelas folhas opostas e pequenas flores simétricas em ramos soltos. As flores, em geral, não têm pétalas. O ovário (parte feminina da planta) consiste de dois carpelos unidos (estruturas de apoio ao óvulo), que amadurecem em dois frutos alados. Os ácers-vermelhos são largamente cultivados como plantas ornamentais e árvores urbanas em razão de sua folhagem e coloração outonal. As espécies mais cultivadas são as árvores decíduas médias e grandes, com folhas lobadas, como a folha representada na bandeira do Canadá.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       As espécies mais comuns são o ácer-vermelho, ácer-doce, ácer-preto e o ácer-da-noruega. Todas são nativas da América do Norte e da Europa. Muitas das espécies asiáticas diferem radicalmente das parentes ocidentais. Umas são pequenas árvores ou arbustos, algumas são perenes e outras têm folhas inteiriças (não lobadas). O negundo, um ácer nativo dos Estados Unidos, tem folhas compostas de três a cinco folíolos. Além da importância ornamental, os ácers são fonte de boa madeira, especialmente o ácer-sicômoro, e de açúcar ou melado, particularmente o ácer-doce. Os outros gêneros da família incluem duas espécies encontradas na China.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Contribuição de: Marshall R. Crosby
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fountainbamboo:entry">Bambu-azul</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fountainbamboo:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FountainBamboo/FountainBamboo_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
		Bambu é o nome comum para cerca de 45 gêneros e perto de 480 espécies de plantas perenes, lenhosas, geralmente em forma de arbustos semelhantes a árvores, da família das gramíneas.  Os bambus ocorrem mais em áreas subtropicais e tropicais, desde o nível do mar até picos de montanhas nevadas, com poucas espécies em áreas temperadas. São abundantes no sudeste da Ásia, com algumas espécies nas Américas e África, e nenhuma na Austrália. As plantas variam de caniços inflexíveis de cerca de 1 m (3 pés) de altura a bambus gigantes de 50 m (164 pés) de altura e 30 cm (12 pol.) de diâmetro próximo à base. A maioria dos bambus é ereto, mas alguns são como plantas trepadeiras, produzindo moitas impenetráveis em algumas áreas.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterbamboo:entry">Bambu d'água</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterbamboo:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WaterBamboo/WaterBamboo_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               O bambu d'água é uma planta aquática que não é exatamente um bambu. No entanto, muito se assemelha ao bambu, que é parecido com uma árvore.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       O bambu d'água é a planta interna mais popular cultivada na China e entre praticantes do Feng Shui.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanbirch:entry">Vidoeiro-do-himalaia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanbirch:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/HimalayanBirch/HimalayanBirch_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Com sua brilhante casca branca removível facilmente, o vidoeiro-do-himalaia é uma das mais raras e atraentes árvores do Zoo Tycoon 2. Nativo do oeste dos Himalaias e da China, o vidoeiro-do-himalaia pode crescer a alturas entre 10 e 20 m (30 e 60 pés).
		</cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackspruce:entry">Pinheiro-negro</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackspruce:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlackSpruce/BlackSpruce_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               O pinheiro-negro pertence à família dos pinheiros, que é o nome comum de um gênero de cerca de 40 espécies de árvores coníferas, nativo do hemisfério norte, quase a metade proveniente da América do Norte.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       O gênero dos pinheiros, da família das pináceas, era inicialmente combinado com o gênero dos abetos, do qual difere por ter cones pendulares, bases lenhosas persistentes e folhas de quatro ângulos, espalhadas e apontadas para todas as direções.  Os pinheiros ocorrem mais ao norte do que a maioria das árvores, formando florestas dentro do Círculo Ártico, e se estendendo ao sul, especialmente em montanhas, tão distantes como os Pirineus, na Europa, e os Himalaias, na Ásia; nos Estados Unidos, os pinheiros ocorrem no extremo sul da Carolina do Norte e do Arizona. O pinheiro-branco e o pinheiro-negro cobrem extensas áreas no Canadá, praticamente excluindo todas as outras árvores. Na Europa, o pinheiro-da-noruega é distribuído de maneira semelhante; a madeira é valiosa para combustível e para a construção de casas, sendo exportada da Noruega e da Suécia para mastros de embarcações à vela.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Na América do Norte, as espécies que prevalecem sobre a maior parte do território são o pinheiro-branco e o pinheiro-negro, embora as duas espécies sejam distintas quanto à madeira. A primeira é encontrada de Nova Iorque a British Columbia, e ao norte, até Newfoundland e Labrador, Baía de Hudson e Alasca. A madeira branca é leve, macia, compacta, quase inodora e com a entrecasca raramente distinguível. É usada para fins de construção em geral e também proporciona resina para o comércio.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       O pinheiro-negro tem distribuição similar à do pinheiro-branco, exceto por distribuir-se ao longo das montanhas até a Virgínia. É uma árvore relativamente menor, de resto parecida com o pinheiro-branco. Forma imensas florestas no Maine, Nova Iorque, Canadá e em outros locais, sendo muito usada para fabricação de papel. Uma terceira espécie, o pinheiro-vermelho, valiosa árvore de madeira de lei, é limitada a New England, mas também é encontrada ao longo dos Apalaches até mais ao sul, na Geórgia.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_balsamfir:entry">Árvore-do-canadá</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_balsamfir:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BalsamFir/BalsamFir_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               A árvore-do-canadá é uma das 10 espécies de abetos nativas da América do Norte, desenvolvendo-se principalmente na região oeste das Montanhas Rochosas. São mais abundantes na Sierra Nevada e na Serra Cascade. A árvore-do-canadá é encontrada da Virgínia à ilha de Newfoundland e a nordeste do Yukon e Labrador. Cresce de 12 a 18 m (40 a 60 pés) de altura, e suas folhas são perfumadas e resinentas. A árvore-do-canadá, provavelmente a mais conhecida dos abetos verdadeiros, é usada para a fabricação de papel e fornece a oleorresina conhecida como bálsamo-do-canadá. O abeto-nobre, encontrado na Califórina, Washington e Oregon, chega à altura de 30 a 60 m (100 a 200 pés), com tronco de 2,4 m (8 pés) de diâmetro. O abeto-alpino é menor que o abeto-nobre, variando entre 24 a 30 m (80 a 100 pés) de altura. É encontrado do Novo México ao Alasca, nas Montanhas Rochosas. O abeto-de-terras-baixas ou abeto-grande, que se desenvolve de Montana à costa do Pacífico, chega às vezes à altura de 91 m (300 pés). Os verdadeiros abetos não têm os dutos de resina que caracterizam os verdadeiros pinheiros, embora essas árvores se assemelhem pela maciez da madeira.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Abeto é o nome comum para esses gêneros de árvores. As árvores, conhecidas como verdadeiros abetos, geralmente têm tronco reto, ligeiramente piramidal. Os galhos crescem em verticilos dos troncos. Os cones, eretos na maturidade, são compostos de finas escamas fechadas. Cada escama carrega duas sementes aladas. As folhas planas são dispersas, com a nervura central aparente na face inferior esbranquiçada.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tamarack:entry">Lariço</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tamarack:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Tamarack/Tamarack_Borealforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               O lariço, também chamado de lárices ou lariço americano, ocorre de Newfoundland e Labrador ao Alasca. A madeira, forte e durável, é usada em construções pesadas e em postes e dormentes de estradas de ferro. O lariço-ocidental ocorre no noroeste dos Estados Unidos e sudeste do Canadá. Sua madeira compacta e durável é usada em pisos. O lariço-subalpino ocorre nas mesmas áreas do lariço-ocidental, em geral em maiores altitudes. O lariço-europeu é uma importante madeira de lei na Europa, onde é muito cultivada. É cultivada na América do Norte como planta ornamental.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Lariço é o nome comum para um pequeno gênero de árvores, restritas às partes mais frias do hemisfério norte. Os lariços pertencem à família das pináceas e são incomuns entre as coníferas (consulte Conífera), pois são decíduos: suas folhas delicadas em forma de agulha, agrupadas densamente, caem no outono e novas folhas só aparecem na primavera seguinte. Das dez espécies de lariço no mundo, três ocorrem na América do Norte. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanpine:entry">Pinheiro-do-himalaia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanpine:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/HimalayanPine/HimalayanPine_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               O pinheiro-do-himalaia é uma das duas árvores coníferas que predominam na região do noroeste do Himalaia, em que densas florestas se mantêm onde a agricultura e silvicultura comercial tiveram pouco efeito.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Pinheiro é o nome comum para uma família média de árvores, de maioria perene, distribuída nas áreas temperadas do hemisfério norte, e para o seu gênero representativo. A família, que contém cerca de 210 espécies distribuídas em 10 gêneros, tem enorme importância econômica como fonte de madeira de lei e produção de papel, entre outros produtos. Os membros da família possuem folhas caracteristicamente compridas e helicoidais.  Em vários gêneros - por exemplo, o pinheiro, o cedro e o lariço - as folhas são sustentadas em cachos, que são, em realidade, galhos curtos, ou espigas, nos quais as folhas são dispostas em hélices compactas.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Os membros da família das pináceas têm cones machos e fêmeas separados; estes produzem as sementes e aqueles, o pólen. Os cones machos e fêmeas desenvolvem-se na mesma planta; os cones portadores de sementes são lenhosos quando maduros; as sementes são aladas. A família se diferencia de outras coníferas pelos cones de sementes. Cada escama plana na qual as sementes são dispostas é forrada por uma bráctea (folha reduzida) estéril, em geral menor que a escama.  Os cones de sementes são curvados em todos os membros da família, exceto no abeto e em um pequeno gênero confinado ao sul da China e sudeste da Ásia. Todos os membros da família têm folhas perenes, exceto o lariço e o lariço-dourado.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       O gênero dos pinheiros é o maior da família, com cerca de 110 espécies, 35 das quais estão na América do Norte. Os pinheiros crescem em uma variedade de hábitats, do nível do mar a altitudes de 4000 m (13.000 pés) e distinguem-se dos outros membros da família pelas folhas em ramos. Cada ramo contém um número específico de folhas, dependendo da espécie, com uma bainha de folhas curtas e semelhantes a escamas na base.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Os pinheiros são divididos em dois grupos, com base nas folhas de escama e outras características. Os pinheiros-macios têm folhas em ramos de cinco e as folhas de escamas caem dos ramos amadurecidos. Sua madeira é macia e áspera. Pinheiros-macios muito conhecidos são os pinheiros-brancos, do nordeste da América do Norte; o pinheiro-pinhão, do sudoeste, cujas sementes são comestíveis; o pinheiro-de-cerda, espécie das Montanhas Rochosas; e o pinheiro de Great Basin, que pode viver mais de 5.000 anos e é o ser vivo mais antigo no planeta.  Pela análise dos anéis do cone de cerdas, os cientistas podem dizer como era o clima há mais de 10.000 anos. Os pinheiros-rígidos têm folhas em ramos de duas ou três e as folhas de escamas persistem nos ramos amadurecidos. A madeira é, em geral, compacta e dura. As espécies mais conhecidas incluem o pinheiro americano, que se distribui do Alaska até a Baja California; o pinheiro-de-folha-longa, da planície costeira do sudeste; e o pinheiro-ponderosa, do oeste americano. Ambos os grupos de pinheiros são economicamente importantes pela madeira, polpa, alcatrão e terebintina, e por seu uso como plantas ornamentais. Membros da família das pináceas que se supunham extintos há 50 milhões de anos foram descobertos na floresta tropical próxima a Sydney, na Austrália, em 1994. Outros membros da família incluem o abeto-douglas, a cicuta e o abeto vermelho.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowcedar:entry">Cipreste-amarelo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowcedar:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/YellowCedar/YellowCedar_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               O cipreste-amarelo é uma das duas árvores do oeste dos Estados Unidos para as quais o nome 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_cypress:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cipreste </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               é geralmente usado. A outra é o cipreste-de-port-orford. Essas duas árvores são conhecidas como falsos ciprestes.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_datepalm:entry">Tamareira</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_datepalm:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/DatePalm/DatePalm_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Tamareira é o nome comum para várias árvores semelhantes encontradas em regiões tropicais. A tamareira comum é nativa do norte da África, sudeste da Ásia e Índia, e é muito cultivada em regiões quentes e secas em todo o mundo. O tronco é reto e tosco e cresce à altura de até 18 m (60 pés). Carrega um conjunto de folhas farpadas, esverdeadas e enceradas, de cerca de 3 m (9 pés) de comprimento, e várias espigas em cachos que, na árvore fêmea, levam de 200 a 1.000 tâmaras, cada. Um cacho de tâmaras pesa até 12 kg (25 lb) e a produção anual de uma única árvore pode chegar a 270 kg (600 lb). A árvore começa a dar frutos no oitavo ano, atinge a maturidade aos 30 e começa a definhar a partir dos 100 anos. Em outros tempos, a fertilização era auxiliada pelo corte do ramo de flores machas, logo antes do amadurecimento dos estames, suspendendo-o sobre as flores da árvore fêmea.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Em muitas partes do norte da África, Irã e Arábia, as tamareiras são a principal riqueza do povo e as tâmaras, o principal item alimentício. A parte carnosa da fruta contém cerca de 58% de açúcar e 2% de proteínas, de gorduras e de minerais. Os talos das folhas são usados para cestaria e trabalhos de vime; as folhas, tecidas em bolsas e esteiras; e a fibra de ambos produz cordas.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Outra espécie, a tamareira-doce, ou palmeira-de-tari, é cultivada na Índia por sua seiva. A seiva pode ser fervida para formar a jagra, um açúcar não refinado; ou pode ser usada como bebida, ou para fazer o vinho-de-palmeira, do qual o áraque, um licor semelhante ao rum, pode ser destilado. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       As tamareiras são muito cultivadas no sul dos Estados Unidos para efeito ornamental em regiões muito frias para o crescimento da fruta. A tamareira-azul cresce em arvoredos e possui folhagem azul-prateada; a tamareira-anã é uma espécie anã, popular também no norte como planta de estufa ou doméstica.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camelthornacacia:entry">Acácia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camelthornacacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/CamelThornAcacia/CamelThornAcacia_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               A acácia é uma árvore grande, em forma de guarda-chuva, com folhagem emplumada, comum nas paisagens da Austrália e África. Suas folhas são alimentos de pastagem para 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_elephant:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">elefantes</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               , 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_giraffe:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">girafas</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               e alces, e as sementes têm sido usadas pelo homem como substituto do café.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_mangrove:entry">Mangue-branco</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_mangrove:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Mangrove/Mangrove_Wetland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Mangue-branco é o nome comum para vários tipos de plantas tropicais com flores, membros de três diferentes famílias. Os mangues-brancos são árvores ou arbustos que têm como característica desenvolverem-se em águas rasas salgadas e turvas ou em águas salobras, especialmente ao longo de praias calmas e estuários. Produzem, em geral, massas embaraçadas de raízes arqueadas, que são expostas durante as marés baixas. Algumas raízes dos mangues-brancos avançam acima da água. Esses ramos verticais especializados, chamados pneumatóforos, agem como órgãos respiratórios. A mais comum e mais importante espécie, o mangue-vermelho, é assim chamado em razão de sua madeira avermelhada. Tem sido explorado como fonte de carvão e tanino, usado na preparação do couro. Suas sementes são incomuns, pois germinam enquanto ainda estão na árvore, brotando mudas que atingem até 30 cm (12 pol.) de comprimento. As mudas são em formato de charuto e mais pesadas na extremidade da raiz do que na das folhas. Ao cair, tendem a se desenvolver na lama abaixo da árvore que as originou. Mangues-vermelhos, mangues-brancos e mangues-botão ocorrem no sul da Flórida e em outras áreas tropicais. O mangue-negro é um membro da família das verbenáceas.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cypress:entry">Cipreste</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cypress:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Cypress/Cypress_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Cipreste é o nome comum para várias árvores e arbustos coníferos semelhantes. O cipreste comum, nativo da região do Mediterrâneo, é uma perene simétrica que se assemelha a alguns choupos e atinge a altura de mais de 27 m (90 pés).  Possui madeira compacta amarela ou avermelhada, tão resinenta que o enraizamento resiste mesmo após prolongada submersão em água. O cipreste-de-monterey é uma árvore ainda maior encontrada na costa do Pacífico, na Califórnia. Às vezes cresce à altura de 46 m (150 pés), com circunferência da base do tronco de 3 m (10 pés). Normalmente, o cipreste é simétrico, mas é com freqüência distorcido em formas fantásticas pela ação dos ventos. Outro cipreste verdadeiro é o cedro-de-goa, ou cedro-português, geralmente cultivado nos Estados Unidos pelo efeito decorativo de seus ramos espalhados.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Entre as árvores a que se dão o nome de cipreste, há duas árvores do oeste dos Estados Unidos: o cipreste-de-port-orford e o 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_yellowcedar:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cipreste-amarelo</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       , e um pinheiro do leste daquele país, o cipreste-branco. Essas árvores são conhecidas como falsos ciprestes. O cipreste-calvo é uma valiosa árvore de madeira de lei do México e sul dos Estados Unidos. É decíduo, com tronco maciço de até 52 m (170 pés) de altura. Essa árvore cresce nos limites de pântanos ou córregos e suas raízes formam ganchos, ou joelhos, que avançam acima da água. Os joelhos são muito usados em partes curvas na construção de barcos de madeira.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_weepingmyall:entry">Acácia-mimosa</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_weepingmyall:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WeepingMyall/WeepingMyall_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               A acácia-mimosa é uma árvore perene de baixa estatura nativa do leste da Austrália. Com galhos curvados e copas de folhas, assemelha-se ao salgueiro-chorão, porém, sobrevive melhor em um clima de deserto por requer muito menos água. As girafas são conhecidas por comer as folhas cinza-escuras azuladas da acácia-mimosa.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowfeveracacia:entry">Acácia-farinhenta</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowfeveracacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/YellowFeverAcacia/YellowFeverAcacia_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               A acácia-farinhenta no formato de um guarda-chuva está entre as árvores mais altas e largas das planícies da África, fornecendo sombra e abrigo para vários visitantes da savana, tanto o animal quanto o homem. Sua casca é tradicionalmente usada para tratar a febre amarela, uma doença infecciosa e não-contagiosa, causada por um vírus que geralmente é transmitido por picadas de mosquitos infectados.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tremblingaspen:entry">Choupo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tremblingaspen:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/TremblingAspen/TremblingAspen_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               O choupo, também conhecido como choupo-tremedor, está entre os mais distintos álamos.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Álamo é o nome comum para certas árvores semelhantes, particularmente os conhecidos choupos, cujas várias espécies têm os pecíolos tão comprimidos que as folhas podem mover-se facilmente de um lado para outro, mas não para cima e para baixo. Uma brisa coloca todas as folhas dessas árvores em movimento. A espécie mais familiar é o álamo-americano, encontrando na América do Norte; o álamo-dentado, encontrado no leste do Canadá e nos Estados Unidos; e o álamo-europeu, encontrado na Europa, oeste da Ásia e norte da África.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetlandlog:entry">Tronco de alagadiço</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetlandlog:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/LogMedium/LogMedium_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/> <img src="entities/objects/foliage/LogSmall/LogSmall_Wetlands_ icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  Os troncos de alagadiço grande e pequeno podem oferecer um lugar confortável para o descanso de animais que vivem no pântano, incluindo o castor e o crocodilo.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Conteúdo original fornecido por cortesia da
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING></ZT2Strings>
