<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:entry">Bioma definido</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
         Os biomas, também conhecidos como zonas de vida, são constituídos de todas as plantas, animais e outros organismos, e do meio-ambiente físico de uma área específica. Um bioma é caracterizado pela vida vegetal, cujos tipos são determinados pelas condições climáticas, latitude e altitude do local. Por exemplo, as florestas boreais do hemisfério norte existem em regiões subárticas da América do Norte e Ásia. Contudo, mais ao norte, as condições são muito árduas e as estações muito curtas para o crescimento dessas árvores. Em vez das árvores, a vegetação rasteira das tundras prospera nessas áreas. O mesmo fenômeno ocorre com respeito à altitude: as árvores cedem espaço à vegetação rasteira alpina em regiões de altas montanhas.
        
                  
                  
                  
                  
                  <br/> <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
         Um bioma é composto de muitos ecossistemas - pequenas comunidades de plantas e animais e seu habitat (a parte física do ambiente que os afeta). Enquanto as fronteiras dos biomas são determinadas pelo clima, os limites dos ecossistemas são os recursos físicos, tais como cadeias de montanhas ou barrancos, que separam uma comunidade de outra. Os ecossistemas de um bioma específico tendem a possuir vegetação com crescimento semelhante e animais com hábitos alimentares parecidos.
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
         Os principais biomas terrestres incluem os alpinos,
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_tropicalrainforest:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">as florestas tropicais</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
         , as florestas boreais, as florestas temperadas, as tundras, os desertos, as pradarias,
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_savannah:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">as savanas</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
         , e os cerrados. Embora não necessariamente associado com ambientes marinhos, o termo bioma é por vezes usado pelos ecologistas para descrever zonas de vida marinha, tais como: a zona litoral, situada em águas rasas; a zona pelágica, em oceano aberto; e a zona bêntica, no relevo oceânico.
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                     
					Conteúdo original fornecido por cortesia da
					
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
         
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:entry">Benefícios para o animal definidos</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
  		Os tratadores e treinadores de animais dos melhores zoológicos do mundo gastam muito tempo concentrados no desenvolvimento de programas de benefícios para o animal a fim de manter seus animais participantes, ativos e interessados em seus ambientes.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
Entre outros itens, os programas de benefícios para o animal se concentram na localização de maneiras criativas para imitar o processo de caça natural do animal e os comportamentos para comer. Por exemplo, pedaços de fruta escondidos em uma caixa de papelão cheias de gravetos e tiras de papel podem tornar-se um lanche nutricional e um jogo divertido para um chimpanzé curioso.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
Servir para o leão a carcaça de um antílope como almoço manterá o animal muito mais interessado no processo de comer do que simplesmente golpear alguns quilos de carne na frente dele.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
Outra parte importante dos benefícios para o animal é fornecê-lo materiais para criar ninhos naturais. O Zoo Tycoon 2 ainda apresenta uma pedra achatada aquecida, que faz os animais da savana acostumados a sentarem em pedras aquecidas pelo sol se sentirem em casa.
         
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:entry">Sobre a Encarta</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
  		Encarta Reference Library 2004 
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		Todas as ferramentas de que você precisa, em um único e excelente produto!
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                    		
		A completa e premiada Microsoft Encarta Reference Library é a melhor fonte de referência para toda a família. Mais conteúdo atualizado, mais ferramentas de aprendizado e mais recursos multimídia de última geração!
		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		Para obter mais informações, visite:
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                     http://www.microsoft.com/products/encarta/
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING></ZT2Strings>
