<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasintro">O Misterioso Panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandaname">Li Ming</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasoverview">
         
         
	Dos animais do mundo, o panda gigante é um dos mais conhecidos - e é também um dos que correm maior perigo 
	de extinção. Apenas zoológicos com reputação excepcional são considerados para a possibilidade de adotar um panda gigante. 
	
         
         <p/>
         
         
	Devido a um baixo índice de reprodução, as tentativas de procriar pandas gigantes em cativeiro 
	não costumam ser bem-sucedidas. As instituições que se esforçam para ajudar na preservação desse 
	animal são muito valorizadas e contam com grandes doações e subsídios.
	
         
         <p/>
         
         
	Crie um zoológico e promova-o até o nível de 5 estrelas. Se puder obter um panda gigante macho para seu zôo, você também receberá uma fêmea e ajuda internacional para estabelecer um ambiente adequado à reprodução. 
	Faça a jogada certa para criar dois pandas gigantes, e seu zôo entrará para a história como 
	um dos poucos a conseguir a reprodução desses animais em cativeiro.
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasoverviewshort">
        Dos animais do mundo, o panda gigante é um dos mais conhecidos - e é também um dos que correm maior perigo 
	de extinção. Apenas zoológicos com reputação excepcional são considerados para a possibilidade de adotar um panda gigante. O seu zôo será um deles? Complete todos os cenários desta campanha para receber a estátua dourada do panda!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasSuccessPart1overview">
	Sua jaula exemplar do panda gigante atraiu a atenção de um importante zoológico da Ásia. Eles 
	querem mandar para você uma fêmea, %s, para tentar a reprodução em cativeiro. Inclua %s na 
jaula do panda e atenda às necessidades avançadas do animal na esperança de que ela venha a gerar 
	um filhote. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasSuccessPart2overview">
	Você conseguiu que seus pandas gigantes procriassem! Agora pode ficar com %s. Como reconhecimento extra pela 
	sua conquista e como demonstração de apreço por seus esforços, você ganhou uma estátua dourada do panda.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasresult">Nasceu um filhotinho de panda!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasAdoptPanda">
      	Promova o seu zoológico até o nível de 5 estrelas e adote um panda gigante macho.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasAdoptPandaOK">
      	Você adotou um panda gigante!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasBreeding">
      	Atenda às necessidades avançadas dos seus dois pandas gigantes e consiga que eles se reproduzam.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasBreedingOK">
      	Parabéns! Você é uma das poucas instituições a reproduzir o panda gigante em cativeiro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:Pandasshort">O Misterioso Panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:PandasS1">O Misterioso Panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:PandasS1short">O Misterioso Panda</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
