<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores" version="2"/> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:order" version="2">!!!Níveis de reputação do zoológico</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:entry" version="2">Níveis de reputação do zoológico</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:text" version="2">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
Cada zoológico que você cria no Zoo Tycoon 2 recebe uma pontuação referente à sua reputação, em uma escala que varia de 1 a 5 estrelas. A reputação é sempre exibida no canto superior esquerdo da janela principal do jogo.
                  <p/>
A reputação é determinada por uma série de fatores:
                  <p/>
                  <i>Número de animais</i> <br/> Quanto mais animais você tiver em seu zoológico, mais famoso ele se tornará. Acrescente novos animais ao zôo para aumentar sua reputação.
                  <p/>
                  <i>Número de espécies</i> <br/> A presença de espécies diversas no zoológico o torna mais famoso. Tente adotar animais de várias espécies diferentes para aumentar ao máximo a sua reputação!
                  <p/>
                  <i>Satisfação do animal</i> <br/> Mesmo que você tenha muitos animais de diversas espécies diferentes, se eles não estiverem satisfeitos, seu zoológico não será famoso. Mantenha-os satisfeitos atendendo às necessidades deles.
                  <p/>
                  <i>Hábitats educacionais</i> <br/> Os zoológicos educativos são mais famosos. Os visitantes aumentam sua cultura ao ver os animais em seus hábitats naturais, junto a rochas e folhagens desses hábitats. Uma boa idéia é contratar monitores. Outra é agrupar biomas compatíveis: é mais educativo colocar uma jaula com cerrado perto de uma com savana do que perto de uma jaula com tundra.  
                  <p/>
                  <i>Animais interessantes</i> <br/> Os visitantes gostam de ver animais saudáveis, satisfeitos e ativos. Além disso, apreciam animais raros e exóticos. Para garantir isso, certifique-se de que os animais estão satisfeitos e têm muitas atividades com que se ocupar, e que os visitantes podem vê-los de perto.
                  <p/>
                  <i>Satisfação do visitante</i> <br/> Mesmo que o seu zoológico seja educativo e os animais sejam muito interessantes, se os visitantes não estiverem satisfeitos, seu zoológico não será famoso. Mantenha-os satisfeitos atendendo às necessidades deles.
                  <p/>
                  <i>Metas</i> <br/> Seu zoológico pode ficar mais famoso cumprindo os desafios e ganhando prêmios. Você não vai querer perder essa reputação. Isso não é levado em conta nos jogos de cenário.
                  <p/>
                  <i>Devolver ao hábitat natural</i> <br/> A devolução de animais ao hábitat natural aumenta a reputação do zoológico. Você não vai querer perder essa reputação.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING></ZT2Strings>
