<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext" version="6"/>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeRevealed" version="6">Conforme os termos do estudo, a ACZ removeu cada %1s do seu zoológico. A nova espécie, o %2s, foi deixada num engradado na área próxima ao seu portão principal. Você tem um mês para obter $500 em doações de visitantes para essa nova espécie.   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSale" version="6">Você foi sondado por outro zoológico interessado em um de seus animais. Em troca, eles oferecem uma doação generosa para seu estabelecimento. Deseja liberar seu exemplar de %1s para esse estabelecimento em troca da doação de %2s? Grau de dificuldade: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccess" version="6">Você doou seu exemplar de %1s para outro estabelecimento em troca de uma doação de %2s. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDay" version="6">A diretoria da Associação Nacional dos Animais enviou um pedido a todos os zoológicos do país. O Dia da Consciência de %1s será daqui a dois meses, e eles gostariam que todos os zôos associados tivessem pelo menos um animal dessa espécie dentro desse período. Haverá uma ampla campanha promocional e, se tiver um desses animais no seu zôo dentro de dois meses, você se beneficiará não apenas com o aumento da visitação, mas também com o subsídio em dinheiro no valor de %2s disponível para todos os participantes. Grau de dificuldade: Variável</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayShort" version="6">Tenha pelo menos um exemplar de %1s no seu zoológico para o Dia da Consciência de %2s em dois meses. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanions" version="6">Um grupo conservacionista com financiamento internacional ofereceu-se para enviar a você um animal para uma tentativa de procriação. O custo para obter este exemplar de %1s é de %2s. Você pode manter o animal por dois meses. Se a tentativa de procriação for bem-sucedida nesse prazo, o grupo conservacionista reembolsará o custo inicial e você poderá ficar com o animal e o filhote. Caso contrário, o animal emprestado será devolvido ao proprietário e não haverá nenhum reembolso. Por fim, se ocorrer qualquer infortúnio enquanto o animal estiver sob seus cuidados, de tal forma que ele não possa ser devolvido ao proprietário, você será obrigado a pagar uma multa de %3s. Grau de dificuldade: Moderado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalRelease" version="6">Um grupo conservacionista com financiamento internacional ofereceu a você um incentivo para devolver animais ameaçados de extinção ao respectivo hábitat natural. A intenção é promover o crescimento de populações mais antigas e tornar as novas populações auto-sustentáveis. O projeto de pesquisa atual envolve %1s. Você recebeu uma oferta de %2s para preparar seu exemplar de %3s de modo que ele possa ser incluído nesse programa. Será feito um adiantamento de %4s e o restante será pago quando o animal tiver sido recolhido para envio a seu hábitat natural. Grau de dificuldade: Desafiador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccess" version="6">Parabéns! Você teve êxito na liberação do exemplar de %1s no respectivo hábitat natural, acelerando o crescimento da população mundial dessa espécie ameaçada. O restante da taxa de %2s foi depositado na sua conta. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuest" version="6">Você recebeu uma dica de que o presidente de uma corporação proeminente e muito rica está planejando visitar seu zoológico nos próximos meses. Além disso, ficou sabendo que o(a) %1s é o animal favorito de %2s. Corre o boato de que, se %3s encontrar esse animal no seu zôo, você provavelmente receberá uma generosa doação.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestShort" version="6">Tenha um exemplar de %1s no seu zoológico antes que %2s chegue.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccessShort" version="6">Você tinha o animal favorito de %1s, o(a) %2s, por isso recebeu uma generosa doação.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccess" version="6">Parabéns! %1s ficou impressionado(a) porque você tinha o(a) %2s em seu zoológico e decidiu fazer uma generosa doação de %3s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailureShort" version="6">%1s fez uma visita ao seu zoológico e ficou desapontado(a) porque você não tinha um exemplar de %2s. Corre o boato de que %3s fez uma doação para outro estabelecimento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailure" version="6">Pena que você não tinha um exemplar de %1s durante a visita de %2s. Corre o boato de que foi feita uma doação de %3s para outro estabelecimento que tinha o(a) %4s.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
