<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext" version="2"/>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:BistroMagazinetext" version="2">
      <PHBistroMagazinePhotos>Revista Bistrô</PHBistroMagazinePhotos>
      <PHBistroMagazine>
         
         
         
		A revista Bistrô quer uma perspectiva exclusiva para uma próxima edição e gostaria de 
		apresentar fotografias de animais comendo em contêineres interessantes. Eles 
		pediram fotos de chita, girafa reticulada e lêmure de rabo anelado comendo em contêineres 
		específicos, e pagarão $2.000 por cada foto. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Grau de dificuldade: Moderado
   	
      
      
      </PHBistroMagazine>
      <PHBistroMagazineShort>
         
         
         
   		Tire as seguintes fotos:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Um chita comendo carne em uma carcaça artificial.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Uma girafa reticulada comendo ramos em um comedouro.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Um lêmure de rabo anelado comendo em um porta-comida.
   	
      
      
      </PHBistroMagazineShort>
      <PHBistroMagazineSuccess>
		A revista Bistrô ficou maravilhada com suas fotografias. O chita comendo carne em uma carcaça artificial
		foi o pano de fundo perfeito para as sugestões de como servir costeletas! E o
		comedouro tornou a apresentação da salada muito mais interessante. 
	</PHBistroMagazineSuccess>
      <PHBistroMagazineSuccessShort>
   		Suas fotos de animais comendo em contêineres interessantes renderam-lhe $6.000!
   	</PHBistroMagazineSuccessShort>
      <stt_CheetahEatMeatCarcass>Tire uma foto de um chita comendo carne em uma carcaça artificial.</stt_CheetahEatMeatCarcass>
      <stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder>Tire uma foto de uma girafa reticulada comendo ramos em um comedouro.</stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder>
      <stt_LemurEatElevatedDish>Tire uma foto de um lêmure de rabo anelado comendo em um porta-comida.</stt_LemurEatElevatedDish>
   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:AnimalInstinctstext" version="2">
      <PHAnimalInstinctsPhotos>Instintos animais</PHAnimalInstinctsPhotos>
      <PHAnimalInstincts>
         
         
         
		Um grupo de etologistas visitará seu zoológico para complementar seus estudos do 
		comportamento instintivo dos animais. Para não perder tempo, pediram para você 
		providenciar fotos de determinados comportamentos. Em troca, eles se ofereceram para compartilhar 
		conhecimentos com os visitantes, o que aumentará a reputação do seu zôo. Você precisará tirar fotos de 
		lêmures de rabo anelado, um bando de leões, avestruzes e girafas reticuladas.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Grau de dificuldade: Desafiador
   	
      
      
      </PHAnimalInstincts>
      <PHAnimalInstinctsShort>
         
         
         
   		Tire fotos destes comportamentos dos animais:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*   Um lêmure de rabo anelado limpando outro lêmure, satisfazendo instintos sociais e higiênicos.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Um bando de leões consistindo em um macho adulto, três fêmeas e um espécime jovem.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Um avestruz fazendo a dança do acasalamento.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Uma jovem girafa chamando a mãe.   		
   	
      
      
      </PHAnimalInstinctsShort>
      <PHAnimalInstinctsSuccess>
		Os etologistas se impressionaram com os vários tipos de comportamento dos animais e ficaram 
		satisfeitos em compartilhar seus conhecimentos com os visitantes. Eles consideraram a visita tão 
		produtiva que ficaram o dobro do tempo que esperavam. Os visitantes do zoológico gostaram muito
		das informações adicionais sobre os instintos animais e a reputação do seu zôo aumentou.
	</PHAnimalInstinctsSuccess>
      <PHAnimalInstinctsSuccessShort>
   		A visita dos etologistas foi um enorme sucesso e os visitantes gostaram muito de aprender mais sobre os animais.
   	</PHAnimalInstinctsSuccessShort>
      <stt_LemursGrooming>Tire uma foto de um lêmure de rabo anelado limpando outro lêmure.</stt_LemursGrooming>
      <stt_LionsSleepinShade>Tire uma foto de um bando de leões.</stt_LionsSleepinShade>
      <stt_OstrichMatingDance>Tire uma foto de um avestruz fazendo a dança do acasalamento.</stt_OstrichMatingDance>
      <stt_YoungGiraffeCalling>Tire uma foto de uma jovem girafa chamando a mãe.</stt_YoungGiraffeCalling>
   </LOC_STRING> 
 
</ZT2Strings>
