<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:cstt_genericgotphoto">Esta fotografia atende a um dos requisitos do desafio fotográfico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPromotionalPhotos">Fotos promocionais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochure">
         
         
         
		O departamento de marketing está preparando um novo folheto sobre o zoológico e 
		solicitou fotografias de: 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Um visitante segurando um refrigerante gelado.		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Um visitante sentado em um banco. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Essas fotos ajudarão a melhorar a reputação do zoológico quando as filipetas 
		de promoção do zôo entrarem em circulação na comunidade.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		Grau de dificuldade: Fácil
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureShort">
   		Fotografe um visitante bebendo um refrigerante gelado e outro sentado em um banco.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureSuccess">
   		O departamento de marketing recebeu suas fotos de um visitante bebendo um refrigerante gelado e de outro sentado em um banco. 
   		O novo folheto em papel acetinado foi distribuído na comunidade, e as novidades sobre
   		o zoológico estão se espalhando rapidamente!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureSuccessShort">
   		Ótimas fotos! Seu folheto causará um impacto positivo na reputação do zoológico.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_guestsonbench">Tirar uma foto de um visitante sentado em um banco.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_guestswithsoda">Tirar uma foto de um visitante segurando um refrigerante.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulatePhotos">Jornal científico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulate">
         
         
         
		Você foi sondado por um jornal científico que publicará um artigo educacional sobre os 
		ungulados com número par de dedos (artiodáctilos). Eles pediram 3 fotos específicas para o 
		artigo e ofereceram $750 por cada uma delas. Se você fornecer uma foto de um 
		dromedário, um órix e uma gazela de Thomson, receberá $2.250. A 
		publicidade também oferecerá um bônus referente à reputação do zoológico.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		Grau de dificuldade: Fácil
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateShort">
   		Providencie uma foto dos seguintes animais: dromedário, órix e gazela de Thomson.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCamelShort">
   		Providencie uma foto de um dromedário.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGemsbokShort">
   		Providencie uma foto de um órix.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHThomsonsGazelleShort">
   		Providencie uma foto de uma gazela de Thomson.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateSuccess">
   		O jornal adorou suas fotos! Você recebeu $2.250 pelas fotos e com certeza
   		vai aumentar sua popularidade por causa do artigo publicado.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateSuccessShort">
   		Suas fotos darão um realce ao artigo sobre ungulados com número par de dedos.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Camel">Tirar uma foto de um dromedário.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Gemsbok">Tirar uma foto de um órix.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Gazelle">Tirar uma foto de uma gazela de Thomson.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsPhotos">Revista de Zoologia</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNews">
         
         
         
		A Revista de Zoologia quer escrever um artigo sobre o zôo, mas precisa de 
		fotos para ilustrar a matéria. Uma vez que você providencie as fotos, eles poderão 
		escrever o artigo, que terá um impacto positivo na sua visitação durante os próximos 
		3 meses em que a edição ficar nas bancas. Estão buscando fotos de:
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Um jaguar nadando na água. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Um cabrito montês descansando em uma estrebaria.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Um alce roçando os chifres em uma árvore.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Grau de dificuldade: Moderado
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsShort">
         
         
         
   		Providencie estas fotografias:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Um jaguar nadando na água. 
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Um cabrito montês descansando em uma estrebaria.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Um alce roçando os chifres em uma árvore.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsSuccess">
		O artigo da Revista de Zoologia parece fantástico e as fotos ficaram tão
		impressionantes que o zôo foi mencionado na capa da revista! A visitação com
		certeza aumentará enquanto a revista ficar nas bancas.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsSuccessShort">
   		Suas fotos ficaram fantásticas. Seu zoológico foi citado na capa da Revista de Zoologia!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_JaguarSwimming">Tirar uma foto de um jaguar nadando na água.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_IbexRestStable">Tirar uma foto de um cabrito montês descansando em uma estrebaria.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_MooseRubAntlers">Tirar uma foto de um alce roçando os chifres.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainPhotos">Demonstração escolar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChain">
         
         
         
		Os alunos da escola local estão estudando o conceito de cadeia alimentar. Os 
		professores gostariam de demonstrar esse conceito para a turma e perguntaram se 
		você poderia fornecer uma seqüência de fotos que demonstrem o funcionamento da 
		cadeia alimentar. Com certeza, essa iniciativa será divulgada para outras 
		escolas e isso aumentará a visitação ao zoológico. Você precisará 
		montar uma jaula onde um carnívoro possa caçar uma presa.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Grau de dificuldade: Desafiador	
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainShort">
         
         
         
   		Tire uma seqüência de duas fotos que mostrem um animal predador:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Caçando uma presa.   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Pegando uma presa.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainSuccess">
		Suas fotografias ajudaram os alunos a compreender o conceito de cadeia alimentar.
		 Eles ficaram totalmente extasiados com a aula sobre esse assunto. 
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainSuccessShort">
   		Suas fotografias ajudaram os alunos a compreender o conceito de cadeia alimentar.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:stt_CarnivoreStalking">Tirar uma foto de um carnívoro caçando uma presa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:stt_CarnivoreCatching">Tirar uma foto de um carnívoro pegando uma presa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignPhotos">Design de construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesign">
         
         
         

		A Zoo Design, Inc. está preparando uma matéria sobre como maximizar as comodidades 
		dedicadas aos visitantes e está especialmente interessada no que o seu zôo tem a 
		oferecer. Se você fornecer fotos de algumas das suas comodidades, eles mencionarão 
		o seu zôo no artigo, aumentando sua reputação. Você precisará fotografar as seguintes comodidades:
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Barraquinha de presentes  
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Brinquedo do canguru
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Banheiro pequeno
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Qualquer quiosque de alimentação
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Grau de dificuldade: Fácil
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignShort">
         
         
         
   		A Zoo Design, Inc. gostaria de ter fotos destas comodidades:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Barraquinha de presentes  
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Brinquedo do canguru
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Banheiro pequeno
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Qualquer quiosque de alimentação
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignSuccess">
		Suas fotografias foram usadas pela Zoo Design, Inc. para demonstrar um 
		excelente uso das comodidades para visitantes, dando crédito total ao seu zôo pelos 
		designs criativos. Os visitantes certamente ficarão impressionados com os elogios recebidos pelo 
		seu zôo nesse artigo; em conseqüência, sua reputação aumentará.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignSuccessShort">
   		As fotografias destacaram suas excelentes comodidades para visitantes e ajudaram a aumentar sua reputação.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_SmallRestroom">Tirar uma foto de um banheiro pequeno.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_GiftCart">Tirar uma foto de uma barraquinha de presentes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_KangarooRide">Tirar uma foto de um brinquedo do canguru.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_AnyFoodStand">Tirar uma foto de qualquer quiosque de alimentação.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietyPhotos">Demonstração na Sociedade de Jardinagem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSociety">
         
         
         
		A Sociedade de Jardinagem está interessada na sua exposição de vida vegetal e pediu-lhe 
		para dar uma palestra sobre as folhagens do seu parque. Eles pagarão $2.000 pelo seu 
		comparecimento. Para ilustrar a palestra, você precisará de 4 fotografias da vida vegetal 
		de 4 regiões diferentes do mundo, e cada foto deve mostrar a folhagem exibida no bioma 
		correspondente. A palestra aumentará a conscientização de um público que pode não estar 
		ciente de que o seu zoológico oferece mais do que apenas animais. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Você precisará de folhagem dos seguintes biomas: savana, floresta tropical, floresta 
		boreal e vegetação alpina. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Grau de dificuldade: Fácil
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietyShort">
         
         
         
   		Você precisa fornecer estas fotos:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Baobá:  bioma de savana, África  
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Sumaúma:  floresta tropical, América do Sul
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Lariço: floresta boreal, América do Norte
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Pinheiro-do-himalaia: vegetação alpina, China
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietySuccess">
		Sua palestra sobre folhagens foi um enorme sucesso. Mesmo em um local sem assentos, uma segunda 
		sessão foi organizada e seu pagamento foi dobrado. Você recebeu $4.000!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietySuccessShort">
   		Sua palestra sobre folhagens foi um sucesso e seu pagamento foi dobrado para $4.000!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Baobob">Tirar uma foto de um baobá.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Kapok">Tirar uma foto de uma sumaúma.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Tamarack">Tirar uma foto de um lariço.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_HimalayanPine">Tirar uma foto de um pinheiro-do-himalaia.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationPhotos">Concurso da Associação Nacional de Zoológicos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociation">
         
         
         
		A Associação Nacional de Zoológicos está promovendo um concurso entre os zôos associados e premiará 
		todos os participantes com subsídios no valor de $5.000. Eles pediram 2 fotos de eventos raros do 
		zoológico. Buscam, de preferência, uma foto de qualquer filhote com a mãe e de qualquer animal 
		usando um benefício. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Grau de dificuldade: Moderado
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationShort">
         
         
         
   		Tire as seguinte fotos: 
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Qualquer filhote com a mãe.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Qualquer animal usando um benefício.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationSuccess">
		Suas fotos de eventos do zoológico difíceis de registrar, como um filhote com a mãe e um animal usando um benefício, resultaram em subsídios no valor de $5.000!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationSuccessShort">
   		Suas fotos de eventos do zoológico difíceis de registrar resultaram em subsídios no valor de $5.000!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnyBabyAnimal">Tirar uma foto de qualquer filhote.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnyBabyAnimalwithMother">Tirar uma foto de um filhote com a mãe.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_TwoZebrasGrooming">Tirar uma foto de duas zebras limpando uma à outra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnimalUsingEnrichment">Tirar uma foto de qualquer animal usando um benefício.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationPhotos">Concurso do Centro para a Preservação dos Animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservation">
         
         
         

		O Centro para a Preservação dos Animais criou um concurso aberto para obter fotos
		de animais ameaçados de extinção. Os vencedores receberão o Prêmio de Melhor Imagem de 
		Preservação de Animais e um bônus em dinheiro no valor de $15.000. Os animais solicitados são: tigre de Bengala, leopardo das neves, 
		gorila das montanhas e urso pardo.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Grau de dificuldade: Moderado
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationShort">
         
         
         
   		Tire uma foto de cada um destes animais para qualificar-se para o prêmio.  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Tigre de Bengala
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Leopardo das neves
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Gorila das montanhas
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Urso pardo
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationSuccess">
		Suas fotografias de animais ameaçados de extinção ficaram magníficas e você ficou em primeiro lugar. Além de $15.000, você recebeu o Prêmio de Melhor Imagem de Preservação de Animais!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationSuccessShort">
   		Suas fotos de animais ameaçados de extinção renderam-lhe $15.000 e o Prêmio de Melhor Imagem de Preservação de Animais!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_BengalTiger">Tirar uma foto de um tigre de Bengala.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_SnowLeopard">Tirar uma foto de um leopardo das neves.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_MountainGorilla">Tirar uma foto de um gorila das montanhas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_GrizzlyBear">Tirar uma foto de um urso pardo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Photos">Continuação do artigo do jornal científico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2">
         
         
         
		Você foi sondado pelo jornal científico para uma segunda série de fotos do 
		dromedário, do órix e da gazela de Thomson. Eles pagarão $1.500 por cada foto 
		que retratar esses animais realizando atividades específicas.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Grau de dificuldade: Moderado
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Short">
         
         
         
   		Tire uma foto destes animais realizando estas atividades:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Um dromedário limpando outro.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Um órix dormindo na sombra.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Uma gazela de Thomson cumprimentando outra.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Success">
		O jornal científico ficou satisfeito com o último lote de fotos e pagou-lhe 
		 uma remuneração de $4.500.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2SuccessShort">
   		Seu segundo lote de fotos de ungulados com número par de dedos rendeu-lhe $4.500.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Failure">
		Acabou o prazo do jornal científico para o segundo lote de fotos de ungulados com 
		número par de dedos. Infelizmente, eles tiveram que continuar sem suas fotografias.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2FailureShort">
   		Infelizmente, acabou o prazo para o segundo lote de fotos de ungulados com número par de dedos.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_CamelsGrooming">Tirar uma foto de um dromedário limpando outro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_GemsbokSleepingShade">Tirar uma foto de um órix dormindo na sombra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_GazelleGreeting">Tirar uma foto de uma gazela de Thomson cumprimentando outra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazinePhotos">Revista Bistrô</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazine">
         
         
         
		A revista Bistrô quer uma perspectiva exclusiva para uma próxima edição e gostaria de 
		apresentar fotografias de animais comendo em contêineres interessantes. Eles 
		pediram fotos de chita, girafa reticulada e lêmure de rabo anelado comendo em contêineres 
		específicos, e pagarão $2.000 por cada foto. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Grau de dificuldade: Moderado
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineShort">
         
         
         
   		Forneça estas fotografias:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Um chita comendo carne em uma carcaça artificial.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Uma girafa reticulada comendo ramos em um comedouro.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Um lêmure de rabo anelado comendo em um porta-comida.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineSuccess">
		A revista Bistrô ficou maravilhada com suas fotografias. O chita comendo carne em uma carcaça artificial
		foi o pano de fundo perfeito para as sugestões de como servir costeletas! E o
		comedouro tornou a apresentação da salada muito mais interessante. 
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineSuccessShort">
   		Suas fotos de animais comendo em contêineres interessantes renderam-lhe $6.000!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_CheetahEatMeatCarcass">Tirar uma foto de um chita comendo carne em uma carcaça artificial.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder">Tirar uma foto de uma girafa reticulada comendo ramos em um comedouro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_LemurEatElevatedDish">Tirar uma foto de um lêmure de rabo anelado comendo em um porta-comida.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferencePhotos">Benefícios do animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConference">
         
         
         

		Uma conferência nacional programou uma sessão sobre o tópico de estímulo 
		psicológico para animais que vivem em cativeiro. Além de receber uma vaga no segmento do painel 
		interativo, você ficou incumbido de fornecer fotografias para ilustrar a discussão. Você 
		receberá $20.000 se participar da conferência e fornecer as fotografias dos animais solicitados interagindo
		com benefícios específicos. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Você precisará dos seguintes animais: urso polar, elefante africano, tigre de Bengala e rinoceronte negro.  
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Grau de dificuldade: Desafiador
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceShort">
         
         
         
   		Tire fotografias destes animais:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Um urso polar usando um pneu de automóvel.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Um elefante africano usando o cavalete.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Um tigre de Bengala deitado sobre uma pedra aquecida.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Um rinoceronte negro brincando com uma bola dura.   		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceSuccess">
		Foi extremamente importante a sua participação no segmento do painel interativo 
		sobre o tópico de estímulo psicológico para animais que vivem em cativeiro. As incríveis fotos
		de animais realizando ações interessantes foi uma ótima demonstração
		dos benefícios obtidos pelos animais com objetos inusitados. Você recebeu $20.000 por sua participação.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceSuccessShort">
   		Suas fotos de animais usando objetos interessantes deram um toque refinado à sua 
   		participação na conferência! Você recebeu $20.000 por sua participação.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_BearPolarUseCarTire">Tirar uma foto de um urso polar usando um pneu de automóvel.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_ElephantUseEasel">Tirar uma foto de um elefante africano usando o cavalete.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_TigerBengalUseHeatedRock">Tirar uma foto de um tigre de Bengala deitado sobre uma pedra aquecida.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_RhinoUsePursuitBall">Tirar uma foto de um rinoceronte negro brincando com uma bola dura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsPhotos">Instintos animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstincts">
         
         
         
		Um grupo de etologistas visitará seu zoológico para complementar seus estudos do 
		comportamento instintivo dos animais. Para não perder tempo, pediram para você 
		providenciar fotos de determinados comportamentos. Em troca, eles se ofereceram para compartilhar 
		conhecimentos com os visitantes, o que aumentará a reputação do seu zôo. Você precisará tirar fotos de 
		lêmures de rabo anelado, um bando de leões, avestruzes e girafas reticuladas.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Grau de dificuldade: Desafiador
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsShort">
         
         
         
   		Tire fotos destes comportamentos dos animais:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Um lêmure de rabo anelado limpando outro lêmure, satisfazendo instintos sociais e higiênicos.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Um bando de leões consistindo em um macho adulto, três fêmeas e um espécime jovem.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Um avestruz fazendo a dança do acasalamento.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Uma jovem girafa chamando a mãe.   		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsSuccess">
		Os etologistas se impressionaram com os vários tipos de comportamento dos animais e ficaram 
		satisfeitos em compartilhar seus conhecimentos com os visitantes. Eles consideraram a visita tão 
		produtiva que ficaram o dobro do tempo que esperavam. Os visitantes do zoológico tiraram bastante 
		proveito das informações adicionais sobre os instintos animais. Com isso, a reputação do seu zôo aumentou.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsSuccessShort">
   		A visita dos etologistas foi um enorme sucesso e os visitantes gostaram muito de aprender mais sobre os animais.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_LemursGrooming">Tirar uma foto de um lêmure de rabo anelado limpando outro lêmure.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_LionsSleepinShade">Tirar uma foto de um bando de leões.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_OstrichMatingDance">Tirar uma foto de um avestruz fazendo a dança do acasalamento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_YoungGiraffeCalling">Tirar uma foto de uma jovem girafa chamando a mãe.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolPhotos">Aula de fotografia da vida selvagem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchool">
         
         
         
		A Escola de Fotografia Alfred Windsor gostaria que você fornecesse uma foto para ser 
		usada como amostra durante o segmento de fotografia da vida selvagem do currículo. Eles 
		só precisam de uma fotografia, mas, para tornar a aula mais interessante, gostariam que 
		fosse um instantâneo de, pelo menos, dois animais. Em troca, eles lhe concederão 
		o Prêmio de Honra ao Mérito de Fotografia Alfred Windsor, que você poderá exibir 
		como um exemplo de seus esforços para ajudar a comunidade. Você também 
		você receberá $2.000 pelo licenciamento da foto.
		
        
         
         <br/>
         
         
         
   		Grau de dificuldade: Fácil
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolShort">
         
         
         
   		Tire a seguinte fotografia:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Tire uma foto de dois animais.
 		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolSuccess">
		A foto com dois animais ficou muitíssimo bem detalhada. Foi um ótimo exemplo de 
		uma brilhante fotografia da vida selvagem. A Escola de Fotografia Alfred Windsor licenciou sua foto da vida selvagem 
   		por $2.000 e lhe concedeu o Prêmio de Honra ao Mérito de Fotografia Alfred Windsor.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolSuccessShort">
   		A Escola de Fotografia Alfred Windsor licenciou sua foto da vida selvagem por $2.000 
   		e lhe concedeu o Prêmio de Honra ao Mérito de Fotografia Alfred Windsor.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:stt_TwoAnimalsUpClose">Tirar um close de dois animais.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesPhotos">Fotografias de primatas Beckenspot</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePictures">
         
         
         
		Um grupo escolar fará uma visita patrocinada pela Fundação
		 Beneficente Beckenspot para ver os primatas do seu zoológico. A Fundação gostaria de dar uma foto 
		de recordação do zoológico para cada aluno. Pediram 
		para você fornecer fotos específicas de gorilas da montanha e chimpanzés. Em troca, eles lhe concederão 
		o Prêmio de Portfólio Fotográfico da Fundação Beneficente Beckenspot durante um evento de 
		gala em reconhecimento aos benfeitores da Fundação. A publicidade que você 
		receberá nesse evento suntuoso representará um aumento significativo na 
		visitação ao seu zoológico.            
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Grau de dificuldade: Desafiador
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesShort">
         
         
         
   		Fotografe estes animais:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Fotografe um gorila das montanhas dando risadinhas.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Fotografe um gorila das montanhas macho chamando o bando.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Fotografe um chimpanzé usando as barras de exercício.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Fotografe um chimpanzé subindo em uma árvore.	
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesSuccess">
		A Fundação Beneficente Beckenspot ficou agradecida pelas fotos que você forneceu. A visita 
		foi um sucesso e a Fundação promoveu o zoológico durante o evento de gala. É muito importante ganhar o 
		Prêmio de Portfólio Fotográfico da Fundação Beneficente Beckenspot. Todos os benfeitores da 
		Fundação mencionaram que farão uma visita especial ao seu estabelecimento. O 
		incentivo para a visitação e as doações será significativo.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesSuccessShort">
   		A Fundação Beneficente Beckenspot concedeu-lhe o Prêmio de Portfólio Fotográfico da Fundação 
   		Beneficente Beckenspot. A publicidade recebida entre os benfeitores 
   		da Fundação aumentará a visitação e as doações ao seu zôo.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_GorillaChuckling">Tirar uma foto de um gorila dando risadinhas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_GorillaCalling">Tirar uma foto de um gorila macho chamando o bando.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_ChimpUseMonkeyBars">Tirar uma foto de um chimpanzé usando as barras de exercício.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_ChimpClimbTree">Tirar uma foto de um chimpanzé subindo em uma árvore.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
