<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsintro">Programa de adoção de animais vulneráveis</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsoverview">
         
         
         
         
             A reprodução em cativeiro é um excelente indicador do compromisso constante de um zoológico com a preservação da vida selvagem. Os principais doadores que patrocinam seu zoológico estão tão empenhados na preservação que impuseram uma restrição à sua capacidade de adotar animais de outros estabelecimentos. Eles insistem para que você desenvolva um programa de adoção e reprodução bem-sucedido para poder oferecer animais para outros estabelecimentos.           
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Atenda às necessidades específicas de seus animais para incentivar a reprodução. Não deixe que as jaulas fiquem superlotadas. Ofereça os animais excedentes para adoção por outros estabelecimentos, mas lembre-se de conservar um número suficiente de exemplares para manter uma comunidade próspera e em crescimento.           
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Você receberá uma remuneração por cada animal adotado por outro estabelecimento, e poderá usar os fundos obtidos através do programa de adoção para providenciar dietas especiais, brinquedos e instalações confortáveis para seus animais.            
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsoverviewshort">        A reprodução em cativeiro é um excelente indicador do compromisso constante de um zoológico com a preservação da vida selvagem. Desenvolva um programa de reprodução e adoção bem-sucedido para oferecer animais a outros estabelecimentos. Complete todos os cenários desta campanha para ter acesso à campanha O Misterioso Panda!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsSuccessoverview">O programa de reprodução contribuiu para a população mundial de animais vulneráveis. Foram registrados nascimentos suficientes para permitir que seus animais sejam disponibilizados para adoção por outros estabelecimentos. Desse modo, você colaborou para a preservação desses importantes animais.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsFailureoverview">Oh, não! Você só tem um exemplar de %s! Você não manteve um número suficiente de animais de sexos diferentes para continuar o programa de reprodução. Infelizmente, não há como reproduzir seus animais para permitir qualquer tipo de iniciativa de adoção. Ao contrário do que desejavam os principais doadores do seu zoológico, você agora não tem outra opção a não ser adotar mais animais.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsresult">O programa de adoção de animais é um sucesso!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreeding"> Reproduza seus animais e ofereça os animais extras para adoção. Você deve dispor para adoção um exemplar de cada uma das quatro espécies de animais, mas certifique-se também de manter um macho e uma fêmea de cada espécie no zoológico.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingone"> Você conseguiu dispor um animal para adoção!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingtwo"> Você conseguiu dispor dois animais para adoção!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingthree">       Você conseguiu dispor três animais para adoção!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingfour">      Você conseguiu dispor quatro animais para adoção!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingBonusAnimal"> Um zoológico que participou do programa de adoção doou um novo animal para você! Um animal foi entregue em um engradado deixado na área perto do seu portão principal.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingOK"> Seu excepcional programa de reprodução permitiu-lhe disponibilizar seis animais para adoção! Seus patrocinadores estão satisfeitos com o impacto positivo que você causou na preservação ao fornecer animais a outros estabelecimentos através desse programa de adoção.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingFailed"> Oh, não! Você não tem mais animais suficientes para continuar com o programa de reprodução. Os patrocinadores estão muito decepcionados.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsintro">Sobrevivência de espécies de animais ameaçadas de extinção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsoverview">
         
         
         
         
             O nascimento de qualquer filhote é sempre um momento especial, mas a reprodução em cativeiro de um animal ameaçado de extinção é uma maneira importante e proativa de garantir a sobrevivência dessas espécies.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Os visitantes gostam de ver principalmente os filhotes. Quando a espécie está ameaçada, isso tem um impacto ainda maior e os visitantes têm maior probabilidade de fazer doações generosas quando vêem esses filhotes especiais.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
    Atenda às necessidades avançadas dos gorilas das montanhas, pandas vermelhos e leopardos das neves para estimular sua reprodução. Arrecade $7.500 em doações para cada um desses animais ameaçados e empenhe-se para que cada espécie gere um filhote.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsoverviewshort">        O nascimento de qualquer filhote é sempre um momento especial, mas a reprodução em cativeiro de um animal ameaçado de extinção é uma maneira importante e proativa de garantir a sobrevivência dessas espécies. Faça sua parte para estimular a reprodução de várias espécies de animais ameaçados. Complete todos os cenários desta campanha para ter acesso à campanha O Misterioso Panda!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSuccessPart1overview">Seu programa de reprodução fez uma enorme contribuição para a sobrevivência de várias espécies ameaçadas. Os visitantes gostam muito de observar filhotes e quando eles são de espécies ameaçadas, isso os torna ainda mais atraentes. O atrativo extra desses filhotes provavelmente aumentará a receita proveniente de doações.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSuccessPart2overview">Você obteve resultados excelentes na captação de receita adicional proveniente de doações. Essa renda adicional proporcionará ao seu zoológico uma flexibilidade ainda maior para financiar novas exposições, melhorar as acomodações dos animais ou ampliar as comodidades disponíveis para os visitantes.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsresult">Os animais ameaçados de extinção estão prosperando!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedGorilla">Reproduza os gorilas das montanhas.            </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedRedPanda"> Reproduza os pandas vermelhos.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedSnowLeopard"> Reproduza os leopardos das neves.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedGorillaOK"> Ótimo! Você obteve êxito na reprodução dos gorilas das montanhas!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedRedPandaOK"> Ótimo! Você obteve êxito na reprodução dos pandas vermelhos!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedSnowLeopardOK"> Ótimo! Você obteve êxito na reprodução dos leopardos das neves!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedingFailed">        Oh, não! Você não tem mais animais suficientes para continuar com o programa de reprodução.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsFailureoverview"> Oh, não! Você só tem um exemplar de %s! Você não manteve um número suficiente de animais de sexos diferentes para continuar o programa de reprodução. Infelizmente, não há como reproduzir seus animais para permitir um programa de preservação de animais ameaçados.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsGorillaDonations">Arrecade $7.500 em doações de visitantes para os gorilas das montanhas.  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsRedPandaDonations">Arrecade $7.500 em doações de visitantes para os pandas vermelhos.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSnowLeopardDonations">Arrecade $7.500 em doações de visitantes para os leopardos das neves.    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsGorillaDonationsOK">Parabéns! Você conseguiu arrecadar pelo menos $7.500 em doações de visitantes para os gorilas das montanhas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsRedPandaDonationsOK">Parabéns! Você conseguiu arrecadar pelo menos $7.500 em doações de visitantes para os pandas vermelhos. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSnowLeopardDonationsOK">Parabéns! Você conseguiu arrecadar pelo menos $7.500 em doações de visitantes para os leopardos das neves. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedingBonusAnimal"> Seus esforços de preservação de espécies ameaçadas tornaram-se bastante conhecidos. Foi feita uma doação anônima ao seu zoológico, e um novo animal foi entregue em um engradado deixado na área perto do seu portão principal.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationintro">Animais de segunda geração</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationoverview">A reprodução de animais em cativeiro é uma iniciativa difícil que muitos zoológicos se esforçam para incluir em sua lista de realizações. A reprodução bem-sucedida de animais de segunda geração é um desafio ainda maior. Se você desenvolver um programa de reprodução bem-sucedido no qual os animais dêem à luz uma segunda geração, seu zoológico será incluído na lista dos poucos privilegiados que conseguiram sustentar a reprodução de várias gerações.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationoverviewshort">        A reprodução de animais em cativeiro é uma iniciativa difícil que muitos zoológicos se esforçam por incluir em sua lista de realizações. A reprodução bem-sucedida de animais de segunda geração é um desafio ainda maior. Será que o seu zoológico consegue ser um dos poucos que podem se orgulhar desse feito? Complete todos os cenários desta campanha para ter acesso à campanha O Misterioso Panda!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationSuccessoverview">Poucos estabelecimentos podem se orgulhar de ter conseguido a reprodução de animais de segunda geração. Você foi incluído na lista dos poucos privilegiados que realizaram essa proeza. Sua fama no mundo dos zoológicos se espalhou e os nascimentos de seus animais foram manchete pelo mundo afora. Em reconhecimento pela sua conquista, você ganhou a oportunidade de seguir a pista do Misterioso Panda!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationFailureoverview"> Oh, não! Você só tem um exemplar de %s! Você não manteve um número suficiente de animais de sexos diferentes para continuar o programa de reprodução. Por isso, não pode mais alcançar o seleto status de responsável pela procriação de várias gerações de animais.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationresult">Uma próspera comunidade de animais!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreeding"> Reproduza com êxito qualquer um de seus animais de modo que a prole gerada no seu zoológico também se reproduza com sucesso.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingZebraOne"> As zebras tiveram o primeiro filhote!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingZebraTwo"> Os filhotes das zebras tiveram uma segunda geração de zebras!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingLemurOne"> Os lêmures tiveram o primeiro filhote!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingLemurTwo"> Os filhotes dos lêmures tiveram uma segunda geração de lêmures!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingChimpOne"> Os chimpanzés tiveram o primeiro filhote!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingChimpTwo">Os filhotes dos chimpanzés tiveram uma segunda geração de chimpanzés!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingOK"> Parabéns! Pouquíssimos estabelecimentos podem dizer que tiveram êxito na reprodução de animais de segunda geração. Você foi incluído na lista dos privilegiados que o conseguiram.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingFailed"> Oh, não! Você não tem mais animais suficientes para continuar com o programa de reprodução.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingBonusAnimal"> A notícia do seu programa de reprodução se espalhou. Um grupo conservacionista doou um animal para o seu zoológico! O novo animal foi entregue em um engradado deixado na área perto do seu portão principal.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SpeciesSurvivalshort">Programas de preservação</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:VulnerableAnimalsS1">Programa de adoção de animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:VulnerableAnimalsS1short">Adoções de animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:EndangeredAnimalsS2">Preservação de animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:EndangeredAnimalsS2short">Preservação de animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SecondGenerationS3">Animais de segunda geração</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SecondGenerationS3short">Segunda geração</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
