<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial1_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Bem-vindo aos tutoriais do Zoo Tycoon 2. Nos tutoriais a seguir, você conhecerá os controles básicos da câmera. Logo depois, aprenderá técnicas de construção e saberá como acessar todas as informações disponíveis sobre o zoológico. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Então, vamos começar! Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpanelheading">Abra o painel Metas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanel">Para abrir o painel Metas, clique no botão Metas do cenário, no painel principal de botões do jogo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanelcompleted">Ótimo! Retorne ao painel Metas a qualquer momento para ver quais são suas metas atuais em um jogo de campanha ou desafio. 
      	Agora, você pode aprender como mover a câmera no mundo do jogo. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanelheading">Feche o painel Metas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanel">Para fechar o painel Metas, clique no botão X no painel Metas do cenário.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpaneldisplay">
	As metas de cenário e desafio aparecem aqui quando você está jogando no modo de campanha
	ou desafio. Esse painel é atualizado sempre que você consegue ou não cumprir uma 
	meta. Os tutoriais são diferentes... esta é a única meta que aparecerá por enquanto!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolscrollheading">Controles da câmera: Rolagem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscroll">Agora é preciso praticar a movimentação da câmera. Role a imagem do mapa usando as teclas de direção ou as teclas W, A, S ou D 
      	do teclado. Também é possível mover o cursor do mouse até qualquer uma das extremidades do mapa.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscrollcompleted">
      	Ao rolar a imagem do mapa, você poderá ver e monitorar várias áreas do zoológico. Clique no botão de visto, neste painel, 
      	para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolzoomheading">Controles: Mais zoom/Menos zoom</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoom">
      	Aumente ou diminua o zoom usando os botões Zoom de controle da câmera, no painel principal de botões do jogo, ou use 
      	a roda do mouse se o seu mouse possuir essa função.
      	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoomcompleted">
      	Aumentando o zoom, você tem uma visão detalhada de qualquer coisa no zoológico. Diminuindo o zoom, você tem uma 
      	perspectiva melhor da estrutura geral. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolrotateheading">Controles da câmera: Girar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotate">
      	Gire o mapa usando os botões Girar de controle da câmera, no painel principal de botões do jogo. Você também pode manter a tecla CTRL pressionada ou clicar e segurar o botão esquerdo
      	do mouse enquanto movimenta o mouse para girar a câmera. Vá em frente e gire a visualização da câmera agora.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotatecompleted">
      	Ao girar, você poderá ver construções, animais e visitantes de ângulos diferentes. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodeheading">Modo de visitante</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmode">Para entrar no modo de visitante do zôo, clique no botão Modo de visitante do zôo, à esquerda do painel principal de botões do jogo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodecompleted">
      	No modo de visitante do zôo, você pode andar pelo zoológico pressionando o botão esquerdo do mouse. Normalmente, quando você entra no modo de visitante, o cursor do mouse fica oculto para que sua visão não seja obstruída. Para ativar e desativar o cursor do mouse ou para alternar para o modo de safári fotográfico, você clica com o botão direito do mouse. Agora, porém, apenas clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffheading">Modo de funcionário</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaff">
      	Você também pode assumir as tarefas do funcionário da manutenção, como varrer o chão e esvaziar as 
      	lixeiras. Quando você se aproxima de um objeto, ele é selecionado 
      	automaticamente. Basta pressionar a BARRA DE ESPAÇO para realizar a ação. Agora é a sua vez! 
      	Pressione o botão esquerdo do mouse ou use as teclas de movimentação para ir até à lixeira ou lixo e fazer a limpeza.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffcompleted">
      	Ótimo! Você também pode desempenhar as tarefas do tratador da mesma maneira. É possível 
      	alimentar os animais, dar água para eles, limpá-los, tratá-los e.... é claro, recolher suas fezes. DICA: se você 
      	mesmo fizer essas tarefas, não precisará pagar a um funcionário -- o que é muito útil para um zôo 
      	em dificuldades financeiras! Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafariheading">Safári fotográfico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafari">
      	Hora de conferir o modo de safári fotográfico. Clique no botão Modo de safári fotográfico para exibir a câmera.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafaricompleted">
      	No modo de safári fotográfico, você pode usar a câmera para tirar fotografias de tudo que existe no zoológico. 
      	Basta pressionar a BARRA DE ESPAÇO para tirar uma foto. Novamente, para ativar e desativar o 
      	cursor do mouse, você clica com o botão direito do mouse. Agora, porém, apenas clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:openpeanutcompleted">
      	Nessa tela, você pode alterar a exibição para Modo de visitante do zôo, Modo de safári fotográfico ou Modo de vista aérea. 
      	Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmapheading">Modo de vista aérea</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmap">
      	Vamos voltar à vista aérea. Clique no botão Vista aérea.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapheading">Mapa de visão geral</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmap">Exiba o mapa de visão geral clicando no botão Mapa de visão geral, à esquerda do painel principal de botões do jogo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcompleted">
      	O mapa de visão geral fornece uma ampla vista do layout do zoológico. Você pode pular rapidamente 
      	de um lugar para outro no zoológico clicando em qualquer ponto do mapa de visão geral. Clique no 
      	botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcloseheading">Mapa de visão geral</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapclose">
      	A legenda do mapa permite que você ative e desative vários objetos do mapa. Para fechar o mapa de visão 
      	geral e retornar ao jogo, clique no botão X no canto inferior direito da tela. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaheading">Zoopédia e ajuda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopedia">Pressione F1 para abrir a Zoopédia do Zoo Tycoon 2.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediacloseheading">Zoopédia e ajuda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclose">A Zoopédia contém informações sobre controles, animais e objetos do jogo. Pressione F1 para abri-la. Em alguns painéis, clique no pequeno botão de livro roxo para saltar para o tópico referente a um objeto. Para sair, clique no botão Sair, no canto superior direito.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclosecompleted">
      	Bom trabalho! Isto conclui o tutorial dos controles. O próximo tutorial dará informações sobre técnicas de construção. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial_1_complete">Isto conclui o tutorial dos controles. O próximo tutorial dará informações sobre técnicas 
      	de construção. Para continuar executando o próximo tutorial, clique no botão de visto na parte inferior 
      	direita ou, se preferir retornar ao menu principal, clique no botão X.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial2_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         No tutorial a seguir, você aprenderá os conceitos básicos das técnicas de construção, principalmente 
         como construir uma jaula básica, alterar o terreno, adicionar animais e providenciar trilhas e construções para os visitantes. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Então, vamos começar! Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttonheading">Reciclagem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebutton">Selecione o botão Reciclar objetos e construções.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttoncompleted">
      	Ótimo! Você pode usar a ferramenta de reciclagem para remover objetos indesejados do zôo. Clique no botão 
      	de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreeheading">Reciclagem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletree">
      	Procure a árvore solitária dentro da área retangular 
      	cercada por uma trilha (está marcada com um "X" pintado no chão). O baobá está bem no centro dessa área. Mova o cursor sobre 
      	o baobá e clique nele para reciclá-lo agora.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreecompleted">
      	Bom trabalho! Você receberá um pagamento pelos objetos reciclados, mas será apenas uma fração 
      	do valor da compra. Observe que você não pode reciclar animais - isso não seria certo! Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundoheading">Desfazer</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundo">Epa! Você queria mesmo aquela árvore. Sem problema, você pode recuperá-la. Clique no botão Desfazer agora para desfazer a ação de reciclagem que você acabou de executar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundocompleted">
      	Excelente! Você pode usar Desfazer para reverter a última ação realizada. Isso 
      	é muito útil para o caso de você cometer um erro ou apenas não gostar de como as coisas ficaram. Note 
      	que você só pode desfazer a ÚLTIMA ação, mas pode ser qualquer coisa, inclusive a colocação de um animal ou uma mudança de terreno. Clique no botão de visto para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelheading">Painel Construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         É hora de começar a construir! 
         
          
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Para abrir o painel Construção, clique no botão Construção.
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelcompleted">
      	Use o painel Construção para colocar cercas, trilhas, construções do zoológico, objetos de cenário e todos os outros tipos de
      	objetos "fabricados" no seu zôo. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolheading">Colocação de cerca retangular</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletool">
      	As cercas são a maneira mais comum de manter os animais presos e os visitantes, soltos! Clique no 
      	botão Colocação de cerca retangular no painel Compra de cerca.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolcompleted">
      	A ferramenta Modo de retângulo permite criar facilmente uma área de hábitat cercada. Clique no botão 
      	de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencesheading">Compra de cerca</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefences">Encontre a área retangular cercada por uma trilha (é a mesma onde você acabou de recolocar o baobá). Vamos criar uma área cercada. A cerca 
de grade já está selecionada. Clique no chão para "ancorar" o canto. Mova o mouse para ver uma prévia da área cercada e clique novamente para colocar a cerca. 
Ocupe toda a área retangular.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencescompleted">
      	Ótimo! Agora, você tem um cercado básico. Posteriormente, você pode tentar o Modo de colocação octogonal 
      	para criar uma forma octogonal ou o Modo em elástico para colocar seções únicas. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegateheading">Portão dos funcionários</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegate">
      	Agora, é hora de colocar um portão. Selecione o portão dos funcionários e coloque-o sobre a área cercada que acabou de criar. A 
      	prévia do portão se encaixará quando o cursor estiver sobre a cerca. Basta clicar para inserir o portão nesse local.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegatecompleted">
      	Verifique se as áreas cercadas têm portões para que seus funcionários possam entrar e
      	cuidar dos animais. Agora só estamos usando a cerca de grade, mas há diversos tipos de cerca. 
      	O portão dos funcionários funcionará automaticamente em qualquer um deles. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabheading">Guia Cenário</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytab">
      	Clique na guia Cenário para abrir o painel Compra de cenário. Nele, você encontrará 
      	objetos utilitários e decorativos que podem ser colocados no zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabcompleted">
      	Normalmente, você verá muitos objetos no painel Compra de cenário, mas, por 
      	enquanto, nos limitamos a apenas um - a caixa para doações. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxheading">Caixa para doações</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationbox">
Uma caixa para doações está selecionada. Mova o mouse sobre o mapa para ver uma prévia. Quando um item está no cursor, você pode girá-lo usando as teclas &lt; &gt;. Observe a seta verde apontando para a caixa; ela mostra o lado pelo qual os visitantes se aproximarão. Certifique-se de que esse lado não seja bloqueado por outro objeto. Clique para colocar a caixa para doações perto da área cercada criada anteriormente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxcompleted">
   Você deve colocar caixas para doações perto de todas as jaulas. Se os visitantes não encontrarem uma caixa para doações, o zoológico não receberá as contribuições. Costuma ser uma boa idéia colocar várias caixas para doações, a fim de evitar qualquer tipo de inconveniência aos visitantes. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabheading">Guia Trilhas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtab">Clique na guia Trilhas para abrir o painel Compra de trilhas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabcompleted">
      	Você perceberá que há várias trilhas diferentes à sua disposição. Os visitantes não se importam 
      	muito com o tipo de superfície de trilha no zoológico; eles só querem que haja uma trilha! Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathheading">Colocar trilha</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepath">As trilhas funcionam como as cercas. Clique no chão para "ancorar" a trilha, depois mova o mouse para ver uma prévia de onde ela vai ficar. Clique novamente para colocá-la. 
Note que a trilha no mapa é mais estreita em torno da área retangular da jaula. Coloque mais um pedaço de trilha a fim de alargá-la para os visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathcompleted">
      	Faça com que as trilhas levem às jaulas. Os visitantes utilizam as trilhas para ver os animais, 
      	portanto, se as jaulas estiverem muito longe, elas não serão vistas. Eles perderão a oportunidade de ver seus animais 
      	maravilhosos e você não receberá doações. (Isso, faça com que as trilhas também levem às 
      	caixas para doações!) Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabheading">Guia Construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab">
      	Clique na guia Construções para acessar o painel Compra de construção, no qual... você já adivinhou... estão localizadas as 
      	construções que podem ser colocadas no zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabcompleted">
      	Você encontrará todos os tipos de construções no painel Compra de construção, de quiosques de alimentação e bebidas até banheiros, 
      	entre muitas outras. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingsheading">Comprar construções</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildings">Agora, compre um quiosque de cachorro-quente, um carrinho de pretzels e um quiosque de refrigerante. O quiosque de cachorro-quente já está selecionado. Mova o mouse sobre o zôo para ver uma prévia do objeto selecionado. Para selecionar outras construções, basta clicar nelas. Observe a seta de acesso verde, que mostra o lado pelo qual os visitantes se aproximarão. Vá em frente e coloque um exemplar de cada construção.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingscompleted">
      	Os visitantes ficarão com fome e com sede, e também precisarão ir ao banheiro durante sua visita ao zoológico. 
      	Se você não fornecer comodidades que atendam a essas necessidades, eles podem sair antes da hora e levar o dinheiro com eles. Assim como as jaulas e as caixas para doações, você também 
      	deve fazer trilhas que levem a todas as comodidades! Clique no botão de visto, neste painel, para continuar. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartheading">Selecionando objetos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcart">
      	Clique no carrinho de pretzels que você acabou de colocar no zoológico para selecioná-lo. Se outro objeto 
      	já estiver no cursor, você pode clicar com o botão direito para removê-lo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartcompleted">
      	Ótimo, você selecionou o carrinho de pretzels! Observe que será aberto um painel de informações 
      	mostrando o item selecionado. Por enquanto, não se preocupe com todas as opções disponíveis neste 
      	painel -- veremos isso depois em mais detalhes. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentityheading">Movendo objetos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentity">
      	Muitos objetos podem ser movidos para outros locais (mas há alguns que não podem). Depois de selecionar um objeto, você pode usar o botão Pegar 
      	construção para "pegá-lo". Também é possível apenas clicar no objeto novamente, depois de selecionado. 
      	Agora, mova o carrinho de pretzels para outro local.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentitycompleted">
      	Lembre-se: quando um item está no cursor, você pode girá-lo usando as teclas &lt; &gt; ou clicando com o botão  
      	esquerdo do mouse e mantendo-o pressionado enquanto move o cursor na tela. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelheading">Adotando animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanel">
      	Clique no botão Animais para abrir o painel Adoção de animais. Nele, você obterá os animais para o 
      	zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelcompleted">Ótimo! Agora, vamos adotar um animal. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalheading">Adotar animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimal">
      	Você verá que já selecionou o elefante africano no painel Adoção. Mova o cursor do mouse até a área cercada criada 
      	anteriormente e clique para colocar o elefante africano no cercado básico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalcompleted">
      	Excelente! Agora, você tem um novo animal. Os visitantes vêm para ver os animais, portanto, se não houver animais, 
      	você não terá visitantes! Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabheading">Guia Alimentos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtab">Selecione a guia Alimentos para abrir o painel Compra de alimentos. Se quiser que os animais vivam 
      	bem, você tem que dar a eles comida e água.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabcompleted">
      	Todos os animais precisam de alimentos e água, mas eles não comem qualquer coisa (você comeria?). 
      	Depois veremos mais sobre como determinar o que um animal come, mas, por enquanto, basta clicar no botão 
      	de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodheading">Comprar comida e água</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfood">Coloque um cocho com feno e um cocho com água perto do elefante africano, clicando nos objetos e, em seguida, clicando dentro do cercado para colocá-los.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodcompleted">
      	Ótimo! Colocar alimentos e água nas jaulas sacia a fome e a sede 
      	dos animais. Lembre-se de que um animal com fome ou sede não é um animal contente! Clique no botão de visto, 
      	neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabheading">Guia Abrigos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertab">Selecione a guia Abrigos para abrir o painel Compra de abrigos de animais.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabcompeted">Embora um animal exausto possa dormir em qualquer lugar, a maioria dos animais requer abrigos que satisfaçam suas necessidades de privacidade. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectheading">Pesquisa</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobject">
      	Alguns objetos avançados precisam ser estudados com mais cuidado antes de serem acessados. Para fazer isso, 
      	você opta por pesquisar o objeto. Os objetos que precisam ser pesquisados estão sombreados em verde e exibem 
      	um pequeno béquer sobre o respectivo ícone. Pressione o botão Pesquisar no 
      	painel Informações sobre o objeto para começar a pesquisa sobre um objeto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectcompleted">
      	A pesquisa sobre um objeto consome tempo e dinheiro. Depois de concluída a pesquisa, o objeto estará disponível 
      	para compra. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelterheading">Comprar abrigo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelter">Aguarde que a pesquisa sobre o abrigo de elefantes seja concluída. 
Enquanto os objetos são pesquisados, você pode fazer outras coisas. (Esse seria um ótimo momento para dar uma olhada no zoológico!) Depois de concluída a pesquisa, selecione o abrigo de elefantes e mova o cursor para dentro do zoológico a fim de ver uma prévia do item. Clique para colocar o abrigo no cercado do elefante africano.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placesheltercompleted">Ótimo! O animal tem um lugar onde buscar privacidade. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelheading">Guia Benefícios do animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanel">
      	Selecione a guia Benefícios do animal para abrir o painel Compra de benefícios do animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelcompleted">
      	Os benefícios melhoram a jaula de várias espécies de animais, mantendo-os 
      	ativos e entretidos no respectivo ambiente. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballheading">Bola dura</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitball">
      	Há muitos benefícios disponíveis no Zoo Tycoon 2, mas, por enquanto, limitamos a seleção a 
      	apenas um. Você verá que uma bola dura está selecionada. Clique no cercado do elefante africano para posicionar o objeto.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballcompleted">
      	Diferentes espécies de animais têm níveis diferentes de interesse em objetos de benefício 
      	para estímulos. Depois, veremos em detalhes como descobrir que itens
      	estimulam os animais. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelheading">Paisagem </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanel">
      	Para abrir o painel Paisagem, clique no botão Paisagem. No painel Paisagem, você pode modificar as partes 
      	"orgânicas" do zoológico, alterando o terreno e colocando árvores, rochas e folhagens.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelcompleted">
      	O painel Paisagem é também o local em que você tem todas as ferramentas necessárias para criar um hábitat adequado 
      	(também conhecido como bioma) para os animais viverem. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahheading">Pintar bioma da savana</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannah">
      	Para mover-se entre os biomas, clique nas setas até localizar o 
      	bioma de savana. Depois de encontrá-lo, mova o cursor para o cercado do elefante africano e clique e arraste para 
      	começar a pintar com terra apropriada para o bioma de savana.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahcompleted">
      	Bom trabalho! Os animais preferem ficar em jaulas que se assemelham aos respectivos hábitats naturais. Use esses pincéis de bioma 
      	para pintar o terreno mais adequado aos ambientes naturais. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegameheading">Pausar jogo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegame">Você pode pausar o jogo sempre que precisar. Clique no botão Pausar, localizado no canto superior esquerdo, ou use a tecla P para pausar o jogo agora.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegamecompleted">
      	Ótimo! Se você precisar voltar para a "vida real", poderá pausar o jogo sem perder nada da ação. Mas tenha
em mente que você também pode construir com o jogo pausado. Isso pode ser útil se os 
      	visitantes ou os animais forem para uma área em que você deseja construir. Basta pausar o 
      	jogo e tirá-los do caminho. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelheading">Painel Funcionários</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanel">Para abrir o painel Contratar funcionários, clique no botão Funcionários.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelcompleted">
      	É aqui que você encontra trabalhadores para cuidar da manutenção geral do zoológico, tratar dos animais 
      	e dar informações aos visitantes. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeperheading">Contratar funcionários</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeper">
      	O funcionário tratador é especializado em cuidar dos animais e assegura que eles tenham a comida e a água 
      	de que precisam. Ele também trata das doenças e limpa os animais sujos. Selecione um tratador e mova o cursor 
      	para o zoológico.  Clique para colocar o novo tratador no mapa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeepercompleted">Excelente! O tratador pode agora cuidar do elefante africano. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorheading">Monitor</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducator">O monitor será responsável pela experiência educacional dos seus visitantes. Selecione um monitor e mova o 
      	cursor para o zoológico. Clique para colocar o seu novo monitor no mapa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorcompleteted">
      	Ótimo! Você tem um monitor. Os monitores precisam de um pódio para falar. Caso contrário, os visitantes 
      	não podem ouvi-los. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2heading">Voltar para Construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2">Hora de comprar um pódio do monitor. Abra o painel Construção agora.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2completed">Ótimo! Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2heading">Guia Construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2">Clique na guia Construção para acessar o painel Compra de construção... e você adivinhou... aqui é 
      	onde você encontrará um pódio do monitor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2completed">Bom trabalho! Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumheading">Pódio do monitor</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodium">
      	Agora compre um pódio do monitor. Clique no pódio e mova o mouse sobre o zoológico 
      	para obter uma visualização do objeto. Não se esqueça da seta direcional verde. Neste caso, ela mostra a posição onde o monitor 
      	ficará para falar com os visitantes. Clique para posicionar um pódio do monitor.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumcompleted">Excelente! Agora que o monitor tem um pódio, ele pode começar a instruir os 
      	visitantes. Dessa forma, você pode aumentar a quantia que recebe com doações educacionais. 
      	Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial_2_complete">
      	Bom trabalho! Isto conclui o tutorial das construções. O próximo tutorial 
      	ensinará como acessar informações sobre o zoológico. Para continuar jogando o próximo tutorial, clique no botão de visto na parte inferior direita ou, se preferir retornar ao menu principal, clique no botão Voltar. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial3_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
          No tutorial a seguir, você aprenderá como obter informações sobre animais, funcionários, visitantes e construções, além do status do zoológico.
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Então, vamos começar! Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalheading">Selecionar um animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimal">Vamos começar aprendendo como obter mais informações sobre os animais. Clique em um dos animais no zoológico para abrir o respectivo painel Informações. Não se esqueça de que você pode
      	rolar a imagem do mapa caso um animal não esteja visível no momento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalcompleted">Ótimo! Ao abrir o painel Informações sobre o animal pela primeira vez, você verá diversos ícones que indicam o estado das necessidades do animal. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalheading">Rastreamento ativado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimal">Clique na imagem do animal no painel Informações sobre o animal. Isso ativará o rastreamento e a câmera começará a seguir o animal selecionado.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalcompleted">Ótimo! Você também pode monitorar os visitantes e os funcionários. É uma forma conveniente de ver o que os animais ou as pessoas estão fazendo. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalheading">Mais zoom</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimal">Agora aplique mais zoom no animal selecionado para ter uma visão melhor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalcompleted">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
      	Ótimo! Uma visão mais de perto permitirá que você veja os "emoticons" dos animais. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         "Hã, emoti... o quê? É alguma doença?" 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Não. 
      	Os emoticons expressam as necessidades dos animais... e falaremos mais sobre esse assunto em alguns instantes. Depois de ver o animal, clique 
      	no botão de visto, neste painel, para continuar.
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalheading">Rastreamento desativado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimal">Novamente, clique na imagem do animal no painel Informações sobre o animal. Isso desativará o rastreamento, e a câmera não seguirá mais o animal selecionado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalcompleted">Ótimo! Agora é hora de aprender como verificar as necessidades do 
      	animal. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedsheading">Exibir status do animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneeds">
      	A próxima guia o levará para o painel Status do animal. Clique na guia Status do animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedscompleted">
      	Ótimo! Este painel mostra a atividade atual do animal e algumas outras
      	informações importantes sobre a condição dele. Consulte-o para ver se um animal
      	está doente ou, ah, esperando um filhote! Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1heading">Uma necessidade satisfeita</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1">Verificando uma necessidade 1</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1completed">Os ícones do painel Informações sobre o animal representam as necessidades do animal. 
      	O ícone exibido neste painel de tutorial representa a necessidade de exercício de um animal. Quando ele está 
      	verde, significa que a necessidade foi satisfeita. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2heading">Uma necessidade urgente</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2">Verificando uma necessidade 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2completed">
      	O ícone exibido neste painel de tutorial representa a sede de um animal. Se ele estiver 
      	amarelo, significa que a necessidade é urgente, ou seja, o animal irá em breve tentar satisfazer essa necessidade. 
      	Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3heading">Uma necessidade crítica</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3completed">O ícone mostrado aqui representa a fome de um animal. Quando ele estiver vermelho, 
significa que a necessidade é crítica e que o animal não conseguiu satisfazê-la. É um bom momento para conferir se os objetos certos - no caso, o tipo certo de alimento - estão disponíveis na jaula. Clique no botão de visto,
neste painel, para continuar.
   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralheading">Exibir informações gerais do animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneral">
      	A última guia deste painel levará você para o painel Informações gerais sobre o animal. Clique na guia Informações 
      	gerais. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralcompleted">
      	Excelente! Aqui você encontrará informações sobre o sexo do animal, seu bioma, sua comida preferida e 
      	de que parte do mundo ele se origina. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationsheading">Recomendações do tratador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendations">
      	Você pode obter muitas informações úteis sobre as preferências de um animal usando o painel Recomendações do 
      	tratador. Clique agora no botão Recomendações do tratador para abrir o painel relacionado.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationscompleted">
      	Excelente! Todos os objetos neste painel estão filtrados de maneira a incluir apenas 
      	aqueles que são úteis ao animal selecionado. Você pode escolher objetos neste 
      	painel e colocá-los no zoológico, da mesma maneira como fez com o outro. O painel Compra é abordado no segundo tutorial. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closerecommendations">
Você pode usar as mini-guias do painel Recomendações do tratador para ver quais são os alimentos, abrigos, plantas, árvores e benefícios preferidos do animal. Quando tiver terminado, clique no botão Fechar, no canto superior direito do painel 
      	Recomendações do tratador.
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeperheading">Selecionar um tratador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeper">Localize um tratador no zoológico. Se eles não estiverem no meio de uma tarefa específica, você poderá encontrá-los
      	em um dos bancos do parque; afinal de contas, eles são como pessoas de verdade. Caso contrário, eles estarão andando pelo zôo, cuidando das 
      	jaulas. Clique em um tratador para abrir o respectivo painel de informações.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeepercompleted">
      	Ótimo! O painel Status do funcionário encontra-se no local onde você verá a responsabilidade atual do tratador. Nesse painel, você verá o que o tratador 
      	está fazendo no momento. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentsheading">Exibir atribuições do tratador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignments">Clique na guia Atribuições do funcionário para exibir as atribuições do tratador.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentscompleted">
      	Você pode atribuir tratadores a jaulas específicas. Isso os manterá concentrados nas áreas 
      	selecionadas. Se um tratador não tiver uma atribuição, ele irá para qualquer jaula que precise de cuidados. 
      	Dependendo do zoológico, isso pode significar uma longa caminhada! Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassignheading">Selecionar Adicionar atribuição</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassign">Clique no botão Adicionar nova atribuição agora.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassigncompleted">Quando você seleciona Adicionar atribuição, o cursor se transforma em um mastro de bandeira. Posicione-o no zôo para atribuir um tratador a uma jaula. Quando terminar, clique com o botão direito do mouse para limpar o cursor. Se você atribuir um tratador a mais de uma jaula, ele poderá ser ineficiente em suas tarefas. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.

     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtsheading">Selecionar Pensamentos do funcionário</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughts">Clique no botão Pensamentos do funcionário para exibir o que o funcionário está pensando.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtscompleted">
      	O painel Pensamentos do funcionário mostra o que os funcionários estão pensando. Aqui você poderá saber se há algo
      	atrapalhando os cuidados com os animais. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalaryheading">Selecionar Salário do funcionário</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalary">Clique no botão Salário do funcionário.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalarycompleted">
      	Neste painel, você verá o salário atual dos funcionários e o seu tempo de serviço. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestheading">Selecionar um visitante</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguest">Agora, vamos passar aos visitantes. Clique em qualquer um para selecioná-lo (ou selecioná-la).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestcompleted">
      	O painel Atividades e necessidades do visitante mostra o que o visitante está fazendo no momento, 
     	bem como ícones que indicam o status das diversas necessidades do visitante. Assim como os animais, se uma necessidade estiver verde, isso significa que ela foi satisfeita. Se estiver amarela, significa que ela é urgente e, se estiver vermelha, ela é crítica. 
     	Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatusheading">Selecionar Status do visitante</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatus">
      	Clique na guia Status do visitante para abrir o painel Informações sobre o visitante. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatuscompleted">
	Neste painel, você pode ver a quantia em dinheiro que o visitante está carregando e se ele comprou algum suvenir 
	no zoológico. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritesheading">Selecione Favoritos do visitante</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavorites">
      	Clique na guia Favoritos do visitante.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritescompleted">
      	Aqui você verá o animal favorito do visitante. Os visitantes costumam fazer mais doações quando vêem 
      	seus animais favoritos, portanto, se você ficar de olho nos favoritos dos visitantes, será recompensado com o investimento de mais dinheiro
      	em doações. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtsheading">Selecionar Pensamentos do visitante</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughts">
      	Clique na guia Pensamentos do visitante.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtscompleted">
      	 Aqui você pode descobrir o que o visitante está pensando a respeito do seu zoológico. (Você não gostaria de ler o 
      	 pensamento das pessoas?) Isso poderá lhe dar algumas dicas sobre o que fazer
      	para melhorar a estada dos visitantes. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandheading">Selecionar quiosque de alimentação</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstand">
      	As construções também têm painéis de informações. Clique em um quiosque de alimentação do zoológico para abrir o 
      	respectivo painel de informações. Não se esqueça: talvez seja necessário rolar a imagem no mapa para localizar um dos quiosques de alimentação.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandcompleted">
      	O painel Status da construção mostra os itens que estão à venda na construção e o preço desses itens. 
      	Algumas construções podem exibir informações ligeiramente diferentes. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinanceheading">Selecionar guia Finanças</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinance">
      	Clique na guia Finanças.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinancecompleted">
      	Nesta guia, você verá um pequeno "balancete" da construção selecionada. Ele mostra há quantos meses ela funciona e, mais importante, 
      	se ela está dando lucro. As informações da guia Finanças podem ajudá-lo a decidir quais construções estão valendo a pena no seu zoológico. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatusheading">Selecionar Status do zoológico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatus">
      	No painel Status do zoológico, você pode obter uma visão geral completa de como está o zôo. Clique no botão 
      	Finanças do zoológico para abrir o painel Status do zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatuscompleted">
      	Este primeiro painel fornece um resumo dos dados sobre o zoológico. Aqui é possível marcar 
      	o zoológico como Aberto ou Fechado, além de alterar o preço dos ingressos. Quando você fecha o zoológico, todos os visitantes 
      	começam a sair. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofameheading">Reputação do zoológico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofame">Clique na guia Reputação do zoológico para abrir o painel relacionado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofamecompleted">O painel Reputação do zoológico mostra o status dos diversos elementos que contribuem para o nível de reputação do zoológico, incluindo o número de animais, diferentes espécies e a adequação dos hábitats, entre outros fatores. Para ver mais informações sobre cada um desses elementos, mova o mouse sobre as barras. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancesheading">Selecionar a guia Receita/despesas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinances">
	Agora, clique na guia Relatório de receita e despesas para abrir o balanço do zoológico. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancescompleted">
      	Ótimo! O relatório de receita e despesas fornecerá um controle mensal do que entrou e saiu de dinheiro. Se 
      	houver muito itens em vermelho, provavelmente o zoológico está gastando mais do que arrecada. Lembre-se: verde 
é bom, e este é um lugar que você não gostaria de ver através de óculos cor-de-rosa! Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatusheading">Fechar status do zoológico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatus">
      	Observe que há outras guias nas quais você pode ver gráficos, uma lista dos prêmios recebidos pelo zoológico,
      	resumos das doações e outras informações. Clique no botão Fechar quando tiver terminado de examinar as informações sobre o zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatuscompleted"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatsheading">Abrir estatísticas rápidas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstats">
      	O painel Estatísticas rápidas fornece uma lista de todos os seres vivos no zoológico, incluindo 
      	animais, visitantes e funcionários. Clique no botão Estatísticas rápidas para abrir o painel relacionado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatscompleted">
      	Ótimo! O primeiro painel mostra uma lista de todos os animais do zoológico. Você verá ícones que representam as necessidades básicas
      	dos animais e quaisquer outras condições especiais que eles podem estar vivenciando... como doenças. Esse painel pode ser muito útil
      	para fornecer uma visão geral dos itens que precisam ser tratados com mais atenção. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistheading">Exibir lista de visitantes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlist">
	Clique na guia Informações sobre o visitante.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistcompleted">
      	Em qualquer uma das listas exibida, você poderá clicar em um animal ou uma pessoa da lista para selecioná-lo. A câmera passará 
      	para esse local e começará a monitorar os movimentos do animal ou da pessoa selecionada. 
      	Clique no botão de visto, neste painel, para continuar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistheading">Exibir lista de funcionários</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflist">
      	Agora clique na guia Informações sobre os funcionários. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistcompleted">
      	Você pode localizar facilmente o paradeiro dos funcionários do zoológico selecionando-os na lista de funcionários. A câmera passará para esse 
      	local e o painel Informações sobre os funcionários será aberto, mostrando o que eles estão fazendo no momento. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatsheading">Fechar estatísticas rápidas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstats">Quando tiver terminado de examinar as pessoas e os animais no zoológico, feche o painel Estatísticas rápidas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatscompleted">
      	Ótimo! Agora vamos aprender mais sobre o safári fotográfico. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafariheading">Selecionar Modo de câmera</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafari">
      	Clique no botão Safári fotográfico para entrar no modo de câmera.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafaricompleted">
      	Você pode tirar fotos de qualquer elemento do zoológico usando o modo de safári fotográfico. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:PHTutorial3">Tutorial 3 - Desafio fotográfico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengeheading">Exibir desafios fotográficos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge">Quando um desafio fotográfico está disponível, você pode clicar com o botão direito do mouse para exibi-lo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengecompleted">Este desafio solicita que você tire uma foto de um dromedário. Você acha que está à altura da tarefa?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengeheading">Fotografar um dromedário</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallenge">
      	Você pode andar pelo mapa usando o botão esquerdo do mouse ou as teclas de movimentação. Localize um dromedário 
      	no zoológico. É possível ajustar o zoom da câmera usando a roda do mouse. Assim que você localizar um dromedário, pressione a barra de espaço para tirar uma foto dele.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengecompleted">Excelente foto! Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2heading">Exibir desafios fotográficos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2">Clique com o botão direito do mouse para voltar aos desafios fotográficos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2completed">Dessa forma, você pode ver novamente a(s) foto(s) que tirou para o desafio fotográfico. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumheading">Abrir álbum de fotos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbum">
      	Você pode exibir qualquer fotografia que tirou, abrindo o álbum de fotos. Clique no botão Álbum 
      	de fotos para abrir o álbum.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumcompleted">
      	As fotos que você acabou de tirar são exibidas no filme localizado na parte superior da tela. Você pode clicar nelas e arrastá-las 
      	para os espaços vazios no Álbum de fotos. Clique no botão de visto, neste painel, para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumheading">Fechar álbum de fotos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbum">
      	Quando você tiver terminado de ver suas fotos, clique no botão Retornar ao jogo para fechar o 
      	álbum de fotos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumcompleted"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial_3_complete">
      	Bom trabalho! Isso conclui os tutoriais do Zoo Tycoon 2. Apenas fizemos uma introdução a 
      	todos os ótimos recursos que estão disponíveis para você criar o zoológico dos seus sonhos. Há muito o que ser explorado, com 
      	30 animais, 10 biomas diferentes, centenas de objetos e muito mais. Consulte o manual do Zoo Tycoon 2 para obter 
      	informações ainda mais detalhadas.  Clique no botão X para retornar ao menu principal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:textformat">
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="128">
            <color r="255" g="255" b="255" a="255">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:labelformat">
         <font name="arial" size="16">
            <color r="255" g="248" b="178" a="255">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:campaignname">Tutoriais do Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1"> Tutorial 1: Controle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1short"> Técnicas de controle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1overviewshort">Comece aprendendo as noções básicas sobre os controles da câmera do Zoo Tycoon 2 com esse tutorial. Depois, passe para as técnicas de construção e mais!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2"> Tutorial 2: Construção </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2short"> Técnicas de construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2overviewshort">Comece aprendendo as noções básicas sobre construções no Zoo Tycoon 2 com esse tutorial. Depois, passe para as informações gerais e mais! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3"> Tutorial 3: Obtendo informações</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3short">Obtendo informações</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3overviewshort">Aprenda as noções básicas sobre como obter informações sobre seu zoológico com esse tutorial. Depois disso, você estará pronto para criar seu próprio zoológico no modo de jogo livre, experimentar o modo de desafio ou começar um jogo no 
      	modo de campanha.
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
