<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagPhotos">Revista Vida Selvagem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMag">
         
         A revista Vida Selvagem está promovendo um concurso de fotografia e pagará $2.000 para cada foto que publicar. O concurso termina em dois meses. No final deste prazo, a revista pagará por cada foto que você conseguir tirar. Estas são as fotos específicas solicitadas:
         
         <br/>
         
         *  Uma foto de três zebras.
         
         <br/>
         
         *  Uma foto de dois flamingos e um hipopótamo.
         
         <br/>
         
         *  Uma foto de um crocodilo do Nilo na água.
         
         <br/>
         
         *  Uma foto de um canguru vermelho batendo o rabo.
         
         <br/>
         
         Grau de dificuldade: Moderado
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagShort">
         
         Tire as seguintes fotos:
         
         <p/>
         
         *  Uma foto de três zebras.
         
         <br/>
         
         *  Uma foto de dois flamingos e um hipopótamo.
         
         <br/>
         
         *  Uma foto de um crocodilo do Nilo na água.
         
         <br/>
         
         *  Uma foto de um canguru vermelho batendo o rabo.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFailure">O prazo do concurso acabou. Infelizmente, você não forneceu nenhuma das fotos pedidas pela revista Vida Selvagem. Mais sorte na próxima vez!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFailureShort">Infelizmente, você não conseguiu fornecer nenhuma das fotos pedidas pela revista Vida Selvagem.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagPartialSuccess">O prazo do concurso acabou. A revista Vida Selvagem pagou pelas fotos que você conseguiu tirar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFullSuccess">A revista Vida Selvagem adorou suas fotos! Eles também reconhecem que montar tal coleção exclusiva de fotos em um tempo tão curto foi um verdadeiro feito e lhe concederam o Prêmio de Melhor Fotógrafo Amador da Revista Vida Selvagem. Parabéns pela conquista!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagSuccessShort">Suas fotos fizeram um grande sucesso junto à revista Vida Selvagem.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_ThreeZebras">Tire uma foto de três zebras.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_TwoFlamingoesandHippo">Tire uma foto de dois flamingos e um hipopótamo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_CrocinWater">Tire uma foto de um crocodilo do Nilo na água.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_KangarooTailThump">Tire uma foto de um canguru vermelho batendo o rabo.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
