<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsintro">Animais da América do Norte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverview">
         
         
         
           Um conhecido zoológico deseja abrir um novo estabelecimento para expor três espécies diferentes de animais da América do Norte. Porém, devido às restrições de conteúdo estrangeiro estabelecidas pelo governo local, essas espécies devem representar menos de 30% das espécies em exposição.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Para incluir três espécies da América do Norte no seu zoológico e ainda ficar dentro das normas, você deve ter pelo menos oito espécies diferentes de outras regiões que não sejam a América do Norte.      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverviewshort">  Um zoológico famoso deseja abrir um novo estabelecimento destacando uma área com espécies da América do Norte. Porém, devido a certas normas, essas espécies devem representar menos de 30% dos animais em exposição. Crie um novo zoológico para expor os animais requisitados e permanecer dentro das normas. Complete todos os cenários desta campanha para receber a estátua com globo!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsSuccessoverview">O zoológico foi um enorme sucesso e a nova área da América do Norte ficou demais! Assegurando um equilíbrio entre as espécies da América do Norte e as de outras regiões do mundo, você se manteve dentro das normas.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsresult">Animais da América do Norte em exposição!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoal">Adote três espécies da América do Norte. Porém, para obter permissão para expor esses animais, você deve ter pelo menos oito espécies de fora da América do Norte.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoalOK">Parabéns! Você conseguiu equilibrar a exposição de animais da América do Norte com outras espécies.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsintro">Expansão de animais asiáticos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverview">
         
         
         
           A diretoria do zoológico determinou que quatro espécies asiáticas sejam adquiridas dentro de um ano. Infelizmente, há uma escassez de animais da Ásia! Os zoológicos do mundo todo têm tido dificuldade em obter esses valiosos animais ameaçados de extinção, que só estão sendo oferecidos aos zôos com as melhores reputações. 
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Você tem um ano para obter os animais. Devido à escassez, seu zoológico precisa alcançar uma reputação de quatro estrelas para sequer sonhar em obter um número suficiente dessas raras criaturas.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverviewshort">  A diretoria do zoológico determinou que as quatro espécies asiáticas sejam adquiridas dentro de um ano. Infelizmente, há uma escassez de animais da Ásia! Faça o que for preciso para melhorar a reputação do seu zoológico, de modo a poder adquirir essas raras criaturas. Complete todos os cenários desta campanha para receber a estátua com globo!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsSuccessoverview">O acréscimo desses raros animais asiáticos teve o impacto positivo esperado na visitação ao zoológico. O zôo está prosperando e a diretoria está muito satisfeita com os seus resultados. Em reconhecimento pela sua conquista, você recebeu a estátua com globo, que poderá usar em todos os seus projetos futuros.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsFailureoverview">Infelizmente, acabou o período concedido pela diretoria. Eles foram obrigados a encontrar uma direção alternativa para o zoológico.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsresult">Animais asiáticos em exposição!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoal">Acrescente quatro espécies da Ásia ao zoológico dentro do prazo de um ano.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalOK">Parabéns! Você conseguiu obter quatro espécies asiáticas dentro do prazo especificado de um ano.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalfailed">Você não conseguiu obter quatro espécies asiáticas dentro do prazo especificado de um ano.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsintro">Império de Animais Africanos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverview">
         
         
         
           Um rico proprietário de terras do norte da Europa quer tentar o impossível. Ele tem um terreno vazio e deseja criar um parque expondo apenas animais da África. Ele providenciou fundos suficientes para começar e pagará um valor adicional cada vez que uma nova espécie de animal africano for acrescentada. Depois de concluído, o parque deverá ter 12 espécies diferentes de animais originários da África.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Para dar o pontapé inicial no parque, ele está disposto a aceitar que talvez seja necessário incluir animais de outras regiões do mundo. Porém, no final, para cumprir os critérios definidos, o parque deverá ser o lar somente de animais da África. Quaisquer animais de outras regiões deverão ser soltos no seu hábitat natural para que o parque seja considerado concluído.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverviewshort">Um rico proprietário de terras deseja criar um parque expondo apenas animais da África. Ele deve conter, no mínimo, 12 espécies diferentes. Você pode usar qualquer animal para manter o zôo em funcionamento, mas os animais de outras regiões deverão ser soltos em seu hábitat natural para que o parque seja considerado concluído. Complete todos os cenários desta campanha para receber a estátua com globo!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsSuccessoverview">Parabéns! Você conseguiu criar um parque dedicado aos animais da África. O novo "Império  de Animais Africanos" foi selecionado como um destino turístico e está atraindo visitantes do mundo todo.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsresult">Império de Animais Africanos concluído!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoal">Construa um parque expondo 12 espécies de animais originários da África. Solte no hábitat natural quaisquer animais de outras regiões do mundo que tenha usado durante a construção do parque.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoalOK">Parabéns! Você conseguiu criar um parque dedicado aos animais da África.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave1">Você tem a primeira espécie da África no seu parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave2">Você tem duas espécies da África no seu parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave3">Você tem três espécies da África no seu parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave4">Você tem quatro espécies da África no seu parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave5">Você tem cinco espécies da África no seu parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave6">Você tem seis espécies da África no seu parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave7">Você tem sete espécies da África no seu parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave8">Você tem oito espécies da África no seu parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave9">Você tem nove espécies da África no seu parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave10">Você tem dez espécies da África no seu parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave11">Você tem onze espécies da África no seu parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave12">Você tem doze espécies da África no seu parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsgetridofothers">Você tem espécies da África suficientes, mas precisa soltar no hábitat natural os animais das outras regiões do mundo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeintro">Ecossistema completo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverview">
         
         
         
           Os visitantes gostam especialmente de jaulas que se assemelhem ao hábitat natural dos animais que as ocupam. Eles ficam ainda mais impressionados quando todo um ecossistema pode ser modelado dentro desse tipo de jaula. Crie uma jaula de savana que contenha herbívoros e carnívoros. Garanta que as respectivas necessidades ambientais sejam atendidas. Desde que as necessidades alimentares dos carnívoros sejam atendidas pelos tratadores, os herbívoros estarão a salvo. Para fazer da jaula um sucesso, você precisará de pelo menos seis herbívoros e quatro carnívoros dentro da mesma área. 
         
      
         
         <p/>
         
         
         
           Dê continuidade a essa exposição durante quatro meses. Enquanto a mantiver, você receberá uma verba adicional de $2.000 por mês para ajudá-lo a pagar os custos com funcionários necessários para manter a operação.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverviewshort">  Crie uma jaula de savana que contenha herbívoros e carnívoros, mas mantenha os carnívoros bem alimentados para evitar acidentes!       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeSuccessoverview">O ecossistema obteve êxito durante o período de teste de quatro meses. Os visitantes gostaram muito da jaula, apesar do estresse adicional sobre os funcionários do zoológico para manter os carnívoros sempre saciados!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureoverview">A jaula do ecossistema não obteve êxito, pois você não conseguiu evitar que os carnívoros atacassem os herbívoros. Você perdeu todas as verbas para esse programa.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureWitnessedoverview">O zoológico sofreu um sério revés quando um dos visitantes testemunhou um dos animais tornando-se presa de outro. Sua jaula de bioma foi considerada um fracasso e os pais estão revoltados porque seus filhos foram expostos à brutalidade de um animal vivo sendo devorado por outro. Infelizmente, seu zoológico teve que empenhar uma quantia elevada para pagar as despesas legais esperadas em decorrência do processo iniciado pela Coalizão de Pais Ultrajados.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeresult">Uma demonstração bem-sucedida de ecossistema!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoal">Crie uma jaula de savana combinando quatro carnívoros e seis herbívoros dentro da mesma área. Mantenha essa jaula por quatro meses e garanta que nenhum herbívoro seja machucado.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalOK">Parabéns! Você teve êxito em expor todo um ecossistema sem permitir que nenhum animal fosse machucado.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalfailed">Infelizmente, sua exposição de um ecossistema resultou em tragédia. Os carnívoros precisam ser bem alimentados!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesintro">Os biomas do mundo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverview">
         
         
         
           Um bioma se caracteriza pela vida animal e vegetal, bem como pelas condições climáticas de uma região. A Terra tem muitos ambientes diferentes que variam em temperatura, umidade, luz e a vida sustentada pelas diversas condições.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         O departamento de geografia de uma importante universidade conseguiu verbas para um vasto projeto de biomas. O objetivo é criar um estabelecimento em que os principais biomas do mundo estejam representados e possam ser usados para estudos e pesquisas. Ao criar esse ambiente e abri-lo ao público, espera-se que os benefícios educacionais possam ser compartilhados ao mesmo tempo em que alguns dos custos do projeto sejam recuperados pelo preço dos ingressos.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Crie um zoológico que apresente cada um dos biomas a seguir e tenha, no mínimo, um animal em cada jaula.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Vegetação alpina, floresta boreal, deserto, savana, cerrado, floresta temperada, floresta tropical, tundra e alagadiço.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverviewshort">  O departamento de geografia de uma importante universidade obteve verbas para um vasto projeto de biomas. O objetivo é criar um estabelecimento em que os principais biomas do mundo estejam representados. Sua tarefa é criar esse ambiente. Complete todos os cenários desta campanha para receber a estátua com globo!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSuccessoverview">Este estabelecimento provou ser um enorme benefício educacional para a comunidade. Aprender sobre as nuanças dos diversos biomas e as formas de vida que eles sustentam é o primeiro passo para compreender como a vida animal e vegetal pode ser protegida pela preservação.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesresult">O estabelecimento de biomas é um sucesso!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpine">Crie um bioma de vegetação alpina e adote um animal adequado a essa jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpineOK">Ótimo! Você tem um bioma de vegetação alpina com um animal adequado à jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForest">Crie um bioma de floresta boreal e adote um animal adequado a essa jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForestOK">Ótimo! Você tem um bioma de floresta boreal com um animal adequado à jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesert">Crie um bioma de deserto e adote um animal adequado a essa jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesertOK">Ótimo! Você tem um bioma de deserto com um animal adequado à jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannah">Crie um bioma de savana e adote um animal adequado a essa jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannahOK">Ótimo! Você tem um bioma de savana com um animal adequado à jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrub">Crie um bioma de cerrado e adote um animal adequado a essa jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrubOK">Ótimo! Você tem um bioma de cerrado com um animal adequado à jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForest">Crie um bioma de floresta temperada e adote um animal adequado a essa jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForestOK">Ótimo! Você tem um bioma de floresta temperada com um animal adequado à jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforest">Crie um bioma de floresta tropical e adote um animal adequado a essa jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforestOK">Ótimo! Você tem um bioma de floresta tropical com um animal adequado à jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundra">Crie um bioma de tundra e adote um animal adequado a essa jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundraOK">Ótimo! Você tem um bioma de tundra com um animal adequado à jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlands">Crie um bioma de alagadiço e adote um animal adequado a essa jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlandsOK">Ótimo! Você tem um bioma de alagadiço com um animal adequado à jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignshort">O globo terrestre</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1">Conteúdo estrangeiro norte-americano</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1short">Conteúdo estrangeiro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2">Animais asiáticos raros</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2short">Animais asiáticos raros</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3">Império de animais africanos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3short">Império de animais africanos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4">Ecossistema completo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4short">Ecossistema completo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5">Os biomas do mundo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5short">Os biomas do mundo</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
