<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:welcome">Bem-vindo! Neste tutorial você aprenderá sobre as trilhas elevadas, as espécies ameaçadas de extinção e as áreas de preservação. Quando estiver pronto para começar, clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStatsHeading">Painel Estatísticas rápidas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStats">Como você deve imaginar, as espécies ameaçadas de extinção são as estrelas do Zoo Tycoon 2: Endangered Species. Para saber quais espécies estão ameaçadas, clique no botão Estatísticas rápidas do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStatsCompleted">Muito bem! O painel Estatísticas rápidas é ótimo para a verificação dos animais no zôo. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBearHeading">Selecionar panda vermelho</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBear">Clique em um dos pandas vermelhos na lista para ver seu status de conservação.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBearCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStatsHeading">Fechar painel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStats">Muito bem! Antes de fechar o painel Estatísticas rápidas, observe que é possível movê-lo pela tela para mantê-lo aberto enquanto você executa outras tarefas, como mover os animais. Agora clique no botão X para fechar esse painel.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStatsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfoHeading">Guia Informações gerais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfo">Clique na guia Informações gerais sobre o panda vermelho.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfoCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoTextHeading">Status da preservação</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoText">N/D</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoTextCompleted">O painel Informações gerais exibe o status de preservação de um animal: Baixo risco, Vulnerável, Ameaçado ou Em vias de extinção. O panda vermelho está ameaçado. Isso significa que ele corre um alto risco de extinção, a menos que seja protegido. Os zôos podem desempenhar uma função importante na conservação de espécies ameaçadas. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoTextHeading">Centro de procriação e conservação</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoText">N/D</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoTextCompleted">As espécies ameaçadas e em vias de extinção são mais sensíveis a seus ambientes e difíceis de reproduzir. O centro de procriação e conservação facilita a reprodução dessas espécies. Você pode receber essa estrutura completando a campanha pelas espécies ameaçadas. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationAreaHeading">Áreas de preservação</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationArea">As áreas de preservação são regiões especiais protegidas pela cerca de conservação. Vá para a área de preservação no meio do mapa. Quando você a encontrar, ela aparecerá na tela.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationAreaCompleted">Muito bem! Para proteger o frágil ambiente dentro de uma área de preservação, você não pode alterar a paisagem ou construir cercas, trilhas, estruturas ou cenários. Entretanto, é possível posicionar alimentos de animais, benefícios, postes para teleféricos e trilhas elevadas. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroductionHeading">Trilhas elevadas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroduction">N/D</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroductionCompleted">As trilhas elevadas proporcionam aos visitantes uma vista melhor dos animais e são ótimas para superar obstáculos como rios, abismos ou áreas de preservação. Pronto para aprender a construir uma trilha elevada? Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanelHeading">Painel Construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanel">Para construir uma trilha elevada, clique no botão Construção.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanelCompleted">Muito bem! Observe a nova guia Trilhas elevadas. Clique no botão de visto para Continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanelHeading">Guia Trilhas elevadas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanel">Clique na guia Trilhas elevadas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanelCompleted">Os três botões no canto superior esquerdo permitem a construção de uma trilha elevada em nível, uma rampa de subida ou uma rampa de descida. Os dois botões no canto superior direito permitem aumentar ou diminuir a altura das trilhas elevadas em nível não posicionadas. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpToolHeading">Botão Rampa de subida</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpTool">Clique no botão Rampa de subida.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpToolCompleted">Muito bem! Em seguida, você posicionará a rampa no lugar certo para conectá-la à trilha elevada existente. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPathHeading">Construir Rampa de subida</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPath">Com o botão Rampa de subida selecionado, posicione o cursor no espaço vazio entre os quiosques de cachorro-quente e de hambúrguer. Clique para posicionar o ponto inicial da rampa e arraste o cursor para o espaço vazio entre as duas sequóias gigantes. Quando a rampa aparecer no local desejado, clique novamente para construí-la.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPathCompleted">Muito bem! Em seguida, você aprenderá a conectar uma trilha elevada em nível à rampa. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathToolHeading">Botão Trilha elevada em nível</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathTool">Clique no botão Trilha elevada em nível.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathToolCompleted">A construção de uma trilha elevada em nível é um processo semelhante à construção de uma rampa. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPathHeading">Construir uma trilha elevada em nível</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPath">Com o botão Trilha elevada em nível selecionado, posicione o cursor sobre a rampa que você acabou de construir. Quando o cursor ficar verde, clique para "ancorar" a trilha na rampa e arraste o cursor na direção da trilha com a qual a conexão está sendo estabelecida. Quando a trilha estiver no local desejado, clique novamente para construí-la.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPathCompleted">Muito bem! Você pode usar trilhas elevadas para conectar as outras trilhas desse tipo existentes ou construir plataformas de observação sobre jaulas. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1Heading">Substituindo a grade</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1">Para alterar a grade nas trilhas elevadas, clique na grade de madeira da trilha elevada.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1Completed">A substituição da grade é semelhante à substituição de cercas. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2Heading">Substituir a grade de madeira</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2">Clique na grade existente, arraste o cursor sobre a seção que você deseja substituir e clique novamente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2Completed">Muito bem! Em seguida, você aprenderá a posicionar objetos em uma trilha elevada. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanelHeading">Painel Cenário</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanel">Clique na guia Objetos para o cenário.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanelCompleted">Há muitos objetos para o cenário! Em seguida, você aprenderá a filtrá-los para encontrar o que procura. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanelHeading">Filtro de construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanel">Clique no botão Filtro de construção.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanelCompleted">Se você filtrar por tipo, produto ou tema, será fácil encontrar objetos. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilterHeading">Filtro de estátuas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilter">Percorra a lista até encontrar estátuas e clique nessa opção.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilterCompleted">Agora, somente as estátuas aparecem na lista. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatueHeading">Estátua do rinoceronte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatue">Clique na estátua do rinoceronte e coloque-a na trilha elevada.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatueCompleted">Muito bem! Você pode posicionar praticamente qualquer objeto nas trilhas elevadas, exceto objetos de paisagem, como as plantas. Também é possível posicionar objetos em trilhas elevadas quando há espaço suficiente. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanelHeading">Painel Filtros de objeto</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanel">Para saber mais sobre os novos recursos, clique no botão Filtro de objetos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanelCompleted">O Filtro de objetos permite mostrar ou ocultar plantas e estruturas. Também contém dois novos recursos. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterHeading">Área de observação para visitantes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilter">Clique no botão Área de observação para visitantes para verificar quais áreas de uma jaula podem ser vistas por um visitante.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterCompleted">Quando essa área está ativada, um cursor de olho é exibido mostrando o que os visitantes podem ver de um determinado local. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestViewHeading">Cursor de olho</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestView">Para experimentar esse recurso, mova o cursor de olho para a trilha elevada de frente para a jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestViewCompleted">A área realçada mostra o que o visitante pode ver desse local. Área de observação para visitantes é ótima para a construção da jaula perfeita. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOffHeading">Desativar filtro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOff">Clique no botão para desativar o filtro da Área de observação para visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOffCompleted">O outro recurso novo no painel Filtro de objetos permite que você veja o que há sob as trilhas elevadas. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilterHeading">Controle deslizante de trilha elevada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilter">Para tornar a trilha elevada transparente, clique no controle deslizante e arraste-o para baixo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilterCompleted">Observe que a trilha elevada fica transparente. Para torná-la visível outra vez, basta arrastar o controle para cima de novo. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:tutorial_complete">
         
         Parabéns! Você concluiu o tutorial sobre trilhas elevadas. 
      
         
         <p/>
         
         
      Para executar o próximo tutorial e obter informações sobre os teleféricos, clique no botão de visto. 
      
         
         <p/>
         
         
      Para retornar ao menu principal, clique no botão de X.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:welcome">Bem-vindo! Neste tutorial você aprenderá a criar tours de teleférico e a posicionar os objetos de tour. Quando estiver pronto para começar, clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoTextHeading">Teleféricos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoText">N/D</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoTextCompleted">Os teleféricos constituem um ótimo tour aéreo do zôo para você mesmo ou seus visitantes. Pronto para aprender a construir um teleférico? Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstructionheading">Painel Construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstruction">Clique no botão Construção.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstructioncompleted">Observe a guia Transporte. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanelHeading">Guia Transporte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanel">Clique na guia Transporte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanelCompleted">A guia Transporte contém todos os objetos necessários para a construção de um circuito de teleférico. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStationHeading">Estação de teleférico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStation">Um circuito de teleférico deve ter pelo menos uma estação de teleférico. Clique na estação e posicione-a entre os quatro canteiros de flores no mapa. Use a tecla de ponto (.) para girar a entrada na direção da trilha, de modo que os visitantes possam entrar, e clique para posicionar a estação.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStationCompleted">Bom trabalho! A estação de teleférico permite que os visitantes entrem e saiam do tour do teleférico. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStationHeading">Conectar cabo do teleférico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStation">Para conectar o cabo à estação de teleférico, clique no poste para teleférico e na estação de teleférico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStationCompleted">Muito bem! Você conectou um cabo à estação de teleférico. Agora é necessário posicionar postes em todo o zôo. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPoleHeading">Conectar poste para teleférico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPole">Clique com o cursor de poste no próximo local de neve acessível, movendo-se no sentido anti-horário ao redor do zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPoleCompleted">Muito bem! Agora posicione outro poste no próximo local de neve.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuitHeading">Concluir o circuito</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuit">Excelente! Agora posicione um poste para teleférico em cada u dos outros locais de neve do zôo. Depois que você posicionar o último poste, clique na estação de teleférico para conectar o cabo e concluir o circuito.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuitCompleted">Parabéns! Você concluiu um circuito de teleférico. A estação foi aberta ao público e agora é possível comprar bondinhos para uso dos visitantes. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStationHeading">Selecionar a estação de teleférico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStation">Para comprar bondinhos, clique na estação de teleférico. Talvez seja necessário clicar com o botão direito do mouse para remover o ícone de poste do cursor primeiro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStationCompleted">Observe que a estação foi aberta com a conclusão do circuito. Se você interromper o circuito removendo postes, a estação será fechada. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1SeaterHeading">Bondinho aéreo de um lugar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1Seater">Para comprar um bondinho aéreo para o tour, clique no bondinho de um lugar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1SeaterCompleted">Muito bem! O bondinho de um lugar transporta um visitante. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1SeaterHeading">Comprar dois bondinhos aéreos de um lugar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1Seater">Você deseja comprar dois bondinhos aéreos de um lugar. Para isso, clique no botão Comprar veículo selecionado duas vezes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1SeaterCompleted">Após a compra de um bondinho, ele aparecerá na estação e se moverá ao longo da rota do tour. Os visitantes virão fazer o tour e andar nos bondinhos. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfoHeading">Status da construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfo">Para verificar quantos visitantes estão no teleférico, clique no botão Status da construção.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfoCompleted">O painel Status da construção mostra quantos bondinhos você tem, quantos visitantes estão usando o teleférico e a avaliação do tour. Os visitantes gostam muito de admirar animais, árvores, estátuas e construções temáticas de um teleférico. Quanto maior o número de itens vistos pelos visitantes, melhor será a avaliação do tour e maiores serão as doações. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoTextHeading">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoText">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoTextCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfoHeading">Doações</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfo">Alguns visitantes fazem uma doação para o tour depois de andar de teleférico. quanto melhor a avaliação do tour, mais dinheiro você receberá nessas doações. Para verificar quanto você já ganhou em doações, clique no botão Exibir doações.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfoCompleted">Os visitantes ainda não doaram muito! Talvez seja necessário adicionar alguns objetos ao tour para torná-lo mais interessante. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTourHeading">Painel Cenário</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTour">Você pode incluir objetos no tour para melhorar sua avaliação e aumentar as doações. Para posicionar objetos do tour, clique na guia Objetos para o cenário.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTourCompleted">Há vários objetos interessantes para o tour que fascinarão os visitantes quando estiverem passeando de teleférico ou veículo terrestre. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_TourHeading">Filtro de objetos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_Tour">Para classificar os objetos do tour, clique no Filtro de objetos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_TourCompleted">O filtro de objetos permite que você encontre objetos de forma rápida e fácil. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_TourHeading">Filtro de objetos para o tour</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_Tour">Percorra a lista até encontrar objetos para o tour e clique nessa opção.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_TourCompleted">Agora, apenas os objetos para o tour são exibidos. Quanto mais famoso for o zôo, maior o número de objetos que poderão ser escolhidos para o tour. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCaveHeading">Caverna dos morcegos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCave">Clique na caverna de morcegos e coloque-a perto da rota do teleférico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCaveCompleted">Bom trabalho! A caverna está cheia de morcegos agitados que os visitantes gostarão de ver do teleférico! Clique no botão de visto para concluir o tutorial.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:tutorial_complete">
         
         Parabéns! Você concluiu o tutorial do teleférico! 
      
         
         <p/>
         
         
Para executar o próximo tutorial e aprender a criar tours de Jeep®, clique no botão de visto. 
      
         
         <p/>
         
         
      Para retornar ao menu principal, clique no botão de X.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:welcome">Bem-vindo! Neste tutorial você aprenderá a posicionar estações de Jeep® e estradas, e a guiar os veículos no modo em primeira pessoa. Quando estiver pronto para começar, clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstructionHeading">Painel Construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction">O zôo tem um circuito de Jeep® quase totalmente construído. Você só precisa adicionar alguns itens para concluí-lo. Pronto para saber como? Primeiro, clique no botão Construção.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstructionCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTabHeading">Guia Transporte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab">Clique na guia Transporte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTabCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButtonHeading">Estação de Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButton">Um tour de Jeep® precisa de pelo menos uma estação. Clique na estação de Jeep®.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStationHeading">Posicionar a estação de Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStation">Coloque a estação de Jeep® entre os quatro canteiros de flores. Use a tecla de ponto (.) para girar a entrada da construção na direção da trilha, de modo que os visitantes possam entrar, e clique para posicioná-la.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStationCompleted">Muito bem! Em seguida, você aprenderá a posicionar a estrada. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButtonHeading">Estrada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButton">Clique na estrada para posicioná-la.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuitHeading">Concluir o circuito de estradas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuit">Clique no espaço vazio entre os dois canteiros de flores ao lado da estação de Jeep®, arraste o  cursor na direção da estrada na jaula do camelo e clique para conectar as estradas e concluir o circuito. Não se preocupe com a cerca no caminho.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuitCompleted">Excelente! Você concluiu o circuito de estradas. Observe que um portão de veículos foi construído automaticamente na cerca. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationHeading">Selecionar a estação</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStation">Agora que você concluiu o circuito de estradas, a estação de Jeep® foi aberta ao público. Clique na estação para comprar veículos Jeep a fim de que os visitantes possam fazer o tour. Talvez seja necessário clicar com o botão direito do mouse para remover o ícone de estrada do cursor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehiclesHeading">Comprar veículos Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehicles">Para comprar cinco veículos Jeep®, clique no botão Comprar veículo selecionado cinco vezes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehiclesCompleted">Quando você compra um veículo Jeep®, ele aparece na estação de Jeep e se movimenta ao longo da rota do tour. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2Heading">Painel Construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2">Observe que a estrada cruza uma trilha de pedestres. Os Jeeps® diminuem a velocidade automaticamente para permitir a travessia de pedestres, o que pode causar engarrafamentos. Para posicionar uma cancela, clique no botão Construção.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2Completed">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2Heading">Transporte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2">Clique na guia Transporte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2Completed">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButtonHeading">Selecionar a cancela</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButton">Clique na cancela. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGateHeading">Posicionar a cancela</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGate">Agora, posicione a cancela no local em que a estrada cruza a passagem de pedestres.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGateCompleted">Bom trabalho! A cancela fechará automaticamente quando um veículo se aproximar, portanto, o tráfego agora fluirá melhor no cruzamento. Clique no botão de visto par continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPersonHeading">Usando o veículo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPerson">Você pode andar de teleférico e de Jeep®. Para usar um Jeep, clique no botão para entrar no modo de visitante do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPersonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicleHeading">Entrar no veículo Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicle">Agora que você está no modo em primeira pessoa, ande até ficar ao lado de um veículo Jeep® e pressione a barra de espaço para entrar nele.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicleCompleted">Muito bem! Espere um instante para sentar e aproveite o passeio! Quando estiver pronto para continuar, clique no botão de visto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPositionHeading">Mudar de lugar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPosition">Para mudar de lugar durante o passeio em um Jeep®, pressione o número de um lugar (por exemplo, pressione 2 para sentar no banco do passageiro).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPositionCompleted">No Jeep® Wrangler, você pode escolher os assentos 1 a 4; já o Jeep Commander apresenta os assentos 1 a 7. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoModeHeading">Modo de câmera</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoMode">Para tirar fotos do cenário durante um passeio em um Jeep®, clique no botão Modo de safári fotográfico (ou pressione C) para entrar no modo de câmera.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoModeCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePictureHeading">Tirar foto</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePicture">Agora pressione a barra de espaço para tirar uma foto!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePictureCompleted">Ótima foto! Você também pode tirar fotos durante o passeio de teleférico. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadViewHeading">Modo de vista aérea</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadView">Clique no botão Modo de vista aérea para restaurar a vista.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadViewCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostatsHeading">Estatísticas do zôo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostats">Agora, veremos que tipos de prêmios o zôo está conquistando. Clique no botão Estatísticas do zôo ou no portão principal do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostatsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awardsHeading">Guia Prêmios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awards">Clique na guia Prêmios.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awardsCompleted">O painel Prêmios mostra os prêmios que você ganhou, os que pode ganhar no futuro, os pré-requisitos e seu progresso na direção da conquista de prêmios que requerem vários itens, como 100 visitantes do zôo. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwardsHeading">Prêmios permanentes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwards">O painel Prêmios também mostra os objetos de prêmios que você pode ganhar. Alguns desses objetos só podem ser usados no jogo atual. Mas os prêmios permanentes liberam prêmios que podem ser usados em todos os seus jogos! Clique no botão Prêmios permanentes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwardsCompleted">Tente coletar todos os diferentes prêmios e objetos de prêmios para tornar-se o melhor no Zoo Tycoon! Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:tutorial_complete">
         Parabéns! Você concluiu os tutoriais do Zoo Tycoon 2: Endangered Species. Agora você está pronto para usar tudo o que aprendeu e explorar o jogo. Além dos novos recursos abordados nos tutoriais, há também 20 animais novos, 20 desafios novos, 3 campanhas novas e vários objetos novos para você curtir. Boa sorte! 
			<p/>
			Para saber mais sobre como jogar o Zoo Tycoon 2, tente os outros tutoriais. Os tutoriais são indicados pelo ícone de livro.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
         
      Pressione o botão X para retornar ao menu principal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_campaignname">Tutoriais do Endangered Species</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1">Tutorial 1: Trilhas elevadas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1short">Trilhas elevadas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1overviewshort">Saiba tudo sobre as trilhas elevadas, as espécies ameaçadas de extinção e as áreas de preservação do zôo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2">Tutorial 2: Teleféricos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2short">Teleféricos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2overviewshort">Aprenda a criar tours de teleférico e a posicionar objetos do tour!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3">Tutorial 3: Veículos Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3short">Veículos Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3overviewshort">Aprenda a posicionar estações de Jeep® e estradas e saiba como guiar esses veículos no modo em primeira pessoa!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
