<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirIntro">Anta de Baird</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverviewShort">
Uma cidade local montou um pequeno zoológico com base em um casal de antas de Baird ameaçadas de extinção. Será que você consegue formar uma colônia de antas e, ao mesmo tempo, arrecadar doações e proteger o ambiente dos animais? Complete todos os cenários desta campanha para receber o centro de procriação e conservação.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverview">
Um casal de raras antas de Baird foi descoberto em um terreno pertencente a uma cidade próxima. Em vez de tirar as criaturas ameaçadas de extinção de seu ambiente protegido, o conselho municipal decidiu montar um pequeno zoológico próximo ao hábitat natural delas. 
         <p/>
A cidade já começou a trabalhar no zoológico e adquiriu mais um casal de animais para ajudar você. Sua tarefa é formar uma colônia de antas saudáveis sem afetar o ambiente, ao mesmo tempo em que arrecada dinheiro para o zoológico.
        <p/>
Em primeiro lugar, verifique se as antas estão saudáveis, satisfeitas e bem alimentadas. Atenda às necessidades básicas de todas as antas do zoológico.       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirFailure">
Uma das antas morreu! Como os cuidados com as antas eram sua principal responsabilidade, o conselho municipal resolveu demiti-lo. Você não conseguiu atingir suas metas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonations">
Suas antas estão ótimas! Todas as necessidades básicas delas estão sendo atendidas.
      <p/>
Agora que as antas estão saudáveis e satisfeitas, o conselho municipal quer que você estabeleça seu pequeno zoológico sobre bases financeiras sólidas. Arrecade $3.000 em doações de visitantes para provar que é capaz de atrair pessoas para o seu zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirColony">
Bom trabalho! Seu zoológico arrecadou mais de $3.000 em doações de visitantes. Os membros do conselho municipal estão satisfeitos com seu progresso.
      <p/>
Na verdade, eles estão tão satisfeitos que pediram para você expandir sua colônia de antas de Baird. Faça uma exposição com cinco ou mais antas para ganhar o cenário!
      <p/>
Você pode obter cinco antas procriando as que já tem ou adotando novos exemplares. A adoção é rápida, mas cara; já a reprodução é extremamente lenta, porém é gratuita.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirSuccessOverview">
Sua colônia de antas de Baird é um sucesso! Agora que você tem cinco exemplares, com certeza esta espécie ameaçada de extinção terá um futuro seguro em sua área. Além disso, o conselho municipal também está satisfeito com seu zoológico. Parabéns!     
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirresult">Forme uma colônia de antas de Baird com pelo menos cinco animais!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverallGoal">Crie um zoológico com uma colônia bem-sucedida de cinco ou mais antas de Baird.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverallGoalDone">Parabéns! Você formou uma colônia bem-sucedida de cinco ou mais antas de Baird.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirWellBeingGoal">Atenda às necessidades básicas das antas em seu zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonationsGoal">Arrecade $3.000 em doações de visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirWellBeingGoalDone">Bom trabalho! Você atendeu às necessidades básicas das antas em seu zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonationsGoalDone">Você arrecadou mais de $3.000 em doações de visitantes e provou que é capaz de atrair pessoas para o seu zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramIntro">Programa de Reprodução de Espécies Ameaçadas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverviewShort">Ajude a salvar espécies ameaçadas procriando três diferentes animais em vias de extinção e devolvendo-os aos seus hábitats naturais. Complete todos os cenários desta campanha para receber o centro de procriação e conservação.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverview">A diretoria do seu zoológico propôs um programa de reprodução ambicioso, que visa ajudar a salvar espécies ameaçadas em zoológicos e na natureza. Eles querem que você adquira e procrie três diferentes espécies ameaçadas e depois devolva um exemplar de cada espécie ao seu hábitat natural.
      <p/>
      As espécies ameaçadas que farão parte do programa de reprodução são a tartaruga gigante das Galápagos, o órix cimitarra e o markhor. O primeiro passo é adquirir um exemplar de cada espécie e atender às suas necessidades básicas. (Dica: antes aumente a reputação do zoológico para pelo menos 1 estrela!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreed">Você fez um bom trabalho adquirindo os animais ameaçados que tinham sido solicitados! Agora é hora de dar início ao programa de reprodução. Para cada espécie, adquira um segundo animal do sexo oposto para formar um casal. Procrie cada um dos seguintes animais: a tartaruga gigante das Galápagos, o órix cimitarra e o markhor.
      <p/>
      Para ajudá-lo a continuar com o programa de reprodução, a diretoria do zoológico concedeu-lhe um subsídio em dinheiro no valor de $10.000.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramRelease">Muito bem! Você procriou cada uma das espécies ameaçadas. Agora é hora de ajudar a recriar as populações desses animais na natureza. Devolva uma tartaruga gigante das Galápagos, um órix cimitarra e um markhor ao respectivo hábitat natural.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramSuccessOverview">
      Seu programa de reprodução está concluído! Além de procriar essas espécies ameaçadas, você também ajudou a recriar suas populações na natureza. O futuro desses animais parece mais promissor graças a você. Muito bem!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverallGoal">Adquira, reproduza e devolva ao hábitat natural uma tartaruga gigante das Galápagos, um órix cimitarra e um markhor.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetTortoiseGoal">Adquira uma tartaruga gigante das Galápagos e atenda às suas necessidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetTortoiseGoalDone">Você adquiriu uma tartaruga gigante das Galápagos e atendeu às suas necessidades básicas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetOryxGoal">Adquira um órix cimitarra e atenda às suas necessidades básicas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetOryxGoalDone">Você adquiriu um órix cimitarra e atendeu às suas necessidades básicas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetMarkhorGoal">Adquira um markhor e atenda às suas necessidades básicas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetMarkhorGoalDone">Você adquiriu um markhor e atendeu às suas necessidades básicas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetAll">Adquira uma tartaruga gigante das Galápagos, um órix cimitarra e um markhor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetAllDone">Você adquiriu todos os animais solicitados!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedTortoiseGoal">Procrie a tartaruga gigante das Galápagos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedTortoiseGoalDone">Você obteve êxito na reprodução da tartaruga gigante das Galápagos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedOryxGoal">Procrie o órix cimitarra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedOryxGoalDone">Você obteve êxito na reprodução do órix cimitarra!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedMarkhorGoal">Procrie o markhor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedMarkhorGoalDone">Você obteve êxito na reprodução do markhor!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedAll">Procrie a tartaruga gigante das Galápagos, o órix cimitarra e o markhor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedAllDone">Você procriou a tartaruga gigante das Galápagos, o órix cimitarra e o markhor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseTortoiseGoal">Atenda às necessidades avançadas de uma tartaruga gigante das Galápagos e devolva-a ao seu hábitat natural.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseTortoiseGoalDone">Você devolveu uma tartaruga gigante das Galápagos ao seu hábitat natural!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseOryxGoal">Atenda às necessidades avançadas de um órix cimitarra e devolva-o ao seu hábitat natural.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseOryxGoalDone">Você devolveu um órix cimitarra ao seu hábitat natural!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseMarkhorGoal">Atenda às necessidades avançadas de um markhor e devolva-o ao seu hábitat natural.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseMarkhorGoalDone">Você devolveu um markhor ao seu hábitat natural!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseAll">Devolva uma tartaruga gigante das Galápagos, um órix cimitarra e um markhor ao respectivo hábitat natural.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseAllDone">Você devolveu uma tartaruga gigante das Galápagos, um órix cimitarra e um markhor ao respectivo hábitat natural!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooIntro">O Zôo de Espécies Ameaçadas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverviewShort">Será que você consegue concluir o desafio supremo relativo a espécies ameaçadas? Crie um zoológico 5 estrelas formado apenas por espécies ameaçadas! Complete este cenário para receber o centro de procriação e conservação.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverview">Você foi contratado para montar um zoológico novo em folha. A diretoria deseja aumentar a conscientização do público em relação às espécies ameaçadas. Para isso, ela desenvolveu um plano ambicioso, segundo o qual você precisa criar um zoológico 5 estrelas somente com espécies ameaçadas ou em vias de extinção!
      <p/>
		A diretoria permitirá que você exiba algumas espécies não ameaçadas enquanto monta o zoológico, mas, para atingir sua meta, é preciso ter uma reputação 5 estrelas e nenhum animal de baixo risco ou vulnerável em seu zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUp">Seu zoológico está indo bem, mas a diretoria está preocupada por você não ter nenhuma espécie ameaçada ou em vias de extinção. Se você não obtiver pelo menos duas espécies diferentes de animais nessas condições dentro de um mês, será demitido.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpSuccess">Você conseguiu acrescentar duas espécies ameaçadas ou em vias de extinção ao seu zoológico antes do prazo estipulado de um mês. A diretoria está satisfeita com seu progresso e recomenda enfaticamente que você adquira mais espécies ameaçadas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpFailure">Um mês se passou e você não conseguiu adquirir duas espécies ameaçadas ou em vias de extinção. A diretoria o destituiu do cargo porque você não conseguiu criar um zoológico 5 estrelas formado apenas por espécies ameaçadas ou em vias de extinção. Mais sorte em seus projetos futuros!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooForcedAdoption">A diretoria do zoológico adquiriu inesperadamente uma nova espécie ameaçada sem consultá-lo! Você encontrará %s em um engradado próximo à entrada do zoológico. A má notícia é que o custo do animal será deduzido dos seus fundos. A boa notícia é que, se conseguir arrecadar $300 em doações de visitantes para este animal, você se qualificará para um polpudo subsídio!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationSuccess">Você arrecadou mais de $300 em doações para seu exemplar de %s. Em reconhecimento pelo seu empenho em expor ao público animais ameaçados de extinção, você recebeu um subsídio em dinheiro significativo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooGrant">Seu progresso na obtenção de animais ameaçados de extinção impressionou tanto a diretoria do seu zoológico que eles resolveram lhe conceder um subsídio!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooSuccessOverview">
      Parabéns! Você conseguiu construir um zoológico 5 estrelas formado apenas por animais ameaçados ou em vias de extinção. A diretoria está maravilhada! A popularidade do seu zoológico ajudou a mostrar ao público a diversidade de espécies ameaçadas do mundo todo.
      <p/>
      Você recebeu o centro de procriação e conservação! Ele estará disponível em todos os seus futuros jogos do Zoo Tycoon 2: Endangered Species.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverallGoal">Crie um zoológico 5 estrelas formado apenas por espécies ameaçadas ou em vias de extinção. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverallGoalDone">Uau! Você criou um zoológico 5 estrelas formado apenas por espécies ameaçadas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalOne">Adquira uma espécie ameaçada ou em vias de extinção dentro de um mês.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalOneDone">Você adquiriu uma das espécies ameaçadas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalTwo">Adquira uma segunda espécie ameaçada ou em vias de extinção dentro de um mês.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalTwoDone">Você adquiriu uma segunda espécie ameaçada!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationGoal">Arrecade $300 em doações de visitantes para o exemplar de %s.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationGoalDone">Você arrecadou $300 em doações de visitantes para o exemplar de %s e recebeu um subsídio em dinheiro!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignshort">Espécies ameaçadas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS1">Anta de Baird</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS1short">Anta de Baird</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS2">Programa de Reprodução de Espécies Ameaçadas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS2short">Programa de Reprodução</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS3">O Zôo de Espécies Ameaçadas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS3short">Zôo de Espécies Ameaçadas</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
