<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahIntro">A Grande Savana</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverviewShort">
Use teleféricos e trilhas elevadas para mostrar a vida selvagem na savana! Monte um zoológico bem-sucedido sem afetar uma área de preservação protegida. Complete todos os cenários desta campanha para receber o portão decorado do tour.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverview">
Décadas de captura ilegal reduziram drasticamente as populações de animais selvagens na savana local. Para ajudar a acabar com esse problema, as autoridades demarcaram uma grande extensão de savana como área de preservação protegida. 
      <p/>
Sua tarefa é montar um bem-sucedido zoológico e parque de animais selvagens em torno da área protegida. A área de preservação em si está interditada à maioria das formas de desenvolvimento, mas é permitido construir trilhas elevadas e teleféricos sobre ela. Também é possível colocar animais dentro dessa área. A adoção de animais da savana e sua exibição na área de preservação ajuda a recriar as populações locais, ao mesmo tempo em que ensina ao público sobre o ecossistema da savana.
      <p/>
As autoridades locais desejam que o zoológico-parque que você está criando tenha instalações modernas. Querem que você crie um sistema de teleférico operacional no zoológico com pelo menos duas estações. Em troca, eles lhe concederão um subsídio no valor de $8.000. (Dica: antes aumente a reputação do zoológico para 2 estrelas.)    
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFame">
Bom trabalho! Agora seu parque possui um sistema de teleférico operacional. Você recebeu um subsídio no valor de $8.000 para ajudar nas despesas.
      <p/>
As autoridades locais estão ansiosas para que o zoológico se torne uma instituição de nível internacional. Se você aumentar a reputação do seu zôo para 4 estrelas, provará que é possível criar um zoológico popular em torno de uma área de preservação protegida. Aumente a reputação do zôo para 4 estrelas a fim de ganhar o cenário!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelope">
Uma pesquisa com seus visitantes revela que eles estão extremamente interessados em ver a palanca negra gigante, um animal em vias de extinção, em seu hábitat original de savana. Se você conseguir obter duas palancas negras gigantes e atender às suas necessidades básicas no prazo de um mês, o número de visitantes do seu zoológico aumentará! (Nota: esta é uma meta opcional. O fato de você não conseguir alcançá-la não fará com que perca o cenário.) 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeSuccess">
Você adquiriu duas palancas negras gigantes e atendeu às suas necessidades básicas. Os visitantes estão ansiosos para ver essas raras e fascinantes criaturas vivendo em seu ambiente original de savana. Os animais atraíram uma onda de novos visitantes para o seu zoológico! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeFailureNoAntelope">
Um mês se passou e você ainda não adquiriu um casal de palancas negras gigantes. O interesse em ver esses animais diminuiu. Você perdeu a chance de atrair novos visitantes para o seu zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeFailureNeed">
Embora você tenha adquirido duas palancas negras gigantes, não conseguiu atender às suas necessidades básicas. Os visitantes não estão interessados em ver animais insatisfeitos ou mal cuidados. Você perdeu a chance de atrair novos visitantes para o seu zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSuccessOverview">
Você conseguiu uma reputação 4 estrelas! Provou que é possível criar um zoológico popular em torno de uma área de preservação protegida sem afetar a vida selvagem local. Parabéns pelo sucesso!     
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahResult">Monte um zoológico em torno de uma área de preservação protegida!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverallGoal">Crie um zoológico bem-sucedido em torno de uma área de preservação protegida.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverallGoalSuccess">Parabéns! Você conseguiu uma reputação 4 estrelas sem afetar a área de preservação protegida.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSkyTramGoal">Crie um sistema de teleférico operacional com pelo menos duas estações.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFameGoal">Aumente a reputação do zoológico para 4 estrelas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFameGoalDone">A reputação do zoológico foi aumentada para 4 estrelas!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeGoal">(Opcional) Obtenha duas palancas negras gigantes no prazo de um mês e atenda às suas necessidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSkyTramGoalDone">Você construiu um sistema de teleférico operacional.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeGoalDone">Você adquiriu duas palancas negras gigantes e atendeu às suas necessidades básicas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapIntro">Transpor o Precipício</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverviewShort">Será que você consegue montar um zoológico com 16 espécies diferentes de animais? Só tem um problema: existe um precipício em seu caminho! Complete todos os cenários desta campanha para receber o portão decorado do tour.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverview">Os proprietários do zoológico local têm planos ambiciosos para expandir suas instalações, que atualmente são pequenas. O único problema é que o zoológico foi montado próximo a um precipício, e as leis ambientais locais proíbem qualquer construção que possa danificar o delicado ecossistema do abismo. 
      <p/>
      Você foi contratado para resolver o problema de expansão usando modernas tecnologias de transporte. Sua primeira meta é expandir o zoológico para que haja pelo menos oito espécies em exibição. Quando você atingir essa meta, os proprietários lhe pagarão um bônus de $4.000.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelve">
      Os proprietários estão muito satisfeitos em ver oito espécies diferentes em exibição no zoológico, por isso lhe concederam um bônus de $4.000 como recompensa. Agora eles querem expandir ainda mais. Aumente o número de espécies em exibição para 12 e eles lhe pagarão um bônus de $10.000!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteen">
      Os proprietários estão impressionados com a sua capacidade de exibir 12 espécies diferentes e lhe deram $10.000 em reconhecimento pelo seu empenho. No entanto, eles acham que mais uma expansão irá consolidar a liderança do zoológico. Aumente o número de espécies em exibição para 16 para ganhar o cenário!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSuccessOverview">
      Parabéns! Você superou obstáculos geográficos e transformou um zoológico pequeno em um que contém 16 espécies diferentes. Os proprietários estão maravilhados!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverallGoal">Expanda seu zoológico e transponha o precipício.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapEightGoal">Exiba oito ou mais espécies diferentes no zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapEightGoalDone">Você tem oito ou mais espécies em exibição!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelveGoal">Exiba 12 ou mais espécies diferentes no zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelveGoalDone">Você tem 12 ou mais espécies em exibição!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteenGoal">Exiba 16 ou mais espécies diferentes no zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteenGoalDone">Você tem 16 ou mais espécies em exibição!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsIntro">Sensação cinco estrelas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverviewShort">Um antigo zoológico está tendo dificuldades para manter sua popularidade. Use todo o seu conhecimento de transporte para transformar o zoológico em uma sensação cinco estrelas! Complete todos os cenários desta campanha para receber o portão decorado do tour.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverview">O renomado Zôo da Cidade existe há mais de cem anos. Nos últimos tempos, ele tem tido dificuldades para atrair visitantes, embora esteja localizado em um lindo parque histórico no centro da cidade.
      <p/>
		A diretoria do zoológico contratou você para mudar essa situação. Embora a margem de gastos que lhe foi concedida não seja muito grande, a diretoria está confiante de que você será capaz de usar seus conhecimentos de transporte e de design de zôos para trazer o zoológico para o século XXI.
		<p/>
		A diretoria estabeleceu duas metas. Primeiro, você deve criar um tour 4 estrelas no prazo de um ano. Para isso, pode usar veículos Jeep® ou teleféricos. Segundo, aumente a reputação do zôo para 5 estrelas no espaço de um ano. Atinja essas duas metas até o dia 1º de janeiro do segundo ano para ganhar o cenário!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFailure">Um ano se passou e você não conseguiu atingir as metas da diretoria: criar um tour 4 estrelas e um zoológico 5 estrelas. A diretoria decidiu que você não é a pessoa certa para o serviço e encerrou seu contrato. Mais sorte da próxima vez! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsSuccessOverview">
      Você conseguiu criar um tour 4 estrelas e um zoológico 5 estrelas em apenas um ano. Agora o Zôo da Cidade é uma sensação cinco estrelas! A diretoria lhe concedeu uma distinção especial pela sua conquista e agora você é o orgulho da cidade. Parabéns!
      <p/>
      A conclusão desta campanha disponibilizou o portão decorado do tour. Você poderá usar esse objeto em todos os seus futuros jogos do Zoo Tycoon 2: Endangered Species.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsGrant">A diretoria ficou tão satisfeita com as melhorias que você introduziu no zoológico que resolveu premiá-lo com um subsídio em dinheiro!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverallGoal">Crie um tour 4 estrelas e alcance uma reputação 5 estrelas até o dia 1º de janeiro do segundo ano. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverallGoalDone">Você criou um tour 4 estrelas e alcançou uma reputação 5 estrelas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsTourGoal">Crie um tour 4 estrelas usando veículos Jeep® ou teleféricos até o dia 1º de janeiro do segundo ano. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsTourGoalDone">Você criou um tour 4 estrelas!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFameGoal">Alcance uma reputação 5 estrelas até o dia 1º de janeiro do segundo ano. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFameGoalDone">Você alcançou uma reputação 5 estrelas!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignshort">Transporte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS1">A Grande Savana</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS1short">A Grande Savana</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS2">Transpor o Precipício</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS2short">Transpor o Precipício</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS3">Sensação cinco estrelas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS3short">Sensação cinco estrelas</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
