<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsIntro">Os VIPs
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverviewShort">
Teste seu talento fotográfico tirando fotos tanto de visitantes comuns como de convidados especiais. Complete todos os cenários desta campanha para receber a plataforma de escalada para felinos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverview">
Os cuidados com os animais é sua prioridade principal, mas, como gerente do zoológico, você precisa atrair visitantes também. Quanto mais visitantes você tiver, mais dinheiro arrecadará. E quanto mais dinheiro você conseguir, melhor poderá cuidar dos animais!
        <p/>
Você elaborou uma campanha publicitária para atrair mais pessoas para o seu zoológico. Anúncios em jornais e revistas e na Internet promoverão a idéia de que todos os visitantes no zoológico terão uma experiência divertida e inesquecível.
        <p/>
Você precisa tirar algumas fotos para usar nos anúncios. Se conseguir tirar as seguintes fotos, terá um aumento na visitação em seu zoológico:
			<br/>
		*  Um visitante imitando um animal. (Dica: a garotada gosta de imitar gatos, alces, flamingos, cangurus, chimpanzés e gorilas.)  
			<br/>
		*  Uma criança brincando no trepa-trepa do gorila. (Dica: o trepa-trepa do gorila fica disponível com 2 estrelas de reputação do zoológico.)
			<br/>
		*  Um visitante usando binóculos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:GuestsPhotosGoal">
      Tire as seguintes fotos:
			<br/>
		*  Um visitante imitando um animal. (Dica: a garotada gosta de imitar gatos, alces, flamingos, cangurus, chimpanzés e gorilas.)  
			<br/>
		*  Uma criança brincando no trepa-trepa do gorila. (Dica: o trepa-trepa do gorila fica disponível com 2 estrelas de reputação do zoológico.)
			<br/>
   		*  Um visitante usando binóculos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:GuestsPhotosGoalDone">Parabéns! Você tirou fotos de visitantes se divertindo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFame">
Suas fotos ficaram perfeitas na campanha publicitária! Novos visitantes estão afluindo para o seu zoológico.
      <p/>
A agência de publicidade do zoológico sugere que a campanha publicitária seria ainda mais bem-sucedida se você conseguisse algumas fotos de celebridades ou pessoas importantes visitando o zôo. Alcance uma reputação 3 estrelas para começar a atrair VIPs para o seu zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsSpecialGuests">
As pessoas estão comentando sobre o seu zoológico! Agora que você alcançou uma reputação 3 estrelas, a propaganda boca a boca já começou a se espalhar. Correm rumores de que duas celebridades têm intenção de visitar o seu zôo: o empresário bilionário Billy Siles e o cientista mundialmente conhecido Alvin Einheim.
      <p/>
Se você conseguir tirar fotos dessas duas pessoas famosas em seu zoológico, atrairá ainda mais visitantes!
      <p/>
Tire as seguintes fotos:
      <br/>
		*  O empresário bilionário Billy Siles comendo ou bebendo.
			<br/>
		*  O renomado cientista Alvin Einheim observando um animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsPhotosGoal">
      Tire as seguintes fotos:
			<br/>
		*  O empresário bilionário Billy Siles comendo ou bebendo.
			<br/>
		*  O renomado cientista Alvin Einheim observando um animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPPhotosGoalDone">
		Parabéns! Você tirou as fotos dos VIPs solicitadas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDiva">
Suas fotos de pessoas famosas no zoológico atraíram uma multidão de novos visitantes!
      <p/>
Notícias ainda mais empolgantes chegaram ao seu zoológico. A famosa cantora Dallas Samson tem intenção de visitar o zôo. Internacionalmente conhecida por sua música, por seu talento como atriz e por estar sempre mudando de penteado, o apoio de Dallas Samson elevaria o zoológico a um novo nível de popularidade.
      <p/>
Obviamente, alguém tão famoso como Dallas Samson espera se divertir durante a visita. Se você conseguir tirar uma foto dela dançando contente perto de uma pedra musical, ela apoiará o seu zoológico. Caso contrário, ele continuará ultrapassado.
     <p/>
Tire uma foto de Dallas Samson dançando perto de uma pedra musical para ganhar o cenário!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaGoal">Tire uma foto de Dallas Samson dançando perto de uma pedra musical para ganhar o cenário!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaGoalDone">Parabéns! Você conseguiu tirar uma foto de Dallas Samson dançando!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsSuccessOverview">
Dallas Samson adorou a visita ao seu zoológico e permitirá que você use a foto dela na campanha publicitária. Você tornou seu parque conhecido como "o zoológico das estrelas", e um fluxo contínuo de visitantes está garantido. Parabéns pelo sucesso!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanEntered">
O bilionário Billy Siles entrou no zoológico! Tire uma foto dele comendo ou bebendo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistEntered">
O famoso cientista Alvin Einheim entrou no zoológico! Tire uma foto dele observando um animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaEntered">
A superstar Dallas Samson entrou no zoológico! Tire uma foto dela dançando perto de uma pedra musical.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureBusinessman">
O empresário Billy Siles deixou o zoológico antes que você pudesse tirar um foto dele comendo ou bebendo. Infelizmente, isso estraga seus planos para a campanha publicitária. Mais sorte na próxima vez!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureScientist">
O cientista Alvin Einheim deixou o zoológico antes que você pudesse tirar um foto dele observando um animal. Infelizmente, isso arruína seus planos para a campanha publicitária. Mais sorte na próxima vez!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureDiva">
A superstar Dallas Samson deixou o zoológico antes que você pudesse tirar um foto dela dançando perto de uma pedra musical. Você não conseguiu obter o apoio dela para a sua campanha publicitária. Mais sorte na próxima vez!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsresult">Tire fotos de visitantes e VIPs!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverallGoal">Tire fotos de visitantes e VIPs para atrair mais pessoas para o seu zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverallGoalSuccess">Bom trabalho! Você conseguiu que a famosa cantora Dallas Samson apoiasse seu zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsMimicGoal">Tire uma foto de um visitante imitando um animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsMimicGoalDone">Você tirou uma foto de um visitante imitando um animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsClimbingBarsGoal">Tire uma foto de um visitante usando o trepa-trepa do gorila.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsClimbingBarsGoalDone">Você tirou uma foto de um visitante usando o trepa-trepa do gorila.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBinocularsGoal">Tire uma foto de um visitante usando binóculos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBinocularsGoalDone">Você tirou uma foto de um visitante usando binóculos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanGoal">Tire uma foto do bilionário Billy Siles comendo ou bebendo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanGoalDone">Você tirou uma foto de Billy Siles comendo ou bebendo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistGoal">Tire uma foto do renomado cientista Alvin Einheim observando um animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistGoalDone">Você tirou uma foto do renomado cientista Alvin Einheim observando um animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFameGoal">Alcance uma reputação 3 estrelas para o seu zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFameGoalDone">Você alcançou uma reputação 3 estrelas!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanName">Billy Siles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistName">Alvin Einheim</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaName">Dallas Samson</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoIntro">O rinoceronte de Java</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverviewShort">Use sua câmera para documentar o misterioso rinoceronte de Java, um animal em vias de extinção. Só tem um problema: você não pode chegar muito perto! Complete todos os cenários desta campanha para receber a plataforma de escalada para felinos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverview">O rinoceronte de Java é um dos animais em maior perigo de extinção no mundo. A captura ilegal por causa de seu chifre quase dizimou o rinoceronte de Java. Especialistas estimam que restam menos de 100 espécimes dessas magníficas criaturas em seu ambiente natural.
      <p/>
      A preservação do rinoceronte de Java tem sido difícil por dois motivos. Em primeiro lugar, ele não tem se adaptado muito bem à vida nos zoológicos, nem conseguido se reproduzir em cativeiro. Em segundo lugar, os cientistas conhecem muito pouco sobre o comportamento desse animal, que é extremamente tímido e evita o contato com seres humanos.
      <p/>
      Seu zoológico adquiriu um desses raríssimos animais. Sua tarefa é usar a câmera para documentar as atividades do rinoceronte de Java. No entanto, os rinocerontes tendem a considerar qualquer pessoa próxima como uma ameaça. Para não estressar o animal, você deve tirar as fotos de um teleférico ou uma trilha elevada.
      <p/>
      De uma trilha elevada ou um teleférico, tire as seguintes fotos:
      <br/>
			*  Um rinoceronte de Java comendo ou bebendo.
			<br/>
			*  Um rinoceronte de Java dormindo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart1Goals">
      De uma trilha elevada ou um teleférico, tire as seguintes fotos:
      <br/>
			*  Um rinoceronte de Java comendo ou bebendo.
			<br/>
			*  Um rinoceronte de Java dormindo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart1GoalsDone">Você concluiu a primeira série de fotos do rinoceronte de Java!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBehaviors">Suas fotos do rinoceronte de Java em comportamentos básicos, como comer e dormir, foram muito úteis para os biólogos que estudam o animal. Você foi incumbido de tirar fotos de alguns comportamentos mais avançados do rinoceronte. Mais uma vez, é preciso tirar as fotos de um teleférico ou uma trilha elevada para não estressar o animal.
      <p/>
      De uma trilha elevada ou um teleférico, tire as seguintes fotos:
      <br/>
			*  Um rinoceronte de Java usando uma pedra de sal. (Dica: a pedra de sal fica disponível com 1 estrela de reputação do zoológico.)
			<br/>
			*  Um rinoceronte de Java usando uma bola dura. (Dica: a bola dura fica disponível com 2 estrelas de reputação do zoológico.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart2Goals">
      De uma trilha elevada ou um teleférico, tire as seguintes fotos:
      <br/>
			*  Um rinoceronte de Java usando uma pedra de sal. (Dica: a pedra de sal fica disponível com 1 estrela de reputação do zoológico.)
			<br/>
			*  Um rinoceronte de Java usando uma bola dura. (Dica: a bola dura fica disponível com 2 estrelas de reputação do zoológico.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart2GoalsDone">Você concluiu a segunda série de fotos do rinoceronte de Java!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFemale">
      Bom trabalho! Graças às informações obtidas a partir das suas fotos dos comportamentos do rinoceronte de Java, os biólogos acham que talvez seja possível reproduzir o animal no seu zoológico. Em reconhecimento pela sua conquista, a diretoria do zôo lhe concedeu um subsídio de $10.000.
      <p/>      
      Se você conseguir promover a reprodução do rinoceronte de Java, será um marco histórico na conservação da espécie. A diretoria adquiriu uma fêmea, que será deixada em um engradado na entrada do zoológico, e deseja que você faça duas coisas com o casal de rinocerontes.
		<p/>
Em primeiro lugar, aumente a reputação do seu zoológico para pelo menos 3,5 estrelas para ajudar a divulgar a situação do rinoceronte de Java. Quando você atingir esta meta, a diretoria lhe concederá um valor adicional de $10.000.
		<p/>
Em segundo lugar, procrie os rinocerontes. Para incentivar a reprodução, cuide bem dos animais e garanta que suas necessidades avançadas sejam atendidas durante um longo período de tempo. Um centro de procriação e conservação (recebido com a conquista da campanha Espécies Ameaçadas) também pode ser útil. Se você conseguir fazer o casal se reproduzir, seu zoológico será o primeiro a procriar rinocerontes de Java em cativeiro!
      <p/>
Se você obtiver êxito na reprodução dos rinocerontes, tire uma foto do filhote. Como sempre, você deve tirar a foto de um teleférico ou de uma trilha elevada.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSuccessOverview">
Muito bem! Seu zoológico não apenas entrou para a história como o primeiro a conseguir procriar o rinoceronte de Java, como ajudou a mostrar ao público a necessidade de proteger esta espécie em vias de extinção.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverallGoal">Use sua câmera para documentar o misterioso rinoceronte de Java.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoEatGoal">De uma trilha elevada ou um teleférico, tire uma foto de um rinoceronte de Java comendo ou bebendo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoEatGoalDone">Você tirou uma foto de um rinoceronte de Java comendo ou bebendo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSleepGoal">De uma trilha elevada ou um teleférico, tire uma foto de um rinoceronte de Java dormindo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSleepGoalDone">Você tirou uma foto de um rinoceronte de Java dormindo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSaltLickGoal">De uma trilha elevada ou um teleférico, tire uma foto de um rinoceronte de Java usando uma pedra de sal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSaltLickGoalDone">Você tirou uma foto de um rinoceronte de Java usando uma pedra de sal!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPursuitBallGoal">De uma trilha elevada ou um teleférico, tire uma foto de um rinoceronte de Java usando uma bola dura.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPursuitBallGoalDone">Você tirou uma foto de um rinoceronte de Java usando uma bola dura!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBabyGoal">De uma trilha elevada ou um teleférico, tire uma foto de um filhote de rinoceronte de Java.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBabyGoalDone">Você tirou uma foto de um filhote de rinoceronte de Java!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFameGoal">Alcance 3,5 estrelas de reputação do zoológico para obter um subsídio no valor de $10.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFameGoalDone">Seu zoológico alcançou 3,5 estrelas de reputação!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryIntro">O abrigo de felinos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverviewShort">Transforme um pequeno abrigo para grandes felinos em um zoológico bem-sucedido, ao mesmo tempo em que pratica seu talento fotográfico! Conclua este cenário para receber a plataforma de escalada para felinos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverview">Uma instituição de caridade local administrou um abrigo particular de felinos nos últimos anos. O abrigo cuida de alguns felinos exóticos que foram comprados ainda filhotes como animais domésticos, mas depois abandonados pelos donos quando ficaram grandes demais e incontroláveis.
      <p/>
      A diretoria da instituição de caridade não pode mais arcar com as despesas de administração do abrigo sem apoio financeiro externo. Para mantê-lo aberto, a diretoria decidiu transformá-lo em um zoológico completo, que cobra pela entrada e exibe diversos animais.
      <p/>
      Porém, antes de abrir o zoológico ao público, você precisa obter as devidas autorizações das autoridades locais. Eles querem provas fotográficas de que os felinos são bem cuidados no abrigo. Enquanto você não fornecer essas evidências, não poderá abrir o zoológico.
      <p/>
      Tire as seguintes fotos:
      <br/>
			*  Uma foto de um jaguar saudável e satisfeito.
		<br/>
			*  Uma foto de um chita saudável e satisfeito.
		<br/>
			*  Uma foto de um leão saudável e satisfeito.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:HealthyAnimalsGoal">
      Tire as seguintes fotos:
      <br/>
			*  Uma foto de um jaguar saudável e satisfeito.
		<br/>
			*  Uma foto de um chita saudável e satisfeito.
		<br/>
			*  Uma foto de um leão saudável e satisfeito.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:HealthyAnimalsGoalDone">
      Você tirou fotos de um jaguar, um chita e um leão saudáveis!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuests">As fotos convenceram as autoridades locais de que você cuida corretamente dos animais. Eles concederam as autorizações necessárias, e você já pode abrir o zoológico.
      <br/> 
      A diretoria do zoológico tem mais boas notícias. O filantropo local J.D. McPherson doou $2.000 ao novo zoológico! Melhor ainda, ele prometeu um adicional de $15.000 se você o convencer de que o local será um sucesso. Depois que o zoológico receber a visita de 75 pessoas, o Sr. McPherson fará uma doação de $15.000.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynx">Mais de 75 pessoas visitaram o zoológico! Como prometido, você recebeu $15.000 do filantropo local J.D. McPherson. O dinheiro será útil durante a expansão do zoológico.
      <p/>
      Para se manter fiel às origens do zoológico como abrigo de felinos, a diretoria deseja que você adquira um lince ibérico, animal em vias de extinção. Se você conseguir adquirir esse raro animal, o benfeitor J.D. McPherson concederá ao zoológico um subsídio no valor de $40.000. O Sr. McPherson fez apenas uma exigência: que você tire uma foto do lince para ele colocar no escritório.
      <p/>
      Tire uma foto de um lince ibérico comendo um mocotó para receber um subsídio no valor de $40.000.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPanther">
      O benfeitor J.D. McPherson ficou maravilhado tanto com o lince quanto com a foto que você tirou do animal e doou $40.000 ao zoológico.
      <p/>
      O Sr. McPherson deseja que o seu zoológico se torne o principal zôo para grandes felinos na sua área. Para isso, ele quer que você ajude a preservar a pantera da Flórida, que está em vias de extinção, adquirindo um exemplar para o zoológico. Como aconteceu com o lince, o Sr. McPherson deseja receber uma foto do animal como lembrança.
      <p/>
      Para concluir este cenário, tire uma foto de uma pantera da Flórida saudável e satisfeita, descansando em uma rocha grande do alagadiço.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuarySuccessOverview">
      Adquirindo uma rara pantera da Flórida, você consagrou seu zoológico como líder na preservação de grandes felinos na região e causou uma ótima impressão no Sr. J.D. McPherson, que se comprometeu a continuar apoiando o zoológico no futuro. Bom trabalho!
      <p/>
      Você recebeu a plataforma de escalada para felinos! Ela estará disponível em todos os seus futuros jogos do Zoo Tycoon 2: Endangered Species.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverallGoal">Transforme um pequeno abrigo de felinos em um zoológico bem-sucedido. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryJaguarGoal">Tire uma foto de um jaguar saudável e satisfeito. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryJaguarGoalDone">Você tirou uma foto de um jaguar saudável e satisfeito. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryCheetahGoal">Tire uma foto de um chita saudável e satisfeito. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryCheetahGoalDone">Você tirou uma foto de um chita saudável e satisfeito. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLionGoal">Tire uma foto de um leão saudável e satisfeito. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLionGoalDone">Você tirou uma foto de um leão saudável e satisfeito. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuestsGoal">Faça com que 75 pessoas visitem o seu zoológico. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuestsGoalDone">Mais de 75 pessoas visitaram o seu zoológico. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynxGoal">Tire uma foto de um lince ibérico saudável e satisfeito, comendo um mocotó. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynxGoalDone">Você tirou uma foto de um lince ibérico saudável e satisfeito, comendo um mocotó. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPantherGoal">Tire uma foto de uma pantera da Flórida saudável e satisfeita, descansando em uma rocha grande do alagadiço. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPantherGoalDone">Você tirou uma foto de uma pantera da Flórida saudável e satisfeita, descansando em uma rocha grande do alagadiço. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignshort">Safári fotográfico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS1">Os VIPs</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS1short">Os VIPs</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS2">O rinoceronte de Java</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS2short">O rinoceronte de Java</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS3">O abrigo de felinos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS3short">O abrigo de felinos</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
