<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpineseaholly:entry">Planta, eríngeo alpino</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpineseaholly:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/AlpineSeaHolly/AlpineSeaHolly_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
O eríngeo alpino é uma planta perene parecida com um cardo. Ela floresce do meio ao fim do verão com belos caules e flores azuis. Muitos consideram o eríngeo alpino uma das mais belas plantas do mundo. Apesar de sua popularidade em jardins, a planta está ameaçada em seu habitat nativo, os alpes europeus.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bigbluestem:entry">Planta, Andropogon gerardii</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bigbluestem:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/BigBluestem/BigBluestem_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
O Andropogon gerardii é o nome mais comum para mais de 200 espécies de gramas denominadas de acordo com a cor azul-esverdeada dos caules jovens. A maioria das plantas desse tipo são nativas das pradarias de grama alta no meio leste da América do Norte, embora algumas sejam nativas da Eurásia e do norte da África. Com freqüência, são plantadas para restaurar pradarias nativas ou são cultivadas como gramas ornamentais.
     <p/>
Os Andropogons são perenes, o que significa que vivem pelo menos três anos. Eles possuem caules sólidos, diferentemente da maioria dos tipos de grama, que têm caules ocos. A flor, ou espiga, consiste em dois grãos semelhantes ao do trigo. As espigas podem estar diretamente ligadas a um caule estreito, formando uma flor como uma espiga, ou podem ligar-se a uma pequena haste presa a um caule estreito, formando uma flor denominada racimo.
     <p/>
Uma espécie comum, conhecida como Andropogon gerardii, tem de 1 a 2 m de altura, forma um grupo robusto e floresce de agosto a novembro. Os caules quase sempre são cobertos com uma penugem macia e podem ramificar-se perto do topo. As folhas em forma de lâminas são planas e têm até 2 cm de comprimento. A espiga lembra o pé com três dedos de um peru. O Andropogon gerardii às vezes é denominado grama de pé de peru. O cacho é púrpura e tem de 5 a 10 cm de comprimento. Às vezes, o Andropogon gerardii produz caules subterrâneos denominados rizomas, a partir dos quais as plantas novas crescem.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_evergreenoak:entry">Árvore, carvalho perene</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_evergreenoak:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/EvergreenOak/Tree_EvergreenOak_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Carvalho é o nome comum de um grande gênero de árvores de madeira-de-lei, amplamente difundido na zona temperada norte. O gênero do carvalho abrange cerca de 450 espécies. É possível distinguir os carvalhos dos outros dez ou mais gêneros da família das faias, aos quais o gênero do carvalho pertence, por várias características técnicas de suas diminutas flores agrupadas, mas eles são facilmente reconhecidos por seu fruto distinto, a bolota. O Lithocarpus densiflorus relacionado, uma espécie que ocorre nas faixas costeiras da Califórnia e do Oregon, também gera uma bolota. O Lithocarpus densiflorus é diferente do gênero do carvalho em sua haste vertical, em vez de agrupamentos de flores machas.
    <p/>
Cerca de 60 espécies de carvalho ocorrem nos Estados Unidos e no Canadá, e outras 150 no México. Eles crescem em vários habitats, de litorais a encostas de altas montanhas e de montanhas alagadas a altas chapadas secas. A floração ocorre na primavera, antes do surgimento das novas folhas, e grandes quantidades de pólen são espalhadas com o vento. As árvores podem ser decíduas (perdendo as folhas no outono) ou perenes. A maioria das espécies do leste dos Estados Unidos são decíduas — sendo o carvalho verde da planície costeira do sudeste uma exceção notável — enquanto o oeste dos Estados Unidos tem muitas espécies sempre verdes e muitas decíduas.    
    <p/>
Os carvalhos produzem madeira dura e durável e são importantes árvores de madeira de construção. A madeira é usada na carpintaria e na fabricação de barris e como pisos e compensados. A cortiça é feita da grossa casca esponjosa do Quercus suber, que ocorre na região mediterrânea. Várias espécies geram tanino, usado no setor de curtimento do couro, e outras geram pigmentos de suas cascas. Os carvalhos possuem alguma importância horticultural, mas como a maioria apresenta um crescimento lento, com freqüência são mais plantados em parques e jardins públicos do que em gramados particulares. No entanto, o Quercus coccinea, o Quercus phellos e o Quercus palustris são espécies de crescimento moderado a rápido muito adequadas para as duas finalidades.    
            <p/>
Contribuição de: <br/>ºMarshall R. Crosby
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantsequoia:entry">Árvore, sequóia gigante</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantsequoia:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GiantSequoia/Tree_GiantSequoia_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
A sequóia gigante, Sequoiadendron giganteum, é a mais imponente de todas as formas, atingindo até 83 m. Acredita-se que ela viva de 2.400 a 4.000 anos, sendo uma das espécies de maior longevidade da terra.
     <p/>
A sequóia gigante, ou "grande árvore", é encontrada em uma estreita faixa de cerca de 300 km de extensão nas encostas ocidentais da Sierra Nevada em elevações entre cerca de 900 e 2.400 m. É a mais imponente de todas as formas de vida. O maior espécime, a General Sherman Tree no Parque Nacional das Sequóias, tem 84 m de altura, um diâmetro de 11,1 m na base e, no início dos anos 90, estimou-se que pesava cerca de 2.500 toneladas. Outras árvores variam de 46 a 99 m de altura, com diâmetros de até 9 m. Alguns anéis de crescimento nos cepos verificaram idades de até 2.300 anos. Entretanto, acredita-se que algumas árvores vivas tenham quase 4.000 anos.     
     <p/>
As folhas da sequóia gigante são semelhantes a escamas e ficam perto dos galhos. A casca do tronco é acanelada e de textura esponjosa, alcançando uma espessura de 60 cm nas grandes árvores. A madeira é leve, áspera e altamente resistente aos insetos e ao fogo. A maioria dos bosques de sequóias gigantes está no Sistema de Parques Nacionais ou fica sob a proteção governamental de alguma forma -- o corte das grandes árvores é proibido.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_joshuatree:entry">Árvore, iúca</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_joshuatree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/JoshuaTree/JoshuaTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
A iúca é encontrada no deserto de Mojave do sudoeste dos Estados Unidos e atinge uma altura de 9 m. Em inglês, a árvore recebeu o nome de "Joshua Tree" (Árvore de Josué) porque seus galhos lembram o braço do profeta Josué apontando o caminho para a cidade de Ai, na Grécia antiga.
     <p/>
Essa árvore é membro da família iúca, um gênero de folhas rígidas, arbustos sempre verdes e árvores que abrange cerca de 30 espécies, nativas da América do Norte e das Índias Ocidentais. Vários tipos são amplamente cultivados devido à sua aparência ornamental e às suas belas flores. As folhas nascem em tufos e, do centro do tufo, cresce o grande caule de flores, que sustenta um grupo de flores em forma de sino. A polinização ocorre raramente, exceto com a ajuda da mariposa da iúca.
     <p/>
As fibras ásperas obtidas do caule e da folhagem de muitas iúcas eram usadas na manufatura de cordas. Várias iúcas do sudeste dos Estados Unidos têm folhas semelhantes às gramíneas, conhecidas como pelo de urso, usadas como acolchoamento de cadeiras e recheio de travesseiros. As raízes de algumas espécies geram uma substância gordurosa usada como sabão em alguns países. O nome iúca é geralmente aplicado de forma incorreta à um outro tipo de árvore.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ladyfern:entry">Planta, feto-fêmea-dos-italianos</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ladyfern:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/LadyFern/LadyFern_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Feto-fêmea-dos-italianos é o nome comum de um gênero de cerca de 100 espécies de samambaias, a maioria nativa de climas quentes. O feto-fêmea-dos-italianos comum é amplamente encontrado na zona temperada norte, crescendo em grandes quantidades nas florestas abertas. Sua folhagem macia e finamente talhada alcança de 91 a 122 cm de altura. Muitas outras espécies são cultivadas sob vidros ou em jardins para a obtenção de folhagens profundamente talhadas ou diversificadas.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pinkladyslipper:entry">Planta, cipripédio</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pinkladyslipper:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PinkLadySlipper/PinkLadySlipper_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Cipripédio é o nome comum de vários gêneros relacionados de orquídeas que compartilham as características de grandes folhas sulcadas e uma ou algumas flores em forma de chinelo nascidas em grupos. O "chinelo" é a borda da flor, que é incomum entre as orquídeas por ter duas anteras férteis (partes com pólen da planta).
     <p/>
Os cipripédios da América do Norte são membros de um gênero de cerca de 50 espécies que também ocorre na Eurásia. As flores referenciadas como cipripédios pelos floristas pertencem a dois gêneros relacionados: um com cerca de 60 espécies nativas da Ásia tropical; e o outro com cerca de 12 espécies nativas das Américas do Sul e Central. Seu cultivo exige condições de estufa. Duas outras orquídeas relacionadas também são denominadas cipripédios devido ao formato de suas flores.     
     <p/>
Contribuição de: <br/>Marshall R. Crosby     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_puyaplant:entry">Planta, puya</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_puyaplant:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Puya/Puya_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Há mais de 160 espécies de puya, sendo que a maioria é nativa da região andina da América do Sul. Durante a primavera, a puya produz grandes espigas cobertas com flores. Isso faz da puya a planta favorita dos pássaros que ingerem pólen e também do urso de óculos onívoro.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_buroak:entry">Árvore, carvalho macrocarpo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_buroak:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/BurOak/BurOak_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
 O carvalho macrocarpo é famoso por seu tamanho imponente e é considerado uma das árvores mais majestosas da América do Norte.
     <p/>
 Carvalho é o nome comum de um grande gênero de árvores de madeira-de-lei, amplamente difundido na zona temperada norte. O gênero do carvalho abrange cerca de 450 espécies. É possível distinguir os carvalhos dos outros dez ou mais gêneros da família das faias, aos quais o gênero do carvalho pertence, por várias características técnicas de suas diminutas flores agrupadas, mas eles são facilmente reconhecidos por seu fruto distinto, a bolota. O Lithocarpus densiflorus relacionado, uma espécie que ocorre nas faixas costeiras da Califórnia e do Oregon, também gera uma bolota. O Lithocarpus densiflorus é diferente do gênero do carvalho em sua haste vertical, em vez de agrupamentos de flores machas.
     <p/>
 Cerca de 60 espécies de carvalho ocorrem nos Estados Unidos e no Canadá, e outras 150 no México. Eles crescem em vários habitats, de litorais a encostas de altas montanhas e de montanhas alagadas a altas chapadas secas. A floração ocorre na primavera, antes do surgimento das novas folhas, e grandes quantidades de pólen são espalhadas com o vento. As árvores podem ser decíduas (perdendo as folhas no outono) ou perenes. A maioria das espécies do leste dos Estados Unidos são decíduas — sendo o carvalho verde da planície costeira do sudeste uma exceção notável — enquanto o oeste dos Estados Unidos tem muitas espécies sempre verdes e muitas decíduas.
    <p/>
 Os carvalhos produzem madeira dura e durável e são importantes árvores de madeira de construção. A madeira é usada na carpintaria e na fabricação de barris e como pisos e compensados. A cortiça é feita da grossa casca esponjosa do Quercus suber, que ocorre na região mediterrânea. Várias espécies geram tanino, usado no setor de curtimento do couro, e outras geram pigmentos de suas cascas. Os carvalhos possuem alguma importância horticultural, mas como a maioria apresenta um crescimento lento, com freqüência são mais plantados em parques e jardins públicos do que em gramados particulares. No entanto, o Quercus coccinea, o Quercus phellos e o Quercus palustris são espécies de crescimento moderado a rápido muito adequadas para as duas finalidades.
      <p/>
 Contribuição de: <br/>Marshall R. Crosby  
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_feathertopwiregrass:entry">Planta, Aristida latifolia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_feathertopwiregrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/FeathertopWiregrass/FeathertopWiregrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
A Aristida latifolia é uma gramínea de raiz rasa nativa do centro e do norte da Austrália. Ela não é popular com criadores de ovinos e bovinos na Austrália porque inibe o crescimento de gramíneas mais apropriadas para pasto e suas sementes na forma de dardos ficam presas na lã. Embora essa planta seque em condições de estiagem, com freqüência também é vítima de queimadas controladas.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_goldenbarrelcactus:entry">Planta, cacto barril</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_goldenbarrelcactus:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GoldenBarrelCactus/GoldenBarrelCactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
O cacto barril, nativo da região central do México, é um dos mais procurados membros da família dos cactos.
     <p/>
Cacto é o nome comum da família que abrange um grupo peculiar de plantas com espinhos, nativas da América. A família contém cerca de 1.650 espécies, a maioria adaptada aos climas áridos. Os frutos dos cactos são fontes importantes de alimento e bebida em muitas áreas nas quais são nativos. Como os cactos requerem poucos cuidados e apresentam formatos bizarros, são populares para o cultivo doméstico e, por isso, estão ficando sob uma pressão cada vez maior. Mais de 17 tipos de cactos, inclusive o cacto barril, agora enfrentam processos de extinção por causa da pilhagem de colecionadores ávidos e caçadores profissionais, especialmente no sudoeste dos Estados Unidos e no norte do México.
     <p/>
O cacto geralmente consiste na raiz e em caules com espinhos. As folhas são muito pequenas ou simplesmente não há folhas. Somente em dois gêneros há folhas completamente formadas. Os caules dos cactos geralmente são inchados e suculentos, adaptados para o armazenamento de água, e muitos apresentam formas que podem fazer com que a água da chuva flua diretamente para a raiz, de modo a ser absorvida. As raízes formam sistemas extensivos próximos à superfície do solo, assegurando que uma determinada planta absorva a quantidade máxima de água de uma área ampla; as plantas nos desertos em geral são amplamente espaçadas.
     <p/>
A característica vegetal mais marcante dos cactos é a aureóla, área especializada do caule na qual espinhos afiados geralmente crescem. Alguns cactos não têm espinhos, mas pêlos ou estruturas com penugens pontiagudas nas auréolas. As auréolas se desenvolvem a partir de brotos nos caules e parecem representar galhos altamente especializados.
     <p/>
As flores dos cactos quase sempre são grandes e vistosas e ocorrem isoladamente, em vez de em grupos de várias flores. O perianto (tubo floral) não consiste em sépalas e pétalas nitidamente diferenciadas, mas em uma série de brácteas (folhas modificadas), que se transformam em sépalas e finalmente nas vistosas pétalas, de forma gradativa. As flores têm muitos estames; o ovário é inferior e funde-se com perianto. Com freqüência, os frutos são muito coloridos e suculentos.
     <p/>
A maioria dos cerca de 130 gêneros de cactos são cultivadas, mas as pequenas espécies de crescimento lento são as mais populares devido à sua variedade de formas, cores e espinhos. Uma das mais conhecidas é um grupo que contém belas flores noturnas e a familiar saguaro. Em algumas classificações, esse grupo é dividido em cerca de 10 gêneros separados. Ainda mais cultivado é o grupo que contém o Schlumbergera baridgesii. As espécies desse grupo, que naturalmente ocorrem como epífitos (plantas aéreas) nas florestas tropicais, não se encaixam no conceito popular de cactos como plantas suculentas atarracadas das regiões desérticas. No entanto, o exame de seus caules revela a presença de auréolas exclusivas da família do cacto; suas flores possuem as características típicas do cactos.
     <p/>
Muitos grupos de plantas não relacionadas aos cactos também foram adaptadas para a sobrevivência em regiões áridas e são muito parecidas com os cactos. Elas constituem exemplos de evolução paralela: organismos não relacionados sujeitos a condições ambientais semelhantes freqüentemente desenvolvem características funcionais e anatômicas similares. Por exemplo, muitos eufórbios que crescem nas partes secas da África, onde não há cactos, possuem caules suculentos, espinhosos e sem folhas.
     <p/>
Contribuição de: <br/>Marshall R. Crosby   
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redoatgrass:entry">Planta, aveia silvestre vermelha</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redoatgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/RedOatGrass/RedOatGrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
A aveia silvestre vermelha, Themeda triandra, é uma gramínea perene natural da Austrália. Ela cresce em todo o continente australiano, do interior às montanhas e até a costa.
     <p/>
Os aborígenes da Austrália usavam a aveia silvestre vermelha para tecer redes de pesca, e muitas pessoas nas áreas altas da Nova Gales do Sul coletavam as sementes dessa planta para transformar em farinha e fazer bolos.
     <p/>
A aveia silvestre vermelha é resistente à seca e altamente tolerante ao calor. Além disso, é uma forma popular de alimento para muitos animais nativos da Austrália.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_shepardstree:entry">Árvore, Boscia albitrunca</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_shepardstree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/ShepardsTree/ShepardsTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
A Boscia albitrunca é uma pequena árvore perene altamente valorizada pelos fazendeiros africanos por causa de suas raízes comestíveis, das quais o gado pode se alimentar em tempos de escassez. Por causa disso, às vezes a planta também é chamada "alimento da escassez". A árvore também fornece abrigo, sombra e pasto para os animais do sul da África, particularmente no deserto de Kalahari.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowipetree:entry">Árvore, ipê amarelo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowipetree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/YellowIpeTree/YellowIpeTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
O ipê amarelo é uma das árvores mais importantes da densa floresta amazônica da América do Sul.
     <p/>
Ipê amarelo é o nome comum de um gênero de cerca de 100 espécies de arbustos ou árvores com grandes e vistosas flores no formato de trombeta. Nativo das Américas tropicais, o ipê amarelo é amplamente cultivado como planta ornamental nas regiões tropicais e subtropicais em todo o mundo. Ele cresce melhor em solo fértil e profundo, e no sol.
     <p/>
O ipê amarelo é nativo do Paraguai, da Argentina e do Brasil. Atinge alturas de 8 m. As folhas compostas prateadas (que consistem em várias folhas pequenas organizadas ao longo de um caule central) têm de cinco a sete folhas pequenas, cada uma com 6 a 18 cm de comprimento. As flores amarelo-douradas podem alcançar 6,25 cm de comprimento.
     <p/>
O ipê amarelo também é o símbolo oficial do Brasil. As belas flores dessa árvore, que surgem no meio da estação seca, são um símbolo de esperança para muitos brasileiros quando tudo o mais parece seco e triste.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pricklypearcactus:entry">Planta, cacto pêra</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pricklypearcactus:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PricklyPearCactus/PricklyPear_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
A pêra de espinhos é o nome comum dado a plantas de um gênero da família dos cactos. As plantas são caracterizadas por caules com juntas achatadas e cobertos por pequenos grupos de pêlos duros, e geralmente também espinhos. As flores costumam ser amarelas e se desenvolvem em frutos comestíveis, verrugosos e na forma de uma pêra. As espécies mais importantes são a tabaibeira e a figueira da Índia. Essas espécies são originárias das áreas tropicais e subtropicais dos Estados Unidos e se naturalizaram em regiões tropicais por todo o mundo. Como forragem para os gados, as opúncias são cultivadas nas terras áridas do oeste dos Estados Unidos.
   <p/>
Embora nativa das regiões tropicais e subtropicais do sudoeste dos Estados Unidos, da Baja Califórnia e da região do Deserto de Sonora, a opúncia foi introduzida em todas as regiões áridas e secas do mundo. Suas flores produzem frutos que podem ser ingerido pelos seres humanos.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scythianlamb:entry">Planta, Cibotium barometz</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scythianlamb:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities\objects\foliage\ScythianLamb\ScythianLamb_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Natural da Ásia, o Cibotium barometz é conhecido por sua penugem densa e por rizomas que lembram um cordeiro.
   <p/>
Essa planta é encontrada nas regiões quentes de todo o mundo. O xaxim possui um tronco lenhoso, conhecido como cáudice, que é alto e delgado em algumas espécies e algo corpulento em outras. Na parte superior do tronco, há um invólucro de grandes e graciosas folhas, bem definidas, que algumas vezes chegam a 3 m de comprimento. Muitos xaxins alcançam de 4,6 a 9 m de altura. As espécies do gênero ciátea podem exceder 15 m. Os xaxins são um belo exemplo de vegetação tropical e várias espécies são cultivadas em estufas. 
	 </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_duriantree:entry">Árvore, durião</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_duriantree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/DurianTree/DurianTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Durião é o nome comum de uma árvore perene (que mantém sua folhagem durante o ano inteiro) nativa das florestas tropicais úmidas e quentes do sudeste da Ásia, onde é cultivada por causa de seu fruto. Esse nome comum é derivado da palavra malaia para seu fruto, durião.
   <p/>
O durião geralmente alcança alturas de 24 a 30 m, embora saiba-se que já atingiu 45 m. As folhas, de até 17,5 cm, possuem tons prateados ou acobreados na superfície inferior. As flores, de cerca de 5 cm, têm pétalas brancas, amarelas ou rosas e crescem em grupos. O fruto requer cerca de três meses para se desenvolver; quando está maduro, cai da árvore.
   <p/>
O fruto do durião freqüentemente é considerado a fruta mais perigosa do mundo. Ele é arredondado ou tem formato oval e geralmente pesa de 2,8 a 3,5 kg. Sua casca grossa é verde ou amarelada e coberta com espinhos rígidos e afiados. O fruto deve ser manipulado pelo caule para evitar ferimentos provocados pelos espinhos. Uma pessoa ou animal atingido por um durião em queda pode ficar gravemente ferido ou até morrer. Dentro do fruto há uma a quatro sementes grandes, cada uma com até 3,5 cm, comestíveis quando assadas, fritas ou fervidas. O restante do fruto consiste em uma polpa cremosa de odor desagradável, porém muito saborosa. Em geral, a polpa é ingerida fresca, mas também é acrescentada a bolos, sorvetes e outros alimentos. Elefantes, tigres, rinocerontes e outros animais selvagens são atraídos pelo odor dos duriões maduros e lutam pela fruta caída.
    </cell>    
    </cell>   
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lingonberry:entry">Planta, lingonberry</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lingonberry:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Lingonberry/Lingonberry_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
O lingonberry é o fruto do cranberry da montanha.
   <p/>
Florestas coníferas boreais espessas são encontradas nas regiões costeiras nos vales do leste e centro da Noruega. Essas florestas são dominadas por pinheiros escoceses e araucárias norueguesas, mas também contêm vidoeiros, amieiros, choupos e freixos da montanha. Bagas, como o blueberry, o lingonberry e o cloudberry, crescem na maioria das áreas de florestas.
   <p/>
Cranberry é o nome comum de várias espécies de videiras baixas de um gênero da família do urzal, e para seu pequeno fruto azedo e cheio de sementes. As plantas, que pertencem ao mesmo gênero que o blueberry, têm flores rosa e pequenas folhas grossas e perenes. O cranberry pequeno ou europeu cresce nos pantanais nas regiões temperadas e frias da Europa e da América do Norte. O cranberry grande ou americano é cultivado no nordeste dos Estados Unidos em pântanos cobertos de areia que podem ser inundados ou drenados conforme o necessário. A inundação protege as vinhas de geadas e temperaturas baixas, e destrói os insetos. Grande parte da colheita do cranberry produzida nos Estados Unidos a cada ano é processada como calda ou geléia ou engarrafada como suco. O lingonberry, ou cranberry da montanha, é comum na Europa e na América do Norte. É colhido e vendido em quantidades consideráveis, mas raramente é cultivado. O highbush cranberry, com seus grupos de folhas brancas acompanhadas por frutas vermelhas, é um arbusto do gênero Lonicera. Às vezes, seu fruto é usado como substituto para os cranberries.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenpitcherplant:entry">Planta, Sarracenia oreophila</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenpitcherplant:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GreenPitcherPlant/GreenPitcherPlant_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
A Sarracenia oreophila é uma planta carnívora em vias de extinção que cresce principalmente em pântanos arenosos no sul dos Estados Unidos.
<p/>
Sarracenia oreophila é o nome comum de três famílias de plantas com flores, sendo que seus membros têm folhas modificadas como armadilhas para capturar e digerir insetos. As folhas de todas essas plantas são tubulares e ocas e alinham-se com penugens que apontam para baixo. Quando um inseto entra, ele não consegue subir de volta pelas penugens e definitivamente cai na parte inferior da folha, para ser digerido pelos sucos ali presentes. As plantas do tipo Sarracenia oreophila geralmente ocorrem em solos pobres e dependem parcialmente dos nutrientes obtidos dos insetos digeridos.
<p/>
Contribuição de: <br/>Marshall R. Crosby
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_labradortea:entry">Planta, chá de Labrador</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_labradortea:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/LabradorTea/LabradorTea_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
O chá de Labrador é um arbusto baixo da família do urzal. Seis espécies são nativas principalmente das regiões árticas da América do Norte e uma da Ásia. O arbusto do chá de Labrador geralmente atinge de 1 a 2 m de altura, com folhas perenes de cor de ferrugem no lado inferior. As pequenas flores brancas aparecem em maio e junho em grupos vistosos nas extremidades. As folhas, aromáticas quando tocadas, contêm um óleo que tem propriedades terapêuticas. Durante a Revolução Americana, essas folhas eram usadas como substitutas para o chá. O chá de Labrador ocidental é venenoso para os carneiros. O chá de Labrador comum é amplamente difundido no norte da América do Norte.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sydneybluegum:entry">Árvore, eucalipto australiano</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sydneybluegum:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/SydneyBlueGum/SydneyBlueGum_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
O eucalipto australiano é o nome comum do Eucalyptus saligna, um tipo de eucalipto.
   <p/>
Eucalipto é o nome de um gênero de árvores e alguns arbustos da família da murta. Esse gênero, que inclui mais de 800 espécies, constitui a vegetação preponderante e as mais valiosas árvores de madeira de construção das florestas do oeste da Austrália. Os eucaliptos são caracterizados por folhas rijas esbranquiçadas que pendem verticalmente, com bordas voltadas para o sol, casca grosseira e aroma peculiar. Algumas árvores do gênero estão entre mais altas conhecidas. Uma espécie de freixo com uma altura de pelo menos 97 m foi encontrada perto de Melbourne, na Austrália.
   <p/>
Muitas espécies são conhecidas como eucaliptos por causa da exsudação de resinas. Entre elas estão o eucalipto australiano e o Eucalypt gunnii, cuja madeira é amplamente utilizada. Outras espécies são conhecidas como Eucalyptus eugenioides devido à sua casca interna fibrosa. As árvores de hortelã-pimenta, hortelã-pimenta preta e hortelã-pimenta de Sydney também fazem parte desse grupo. Os eucaliptos australianos do tipo Sideroxylon possuem casca rígida acinzentada e produzem boa madeira. O quinino de Botany Bay, um eucalipto vermelho-escuro e sem odor empregado como adstringente e medicamento hemostático para queimaduras de sol e machas, é derivado dos eucaliptos australianos do tipo Sideroxylon. A Pseudomedia spuria possui uma madeira avermelhada e também produz quinino de Botany Bay. Resina "sangue de dragão", tanino, óleos, pigmentos, alcatrões e ácidos são produzidos por outras espécies de eucalipto. 
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_perepattree:entry">Sonneratia alba</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_perepattree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PerepatTree/PerepatTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
A Sonneratia alba é uma árvore que desempenha uma função fundamental no desenvolvimento de enlameados e mangues na costa da Malásia. Os sistemas extensivos de raiz ajudam a formar uma barreira para as ondas e as marés, contribuindo para a formação do mangue, um habitat comum para o macaco-narigudo.
   <p/>
Mangue-branco é o nome comum para vários tipos de plantas tropicais com flores, membros de três diferentes famílias. Os mangues-brancos são árvores ou arbustos que têm como característica desenvolverem-se em águas rasas salgadas e turvas ou em águas salobras, especialmente ao longo de praias calmas e estuários. Produzem, em geral, massas embaraçadas de raízes arqueadas, que são expostas durante as marés baixas. Algumas raízes dos mangues-brancos avançam acima da água. Esses ramos verticais especializados, chamados pneumatóforos, agem como órgãos respiratórios. A mais comum e mais importante espécie, o mangue-vermelho, é assim chamado em razão de sua madeira avermelhada. Tem sido explorado como fonte de carvão e tanino, usado na preparação do couro. Suas sementes são incomuns, pois germinam enquanto ainda estão na árvore, brotando mudas que atingem até 30 cm de comprimento. As mudas são em formato de charuto e mais pesadas na extremidade da raiz do que na das folhas. Ao cair, tendem a se desenvolver na lama abaixo da árvore que as originou. Mangues-vermelhos, mangues-brancos e mangues-botão ocorrem no sul da Flórida e em outras áreas tropicais. O mangue-negro é um membro da família das verbenáceas.
   <p/>
Contribuição de: <br/>Marshall R. Crosby
   <p/>
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Conteúdo original fornecido por cortesia da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
    </cell>
   </color></LOC_STRING>
 
</ZT2Strings>