<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallenge">Por fim, se ocorrer qualquer infortúnio enquanto o animal estiver sob seus cuidados e ele não puder ser devolvido ao proprietário, você será obrigado a pagar uma multa de %s. Grau de dificuldade: Moderado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeShort">Procrie o animal emprestado dentro de um período de dois meses. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeSuccessShort">Você obteve êxito na reprodução do animal emprestado ao seu zoológico e agora pode ficar com o animal e o filhote. O custo inicial foi reembolsado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeSuccess">Parabéns! Você conseguiu procriar o animal emprestado ao seu zoológico, e pode ficar com o animal e o filhote. O custo inicial foi reembolsado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeFailureShort">Você não conseguiu procriar o animal emprestado ao seu zoológico. Ele foi devolvido ao proprietário.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeFailure">O período de empréstimo acabou e o animal foi devolvido ao proprietário. Talvez você possa tentar mais tarde novamente com melhores resultados. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeBadFailureShort">Não foi possível devolver ao proprietário o animal emprestado! Você foi obrigado a pagar uma multa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeBadFailure">O animal emprestado sofreu um infortúnio e não pode ser devolvido ao proprietário! Segundo as condições do acordo, foram descontados %s da sua conta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallenge">O prefeito lançou um desafio ao seu novo zoológico. Se você conseguir adquirir um exemplar de %s durante o próximo mês, a cidade lhe concederá um subsídio em dinheiro no valor de $750. No entanto, se você não conseguir, a publicidade negativa reduzirá um pouco o número de visitantes no zoológico. Grau de dificuldade: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeShort">Adquira um exemplar de %s dentro do período de um mês.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeSuccessShort">Você adquiriu o exemplar de %s para o zoológico, e a cidade lhe concedeu uma recompensa de $750. A publicidade tornou o seu zoológico mais famoso!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeSuccess">Muito bem! Você adquiriu seu exemplar de %s no prazo estipulado de um mês. A cidade lhe concedeu $750, e a cobertura na imprensa tornou seu zoológico mais famoso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeFailureShort">Você não conseguiu obter o exemplar de %s no prazo estipulado. A publicidade negativa resultante reduziu um pouco o número de visitantes em seu zoológico para o próximo mês.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeFailure">Infelizmente, você não conseguiu obter o exemplar de %s no prazo estipulado de um mês. Isso o impediu de se qualificar para o subsídio em dinheiro, e a cobertura negativa na imprensa desanimou alguns visitantes de irem ao seu zoológico. Você terá um pouco menos visitantes que o normal no próximo mês.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecake">A Vargas Cheesecake Company está pensando em vender no seu zoológico os deliciosos cheesecakes que produz, mas primeiro eles querem uma prova de que o zoológico atrai visitantes com dinheiro para gastar. Se você conseguir arrecadar $250 com a venda de comida e bebida, a Vargas Cheesecake Company o presenteará com um carrinho de cheesecake. 
			<br/>
   			Grau de dificuldade: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeShort">Arrecade $250 com a venda de comida e bebida durante o mês e ganhe um carrinho de cheesecake.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeSuccessShort">Você arrecadou mais de $250 com a venda de comida e bebida, por isso a Vargas Cheesecake Company o presenteou com um carrinho de cheesecake.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeSuccess">Muito bem! Você arrecadou mais de $250 com a venda de comida e bebida. Isso convenceu a Vargas Cheesecake Company de que o produto deles venderá bem no zoológico, e eles o presentearam com um carrinho de cheesecake. Você o encontrará próximo à entrada do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeFailureShort">Você não conseguiu arrecadar $250 com a venda de comida e bebida durante o mês, por isso não ganhará o carrinho de cheesecake.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeFailure">Que pena! Um mês se passou e você ainda não arrecadou $250 com a venda de comida e bebida. Com isso, a Vargas Cheesecake Company não acredita que o produto deles venda bem no zoológico. Você perdeu a chance de ganhar um carrinho de cheesecake.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements">A Acme Diversões está fazendo uma promoção este mês. Eles desejam doar ao seu zoológico uma amostra de um de seus brinquedos de alta qualidade. Porém, eles só fazem doações desse tipo a zoológicos consagrados, com um histórico comprovado de doações de visitantes. Arrecade $1.000 em doações durante o próximo mês e ganhe um brinquedo do rinoceronte. 
			<br/>
   			Grau de dificuldade: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsShort">Arrecade $1.000 em doações durante o próximo mês e ganhe um brinquedo do rinoceronte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsSuccessShort">A Acme Diversões o presenteou com um brinquedo do rinoceronte por você ter arrecadado mais de $1.000 em doações.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsSuccess">Você arrecadou mais de $1.000 em doações durante o mês, por isso a Acme Diversões o presenteou com um brinquedo do rinoceronte, como amostra da mercadoria deles. Procure-o em um engradado próximo à entrada do zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsFailureShort">Você não conseguiu arrecadar mais de $1.000 em doações durante o mês. Isso o impediu de se qualificar para ganhar o brinquedo do rinoceronte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsFailure">Um mês se passou e você ainda não arrecadou $1.000 em doações. Infelizmente, a promoção da Acme Diversões já acabou. Parece que você perdeu a oportunidade de ganhar um brinquedo de rinoceronte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiative">Seus visitantes estão ficando incomodados com a aparência desmazelada do seu zoológico, principalmente com todas essas cercas de grade! Se você puder trocá-las por algo diferente durante o próximo mês, mais visitantes freqüentarão o seu zôo e sua reputação aumentará. Mas, se você ainda tiver cercas de grade no zoológico após esse período, um número ligeiramente menor de visitantes o freqüentará no mês seguinte! 
      <br/>      
      Grau de dificuldade: Variável</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeShort">Substitua todas as cercas de grade do zoológico durante o próximo mês.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeSuccessShort">Você removeu todas as cercas de grade! Como recompensa, seu zoológico receberá mais visitantes e sua reputação aumentará.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeSuccess">Bom trabalho! A substituição das cercas de grade revitalizou o seu zoológico. Novos visitantes vieram conferir a remodelação, e seu zoológico ficou mais famoso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeFailureShort">Você não conseguiu substituir todas as cercas de grade do zoológico. Com isso, um número ligeiramente menor de visitantes o freqüentará durante o próximo mês.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeFailure">Um mês se passou e você ainda tem cercas de grade no zoológico. Os visitantes ficaram cansados da aparência desmazelada do seu zoológico e, com isso, menos pessoas o freqüentarão durante o próximo mês.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterRelief">Um pequeno terremoto atingiu seu zôo! Felizmente, nenhum visitante ou animal ficou ferido. No entanto, o terremoto destruiu algumas cercas e alarmou os animais. O Fundo de Amparo a Desastres ofereceu a você um pacote de ajuda para indenizá-lo pelas cercas quebradas. Após a substituição ou a remoção de todas as cercas danificadas do zôo, o fundo lhe concederá %s em dinheiro. Dificuldade: Moderada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefShort">Substitua ou remova todas as cercas danificadas no zôo para receber uma doação de auxílio.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefSuccessShort">O Fundo de Amparo a Desastres concedeu a você uma doação de auxílio após a remoção das cercas danificadas do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefSuccess">O zôo se recuperou do terremoto e tudo voltou ao normal. O Fundo de Amparo a Desastres lhe concedeu uma doação de %s para indenizá-lo pelo custo da remoção das cercas danificadas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefFailureShort">Infelizmente, você esperou demais para substituir as cercas danificadas e não pode mais receber o amparo a desastres.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefFailure">Meses se passaram e você ainda não consertou os danos provocados pelo terremoto! Infelizmente, o prazo final para o recebimento de auxílio do Fundo de Amparo a Desastres acabou. Você não pode mais receber uma doação.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistance">(Desafio de Espécies Ameaçadas) A Associação de Assistência aos Animais criou um programa agressivo para incentivar a reprodução de espécies ameaçadas. Se você conseguir reproduzir três espécies ameaçadas diferentes em dois meses, a associação lhe pagará uma taxa extra como recompensa. O valor dessa taxa dependerá das espécies reproduzidas. 
      <br/>      
      Grau de dificuldade: Moderado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceShort">Reproduza três espécies ameaçadas diferentes em um período de dois meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceSuccessShort">Você reproduziu com êxito três espécies ameaçadas diferentes e recebeu uma taxa extra como recompensa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceSuccess">Muito bem! Você reproduziu três espécies ameaçadas diferentes. Em reconhecimento pelo seu esforço em ajudar a preservar os animais, a Associação de Assistência aos animais lhe concedeu uma doação!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceFailureShort">Você não conseguiu reproduzir três espécies ameaçadas em dois meses, portanto, não se qualificou para o programa de recompensa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceFailure">Dois meses se passaram e você não conseguiu reproduzir três espécies ameaçadas diferentes. A Associação de Assistência aos Animais informou que o zôo não pode mais se candidatar ao programa de recompensa. Mais sorte na próxima vez!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceOneBred">Parabéns! Você reproduziu uma espécie ameaçada. Reproduza mais duas espécies diferentes para receber uma taxa extra como recompensa da Associação de Assistência aos Animais.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceTwoBred">Bom trabalho! Você reproduziu a segunda espécie ameaçada. Reproduza mais uma espécie diferente para receber uma taxa extra como recompensa da Associação de Assistência aos Animais.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceThemePromo">Conclua dois desafios de Espécie Ameaçada para receber os objetos com tema de espécies ameaçadas!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobal">(Desafio de Espécies Ameaçadas) A Compuglobal International, uma grande corporação multinacional, está estudando a concessão da Doação para Preservação de Espécies Ameaçadas anual ao seu zôo. A Compuglobal enviará três de seus principais executivos ao zôo para uma avaliação. Se os executivos encontrarem pelo menos três espécies ameaçadas durante a visita, a doação de $10.000 será sua! (Dica: mantenha os executivos contentes durante a visita. Se ficarem insatisfeitos, eles podem ir embora sem ver as espécies ameaçadas.)
      <br/>
      Grau de dificuldade: Moderado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalShort">Se os executivos da Compuglobal em visita ao zôo encontrarem três espécies ameaçadas diferentes, você receberá uma doação de $10.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalSuccessShort">Você recebeu uma doação de $10.000 porque os executivos da Compuglobal encontraram três ou mais espécies ameaçadas no zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalSuccess">Os executivos da Compuglobal encontraram três ou mais espécies ameaçadas! Eles ficaram impressionados com a variedade de espécies ameaçadas presentes no zôo e presentearam você com a Doação para Preservação de Espécies Ameaçadas da Compuglobal, no valor de $10.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalFailureShort">Os executivos da Compuglobal foram embora sem encontrar três espécies diferentes de animais ameaçados de extinção. Você não recebeu a doação de $10.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalFailure">Os executivos da Compuglobal não encontraram três espécies ameaçadas diferentes antes de partir. Eles estão desapontados porque seu zôo não empreendeu um esforço maior na preservação de espécies ameaçadas. O zôo não receberá a Doação para Preservação de Espécies Ameaçadas da Compuglobal, no valor de $10.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalArrival">Os três executivos da Compuglobal chegaram ao seu zoológico!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalOneSeen">Até agora, os executivos da Compuglobal encontraram apenas uma espécie ameaçada.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalTwoSeen">Até agora, os executivos da Compuglobal encontraram apenas duas espécies ameaçadas diferentes. Se encontrarem mais uma, você receberá uma doação de $10.000!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalOneGone">Um dos executivos da Compuglobal foi embora do zôo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalTwoGone">Um segundo executivo da Compuglobal foi embora do zôo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalThemePromo">Conclua dois desafios de Espécie Ameaçada para receber os objetos com tema de espécies ameaçadas!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName">Executivo da Compuglobal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName2">Executivo da Compuglobal 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName3">Executivo da Compuglobal 3</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransport">A Aliança para Transporte Alternativo deseja divulgar nacionalmente o zôo como destaque para o transporte do futuro -- o limpo e eficiente teleférico. A Aliança apresentou o seguinte desafio: se você concordar em construir um sistema de teleférico, receberá uma doação de $5.000 imediatamente. Se você transportar 50 visitantes no teleférico nos próximos dois meses, a aliança lhe dará mais $5.000 depois desses dois meses. No entanto, se você não conseguir transportar 50 visitantes durante o prazo previsto, a propaganda negativa resultante provocará uma ligeira queda no número de visitantes do zôo.  
      <br/>
      Grau de dificuldade: Difícil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportShort">Transporte 50 visitantes no sistema de teleférico no prazo de dois meses para receber uma doação de mais $5.000. Caso contrário, o número de visitantes do zôo diminuirá um pouco.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportSuccessShort">Você transportou com êxito 50 visitantes no sistema de teleférico. Você recebeu uma doação de $5.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportSuccess">Bom trabalho! Você transportou mais de 50 visitantes no teleférico dentro do prazo previsto e demonstrou que esse pode ser um método eficiente de transporte. A Aliança para Transporte Alternativo lhe deu mais $5.000 como recompensa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportFailureShort">Você não conseguiu transportar 50 visitantes em um teleférico no prazo de dois meses. O número de visitantes do zôo diminuiu um pouco devido à propaganda negativa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportFailure">Dois meses se passaram e você ainda não transportou 50 visitantes no sistema de teleférico. Como não conseguiu cumprir o desafio da Aliança para Transporte Alternativo, você não receberá uma doação adicional, e a propaganda negativa resultante provocou uma ligeira queda no número de visitantes do zôo no mês seguinte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterly">A revista Zoomaníacos está preparando um artigo sobre tours bem-sucedidos em zoológicos, denominado "Caia na estrada", para uma edição futura. Se você conseguir levantar $1.000 em doações com um tour de Jeep® nos próximos dois meses, a Zoomaníacos descreverá a sua proeza na próxima edição. Se você for bem-sucedido, a propaganda positiva atrairá mais visitantes ao zôo e o tornará mais famoso. Caso contrário, o número de visitantes do zôo diminuirá ligeiramente.
      <br/>
      Grau de dificuldade: Difícil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyShort">Arrecade $1.000 em doações com um tour de Jeep® no prazo de dois meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlySuccessShort">A arrecadação de $1.000 em doações com um tour de Jeep® atraiu mais visitantes ao seu zôo e o tornou mais famoso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlySuccess">Muito bem! Depois que você arrecadou $1.000 em doações com um tour de Jeep®, a Zoomaníacos publicou um excelente artigo sobre seu zoológico na última edição. A publicidade positiva atraiu mais visitantes ao zôo e o tornou mais famoso!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyFailureShort">Você não conseguiu arrecadar $1.000 em doações com um tour de Jeep® no prazo de dois meses. Como resultado disso, o número de visitantes do zôo diminuiu ligeiramente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyFailure">Dois meses se passaram e você ainda não conseguiu arrecadar $1.000 em doações com um tour de Jeep®. A Zoomaníacos mencionou essa notícia desapontadora no artigo sobre o seu zoológico, e a propaganda negativa provocou uma ligeira queda no número de visitantes. Você terá menos visitantes que o normal no próximo mês.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservation">A Sociedade para a Preservação das Florestas Tropicais promove a conscientização sobre as selvas e florestas tropicais ameaçadas no mundo. Essa sociedade ofereceu o seguinte: se você construir seis estruturas com tema de selva no zôo durante os próximos dois meses, receberá um animal de graça -- possivelmente um animal de floresta tropical que você ainda não tenha. As construções válidas para esse desafio são: banheiros familiares e pequenos com tema de selva, quiosques de bebidas e alimentos com tema de selva e carrinhos de alimentos com tema de selva.
      <br/>
      Grau de dificuldade: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationShort">Construa seis estruturas com tema de selva no período de dois meses. (Construções válidas para esse desafio: banheiros familiares e pequenos com tema de selva, quiosques de bebidas e alimentos com tema de selva e carrinhos de alimentos com tema de selva.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccessShort">Você construiu seis estruturas com tema de selva, portanto, a Sociedade para a Preservação das Florestas Tropicais lhe concedeu um animal gratuitamente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccess">Você tem estado ocupado! Há seis novas estruturas com tema de selva no zôo, o que realmente impressionou a Sociedade para a Preservação das Florestas Tropicais. Essa sociedade lhe concedeu um exemplar de %s em reconhecimento aos seus esforços para promover a preservação das florestas tropicais. Você encontrará o exemplar de %s em um engradado ao lado da entrada do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccessAlt">Parabéns! Você construiu seis novas estruturas com tema de selva no zôo, o que realmente impressionou a Sociedade para a Preservação das Florestas Tropicais. Essa sociedade não conseguiu encontrar um animal de floresta tropical que você ainda não tenha, portanto, optou por lhe dar um exemplar de %s. Você encontrará o exemplar de %s em um engradado ao lado da entrada do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationFailureShort">Você não construiu seis estruturas com tema de selva dentro do limite de tempo, portanto, a Sociedade para a Preservação das Florestas Tropicais não lhe deu um animal gratuitamente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationFailure">Dois meses se passaram e você ainda não construiu seis estruturas com tema de selva. A oferta da Sociedade para a Preservação das Florestas Tropicais expirou e você não pode mais receber um animal gratuitamente.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
