<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_conservationarea:entry">Áreas de preservação</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_conservationarea:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
As áreas de preservação no Zoo Tycoon 2: Endangered Species estão cercadas por <a href="zoopedia:zoopedia_conservationfences:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cercas de conservação</color></u></a>. Para proteger seu frágil ambiente, as áreas de conservação estão fora de cogitação para a maioria dos tipos de desenvolvimento. Não é possível usar o pincel de bioma, alterar o terreno, reciclar plantas e rochas ou posicionar a maioria das construções e objetos de cenário nas áreas de preservação.                  
                  <p/>
No entanto, você pode construir trilhas elevadas e posicionar postes para teleférico nessas áreas. Animais, alimentos de animais e benefícios também podem ser colocados dentro das áreas de preservação, desde que isso não nivele o terreno. Uma área de preservação pode ser uma jaula natural eficaz para espécies ameaçadas adaptadas ao bioma.                              
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry">Objetos de prêmio</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Você ganha objetos de prêmio conquistando <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">prêmios</color></u></a>, aceitando <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">desafios</color></u></a> ou concluindo <a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">campanhas</color></u></a>. Alguns objetos de prêmio estão disponíveis apenas no jogo em que foram ganhos. Objetos de prêmio que você "recebe" estarão disponíveis em todos os jogos do Zoo Tycoon 2: Endangered Species depois que forem liberados.
<p/>
Veja a seguir os objetos de prêmio no Zoo Tycoon 2: Endangered Species e como obtê-los.
<p/>
Buquê de balões: Tenha um filhote de espécie ameaçada. <br/>Dirigível: Ganhe o Prêmio de 20º Aniversário. <br/>Portão especial do zoológico: ganhe o Prêmio Zoo Tycoon. <br/>Colunas decorativas para o zoológico: ganhe o Prêmio de Espécies Ameaçadas de Extinção. <br/>Muretas decorativas para o zoológico: ganhe o Prêmio de Esforço em Prol da Devolução de Espécies Ameaçadas ao Hábitat. <br/>Estátua de filhotes: ganhe o Prêmio de Filhotes de Espécies Ameaçadas de Extinção. <br/>Quiosque de pintura no rosto: ganhe o Prêmio de Empreendimento de Doações para Entretenimento. <br/>Quiosque de fones de ouvido: ganhe o Prêmio de Doações Educacionais. <br/>Quiosque de fotos: ganhe o Prêmio de Melhor Fotógrafo de Espécies Ameaçadas. <br/>Torre de observação: ganhe o Prêmio de Conquista de Reputação para o Tour. <br/>Veículos Jeep&#xAE; decorados: ganhe um Prêmio para o Tour do Tycoon. <br/>Bondinhos modernos: ganhe um Prêmio para o Transporte do Tycoon. <br/>Estátua de visitações ao zoológico: ganhe o Prêmio de 20.000 Visitações ao Zoológico.
<p/>
Tema de espécies ameaçadas: receba concluindo dois desafios de espécies ameaçadas no modo de desafio. <br/>Tema da selva: receba concluindo cinco desafios fotográficos no modo de desafio. <br/>Tema do safári: receba concluindo cinco desafios de jogos no modo de desafio.
<p/>
Plataforma de escalada para felinos: receba concluindo a campanha Safári Fotográfico. <br/>Centro de procriação e conservação: receba concluindo a campanha Espécies Ameaçadas. <br/>Portão de veículos decorado: receba concluindo a campanha Transporte. 
<p/>
Arco ornamentado com flores: receba concluindo a campanha Zoológicos com Problemas. <br/>Poste ornamentado com flores: receba concluindo a campanha Tratador em Treinamento. <br/>Estátua dourada: receba concluindo a campanha O Misterioso Panda. <br/>Estátua com globo: receba concluindo a campanha O Globo Terrestre. <br/>Relógio de sol: receba concluindo a campanha Não Maltrate os Animais.           
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:entry">Construindo estradas</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Para usar veículos Jeep&#xAE;, você precisa de uma ou mais estações de Jeep conectadas a um circuito de estradas concluído. Quando o circuito estiver concluído, a estação de Jeep será aberta e você poderá comprar veículos para ela. Coloque trilhas que levem às entradas da estação de Jeep, para permitir a entrada e saída dos visitantes.
<p/>
Observe que todas as estradas no Zoo Tycoon 2: Endangered Species são de mão única (você pode inverter o sentido em uma estação de Jeep). Para criar um circuito válido, evite becos sem saída e interrupções na estrada.
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownskytramcable:entry">Construindo o cabo do teleférico</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownskytramcable:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Para usar bondinhos, você precisa de uma ou mais estações de teleférico conectadas a um circuito completo de cabos para teleférico. Quando o circuito estiver concluído, a estação de teleférico será aberta e você poderá comprar veículos para ela. Coloque trilhas levando às entradas da estação de teleférico para que os visitantes possam entrar e sair.
      <p/>
Os postes para teleférico são usados para posicionar o cabo do teleférico. Para conectar o cabo de um poste a uma estação de teleférico, selecione o poste no painel Compra de transporte, clique no local onde deseja colocar o poste e, em seguida, clique na estação para conectar o cabo do poste à estação. Para ajustar a altura de um poste para teleférico, o cursor sobre a ponta de um poste para teleférico até que o cursor assuma a forma de mão. Em seguida, clique e mantenha pressionado. Agora arraste para cima e para baixo, para ajustar o poste até a altura desejada.
      <p/>
Para criar um circuito de duas estações no menor espaço possível, conecte a primeira estação à segunda e depois passe um cabo da segunda estação para a primeira. Os veículos farão a volta dentro do prédio da estação.                            
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingelevatedpaths:entry">Criando trilhas elevadas</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingelevatedpaths:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
A criação de uma trilha elevada envolve duas etapas básicas. Primeiro, construa uma rampa que conecte sua trilha elevada ao terreno. Em seguida, construa uma trilha elevada plana para onde você deseja ir. Nela, você poderá adicionar outras trilhas e rampas, inclusive rampas para baixo. Se tiver problemas para conectar uma rampa para baixo ao terreno, tente nivelar o terreno primeiro. Se isso não resolver o problema, rebaixe um pouco o terreno, nivele-o e tente conectar a rampa novamente.
     <p/>
Construções e outros objetos podem ser colocados no topo de trilhas elevadas planas. É possível até construir centros de alimentação, estações de teleférico e playgrounds inteiros em plataformas elevadas! As trilhas elevadas também podem ser construídas em áreas de preservação, tornando-se a forma ideal de deslocamento dos visitantes por essas regiões protegidas.
      <p/>
Os suportes para trilhas são colocados automaticamente durante a construção das trilhas elevadas, mas podem ser retirados se você quiser.                            
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:entry">Tours</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Os visitantes adoram um tour emocionante quando andam de Jeep&#xAE; e de teleférico. Quanto mais seus visitantes apreciarem o tour, melhor será a avaliação que eles farão do circuito de transporte. E quanto melhor for a avaliação do tour, mais generosas serão as doações!
     <p/>
Durante o passeio, os visitantes gostam de ver animais, abrigos de animais, folhagem e rochas apropriadas para o bioma, construções temáticas, fontes, arcos, canteiros e objetos do tour. Objetos do tour são uma ótima forma de atrair a atenção dos visitantes durante o passeio!
     <p/>
Os visitantes gostam de variedade e podem ficar entediados se virem cenários repetidos durante o passeio.                           
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING>  
   
</ZT2Strings>
