<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoPhotos">Revista de Zoologia</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhoto">          
			A Revista de Zoologia quer escrever um artigo sobre o seu zôo e precisa de fotos para a matéria. Assim que você providenciar as fotos, eles poderão escrever o artigo, que terá um impacto positivo na sua visitação nos próximos três meses em que a edição estiver nas bancas. Eles querem fotos de:     
			<br/>         
		*  Um jaguar nadando na água.   
			<br/>     
		*  Um cabrito montês descansando em uma estrebaria. 
			<br/>
		*  Um alce roçando os chifres em uma árvore. 
			<br/>
   			Grau de dificuldade: Moderado
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoShort">  
   			Tire as seguintes fotos:  
			<p/>   
		*  Um jaguar nadando na água.    
			<br/> 
		*  Um cabrito montês descansando em uma estrebaria. 
			<br/> 
		*  Um alce roçando os chifres em uma árvore.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoSuccess">O artigo da Revista de Zoologia parece fantástico e as fotos ficaram tão impressionantes que o zôo foi mencionado na capa da revista. A visitação com certeza aumentará enquanto a revista estiver nas bancas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoSuccessShort">Suas fotos ficaram fantásticas. Seu zoológico foi citado na capa da Revista de Zoologia!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture1">Tire uma foto de um jaguar nadando na água.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture2">Tire uma foto de um cabrito montês descansando em uma estrebaria.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture3">Tire uma foto de um alce roçando os chifres.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerPhotos">Cartógrafo Global</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographer">
A revista Cartógrafo Global está buscando fotos de animais que sobrevivam em ambientes extremos. Se você enviar uma foto de um caribu no bioma de tundra e outra de um dromedário no bioma de deserto, a revista lhe pagará $2.000.  
			<br/>
   			Grau de dificuldade: Fácil
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerShort">  
	   		Tire as seguintes fotos:  
			<br/>   
		*  Um caribu no bioma de tundra.    
			<br/> 
		*  Um dromedário no bioma de deserto.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerSuccess">As fotos do caribu e do dromedário foram um grande sucesso na revista Cartógrafo Global. A revista lhe pagou $2.000 por elas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerSuccessShort">A revista Cartógrafo Global ficou muito satisfeita com as fotos e lhe pagou $2.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CaribouInTundra">Tire a foto de um caribu no bioma de tundra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DromedaryCamelInDesert">Tire a foto de um dromedário no bioma de deserto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifePhotos">Um dia no zôo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLife">Uma revista de sucesso deseja publicar um ensaio fotográfico com o tema "Um dia no zôo". Eles estão dispostos a pagar $1.000 por fotos de atividades diárias comuns no zôo. Querem fotos especialmente de:
			<br/>*  Visitantes entrando pelo portão do zôo.
			<br/>*  Um funcionário da manutenção esvaziando uma lixeira.
			<br/>*  Um tratador enchendo uma tigela.
			<p/>
   			Grau de dificuldade: Fácil
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeShort">Tire as seguintes fotos:  
			<br/>*  Visitantes entrando pelo portão do zôo.    
			<br/>*  Um funcionário da manutenção esvaziando uma lixeira. 
			<br/>*  Um tratador enchendo uma tigela.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeSuccess">A revista lhe pagou $1.000 pelas fotos. O artigo, "Um dia no %s", foi um sucesso e seu zôo ficou um pouco mais famoso por causa disso!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeSuccessShort">A revista lhe pagou $1.000 pelas fotos e o artigo tornou seu zôo mais famoso!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestsAndZooGate">Tire uma foto de um visitante perto do portão do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EmptyingGarbage">Tire uma foto de um funcionário da manutenção esvaziando a lixeira.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_FillingFoodDish">Tire uma foto de um tratador enchendo uma tigela.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignPhotos">Campanha do cartaz promocional</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaign">          
O departamento de relações públicas tem um plano para abrilhantar o zôo e atrair mais oportunidades de negócios. Os especialistas em relações públicas acreditam que alguns cartazes promocionais mostrando os visitantes se divertindo atrairão mais pessoas para o zôo e também agradarão a quem já estiver no parque. Você deve tirar três fotos diferentes para os cartazes:       
			<br/>         
		*  Um visitante dançando perto de uma pedra musical.   
			<br/>     
		*  Um visitante falando com um fantoche. 
			<br/>
		*  Um visitante imitando um dos animais. 
			<br/>
   			Grau de dificuldade: Moderado
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignShort">  
	   		Tire as seguintes fotos:  
			<br/>   
		*  Um visitante dançando perto de uma pedra musical.    
			<br/> 
		*  Um visitante falando com um fantoche. 
			<br/> 
		*  Um visitante imitando um dos animais.
   			<p/>
Dica: a garotada gosta de imitar gatos, alces, flamingos, cangurus, chimpanzés e gorilas.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignSuccess">As fotos publicitárias foram um grande sucesso! Os cartazes atraíram mais visitantes para o zôo e sua colocação deixou todos os visitantes um pouco mais alegres.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignSuccessShort">As fotos dos cartazes estavam fantásticas! Mais pessoas estão visitando o zôo e todos os visitantes estão um pouco mais alegres.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestDance">Tire uma foto de um visitante dançando perto de uma pedra musical.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestTalkPuppet">Tire uma foto de um visitante falando com um fantoche.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestMimic">Tire uma foto de uma criança imitando um animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitecturePhotos">Revista Zoologia e Arquitetura</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitecture">A revista Zoologia e Arquitetura está preparando um ensaio fotográfico sobre o comportamento dos pedestres nos zôos. Se você enviar uma foto de pelo menos quatro visitantes em uma trilha elevada, a revista lhe pagará $1.500.    
			<br/>
   			Grau de dificuldade: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureShort">Tire uma foto de pelo menos quatro visitantes em uma trilha elevada para ganhar $1.500.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureSuccess">A revista Zoologia e Arquitetura ficou entusiasmada com a foto da trilha elevada! A revista pagou $1.500 por essa foto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureSuccessShort">A foto dos quatro visitantes em uma trilha elevada lhe rendeu $1.500.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ElevatedPathWithGuests">Tire uma foto de pelo menos quatro visitantes em uma trilha elevada.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationPhotos">Federação de Transportes de Lazer</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportation">Os consultores da Federação de Transportes de Lazer sugeriram que a criação de um tour com veículos Jeep® tornaria o zoológico mais popular. Se você tirar certas fotos, a federação montará uma campanha publicitária que atrairá mais visitantes. Estas são as fotos que você deve tirar:
			<br/>
		*  Uma foto de três ou mais visitantes andando de Jeep.   
			<br/>     
		*  Uma foto de uma espécie qualquer de animal de dentro de um Jeep em movimento.
		<br/>
		*  Uma foto de uma segunda espécie de animal de dentro de um Jeep em movimento.
		<p/>   
			Grau de dificuldade: Moderado		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationShort">Tire as seguintes fotos:
			<br/>
		*  Uma foto de três ou mais visitantes andando de Jeep®.   
			<br/>     
		*  Uma foto de uma espécie qualquer de animal de dentro de um Jeep em movimento.
		<br/>
		*  Uma foto de uma segunda espécie de animal de dentro de um Jeep em movimento.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationSuccess">A campanha promocional com as fotos tiradas dos Jeeps® foi um grande sucesso! A publicidade atraiu novos visitantes para o zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationSuccessShort">A campanha publicitária com as fotos tiradas dos Jeeps® atraiu mais visitantes para o zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithGuests">Tire uma foto de três ou mais visitantes andando de Jeep®.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithAnimals">Tire uma foto de uma espécie qualquer de animal de dentro de um Jeep em movimento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithAnimals2">Tire uma foto de uma segunda espécie de animal de dentro de um Jeep em movimento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Photos">Aliança pelas Espécies Ameaçadas - fotos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1">(Desafio de espécie ameaçada) A Aliança pelas Espécies Ameaçadas está oferecendo ao seu zoológico uma espécie ameaçada gratuita que você ainda não tem. No entanto, a aliança deseja provas do compromisso do zôo com a conservação de espécies ameaçadas. Envie fotos de três espécies ameaçadas diferentes do zôo, e a aliança lhe dará um animal grátis. Os animais devem estar felizes para que as fotos sejam qualificadas!
		<br/>
   			Grau de dificuldade: Moderado			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Short">Tire fotos de três espécies ameaçadas diferentes para receber um animal gratuito.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Success">As fotos convenceram a Aliança pelas Espécies Ameaçadas de que seu zoológico respeita o compromisso de proteger as espécies ameaçadas. Como recompensa, a aliança lhe concedeu um animal gratuito. Você encontrará o exemplar de %s em um engradado ao lado da entrada do zôo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1SuccessShort">Como recompensa pelas fotos das espécies ameaçadas de extinção, você recebeu um exemplar de %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1ThemePromo">Conclua dois desafios de espécies ameaçadas para receber os objetos com tema de espécies ameaçadas!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1FirstEndangeredAnimal">Tire uma foto de uma espécie ameaçada satisfeita.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1SecondEndangeredAnimal">Tire uma foto de uma segunda espécie ameaçada satisfeita.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1ThirdEndangeredAnimal">Tire uma foto de uma terceira espécie ameaçada satisfeita.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Photos">Aliança pelas Espécies Ameaçadas - benefícios dos animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2">(Desafio de espécie ameaçada) A Aliança pelas Espécies Ameaçadas quer algumas fotos de espécies ameaçadas usando benefícios, que serão publicadas no site da organização. Se você enviar as fotos certas, seu zoológico receberá um balanço de pneu grátis como recompensa. A aliança quer as seguintes fotos:
			<br/>         
		*  Uma palanca negra gigante usando uma pedra de sal.  
			<br/>     
		*  Um filhote de dragão de Komodo em um posto de observação. 
			<br/>
		*  Um lobo cinzento comendo um mocotó.
			<p/>
   			Grau de dificuldade: Fácil.				
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Short">Tire as seguintes fotos:
			<br/>         
		*  Uma palanca negra gigante usando uma pedra de sal.  
			<br/>     
		*  Um filhote de dragão de Komodo em um posto de observação. 
			<br/>
		*  Um lobo cinzento comendo um mocotó.
			<br/>			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Success">Parabéns! A Aliança pelas Espécies Ameaçadas adorou suas fotos de espécies ameaçadas usando benefícios e dará ao seu zôo um balanço de pneu gratuito. Você encontrará o balanço em um engradado perto da entrada do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2SuccessShort">As fotos de espécies ameaçadas de extinção usando benefícios lhe renderam um balanço de pneu grátis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2ThemePromo">Conclua dois desafios de espécies ameaçadas para receber os objetos com tema de espécies ameaçadas!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2GiantSableAntelope">Tire uma foto de uma palanca negra gigante usando uma pedra de sal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2KomodoDragon">Tire uma foto de um filhote de dragão de Komodo em um posto de observação.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2GrayWolf">Tire uma foto de um lobo cinzento comendo um mocotó.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Photos">Aliança pelas Espécies Ameaçadas - comportamentos dos animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3">(Desafio de espécie ameaçada) A Aliança pelas Espécies Ameaçadas quer a sua ajuda para obter fotos a serem usadas na próxima campanha de arrecadação de fundos que empreenderá. Se você enviar fotos de certas espécies ameaçadas comportando-se de maneiras específicas, a aliança lhe dará um dos animais mais raros de todos: a pantera da Flórida, que está em vias de extinção. Tire as seguintes fotos:
					<br/>         
		*  Um carcaju comendo em uma tigela.  
					<br/>     
		*  Dois exemplares de gibão de topete limpando um ao outro. 
					<br/>
		*  Um urso de óculos alimentando-se de uma puya.
					<br/>
   			Grau de dificuldade: Moderado.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Short">Tire as seguintes fotos:
					<br/>         
		*  Um carcaju comendo em uma tigela.  
					<br/>     
		*  Dois exemplares de gibão de topete limpando um ao outro. 
					<br/>
		*  Um urso de óculos alimentando-se de uma puya.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Success">Bom trabalho! A Aliança pelas Espécies Ameaçadas afirma que suas ótimas fotos de espécies ameaçadas ajudarão na arrecadação de fundos durante a próxima campanha. Em reconhecimento pelos seus esforços para ajudar a salvar essas espécies, a aliança lhe concedeu uma rara pantera da Flórida. Você a encontrará em um engradado ao lado da entrada do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3SuccessShort">Você ganhou uma rara pantera da Flórida graças às suas fotos de espécies ameaçadas envolvidas em comportamentos específicos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3ThemePromo">Conclua dois desafios de espécies ameaçadas para receber os objetos com tema de espécies ameaçadas!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3Wolverine">Tire uma foto de um carcaju comendo em uma tigela.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3CrestedGibbon">Tire uma foto de dois exemplares de gibão de topete limpando um ao outro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3ThirdEndangeredAnimal">Tire uma foto de um urso de óculos alimentando-se de uma puya.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitPhotos">Visita da cantora</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisit">Você acabou de ouvir um boato interessante! A famosa cantora Dallas Samson, estrela dos palcos, das telas e da TV, está prestes a visitar seu zôo! Se os visitantes souberem que celebridades como ela visitam o zôo, ele ficará mais famoso. Quando Dallas Samson visitar seu zôo, tire as seguintes fotos como prova:
					<br/>         
		*  Uma foto de Dallas Samson comendo ou bebendo.  
					<br/>     
		*  Uma foto de Dallas Samson observando um animal. 
					<br/>
		*  Uma foto de Dallas Samson andando de teleférico.
					<br/>
   			Grau de dificuldade: Moderado.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitShort">Tire as seguintes fotos:
					<br/>         
		*  Uma foto de Dallas Samson comendo ou bebendo.  
					<br/>     
		*  Uma foto de Dallas Samson observando um animal. 
					<br/>
		*  Uma foto de Dallas Samson andando de teleférico.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitSuccess">Você publicou as fotos da famosa cantora Dallas Samson no jornal local. A publicidade positiva resultante tornou seu zôo mais famoso. E não foi só isso: todos os visitantes atualmente no zôo estão um pouco mais felizes. Todos estão animados por visitar o zôo favorito de uma estrela!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitSuccessShort">A publicidade obtida com as fotos da celebridade deixou os visitantes um pouco mais felizes e também tornou o zôo mais famoso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitFailure">Dallas Samson foi embora do zôo! Infelizmente, ela saiu antes que você conseguisse todas as fotos necessárias.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitFailureShort">Dallas Samson foi embora do zôo antes que você conseguisse todas as fotos necessárias.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitDivaName">Dallas Samson</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitEatDrink">Tire uma foto de Dallas Samson comendo ou bebendo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitViewingAnimal">Tire uma foto de Dallas Samson observando um animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitSkyTram">Tire uma foto de Dallas Samson andando de teleférico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitArrival">A famosa cantora Dallas Samson entrou no zôo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifePhotos">Fundação pelo Legado da Vida Selvagem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlife">A Fundação pelo Legado da Vida Selvagem quer algumas fotos de animais do hemisfério sul para um material promocional. Se você conseguir as fotos, essa organização lhe dará um prêmio muito especial: um coala australiano! Eles querem as seguintes fotos:
			<br/>         
		*  Uma foto de um ovo de tartaruga gigante das Galápagos.    
			<br/>     
		*  Uma foto de dois dragões de Komodo com as línguas se tocando. 
			<br/>
		*  Uma foto de dois cachorros selvagens africanos dormindo amontoados.
			<p/>
   			Dificuldade: Difícil		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeShort">Tire as seguintes fotos:
			<br/>         
		*  Uma foto de um ovo de tartaruga gigante das Galápagos.    
			<br/>     
		*  Uma foto de dois dragões de Komodo com as línguas se tocando. 
			<br/>
		*  Uma foto de dois cachorros selvagens africanos dormindo amontoados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeSuccess">Bom trabalho! A Fundação pelo Legado da Vida Selvagem gostou das suas fotos de animais do hemisfério sul e resolveu lhe dar um coala todinho seu! Você o encontrará em um engradado perto da entrada do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeSuccessShort">As suas fotos de animais do hemisfério sul lhe renderam um coala grátis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeGalapagosTortoise">Tire uma foto de um ovo de tartaruga gigante das Galápagos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeAfricanWildDog">Tire uma foto de dois cachorros selvagens africanos dormindo amontoados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeKomodoDragon">Tire uma foto de dois dragões de Komodo com as línguas se tocando.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
