<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerIntro">Fotógrafo de Shows Marinhos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverviewShort">Explore o mundo dos shows marinhos tirando fotos incríveis de shows! Complete todos os cenários desta campanha para receber a plataforma para shows com melhorias.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverview">O Domínio Oceânico, um zoológico marinho, quer que você tire fotos publicitárias de shows marinhos populares. É necessário ter um bom olhar e reflexos rápidos para tirar as fotos que eles querem. Não se preocupe, pois, se você perder uma foto, poderá aguardar o início do próximo show!
      <p/>
      O zoológico quer que você  comece tirando fotos da morsa-do-Pacífico. Tire as seguintes fotos de show marinho:
      <br/>
			*  Uma morsa-do-Pacífico urrando.
			<br/>
			*  Uma morsa-do-Pacífico saltando.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Goals">
      Tire as seguintes fotos de show marinho:
      <br/>
			*  Uma morsa-do-Pacífico urrando. 
			<br/>
			*  Uma morsa-do-Pacífico saltando.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1GoalsDone">Você concluiu com êxito a primeira série de fotos de show marinho!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2">O zoológico está muito satisfeito com seu primeiro lote de fotos de show marinho! Em seguida, você deve tirar algumas fotos de ação do golfinho-nariz-de-garrafa.
      <p/>
      Tire as seguintes fotos de show marinho:
      <br/>
			*  Um golfinho-nariz-de-garrafa fazendo um giro em espiral.
			<br/>
			*  Um golfinho-nariz-de-garrafa saltando através de um aro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Goals">
      Tire as seguintes fotos de show marinho:
      <br/>
			*  Um golfinho-nariz-de-garrafa fazendo um giro em espiral.
			<br/>
			*  Um golfinho-nariz-de-garrafa saltando através de um aro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2GoalsDone">Você concluiu com êxito a segunda série de fotos de show marinho!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3">
O Domínio Oceânico gosta realmente de sua fotografia! O zoológico quer que você tire mais algumas fotos de shows, desta vez do leão-marinho-da-Califórnia.
      <p/>
      Tire as seguintes fotos de show marinho:
      <br/>
			*  Um leão-marinho-da-Califórnia usando o escorrega de foca.
			<br/>
			*  Um leão-marinho-da-Califórnia usando uma corneta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Goals">
      Tire as seguintes fotos de show marinho:
      <br/>
			*  Um leão-marinho-da-Califórnia usando o escorrega de foca.
			<br/>
			* Um leão-marinho-da-Califórnia usando uma corneta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3GoalsDone">Você concluiu com êxito a terceira série de fotos de show marinho!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4">
Ótimo trabalho! O Domínio Oceânico quer que você tire mais uma série de fotos. O zoológico quer algumas fotos de sua maior atração -- a orca.
      <p/>
      Tire as seguintes fotos de show marinho para ganhar o cenário:
      <br/>
			*  Uma orca saltando.
			<br/>
			*  Uma orca emergindo a cabeça.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Goals">
      Tire as seguintes fotos de show marinho para ganhar o cenário:
      <br/>
			*  Uma orca saltando.
			<br/>
			*  Uma orca emergindo a cabeça.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4GoalsDone">Você concluiu a última série de fotos de show marinho!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerSuccessOverview">
Excelente trabalho! O Domínio Oceânico está extremamente satisfeito com todas as suas fotos. Quanto a você, agora que viu o que pode ser feito em um show marinho, é hora de criar algumas fotos suas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverallGoal">Use sua câmera para tirar fotos de shows marinhos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo1Goal">
      Tire uma foto de uma morsa-do-Pacífico urrando.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo1GoalDone">Tire uma foto de uma morsa-do-Pacífico urrando!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo2Goal">
      Tire uma foto de uma morsa-do-Pacífico saltando.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo2GoalDone">Tire uma foto de uma morsa-do-Pacífico saltando!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1Goal">
      Tire uma foto de um golfinho-nariz-de-garrafa fazendo um giro em espiral.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1GoalDone">Você tirou uma foto de um golfinho-nariz-de-garrafa fazendo um giro em espiral!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo2Goal">
      Tire uma foto de um golfinho-nariz-de-garrafa saltando através de um aro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo2GoalDone">Você tirou uma foto de um golfinho-nariz-de-garrafa saltando através de um aro!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo1Goal">
      Tire uma foto de um leão-marinho-da-Califórnia usando o escorrega de foca.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo1GoalDone">Você tirou uma foto de um leão-marinho-da-Califórnia usando o escorrega de foca!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo2Goal">
      Tire uma foto de um leão-marinho-da-Califórnia usando uma corneta.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo2GoalDone">Você tirou uma foto de um leão-marinho-da-Califórnia usando uma corneta!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo1Goal">
      Tire uma foto de uma orca saltando.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo1GoalDone">Você tirou uma foto de uma orca saltando!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo2Goal">
      Tire uma foto de uma orca emergindo a cabeça.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo2GoalDone">Você tirou uma foto de uma orca emergindo a cabeça!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendance">O Domínio Oceânico também prometeu a você um bônus de $10.000 se você atrair mais de 80 visitantes para o zoológico. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceSuccess">Mais de 80 visitantes estiveram no zoológico! Como recompensa, você recebeu um bônus de $10.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceGoal">(Opcional) Se mais de 80 pessoas visitarem o zoológico, você recebe um bônus de $10.000.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceGoalDone">Mais de 80 pessoas visitaram o zoológico!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerCriticalNeeds">As necessidades de um dos seus animais treinados tornaram-se críticas, por isso ele foi removido do show. Avalie a possibilidade de aumentar o número de intervalos na programação do show, para manter os animais satisfeitos e saudáveis.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowIntro">Incrementando o Espetáculo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverviewShort">Você foi contratado para incrementar um pequeno e monótono show marinho. Você consegue criar um show de reputação 3 estrelas e fascinar os visitantes? Complete todos os cenários desta campanha para receber a plataforma para shows com melhorias.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverview">Um zoológico local não está satisfeito com seu último show marinho, "Mauro, a Morsa Maravilhosa". O zoológico contratou você para aperfeiçoar o show e torná-lo mais popular.
      <p/>
		A diretoria quer que você aumente a reputação do show para 3 estrelas. Você poderá fazer isso, se quiser, mas a diretoria do zoológico também sugeriu que um animal diferente seja adicionado ao show. Se isso acontecer, eles prometem dar a você um subsídio extra de $20.000 quando o show alcançar a reputação 1 estrela.
		<p/>
		Verifique se os animais treinados permanecem satisfeitos e saudáveis -- se você não cuidar bem deles, talvez não consiga completar o cenário!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStars">
      As coisas estão melhorando. Com o seu gerenciamento, o show marinho alcançou a reputação 1 estrela. A diretoria deu a você $20.000 para manter o bom trabalho. Melhor ainda, prometeu mais $40.000 se a reputação aumentar para 2 estrelas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStars">
      Graças a você, a reputação do show marinho subiu para 2 estrelas! Conforme prometido, a diretoria do zoológico o premiou com $40.000.
      <p/>
      A diretoria quer que você eleve o show marinho ao próximo nível de reputação. Se você alcançar 3 estrelas, ganhará o cenário, destacando-se no ramo de shows marinhos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverallGoal">Aumente a reputação do seu show marinho para 3 estrelas para completar o cenário. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverallGoalDone">Você criou um show marinho com a reputação 3 estrelas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOneStarGoal">Aumente a reputação do seu show marinho para 1 estrela e receba um subsídio de $20.000. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOneStarGoalDone">Seu show marinho alcançou uma reputação 1 estrela!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStarGoal">Aumente a reputação do seu show marinho para 2 estrelas e receba um subsídio de $40.000.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStarGoalDone">Seu show marinho alcançou uma reputação 2 estrelas!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStarGoal">Aumente a reputação do seu show marinho para 3 estrelas e ganhe o cenário.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStarGoalDone">Seu show marinho alcançou uma reputação 3 estrelas, e você ganhou o cenário!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowSuccessOverview">
      Parabéns, seu show alcançou uma reputação 3 estrelas! A diretoria está impressionada com você e o seu trabalho. Seu futuro no ramo de shows marinhos é brilhante.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhale">Depois que você arrecadar $7.500 em doações para estabelecer o sucesso financeiro do seu show marinho, a diretoria planeja adquirir uma baleia-piloto para o zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleSuccess">Os membros da diretoria do zoológico estão impressionados com sua arrecadação de mais de $7.500 em doações de shows marinhos! Conforme prometido, eles adquiriram uma baleia-piloto-de-peitorais-curtas para o zoológico. Ela está em um engradado perto da entrada do zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleGoal">(Opcional) Arrecade $7.500 em doações de shows para ganhar uma baleia-piloto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleDone">Você arrecadou mais de $7.500 em doações de shows e ganhou uma baleia-piloto!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorer">Comenta-se que o explorador submarino Stéphane Baleine acabou de entrar no zoológico! Se você tirar uma foto dele assistindo ao seu show marinho, a diretoria lhe pagará um bônus de $10.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerSuccess">Você tirou uma foto de Stéphane Baleine, o mundialmente famoso explorador submarino, assistindo ao seu show marinho! A diretoria do zoológico deu a você um bônus de $10.000 pela valiosa foto publicitária.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerGoal">(Opcional) Tire uma foto de Stéphane Baleine assistindo ao seu show marinho para ganhar $10.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerGoalDone">Você recebeu $10.000 pela foto de Stéphane Baleine assistindo a um show marinho no seu zoológico!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerEntered">
Stéphane Baleine está no zoológico! Tire uma foto dele assistindo ao seu show marinho.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowFailureExplorer">
O explorador submarino Stéphane Baleine foi embora do zoológico antes de você o fotografar assistindo a um show marinho. Você não receberá um bônus de $10.000.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerName">Stéphane Baleine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowCriticalNeeds">As necessidades de um dos seus animais treinados agora é crítica, e o animal foi removido do show. Avalie a possibilidade de aumentar o número de intervalos na programação do show, para manter os animais satisfeitos e saudáveis.
		<p/>
		A diretoria do zoológico fez um aviso severo: se isso acontecer novamente, você perderá o cenário!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowCriticalNeedsFailure">Novamente, um animal treinado foi removido do show porque suas necessidades se tornaram críticas. Como essa não é a primeira vez, a diretoria do zoológico não tem outra escolha a não ser demiti-lo. Você perdeu o cenário. Tente cuidar melhor dos seus animais da próxima vez!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowWalrusName">Mauro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureIntro">Programa Duplo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverviewShort">O que é melhor do que um zoológico com um ótimo show marinho? Um zoológico com dois shows marinhos! Complete todos os cenários desta campanha para receber a plataforma para shows com melhorias.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverview">Você foi contratado para oferecer dois shows marinhos ao mesmo tempo. Para demonstrar a diversidade dos mamíferos marinhos, a diretoria do zoológico quer que você crie dois shows distintos. Um show deve apresentar cetáceos -- golfinhos e baleias -- e o outro, pinípedes -- focas, o leão-marinho-da-Califórnia e a morsa-do-Pacífico.
		<p/>
		Depois de criar um show apresentando um cetáceo e outro com um pinípede, 150 pessoas devem visitar cada show para você ganhar o cenário!
		<p/>
		(Dica: depois que você criar, digamos, um show de baleia-piloto, se quiser, poderá testar outros cetáceos no show. Poderá, por exemplo, substituir a baleia-piloto por uma orca. Apenas sempre se assegure de ter pelo menos um cetáceo no show de cetáceos e um pinípede no show de pinípedes.) 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetup">
      Você criou um show apresentando um cetáceo! Como recompensa pelo seu esforço, a diretoria do zoológico deu a você um subsídio de $15.000. Depois que 150 pessoas visitarem seu show de cetáceos, a diretoria promete liberar mais $20.000. (Dica: assegure-se de ter sempre pelo menos um cetáceo nesse show... senão!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuests">
      Mais de 150 visitantes assistiram ao seu show de cetáceos! A diretoria premiou você com $20.000 pelo bom trabalho.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetup">
      Você criou um show apresentando um pinípede! Como recompensa pelo seu esforço, a diretoria do zoológico deu a você um subsídio de $15.000. Depois que 150 pessoas visitarem seu show de pinípedes, a diretoria promete liberar mais $20.000. (Dica: assegure-se de ter sempre pelo menos um pinípede nesse show... senão!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuests">
		Mais de 150 visitantes assistiram ao seu show de pinípedes! A diretoria deu a você um subsídio de $20.000 conforme prometido.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoal">Crie dois shows -- um com cetáceos e outro com pinípedes -- e tenha 150 visitantes presentes em cada um deles. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoalDone">Você criou dois shows bem-sucedidos apresentando cetáceos e pinípedes!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoal">Crie um show marinho apresentando um cetáceo para receber um subsídio de $15.000. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoalDone">Você criou um show marinho apresentando um cetáceo.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuestGoal">Tenha um total de 150 visitantes presentes ao seu show de cetáceos para receber um subsídio de $20.000.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuestGoalDone">Mais de 150 visitantes assistiram ao seu show de cetáceos!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoal">Crie um show marinho separado apresentando um pinípede para receber um subsídio de $15.000. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoalDone">Você criou um show marinho apresentando um pinípede.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuestGoal">Tenha um total de 150 visitantes assistindo ao seu show de pinípedes para receber um subsídio de $20.000.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuestGoalDone">Mais de 150 visitantes assistiram ao seu show de pinípedes!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureSuccessOverview">
      Muito bem! Mais de 150 visitantes assistiram a ambos os shows. Você fez um excelente trabalho criando shows com dois tipos de espécies bem diferentes de animais marinhos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographer">A mundialmente famosa fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus acabou de entrar no zoológico! Para receber um subsídio de $20.000 em dinheiro, tire as seguintes fotos:
      <br/>
			*  Eleanor Avus comendo ou bebendo.
			<br/>
			*  Eleanor Avus tirando uma fotografia.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerSuccess">Bom trabalho! Você recebeu um subsídio de $20.000 em dinheiro por tirar fotos da famosa fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerGoal">(Opcional) Tire as seguintes fotos para receber um subsídio de $20.000:
      <br/>
			*  Eleanor Avus comendo ou bebendo.
			<br/>
			*  Eleanor Avus tirando uma fotografia.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerGoalDone">Você recebeu $20,000 pelas fotos da mundialmente famosa fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEntered">
A fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus está no zoológico!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerFailure">
Como a fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus foi embora do zoológico antes de ser fotografada, você não receberá um bônus de $20.000.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerName">Eleanor Avus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEatingGoal">
      Tire uma foto de Eleanor Avus comendo ou bebendo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEatingGoalDone">
      Você tirou uma foto de Eleanor Avus comendo ou bebendo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerPhotographing">
      Tire uma foto de Eleanor Avus tirando uma fotografia.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerPhotographingDone">
      Você tirou uma foto de Eleanor Avus tirando uma fotografia!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanFailure">
      Como você removeu todos os cetáceos dos seus shows, a diretoria está removendo você! A diretoria do zoológico está chocada por você ter ignorado as instruções que recebeu. Você perdeu o cenário!       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedFailure">
      Você removeu todos os pinípedes dos seus shows, e agora a diretoria está removendo você! A diretoria do zoológico está chocada por você ter ignorado as instruções que recebeu. Você perdeu o cenário!    
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCriticalNeeds">As necessidades de um dos seus animais treinados tornaram-se críticas, por isso ele foi removido do show. Avalie a possibilidade de aumentar o número de intervalos na programação do show, para manter os animais satisfeitos e saudáveis.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksIntro">Astro em Ascensão</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverviewShort">Transforme um jovem golfinho destreinado em astro de shows marinhos! Complete todos os cenários desta campanha para receber a plataforma para shows com melhorias.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverview">
      Há um recém-chegado engradado na entrada do zoológico -- Tupoupou, um golfinho-nariz-de-garrafa! Sua tarefa é transformar esse jovem promissor em astro de shows marinhos. 
		<p/>
		Sua primeira meta é ensinar a Tupoupou o básico. Treine Tupoupou em até 3 pontos nos seguintes truques:
      <br/>
			*  Saltar
			<br/>
			*  Bater na bola
			<br/>
			*  Bater na bola presa em corda
		<p/>
		É claro que você também precisa cuidar bem de Tupoupou. Assegure-se de que ele continue satisfeito e saudável, ou você poderá perder o cenário!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOne">
      Com a sua ajuda, Tupoupou pode fazer um truque de salto em até 3 pontos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwo">
      Você treinou Tupoupou no truque de bater na bola em até 3 pontos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThree">
      Tupoupou pode fazer o truque de bater na bola presa em corda em até 3 pontos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrick">
		Graças à sua paciente orientação, Tupoupou aprendeu as noções básicas de três truques diferentes! Agora é hora de levar seu aluno navegante ao próximo nível e torná-lo um mestre em shows marinhos. Se você treinar qualquer um dos truques de Tupoupou em até 5 pontos e receber um truque de segundo nível, ganhará o cenário.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverallGoal">Transforme Tupoupou em um astro de shows marinhos. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverallGoalDone">Tupoupou agora é um astro, graças a você!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksThreeTricksGoal">Treine Tupoupou em até 3 pontos em três truques diferentes. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksThreeTricksGoalDone">Você treinou Tupoupou em até 3 pontos em três truques diferentes!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOneGoal">Treine Tupoupou em até 3 pontos no truque de saltar. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOneGoalDone">Você treinou Tupoupou em até 3 pontos no truque de saltar!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwoGoal">Treine Tupoupou em até 3 pontos no truque de bater na bola. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwoGoalDone">Você treinou Tupoupou em até 3 pontos no truque de bater na bola!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThreeGoal">Treine Tupoupou em até 3 pontos no truque de bater na bola presa em corda. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThreeGoalDone">Você treinou Tupoupou em até 3 pontos no truque de bater na bola presa em corda!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrickGoal">Treine Tupoupou em até cinco pontos em qualquer truque, e receba qualquer truque de segundo nível, para ganhar o cenário.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrickGoalDone">Você treinou Tupoupou em até 5 pontos em um truque e recebeu um truque de segundo nível!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksSuccessOverview">
      Parabéns, Tupoupou dominou um de seus truques e está em vias de se tornar um astro de shows marinhos! Você fez um belo trabalho treinando um animal e cuidando dele ao mesmo tempo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendance">Para ajudá-lo no trabalho de treinamento, os proprietários do zoológico ofereceram um bônus de $20.000, caso você atraia mais de 100 visitantes ao zoológico. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceSuccess">Mais de 100 pessoas visitaram o zoológico! Como recompensa, você recebeu um bônus de $20.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceGoal">(Opcional) Se mais de 100 pessoas visitarem o zoológico, você recebe um bônus de $20.000.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceGoalDone">Mais de 100 pessoas visitaram o seu zoológico!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonations">Para ajudar a estabelecer a presença no show, os proprietários do zoológico estão oferecendo um incentivo. Se você obtiver um total de 100 doações em show, eles lhe pagarão um bônus de $20.000. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsSuccess">Mais de 100 visitantes fizeram doações ao seu show! Como recompensa, você recebeu um subsídio de $20.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsGoal">(Opcional) Se mais de 100 visitantes fizerem doações ao seu show, você receberá um bônus de $20.000.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsGoalDone">Mais de 100 visitantes fizeram doações ao seu show!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksCriticalNeeds">Durante a apresentação, as necessidades de Tupoupou tornaram-se críticas, por isso o animal foi removido do show. Avalie a possibilidade de aumentar o número de intervalos na programação do show, para manter Tupoupou satisfeito e saudável. Tenha cuidado -- da próxima vez que isso acontecer, você perde o cenário!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksCriticalNeedsFailure">Mais uma vez, as necessidades de Tupoupou tornaram-se críticas durante a apresentação, e ele foi removido do show. Os proprietários do zoológico decidiram que Tupoupou está a caminho do estrelato -- mas você não o treinará mais. Está demitido do cargo. Da próxima vez, tente cuidar melhor de Tupoupou!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDolphinDeadFailure">Sem Tupoupou, você nunca alcançará a meta de torná-lo um astro de shows marinhos! Você perdeu o cenário.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDolphinName">Tupoupou</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowIntro">Rei dos Shows Marinhos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverviewShort">Crie um show marinho 5 estrelas no teste final de apresentação de shows! Complete todos os cenários desta campanha para receber a plataforma para shows com melhorias.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverview">Seu excelente histórico de criação de shows marinhos populares atraiu a atenção dos proprietários de um pequeno zoológico. A proposta é que você gerencie o zoológico e crie um show marinho 5 estrelas. Você poderá desenvolver o zoológico e o show conforme desejar.
      <p/>
      Há apenas uma condição -- os proprietários do zoológico não podem lhe pagar muito no início. Em vez disso, planejam oferecer a você um subsídio em dinheiro para cada estrela conquistada na reputação do show. Para começar, prometem pagar um subsídio de $10.000 em dinheiro depois que você criar um show 1 estrela para eles.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStars">
      Seu show em fase inicial conquistou a reputação 1 estrela! Os proprietários deram a você um subsídio de $10.000 em dinheiro, conforme prometido. Você receberá outro subsídio em dinheiro -- desta vez de $20.000 -- quando seu show alcançar a reputação 2 estrelas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStars">
      Pessoas de todos os lugares estão comentando o seu show marinho 2 estrelas! Satisfeitos, os proprietários do zoológico deram a você $20.000, conforme prometido. Eles estão ansiosos para melhorar ainda mais o show. Se você alcançar a reputação 3 estrelas para o zoológico, receberá um subsídio de $40.000 em dinheiro!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStars">
      A reputação do seu show alcançou 3 estrelas, e as pessoas estão viajando centenas de quilômetros para vê-lo. Os proprietários do zoológico estão contentes com o seu progresso e deram a você o subsídio de $40.000 em dinheiro. Eles agora prometem liberar mais $60.000 quando seu show alcançar 4 estrelas. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFiveStars">
      A reputação do seu show continua a subir. Ele alcançou a reputação 4 estrelas e é considerado um dos melhores shows marinhos existentes! Você recebeu o subsídio de $60.000 em dinheiro. Use-o para enfrentar o último desafio -- um show 5 estrelas! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowSuccessOverview">
      Seu show 5 estrelas é um sucesso de bilheteria! Tanto o show quanto o zoológico são agora um sucesso absoluto. E o melhor de tudo, seu show ajudou pessoas do mundo inteiro a conhecer os animais marinhos e suas habilidades incríveis.
      <p/>
A conclusão desta campanha liberou a plataforma para shows com melhorias. Você poderá usar esse objeto em todos os seus futuros jogos do Zoo Tycoon 2: Marine Mania.      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendance">Conforme se diz no mundo dos espetáculos, "Não há nada como o sucesso!" Se você tiver 100 pessoas presentes ao seu show marinho, os comentários sobre a popularidade do show atrairão mais visitantes ao show e ao zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverallGoal">Crie um show marinho 5 estrelas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOneStarGoal">Conquiste uma reputação 1 estrela para o seu show e receba um subsídio em dinheiro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOneStarGoalDone">Você conquistou uma reputação 1 estrela para seu show!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStarsGoal">Conquiste uma reputação 2 estrelas para o seu show e receba um subsídio em dinheiro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStarsGoalDone">Você conquistou uma reputação 2 estrelas para seu show!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStarsGoal">Conquiste uma reputação 3 estrelas para seu show para receber um subsídio em dinheiro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStarsGoalDone">Você conquistou uma reputação 3 estrelas para seu show!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStarsGoal">Conquiste uma reputação 4 estrelas para seu show para receber um subsídio em dinheiro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStarsGoalDone">Você conquistou uma reputação 4 estrelas para seu show!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendanceGoal">Faça com que mais de 100 pessoas assistam ao seu show para atrair novos visitantes ao zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendanceGoalDone">Mais de 100 pessoas assistiram ao seu show!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignshort">Shows Marinhos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS1">Fotógrafo de Shows Marinhos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS1short">Fotógrafo de Shows Marinhos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS2">Incrementando o Espetáculo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS2short">Incrementando o Espetáculo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS3">Programa Duplo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS3short">Programa Duplo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS4">Astro em Ascensão</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS4short">Astro em Ascensão</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS5">Rei dos Shows Marinhos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS5short">Rei dos Shows Marinhos</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
