<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about" version="7"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about:entry" version="7">Ajuda/Sobre o Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about:text" version="7">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
© &amp; (p) 2006 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
<p/>
Microsoft, o logotipo do Microsoft Game Studios, Windows, o logotipo do Windows, Zoo Tycoon e Marine Mania são marcas registradas ou comerciais da Microsoft Corporation nos Estados Unidos e/ou em outros países.
<p/>
Desenvolvido pela Blue Fang Games para a Microsoft Corporation. 
<p/>Blue Fang Games e o logotipo da Blue Fang Games são marcas registradas da Blue Fang Games, LLC.
<p/>Este é um produto licenciado. Para ver o número de identificação deste produto (PID), insira o disco do Zoo Tycoon 2 na unidade de CD-ROM. O PID aparece na primeira tela exibida. Outra forma de encontrar o PID é abrindo Adicionar ou Remover Programas no Painel de Controle, selecionando Zoo Tycoon 2: Marine Mania na lista de programas instalados e clicando no link "Clique aqui para obter informações de suporte".         
                  <p/>
                  <img src="ui/zoopedia/MsGslogo_white.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/BF_Color_2004.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/bink.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
						<img src="ui/zoopedia/miles.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>                  
                  <img src="ui/zoopedia/gamebryologo.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                	<img src="ui/zoopedia/jeeplogo_64X128.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="64"/>               
                  <p/>
Partes deste software estão incluídas sob licença. © 1997-2006 Numerical Design, Ltd. Todos os direitos reservados. Gamebryo® é uma marca registrada da Numerical Design, Ltd.
<p/>
Utiliza Miles Sound System, Copyright © 1991-2006 by RAD Game Tools, Inc. Software Miles 3D Realistic Sound Experience (RSX) Copyright © 1997-2006 by Intel Corporation e RAD Game Tools.
<p/>
Utiliza Bink Video Copyright © 1997-2006 by RAD Game Tools, Inc.
<p/>
Jeep® é uma marca registrada da DaimlerChrysler Corporation.
  <p/>
Aviso: este programa de computador é protegido por leis de direitos autorais e tratados internacionais. A reprodução ou distribuição não autorizada deste programa, ou de qualquer parte dele, poderá resultar em severas punições civis e criminais, e os infratores serão punidos dentro do máximo rigor permitido por lei.
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
