<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:welcome">Bem-vindo ao Zoo Tycoon 2: Marine Mania! Neste tutorial, você aprenderá como construir um tanque-aquário básico, alterar o bioma, adicionar animais marinhos, instalar um filtro de água e muito mais. Quando estiver pronto para começar, clique no botão de visto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanelHeading">Painel Construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel">Vamos construir um tanque! Clique no botão Construção.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanelCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTabHeading">Construção de tanque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab">Clique na guia Construção de tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTabCompleted">Construir paredes de tanques é bem parecido com construir cercas. Há três modos básicos de colocação de paredes de tanques: colocação de tanque livre, retangular e octogonal. Ao contrário das cercas, por padrão, você começa no modo de colocação de tanque retangular. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWallHeading">Parede de acrílico para tanque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWall">Clique no ícone da parede de acrílico para tanque para selecioná-lo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWallCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWallsHeading">Construção de tanque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWalls">Está vendo o retângulo grande desenhado na terra no final da trilha? É aí que você vai colocar o tanque. Primeiro clique no ícone da parede de acrílico para tanque, no painel Construção de tanque. Depois clique no canto superior esquerdo do retângulo, perto do chafariz, para ancorar um canto do tanque. Arraste o cursor até o canto inferior direito, perto do canteiro de flores. Quando o tanque de acrílico cobrir inteiramente o retângulo desenhado no chão, clique para colocar o tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWallsCompleted">Muito bem! Observe que, quando você constrói um tanque, tudo dentro dele é reciclado -- até as construções. Agora vamos inserir uma entrada de tanque e uma caixa para doações. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntranceHeading">Entrada do tanque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntrance">No modo de colocação de tanque retangular, você é automaticamente avisado para colocar uma entrada de tanque e uma caixa para doações após construir um tanque. Viu a entrada de tanque no cursor? Para adicionar uma entrada, aponte para o local na parede do tanque onde deseja posicionar a entrada e clique.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntranceCompleted">Como os tratadores e treinadores não podem ingressar em um tanque sem uma entrada, sempre coloque uma entrada em uma das paredes após construir um tanque. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBoxHeading">Caixa para doações</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBox">É sempre uma boa idéia colocar uma caixa para doações perto de um tanque-aquário. Para fazer isso, aponte para um local próximo à parede do tanque, de preferência em uma trilha, e clique para colocar a caixa para doações.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBoxCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButtonHeading">Elevar parede do tanque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButton">A ferramenta Elevar parede do tanque aumenta a altura da parede do tanque. Clique no botão Elevar parede do tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButtonCompeted">O cursor azul circular indica que a ferramenta Elevar parede do tanque agora está ativa. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallToolHeading">Elevar parede do tanque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallTool">Posicione o cursor azul circular no tanque e clique para elevar as paredes do tanque em um nível. Clique e mantenha pressionado se quiser continuar elevando a altura das paredes do tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallToolCompleted">O botão Abaixar parede do tanque funciona de maneira parecida. Há ainda outra forma de elevar e abaixar as paredes de um tanque: aponte para a parte superior de uma parede e, quando o cursor assumir a forma de uma mão, clique e mantenha pressionado para arrastar as paredes do tanque para cima ou para baixo. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButtonHeading">Ab. fundo do tanque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButton">Vamos deixar o tanque um pouco mais profundo. Clique no botão Abaixar fundo do tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorToolHeading">Ab. fundo do tanque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorTool">A ferramenta Abaixar fundo do tanque funciona como a ferramenta Elevar parede do tanque. Posicione o cursor azul circular no tanque e clique para abaixar o fundo do tanque, aumentando a profundidade. Clique e mantenha pressionado para continuar abaixando o fundo do tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorToolCompleted">Você também pode elevar o fundo de um tanque, reduzindo sua profundidade. A ferramenta Elevar fundo do tanque funciona da mesma maneira que a ferramenta Abaixar fundo do tanque. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectLandscapingHeading">Paisagem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectLandscaping">Quando você coloca um tanque pela primeira vez, a água dele utiliza o bioma do terreno local. Como este tanque foi construído em uma pradaria, a água em seu interior é água de pradaria. Vamos mudar para o bioma de recife, a fim de colocar uma raia-jamanta no tanque. Clique na guia Paisagem.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWaterHeading">Águas profundas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWater">O bioma de recife já foi selecionado para você. Clique no botão Águas profundas e clique na água do tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWaterCompleted">Muito bem! Você encheu o tanque com água quente de recife. O bioma de recife é um dos quatro novos biomas do Marine Mania. Os outros são: bêntico, costeiro e pelágico. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlantsHeading">Decoração do tanque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlants">Vamos tornar o tanque mais acolhedor para uma raia-jamanta! Clique na guia Plantas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlantsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoralHeading">Selecionar coral azul-verde</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoral">Vamos introduzir coral azul-verde no tanque! Clique no ícone do coral desse tipo e coloque três deles dentro do tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoralCompleted">Bom trabalho! Você sabia que os corais são animais e não plantas? Eles são parentes das águas-vivas e das anêmonas-do-mar. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButtonHeading">Botão Animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButton">Depois você pode adicionar mais corais, rochas de recife e outros elementos decorativos ao tanque. Por ora, vamos adicionar uma raia-jamanta! Clique no botão Animais.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRayHeading">Raia-jamanta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRay">Clique na raia-jamanta e coloque-a no tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRayCompleted">Fantástico! Em seguida, vamos adicionar um filtro de água, e o tanque está pronto. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2Heading">Painel Construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2">Os filtros de água são extremamente importantes. Eles mantêm os tanque limpos e os animais saudáveis. Clique no botão Construção.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2Completed">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2Heading">Construção de tanque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2">Clique na guia Construção de tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2Completed">O filtro limpa a água, impedindo que o tanque fique sujo. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjectsHeading">Objetos: shows/tanques</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjects">Agora clique na guia Objetos de shows e tanques.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjectsCompleted">Alguns destes itens são usados apenas em shows, mas o filtro de água pode ser usado em qualquer tanque. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilterHeading">Filtro de água</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilter">Clique no filtro de água e coloque-o fora do tanque, perto de uma parede. Observe que você só pode colocar o filtro perto da água ou de uma parede de tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilterCompleted">Ótimo! Como os filtros de água podem se quebrar, é preciso fazer a manutenção deles, contratando um funcionário da manutenção ou fazendo isso você mesmo no modo de primeira pessoa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:tutorial_complete">
         
         
         
 		Parabéns, você concluiu o tutorial de noções de construção de tanques! Agora você pode mergulhar fundo e começar a construir seus próprios tanques.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      Clique no botão de visto para executar o próximo tutorial. Você está pronto para aprender sobre a construção avançada de tanques.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
      Clique no botão X para retornar ao menu principal.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:tankTooSmall">Esse tanque está muito pequeno! Torne-o grande o bastante para preencher o retângulo de terra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:incompleteTank">Aquele tanque não está completo! Assegure-se de que ele tenha quatro paredes contínuas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:dolphinName">Beaky</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:welcome">Bem-vindo! Neste tutorial, você aprenderá técnicas avançadas de construção de tanques para criar um aquário que combine um tanque com uma seção de terra. Quando estiver pronto para começar, clique no botão de visto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntroHeading">Tanques híbridos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntro">Há dois modos diferentes de construir um tanque híbrido, ou seja, um tanque que combina paredes de tanque com uma exposição terrestre. Os tanques híbridos são perfeitos para os animais que vivem tanto na terra quanto na água. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntroCompleted">Por exemplo, há uma jaula de urso polar neste zoológico que é um tanque híbrido. Agora você vai construir algo parecido! Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastalHeading">Tanque-aquário costeiro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastal">No meio do zoológico encontra-se um tanque-aquário costeiro vazio. Há um quiosque de pipoca em frente a ele. Role a tela até esse tanque costeiro agora.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastalCompleted">Vamos transformar este tanque-aquário costeiro vazio em um tanque híbrido. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanelHeading">Paisagem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanel">Vamos pintar um pouco de água costeira dentro do tanque-aquário costeiro. Clique no botão Paisagem.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanelCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWaterHeading">Águas profundas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWater">O bioma costeiro já foi selecionado para você. Pinte águas profundas costeiras sobre as rochas dentro do tanque-aquário costeiro. Continue pintando até afundar cada rocha em águas profundas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWaterCompleted">Bom trabalho! Em seguida, vamos adicionar uma área de observação rebaixada, permitindo que os visitantes tenham uma visão melhor do interior do tanque. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitatHeading">Ferr. Editor de hábitat</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitat">Clique na guia Ferramentas do Editor de hábitat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitatCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitchHeading">Criar vale</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitch">Vamos rebaixar o chão em frente ao tanque para que os visitantes tenham uma vista submarina. Clique na ferramenta Criar vale e pinte um vale ao longo do caminho externo à parede do tanque. Rebaixe a área que vai do quiosque de pipoca até a caixa para doações. A jaula do urso polar é um exemplo do que você está tentando fazer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitchCompleted">Você conseguiu! Este seria o tanque perfeito para leões-marinhos-da-Califórnia. Ainda há alguns pequenos detalhes que precisam ser trabalhados, como a uniformização da trilha, mas vamos prosseguir. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagicHeading">Tanque pelágico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagic">Vamos aprender outra maneira, ainda mais fácil, de criar um tanque híbrido. Procure o tanque pelágico perto do tanque-aquário costeiro -- é o que contém tartarugas-de-couro. Role a tela até o tanque pelágico agora.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagicCompleted">Na parte de trás do tanque pelágico, há uma área cercada com um baú do tesouro. Vamos combinar a área cercada e o tanque pelágico para criar um tanque híbrido. Você pode fazer isso em uma única etapa! Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:pullDownTankWallHeading">Desmontar parede de tanque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:pullDownTankWall">Coloque o cursor sobre a parede posterior do tanque -- a que está mais perto do baú do tesouro. Quando o cursor assumir a forma de uma mão, pressione e mantenha pressionada a tecla SHIFT. Em seguida, clique e arraste a parede do tanque para baixo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:putDownTankWallCompleted">Usando a tecla SHIFT dessa forma, você pode abaixar só uma parede do tanque para que os animais tenham acesso tanto à área aquática quanto à área terrestre do tanque. Você acabou de criar um tanque híbrido!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:tutorial_complete">
         
         
         
         
         Parabéns, você concluiu o tutorial de técnicas avançadas de construção! Agora você pode experimentar e criar combinações de tanques híbridos muito legais.
         
         
         
         <p/>
         
         
                
			Clique no botão de visto para executar o próximo tutorial. Você está pronto para aprender a treinar os animais marinhos para fazerem truques.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Clique no botão X para retornar ao menu principal.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:welcome">Bem-vindo! Neste tutorial, você aprenderá duas maneiras diferentes de treinar animais marinhos a fazerem truques, que os visitantes adoram assistir. Quando estiver pronto para começar, clique no botão de visto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntroHeading">Treinamento de animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntro">No Zoo Tycoon 2: Marine Mania, você pode adestrar determinados animais marinhos a adotar comportamentos treinados, que são apresentados como truques nos shows marinhos. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntroCompleted">Você pode treinar os animais em qualquer tanque com uma entrada e uma área de treinamento. Nem todos os animais marinhos podem ser treinados -- não dá para treinar um tubarão-branco! Os golfinhos, porém, aprendem rápido e fazem todo tipo de truque. Vamos ensinar o golfinho-nariz-de-garrafa deste tanque a fazer o truque do salto. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphinHeading">Selecionar golfinho</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphin">Procure Beaky, um golfinho-nariz-de-garrafa, no tanque. Clique em Beaky para selecioná-lo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphinCompleted">Que legal! Quando você seleciona um animal, o painel Informações sobre o animal aparece no canto inferior direito da tela. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTrainingHeading">Treinar animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTraining">Clique no botão Treinar animal. Quando aparecer uma área de treinamento no cursor, aponte para o local no tanque de Beaky em que você deseja posicionar a área de treinamento e clique para colocá-la.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTrainingCompleted">As áreas de treinamento são necessárias para ensinar truques. Se já não houver uma área de treinamento no tanque quando você clicar no botão Treinar animal, você será automaticamente instruído a colocar uma. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingAreaHeading">Posicionar área de treinamento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingArea">Clique no tanque de Beaky para posicionar a área de treinamento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingAreaCompleted">O painel Treinar animal é aberto automaticamente sempre que você adiciona uma área de treinamento. Ele exibe todos os truques que o animal pode aprender. Cada truque tem um nível de treinamento, indicando o quanto o animal está treinado em determinados truques. Neste momento, Beaky não sabe muito sobre nenhum dos truques, mas você vai mudar isso! Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpHeading">Saltar na área de truques</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJump">O painel Treinar animal mostra os truques que o animal pode aprender. O nível do treinamento mostra o quanto o animal conhece cada truque. Neste momento, Beaky não sabe muito sobre nenhum dos truques. Vamos ensinar um para ele! Clique no botão Saltar na área de truques para entrar no modo de treinamento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpCompleted">No modo de treinamento, você usa o bastão de treinamento para treinar os animais. Isso é feito traçando-se um gesto, ou movimento, com o bastão de treinamento. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntroHeading">Traçando gestos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntro">No treinamento dos animais, o traçador se move ao longo de uma linha de gesto. O traçador é um anel com uma seta anexada, localizado à esquerda da linha de gesto. Esta é a grande linha amarela que se curva à sua frente. Sua tarefa é manter o bastão de treinamento sobre o traçador enquanto ele se move ao longo da linha de gesto. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntroCompleted">Às vezes será preciso pressionar teclas especiais enquanto um gesto é traçado. Neste truque, você precisa clicar no alto da curva. Outros truques, por exemplo, requerem que você pressione uma das teclas de direção. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOneHeading">Começar treinamento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOne"></LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOneCompleted">Quando estiver pronto, clique no botão de visto para fechar esta janela e clique no traçador para começar o treinamento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOneHeading">Recompensar golfinho</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOne">Pressione a BARRA DE ESPAÇO para recompensar Beaky com um peixe.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOneCompleted">Algumas dicas importantes sobre os truques e o treinamento: os animais não aprendem nada de verdade até serem recompensados. Quanto mais alta a pontuação de um animal em um truque, mais ele aprende. Quanto maior o nível de treinamento de um animal em um truque, melhor ele o executa. Quando um animal consegue dominar um truque, pode liberar novos truques. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwoHeading">Saltar na área de truques</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwo">Vamos tentar o mesmo truque outra vez, a fim de aprender algumas técnicas avançadas. Clique no botão Saltar na área de truques para entrar no modo de treinamento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwoCompleted">Desta vez fique de olho no traçador enquanto ele se movimenta. Está vendo como saem pequenas faíscas do traçador? Preste atenção na cor delas. Faíscas verdes indicam que você está indo bem. Faíscas amarelas e cor de laranja indicam que você está ficando um pouco para trás. Faíscas vermelhas indicam que você não está marcando nenhum ponto porque o bastão de treinamento está longe demais do traçador. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwoHeading">Começar treinamento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwo"></LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwoCompleted">Para retornar ao treinamento, clique no botão de visto para fechar esta janela e depois clique no traçador.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwoHeading">Recompensar golfinho</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwo">Bom trabalho! Pressione a BARRA DE ESPAÇO para recompensar Beaky com um peixe.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwoCompleted">Quanto mais você treina um animal em um truque, melhor ele fica. Quanto melhor um animal fica em um truque, mais difícil se torna avançar no treinamento desse truque. Cada truque tem três níveis de dificuldade de treinamento. Conforme passa de um nível de dificuldade para o seguinte, você pode observar que o traçador se move mais rápido, há mais teclas para pressionar ou a forma de um gesto muda. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanelHeading">Fechar painel Treinar animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanel">Embora seja divertido treinar seus animais pessoalmente, você também pode contratar treinadores. Vamos aprender como usar os treinadores. Primeiro, feche o painel Treinar animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanelCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanelHeading">Funcionários</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanel">Os treinadores são um tipo de funcionário, como os tratadores e os monitores. Clique no botão Funcionários para abrir o painel de mesmo nome.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanelCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainerHeading">Colocar treinador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainer">Clique no ícone do treinador e depois clique em qualquer lugar do zoológico para colocar um treinador.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainerCompleted">Em certos aspectos, os treinadores funcionam como os tratadores. Um treinador sem atribuições especiais irá automaticamente procurar animais marinhos para treinar. Os treinadores só podem treinar animais marinhos capazes de aprender truques. O animal também deve estar satisfeito para que um treinador possa treiná-lo. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainerHeading">Selecionar treinador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainer">Você pode designar um treinador para trabalhar com um ou mais animais específicos. Para isso, primeiro clique no treinador que deseja designar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainerCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTabHeading">Guia Atribuições para treinamento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTab">Em seguida, clique na guia Atribuições para treinamento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTabCompleted">Neste painel você pode escolher os animais que deseja atribuir ao treinador selecionado. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignmentHeading">Adicionar nova atribuição</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignment">Clique no botão Adicionar nova atribuição para ativar o cursor de atribuição para treinamento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignmentCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphinHeading">Selecionar golfinho</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphin">Agora clique em Beaky usando o cursor de atribuição para treinamento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphinCompleted">Muito bem! O nome de Beaky agora aparece na lista de atribuições e o treinador selecionado é designado para treinar Beaky. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButtonHeading">Painel Treinamento do treinador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButton">Depois que um animal é atribuído ao treinador, você tem a opção de dizer ao treinador quais os truques específicos que ele deve ensinar a esse animal. Clique no botão ao lado do nome de Beaky, na lista de atribuições, para abrir o painel Treinamento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButtonCompleted">Neste painel você pode especificar os truques que Beaky deverá aprender. Uma marca de seleção ao lado do ícone de um truque indica que o treinador foi designado para ensinar esse truque. Se todos os truques estiverem marcados, o treinador ensinará todos eles ao animal, começando pelos mais fáceis. Clique no botão de visto nesta janela para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimalsHeading">Treinando vários animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimals">Você pode designar um mesmo treinador para adestrar vários animais em vários tanques. Naturalmente, quanto mais animais você atribuir a um treinador, menos tempo ele terá com cada animal. Se você escalar um treinador para ensinar animais em tanques diferente, não se esqueça de que leva algum tempo para o treinador percorrer a distância entre eles. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimalsCompleted">Os treinadores só podem treinar animais em tanques que disponham de uma entrada (uma plataforma com uma escadinha). Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:tutorial_complete">
         
         
         
         Parabéns, você concluiu o tutorial de treinamento de animais! Agora você já pode se arriscar a treinar seus animais marinhos em todo tipo de truque!
         
         
         
         <p/>
         
         
                
			Clique no botão de visto para executar o próximo tutorial. Você está pronto para aprender a criar shows marinhos que deixarão os visitantes encantados. 
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Clique no botão X para retornar ao menu principal.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:welcome">Bem-vindo! Neste tutorial, você aprenderá como criar e programar shows marinhos. Quando estiver pronto para começar, clique no botão de visto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntroHeading">Tanques para shows</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntro">Para criar um show marinho, primeiro você precisa de um tanque para shows. Um tanque para shows é diferente de um tanque-aquário em dois aspectos. Primeiro, só os tanques para shows usam uma plataforma para shows. Segundo, embora os animais marinhos se apresentem nos tanques para shows, não dá para viver neles o tempo todo -- fica difícil comer ou dormir quando está acontecendo um show na sua casa! Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntroCompleted">Este zoológico tem três tanques. Um deles contém um golfinho-nariz-de-garrafa e outro, uma orca. O tanque do meio está vazio, o que o torna perfeito para shows! Após montar um tanque para shows, você pode criar shows marinhos com a participação do golfinho e da orca. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanelHeading">Painel Construção</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanel">Para criar um tanque para shows, você precisa adicionar uma plataforma para shows ao tanque do meio. Clique no botão Construção para começar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanelCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjectsHeading">Objetos: shows/tanques</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjects">A plataforma para shows situa-se no novo painel Objetos de shows e tanques. Clique na guia Objetos de shows e tanques.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjectsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatformHeading">Plataforma para shows</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatform">Clique no ícone da plataforma para shows e aponte para o local do tanque onde deseja posicioná-la. Clique para colocar a plataforma no tanque. Observe que você só pode colocar uma plataforma para shows próximo a uma parede de tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatformCompleted">O mestre-de-cerimônias comanda os shows marinhos na plataforma para shows. Você também pode usar a plataforma para programar os shows. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortalHeading">Portal do tanque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortal">Sempre que adiciona uma plataforma para shows, você é automaticamente avisado para colocar portais para tanques. Com os portais, os animais podem passar do tanque-aquário, onde vivem, para o tanque para shows, onde se apresentam. Você só pode posicionar portais para tanques em paredes de tanques. Vamos ligar o tanque do golfinho e o tanque da orca ao tanque para shows. Um portal para tanques já está no cursor, então basta clicar nas paredes do tanque para colocar os portais.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortalCompleted">Bom trabalho! Agora os animais podem nadar até a plataforma para shows e se apresentar. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstandHeading">Arquibancada grande</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstand">Vamos adicionar uma arquibancada grande, para que os visitantes possam sentar e assistir ao show marinho. Coloque-a em frente ao tanque para shows com os assentos voltados para o tanque. O espaço entre os canteiros de flores é um bom lugar. Clique na arquibancada grande e depois clique no local onde ela deverá ficar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstandCompleted">Excelente! Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:rotateGrandstand">Gire a arquibancada de modo que ela fique voltada para o tanque e, em seguida, coloque-a novamente</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscapingHeading">Paisagem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscaping">No momento o tanque para shows contém água do bioma de pradaria. Precisamos alterar o bioma da água para outro tipo, algo de que os dois animais treinados gostem. Clique na guia Paisagem.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscapingCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatformHeading">Selecionar plataforma para shows</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatform">Vamos montar nosso show! Para criar um show, clique na plataforma para shows no tanque para shows.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatformCompleted">No painel Informações sobre plataformas para shows, você pode editar, excluir, ordenar e reordenar os shows. No entanto, primeiro é preciso criar um show. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShowHeading">Criar show</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShow">Clique no botão Criar show.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShowCompleted">O misturador de shows deve estar aparecendo na tela. Ele permite que um animal faça vários truques durante um show. Também permite que vários animais façam truques ao mesmo tempo. Vamos criar um show simples usando o golfinho e a orca. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOneHeading">Adicionar animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOne">Primeiro, adicione o golfinho ao show. Clique em Adicionar animal e selecione o golfinho-nariz-de-garrafa -- e somente o golfinho -- na lista.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOneCompleted">Observe que a lista só inclui animais treinados em tanques-aquário com um portal conectado a um tanque para shows. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwoHeading">Adicionar animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwo">Vamos incluir a orca na apresentação, também. Clique outra vez em Adicionar animal e selecione a orca na lista.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwoCompleted">Agora que os dois animais estão no show, vamos atribuir truques a eles. No primeiro ato do show, vamos fazer com que o golfinho e a orca apresentem seus truques ao mesmo tempo. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOneHeading">Adicionar novo truque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOne">Para atribuir um truque ao golfinho-nariz-de-garrafa, clique no respectivo botão Adicionar novo truque e selecione um truque na lista.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOneCompleted">Sempre que você atribui um truque a um animal, uma área de truques ou um acessório de show é criado automaticamente. Você pode escolher a área ou o acessório e movê-lo para qualquer lugar que desejar no tanque para shows. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrickHeading">Adicionar novo truque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrick">Agora que o primeiro truque do golfinho foi programado, vamos fazer a mesma coisa para a orca. Clique no botão Adicionar novo truque associado à orca e selecione um truque na lista.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrickCompleted">Quando o show começar, o golfinho e a orca estarão programados para fazer seus truques mais ou menos ao mesmo tempo. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwoHeading">Adicionar novo truque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwo">Para o segundo ato, vamos atribuir outro truque ao golfinho. Clique no botão Adicionar novo truque associado ao golfinho-nariz-de-garrafa e selecione um truque diferente na lista.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwoCompleted">Observe que você pode dar ao show o nome que quiser, especialmente se achar que "Show 1" é meio chato. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShowHeading">Salvar e sair</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShow">Clique no botão de visto no misturador de shows para salvar o show e sair do misturador. A plataforma para shows é aberta automaticamente depois que você cria um show.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShowCompleted">Você só precisa fazer mais duas coisas e depois poderá ver seu show! Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreakHeading">Inserir intervalo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreak">Os animais precisam fazer uma pausa entre os shows. Se um animal passar muito tempo se apresentando, ficará insatisfeito, e os animais insatisfeitos se recusam a se apresentar. Para manter o golfinho-nariz-de-garrafa e a orca contentes, insira um intervalo após o show. Para fazer isso, clique no botão Inserir intervalo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreakCompleted">Agora pode se sentar e curtir o espetáculo! Observe que você pode assisti-lo das arquibancadas no modo de visitante do zoológico. Quando a plataforma para shows é aberta, todos os shows programados são apresentados na ordem criada. Quando todos terminam, a série recomeça e se repete na mesma ordem. Quando acabar de assistir ao show, clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShowHeading">Desabilitar show</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShow">O painel Plataforma para shows executa muitas atividades importantes relacionadas aos shows. Ele é usado para adicionar novos shows, bem como para editar, exibir, reordenar e excluir os já existentes. Você também pode usá-lo para desabilitar um show temporariamente. Clique no botão de visto ao lado do nome do show que acabamos de criar para desabilitá-lo temporariamente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShowCompleted">Bom trabalho! Os visitantes classificam os shows usando um sistema de estrelas -- quanto mais gostam de um show, mais estrelas dão para ele. Os visitantes fazem doações para o zoológico quando gostam do show, por isso não deixe de colocar uma caixa para doações perto de cada tanque para shows. Observe que a popularidade de cada truque varia com o tempo. Procure programar shows com os truques mais apreciados e não se esqueça de atualizá-los à medida que outros truques vão se tornando os favoritos. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:tutorial_complete">
         
         
         
         Parabéns, você concluiu o tutorial de shows marinhos! Agora você já pode tirar onda com a criação de shows marinhos realmente espetaculares.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
			Clique no botão de visto para executar o próximo tutorial. Você está pronto para aprender sobre alguns dos outros novos recursos do Zoo Tycoon 2: Marine Mania.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Clique no botão X para retornar ao menu principal.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:welcome">Bem-vindo! Neste tutorial, você aprenderá sobre a ferramenta Conta-gotas, filtros de elementos do terreno, como nadar com golfinhos e outros novos recursos do Zoo Tycoon 2: Marine Mania. Quando estiver pronto para começar, clique no botão de visto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscapingHeading">Paisagem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscaping">Alguns procedimentos são novos. Por exemplo, os elementos da paisagem -- árvores, plantas e rochas -- são pintados de maneira diferente. Clique no botão Paisagem para aprender como funciona essa nova maneira.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscapingCompleted">O bioma de deserto já foi selecionado para você. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOneHeading">Pintar paisagem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOne">Observe que o layout do painel Paisagem mudou. Você não pinta mais os elementos do terreno selecionando pincéis de bioma na parte inferior do painel. Em vez disso, nossos novos filtros de elementos do terreno permitem adicionar árvores, plantas e rochas conforme você pinta a paisagem. Para saber como isso funciona, primeiro clique em Areia, depois pinte um pouco de areia dentro do grande campo de terra, cercado por canteiros de flores, que fica próximo à entrada do zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOneCompleted">No momento, todos os três filtros de elementos do terreno estão desativados. Ao pintar a areia, você não vê árvores, plantas ou rochas. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocksHeading">Filtro de rochas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocks">Você pode ativar todos os filtros de terreno ou qualquer combinação deles. Basta clicar em um filtro de elemento do terreno para ativá-lo. Tudo bem, experimente! Clique no filtro de rochas para ativá-lo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocksCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwoHeading">Pintar paisagem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwo">Muito bem! Agora pinte um pouco mais de areia.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwoCompleted">Como o filtro de rochas está ativado, você pinta rochas enquanto está pintando a paisagem do deserto. Observe que os filtros de elementos do terreno conferem um controle mais preciso sobre o que é adicionado ou não à paisagem. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTreeHeading">Selecionar árvore</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTree">O Zoo Tycoon 2: Marine Mania vem com muitos novos recursos bacanas, que incluem a ferramenta Conta-gotas, que é uma maneira rápida e fácil de colocar uma cópia de quase qualquer objeto no jogo. Vamos usá-la no pinheiro-do-Canadá junto ao quiosque de hambúrguer. Localize o pinheiro e clique nele.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTreeCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTreeHeading">Ferramenta Conta-gotas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTree">Clique na ferramenta Conta-gotas. Observe que uma cópia exata do pinheiro-do-Canadá apareceu no cursor. Aponte-o para o local onde deseja posicionar a árvore e clique para colocá-la.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTreeCompleted">A ferramenta Conta-gotas não funciona em todos os objetos. Em um jogo de campanha ou cenário, ela não funciona nos objetos para os quais o seu zoológico ainda não alcançou reputação suficiente. A ferramenta também não funciona em itens que exigem uma pesquisa que não foi feita. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRayHeading">Selecionar raia-jamanta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRay">Ainda há uma maneira parecida de copiar animais. Procure o tanque das raias-jamanta e clique em uma raia para selecioná-la.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRayCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendationsHeading">Recomendações do tratador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendations">Clique no botão Recomendações do tratador.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendationsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPictureHeading">Copiar animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPicture">No painel Recomendações do tratador, clique no ícone da raia-jamanta. Arraste a cópia da raia para o tanque das raias-jamanta e clique para posicioná-la.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPictureCompleted">Esse atalho só funciona para animais no painel Adoção. Se um animal não estiver listado nesse painel, você não poderá cloná-lo em um jogo de cenário ou desafio. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendationsHeading">Fechar Recomendações do tratador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendations">Clique no botão Recomendações do tratador para fechar o painel de mesmo nome.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendationsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStatsHeading">Estatísticas rápidas do zôo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStats">O Zoo Tycoon 2: Marine Mania apresenta algumas novas formas de reunir dados sobre um zoológico. Clique no botão Estatísticas rápidas do zoológico para abrir o painel Estatísticas rápidas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStatsCompleted">Há duas novas guias no painel Estatísticas rápidas: a guia Informações sobre construções e a guia Informações sobre caixas para doações. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTabHeading">Informações sobre construções</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTab">A lista Construções permite acesso rápido a dados sobre todas as construções do zoológico. Você pode ver há quanto tempo uma construção foi inaugurada, seu lucro total até o momento e seu lucro mensal médio. Clique na guia Informações sobre construções para abrir a lista Construções.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTabCompleted">Como acontece com as outras listas do painel Estatísticas rápidas, você pode clicar no nome de uma construção para ir diretamente para ela. A nova guia Informações sobre caixas para doações permite acesso rápido a dados sobre todas as caixas para doações que se encontram no zôo. Ela funciona do mesmo modo que a guia Informações sobre construções. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStatsHeading">Fechar Estatísticas rápidas do zoológico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStats">Clique no botão X no painel Estatísticas rápidas para fechá-lo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStatsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphinHeading">Selecionar golfinho</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphin">Nadar com golfinhos-nariz-de-garrafa e outros animais marinhos é um dos novos recursos mais legais do Zoo Tycoon 2: Marine Mania. Vamos lá nadar com um golfinho! Primeiro, procure o tanque dos golfinhos. Em seguida, clique em um golfinho para selecioná-lo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphinCompleted">O recurso Nadar com animal permite que você entre no tanque dos golfinhos-nariz-de-garrafa e nade com um desses magníficos animais. Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButtonHeading">Nadar com animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButton">Clique no botão Nadar com animal para nadar ao lado de um golfinho-nariz-de-garrafa. Aproveite o passeio!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButtonCompleted">Clique no botão de visto quando tiver terminado de nadar e quiser continuar o tutorial.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadViewHeading">Nadando no modo de visitante do zôo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadView">Sabia que você também pode nadar em tanques e mergulhar na água no modo de visitante do zoológico? Isso funciona de modo bem parecido a quando você está caminhando pelo zôo no modo de visitante. (Observe que, se o mouse tiver uma roda de rolagem, você poderá usá-la para mergulhar ou subir enquanto nada.) Clique no botão Modo de vista aérea para continuar o tutorial.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadViewCompleted">Você pode até tirar fotos enquanto nada embaixo d'água! Clique no botão de visto para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysicsHeading">Física aprimorada das bolas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysics">Este aqui é mais um recurso divertido -- física aprimorada de objetos. Com isso, os brinquedos e as bolas duras dos animais rolam e quicam melhor do que nunca. Para experimentar, localize o poço circular cercado por bolas duras. Ele fica perto dos fundos do zoológico. Solte algumas bolas no poço e veja como elas rolam. Experimente chutar as bolas no modo de visitante! Quando terminar, clique no navio pirata no tanque de leões-marinhos para concluir este tutorial.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysicsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:tutorial_complete">
         
         
         
         Parabéns, você concluiu todos os tutoriais do Zoo Tycoon 2: Marine Mania! Você está pronto para criar zoológicos fantásticos e shows marinhos emocionantes. Fique alerta para os 20 novos animais, 20 novos desafios, 3 novas campanhas e muitos novos objetos exclusivos. Esperamos que você explore, experimente e descubra um oceano de diversão!
			
         
         
         <p/>
         
         
         
			Não se esqueça de executar os outros tutoriais sempre que quiser saber mais sobre o Zoo Tycoon 2. Eles estão marcados com um ícone de livro.

         
         
         <img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
         <p/>
         
         
         
      	Clique no botão X para retornar ao menu principal. 
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_campaignname">Tutoriais do Marine Mania</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1">Tutorial 1: Construção de tanques</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1short">Construção de tanques</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1overviewshort">Aprenda as noções básicas sobre como construir um tanque-aquário para animais marinhos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2">Tutorial 2: Construção de tanques híbridos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2short">Construção de tanques híbridos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2overviewshort">Aprenda como criar tanques híbridos que combinam um ambiente terrestre e um aquático.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3">Tutorial 3: Treinamento de animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3short">Treinamento de animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3overviewshort">Aprenda como treinar os animais para fazer truques em shows.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4">Tutorial 4: Criação de shows</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4short">Criação de shows</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4overviewshort">Aprenda como criar e programar shows marinhos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5">Tutorial 5: Recursos do Marine Mania</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5short">Recursos do Marine Mania</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5overviewshort">Aprenda muitos dos novos e melhorados recursos do jogo.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
