<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoPhotos">Foto da raia-jamanta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhoto">Sabe-se muito pouco sobre as raias-jamanta, que são objeto de estudo dos cientistas da Universidade Oceânica. Eles querem descobrir por que às vezes essas criaturas magníficas, enquanto nadam no oceano, dão saltos para fora da água.
			<p/>
Os pesquisadores da universidade pagarão $1.250 por uma foto de uma raia-jamanta saltando para fora da água. Segundo os pesquisadores, aparentemente as raias fazem isso para melhorar sua higiene. Para aumentar suas chances de ver uma raia saltando para fora da água, não limpe o animal nem lhe dê um item que melhore a higiene, como o gerador de bolhas de ostra.
			<p/>
   			Grau de dificuldade: Fácil
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoShort">Tire uma foto de uma raia-jamanta saltando para fora da água.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoSuccess">Sua foto de uma raia-jamanta saltando para fora da água pode ajudar os cientistas a saberem mais sobre essas criaturas misteriosas. A universidade pagou $1.250 pela foto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoSuccessShort">Você ganhou $1.250 por uma foto de uma raia-jamanta saltando para fora da água.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_MantaRayBreaching">Tire uma foto de uma raia-jamanta saltando para fora da água.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoPhotos">Foto da beluga</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhoto">Os editores da Revista de Zoologia estão elaborando um número especial sobre as baleias do Ártico. Se você conseguir uma foto de um visitante observando uma beluga, eles pagarão $750.
			<p/>Grau de dificuldade: Fácil
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoShort">Tire uma foto de um visitante observando uma beluga.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoSuccess">Sua foto de um visitante observando uma beluga vai ser usada no próximo número da Revista de Zoologia. Você recebeu $750 por ela.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoSuccessShort">Você ganhou $750 por uma foto de um visitante observando uma beluga.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BelugaAndGuest">Tire uma foto de um visitante observando uma beluga.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitPhotos">Visita do explorador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisit">(Desafio de animal marinho) O célebre explorador submarino Stéphane Baleine vai visitar seu zoológico! Baleine é famoso no mundo todo por seus programas de televisão e sua pesquisa sobre o comportamento dos tubarões. Ele tem interesse particular em ver duas espécies no zôo: o raro e misterioso tubarão-duende, conhecido por habitar profundidades oceânicas de até 1.200 m, e o tubarão-martelo-recortado, uma espécie agressiva com saliências de formato peculiar na cabeça.
					
		<p/>Se você fotografar Stéphane Baleine observando um tubarão-duende e um tubarão-martelo-recortado no seu zoológico, as fotos resultarão em publicidade positiva para o zôo, atraindo mais visitantes e reduzindo a insatisfação. Todos ficam contentes quando descobrem que uma celebridade visitou o zôo!
		<p/>Complete dois desafios de animais marinhos para receber um benefício em forma de atum como alimento vivo!
					<br/>
   			Grau de dificuldade: Moderado.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitShort">Tire as seguintes fotos:
					<br/>
*  O explorador submarino Stéphane Baleine observando um tubarão-duende.  
					<br/>
*  O explorador submarino Stéphane Baleine observando um tubarão-martelo-recortado.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitSuccess">Você levou suas fotos de Stéphane Baleine visitando seu zoológico direto para o jornal local. Não só a publicidade atraiu mais visitantes, como os visitantes ficaram um pouco mais satisfeitos. Todos estão empolgados por estar no zôo favorito do famoso explorador submarino!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitSuccessShort">A publicidade obtida com as fotos de Stéphane Baleine deixou seus visitantes mais satisfeitos e atraiu ainda mais gente para o zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitFailure">Stéphane Baleine foi embora do seu zoológico antes que você pudesse tirar as fotos de que precisava. Você perdeu uma chance de atrair mais visitantes para o zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitFailureShort">Stéphane Baleine foi embora do seu zoológico antes que você pudesse fotografá-lo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitExplorerName">Stéphane Baleine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerVisitArrival">Stéphane Baleine acabou de entrar no seu zoológico!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerGoblinShark">Tire uma foto de Stéphane Baleine observando um tubarão-duende.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerHammerhead">Tire uma foto de Stéphane Baleine observando um tubarão-martelo-recortado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsPhotos">Calendários da Natureza Ltda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendars">(Desafio de animal marinho) A empresa Calendários da Natureza Ltda. publica maravilhosos calendários de parede com fotos de animais selvagens. Eles pagarão $7.000 se você tirar as seguintes três fotos para o calendário "Águas Selvagens" do ano que vem: 
					<br/>
*  Um hipopótamo andando embaixo d'água. 
					<br/>
*  Um pingüim-imperador mergulhando na água.
					<br/>
*  Um urso polar girando em espiral ou dando uma cambalhota na água.
		<p/>Complete dois desafios de animais marinhos para receber um benefício em forma de atum como alimento vivo!
<br/>
Grau de dificuldade: Moderado.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsShort">Tire as seguintes fotos:
					<br/>
*  Um hipopótamo andando embaixo d'água.  
					<br/>
*  Um pingüim-imperador mergulhando na água. 
					<br/>
*  Um urso polar girando em espiral ou dando uma cambalhota na água.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsSuccess">A Calendários da Natureza Ltda. pagou $7.000 por suas fotos, que ficarão lindas no calendário do ano que vem!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsSuccessShort">Você tirou uma série de fotos de animais embaixo d'água para a Calendários da Natureza Ltda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsHippo">Tire uma foto de um hipopótamo andando embaixo d'água.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsPenguin">Tire uma foto de um pingüim-imperador mergulhando na água.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsPolarBear">Tire uma foto de um urso polar girando em espiral ou dando uma cambalhota na água.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersPhotos">Pôsteres para a Posteridade</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPosters">(Desafio de show marinho) A Pôsteres para a Posteridade Ltda. produz belos pôsteres e gravuras com cenas da vida selvagem. A empresa quer uma foto de dois golfinhos-nariz-de-garrafa fazendo o truque de andar na água juntos. Se conseguir tirar essa foto, você receberá $4.500.
		<p/>Complete dois desafios de shows marinhos para receber a TV tela grande!		
					<br/>
Grau de dificuldade: Moderado.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersShort">Tire uma foto de dois golfinhos-nariz-de-garrafa fazendo o truque de andar na água juntos.	
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersSuccess">Excelente trabalho! Sua foto de dois golfinhos-nariz-de-garrafa fazendo o truque de andar na água juntos vai dar um ótimo pôster. A Pôsteres para a Posteridade Ltda. pagou $4.500 por essa foto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersSuccessShort">Você tirou uma foto de dois golfinhos-nariz-de-garrafa fazendo o truque de andar na água juntos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PeerlessPostersTrick">Tire uma foto de dois golfinhos-nariz-de-garrafa fazendo o truque de andar na água ao mesmo tempo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestPhotos">Revista dos Cetáceos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigest">(Desafio de show marinho) A Revista dos Cetáceos quer comprar algumas fotos de cetáceos treinados -- golfinhos e baleias. Eles querem três fotos em especial: 
					<br/>
*  Qualquer animal fazendo o truque do salto. 
					<br/>
*  Qualquer animal fazendo o truque de respingar água com a nadadeira.
					<br/>
*  Qualquer animal fazendo o truque de emergir a cabeça.
					<br/>
O valor do prêmio em dinheiro da Revista dos Cetáceos baseia-se na reputação dos animais nas fotos -- quanto maior a reputação, maior o valor. Um prêmio mínimo de $2.000 é garantido, mas você pode ganhar muito mais!
<p/>Complete dois desafios de shows marinhos para receber a TV tela grande!
<br/>
Grau de dificuldade: Moderado.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestShort">Tire as seguintes fotos:
					<br/>
*  Uma foto de qualquer animal fazendo o truque do salto.  
					<br/>
*  Uma foto de qualquer animal fazendo o truque de respingar água com a nadadeira. 
					<br/>
*  Uma foto de qualquer animal fazendo o truque de emergir a cabeça.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestSuccess">A Revista dos Cetáceos está entusiasmada com seu trabalho! Você recebeu um prêmio em dinheiro por suas fotos, com base na reputação dos animais.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestSuccessShort">Você tirou uma série de fotos de animais fazendo truques para a Revista dos Cetáceos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick1">Tire uma foto de um animal fazendo o truque do salto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick2">Tire uma foto de um animal fazendo o truque de respingar água com a nadadeira.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick3">Tire uma foto de um animal fazendo o truque de emergir a cabeça.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlyPhotos">Treinamento de Pinípedes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterly">(Desafio de show marinho) A revista Treinamento de Pinípedes quer algumas fotos de pinípedes (como leões-marinhos e morsas) fazendo determinados truques para publicar em seu próximo número. As fotos desejadas são as seguintes: 
					<br/>
*  Qualquer animal fazendo o truque de equilibrar uma bola no focinho. 
					<br/>
*  Qualquer animal fazendo o truque do escorrega.
					<br/>
*  Qualquer animal fazendo o truque da corneta.
					<br/>
A revista Treinamento de Pinípedes promete um prêmio em dinheiro cujo valor baseia-se na reputação dos animais nas fotos -- quanto maior a reputação, maior o valor. Um prêmio mínimo de $2.000 é garantido, mas você pode ganhar muito mais!
<p/>Complete dois desafios de shows marinhos para receber a TV tela grande!
<br/>
Grau de dificuldade: Moderado.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlyShort">Tire as seguintes fotos:
					<br/>
*  Uma foto de qualquer animal fazendo o truque de equilibrar uma bola no focinho.  
					<br/>
*  Uma foto de qualquer animal fazendo o truque do escorrega. 
					<br/>
*  Uma foto de qualquer animal fazendo o truque da corneta.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlySuccess">A revista Treinamento de Pinípedes aceitou publicar suas fotos! Você recebeu um prêmio em dinheiro por suas fotos, com base na reputação dos animais.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlySuccessShort">Você tirou uma série de fotos de animais fazendo truques para a revista Treinamento de Pinípedes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick1">Tire uma foto de um animal fazendo o truque de equilibrar uma bola no focinho.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick2">Tire uma foto de um animal fazendo o truque do escorrega.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick3">Tire uma foto de um animal fazendo o truque da corneta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerPhotos">Oceanógrafo Internacional</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographer">(Desafio de animal marinho) Os editores da Oceanógrafo Internacional querem promover a revista em associação com seu zoológico. Se você tirar fotos submarinas de determinados animais marinhos, a revista pretende patrocinar uma campanha de pôsteres com essas fotos. A revista quer fotos destes animais: 
					<br/>
*  Uma foto de dois marlins embaixo d'água. 
					<br/>
*  Uma foto de uma tartaruga-de-couro comendo águas-vivas embaixo d'água.
					<br/>
*  Uma foto de uma baleia-piloto embaixo d'água.
					<br/>
Se você conseguir tirar essas fotos para a Oceanógrafo Internacional, a revista patrocinará uma campanha publicitária usando as fotos em pôsteres e anúncios impressos. A publicidade obtida poderá atrair mais visitantes para o seu zoológico e torná-lo um pouco mais famoso.
		<p/>Complete dois desafios de animais marinhos para receber um benefício em forma de atum como alimento vivo!
<br/>
Grau de dificuldade: Fácil.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerShort">Tire as seguintes fotos:
					<br/>
*  Uma foto de dois marlins embaixo d'água.  
					<br/>
*  Uma foto de uma tartaruga-de-couro comendo águas-vivas embaixo d'água. 
					<br/>
*  Uma foto de uma baleia-piloto embaixo d'água.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerSuccess">A revista Oceanógrafo Internacional usou suas fotos submarinas de animais em uma campanha publicitária nacional. A publicidade obtida com os anúncios deixou o público curioso sobre o seu zoológico e atraiu novos visitantes!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerSuccessShort">Suas fotos para a revista Oceanógrafo Internacional atraíram mais visitantes para seu zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerMarlins">Tire uma foto de dois marlins embaixo d'água.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerLeatherbackTurtle">Tire uma foto de uma tartaruga-de-couro comendo águas-vivas embaixo d'água.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerPilotWhale">Tire uma foto de uma baleia-piloto embaixo d'água.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPhotos">Visita do pirata</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisit">Você soube que o Pirata Parker vai visitar o seu zoológico! O Pirata Parker é o célebre e excêntrico fundador da badalada cadeia de restaurantes Palácio de Frutos do Mar do Pirata Parker. Se tirar as fotos certas dele durante a visita, você poderá vendê-las à imprensa. O pirata mais famoso do mundo também é conhecido por ser generoso com as pessoas de quem gosta. Talvez ele lhe dê um presente antes de ir embora do zôo.
		<p/>
<!-- Note that you should get paid for each photo when you take it.-->	
		Você recebe $2.000 por cada uma das seguintes fotos:
					<br/>
*  Uma foto do Pirata Parker brincando no laguinho com chafariz marinho.  
					<br/>
*  Uma foto do coreto com farol e o Pirata Parker descansando nele. 
					<br/>
*  Uma foto do Pirata Parker observando um aquário.
					<br/>
   			Grau de dificuldade: Moderado.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitShort">Tire as seguintes fotos:
					<br/>
*  Uma foto do Pirata Parker brincando no laguinho com chafariz marinho.  
					<br/>
*  Uma foto do coreto com farol e o Pirata Parker descansando nele. (Assegure-se de ter uma visão clara do coreto e do Pirata Parker na foto!) 
					<br/>
*  Uma foto do Pirata Parker observando um aquário.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPhotoTaken">Muito bem! Você recebeu $2.000 por sua foto do Pirata Parker.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitSuccess">Não só você vendeu três das suas fotos por uma bela soma, como seu zoológico deixou o Pirata Parker muito impressionado. Como prêmio por oferecer um ótimo entretenimento, ele lhe deu um presente "pra guardar sua parte no butim". O presente do Pirata Parker está em um engradado perto da entrada do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitSuccessShort">Você vendeu três fotos do Pirata Parker e ainda ganhou um presente dele!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitFailure">O Pirata Parker foi embora do zoológico! Apesar de ter saído antes de você tirar todas as fotos, ele gostou da visita. Na verdade, ele se divertiu tanto que lhe deu um presente -- "uma coisinha pra botar seus dobrões de ouro!" Você o encontrará em um engradado perto da entrada do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitFailureShort">O Pirata Parker foi embora do zoológico antes que você terminasse de tirar as fotos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPirateName">Pirata Parker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitFountain">Tire uma foto do Pirata Parker brincando no laguinho com chafariz marinho.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitGazebo">Tire uma foto do coreto com farol e o Pirata Parker descansando nele. (Assegure-se de ter uma visão clara do coreto e do Pirata Parker na foto!)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitAquarium">Tire uma foto do Pirata Parker observando um aquário.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitArrival">O Pirata Parker acabou de entrar no seu zoológico!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
