<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTraining">A Associação de Treinamento de Cetáceos está oferecendo uma bolsa de estudos para treinadores iniciantes. Se você treinar uma beluga no truque do salto em até três pontos em dois meses, a associação irá premiá-lo com uma bolsa no valor de $2.500.
			<br/>
   			Grau de dificuldade: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingShort">Treine uma beluga em até três pontos no truque do salto para receber uma bolsa de estudos no valor de $2.500.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingSuccessShort">Como treinou uma beluga em até três pontos no truque do salto, você recebeu uma bolsa de estudos no valor de $2.500.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingSuccess">Você e sua beluga aprendem rápido! Você treinou sua beluga em até três pontos no truque do salto antes de terminar o prazo de dois meses. A Associação de Treinamento de Cetáceos lhe concedeu uma bolsa de estudos de $2.500 pelo seu empenho.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingFailureShort">Você não conseguiu treinar uma beluga em até três pontos no truque do salto em dois meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingFailure">Já se passaram dois meses e você não conseguiu treinar sua beluga em até três pontos no truque do salto. Em conseqüência, você não se qualificou para a bolsa de estudos da Associação de Treinamento de Cetáceos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRay">Raias do Mundo Todo é um grupo conservacionista que se dedica a conscientizar a população sobre as diversas espécies de raias do planeta. Se você adotar três raias-jamanta em um mês, o grupo falará sobre o seu zoológico em um especial de TV a ser produzido. A publicidade obtida atrairá mais visitantes para o zôo e aumentará ligeiramente sua reputação.
			<br/>
   			Grau de dificuldade: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayShort">Adote três raias-jamanta em um mês.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRaySuccessShort">Você adotou três raias-jamanta em um mês, o que tornou o seu zoológico mais popular.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRaySuccess">Depois que você adotou três raias-jamanta em um mês, o Raias do Mundo Todo gravou parte de um conhecido especial de TV sobre esses animais em seu zôo. A publicidade obtida com o programa atraiu mais visitantes e tornou o zôo um pouco mais famoso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayFailureShort">Como não adotou três raias-jamanta em um mês, você perdeu uma oportunidade de tornar seu zoológico mais popular.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayFailure">Já se passou um mês e você não conseguiu adotar três raias-jamanta. Em conseqüência, o grupo Raias do Mundo Todo decidiu gravar o especial de TV em outro zoológico. Você perdeu uma oportunidade de tornar seu zôo mais famoso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonations">A empresa Diversões Aquáticas Ltda. quer vender presentes inspirados no mundo marinho em seu zoológico, mas precisa comprovar que você está mesmo empenhado em expor animais marinhos. Se você arrecadar $500 em doações para esses animais em dois meses, a empresa doará uma barraquinha de presentes marinhos para o zôo.   
			<br/>
   			Grau de dificuldade: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsShort">Arrecade $500 em doações para animais marinhos em dois meses e receba uma barraquinha de presentes marinhos gratuitamente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsSuccessShort">Como você arrecadou mais de $500 em doações para animais marinhos em dois meses, a Diversões Aquáticas Ltda. doou uma barraquinha de presentes marinhos para o seu zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsSuccess">Bom trabalho! Você arrecadou mais de $500 em doações para animais marinhos em dois meses. Em conseqüência, a Diversões Aquáticas Ltda. acredita que seus produtos venderão bem no zoológico. Ela fez a doação de uma barraquinha de presentes marinhos. Você a encontrará em um engradado perto da entrada do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsFailureShort">Como não conseguiu arrecadar $500 em doações para animais marinhos, você não recebeu uma barraquinha de presentes marinhos gratuita.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsFailure">Já se passaram dois meses e você não conseguiu arrecadar $500 em doações para animais marinhos. Em conseqüência, a Diversões Aquáticas Ltda. acha que você não está levando a sério a exposição de animais marinhos em seu zôo. Você perdeu uma oportunidade de ganhar uma barraquinha de presentes marinhos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescue">(Desafio de animal marinho) O dócil e vagaroso peixe-boi costuma descansar em águas rasas, o que pode lhe trazer problemas, especialmente em áreas onde as pessoas usam barcos a motor. Todos os anos, dezenas de peixes-bois são mortos ou ficam gravemente feridos em colisões com esses barcos.
      <p/>
      Os biólogos marinhos da Universidade Oceânica resgataram um peixe-boi ferido por um barco a motor. Os pesquisadores querem que seu zoológico cuide do animal e depois o devolva ao hábitat natural quando ele estiver totalmente recuperado. Se você conseguir isso em dois meses, a universidade doará uma baleia-piloto ao zôo.
      <p/>
      Complete dois desafios de animais marinhos para receber um benefício em forma de atum como alimento vivo!
      <br/>
      Grau de dificuldade: Moderado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueShort">Cuide do peixe-boi ferido e devolva-o ao hábitat natural em dois meses para receber uma baleia-piloto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueSuccessShort">Como você cuidou do peixe-boi e o devolveu ao hábitat natural, a universidade doou uma baleia-piloto ao seu zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueSuccess">Bom trabalho! O peixe-boi, feliz e saudável, foi devolvido ao lar. Para agradecer pelo seu empenho, a Universidade Oceânica doou uma baleia-piloto ao seu zoológico. Você a encontrará em um engradado perto da entrada do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureShort">Como não conseguiu devolver o peixe-boi ferido ao hábitat natural em dois meses, você perdeu uma oportunidade de receber uma baleia-piloto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureDeadline">Já se passaram dois meses e o peixe-boi ainda não se recuperou. Em conseqüência, a Universidade Oceânica decidiu transferi-lo para que pudesse receber um tratamento melhor em outro local. Você perdeu uma oportunidade de receber uma baleia-piloto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureDeath">Quando os pesquisadores da universidade foram saber como estava passando o peixe-boi, ficaram chocados ao descobrir que ele não estava no seu zoológico! Os pesquisadores estão muito desapontados com o desaparecimento do peixe-boi. Você perdeu uma oportunidade de ganhar uma baleia-piloto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortium">(Desafio de animal marinho) O Consórcio para Preservação da Fauna Marinha dedica-se a aumentar as populações de animais marinhos no mundo todo. Se você procriar três espécies diferentes de animais marinhos em dois meses, o consórcio lhe pagará um prêmio em dinheiro. O valor do prêmio dependerá das espécies procriadas.
      <p/>
      Complete dois desafios de animais marinhos para receber um benefício em forma de atum como alimento vivo!
      <br/>      
      Grau de dificuldade: Moderado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumShort">Procrie três espécies diferentes de animais marinhos em um período de dois meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumSuccessShort">Como teve êxito ao procriar três espécies diferentes de animais marinhos, você recebeu um prêmio em dinheiro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumSuccess">Bom trabalho! Você procriou três espécies diferentes de animais marinhos. Para premiá-lo por sua ajuda em repopular os oceanos, o Consórcio para Preservação da Fauna Marinha está lhe concedendo um subsídio!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumFailureShort">Como não conseguiu procriar três espécies diferentes de animais marinhos em dois meses, você não se qualificou para o programa de subsídio.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumFailure">Como não foi capaz de procriar três espécies diferentes de animais marinhos no prazo de dois meses, você não se habilitou para receber um prêmio do Consórcio para Preservação da Fauna Marinha. Mais sorte na próxima vez!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumOneBred">Muito bem! Você procriou uma espécie de animal marinho. Procrie mais duas espécies diferentes para receber um prêmio do Consórcio para Preservação da Fauna Marinha.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumTwoBred">Bom trabalho! Você procriou uma segunda espécie de animal marinho. Procrie mais uma espécie para receber um prêmio do Consórcio para Preservação da Fauna Marinha.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisit">(Desafio de animal marinho) A fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus, famosa internacionalmente, está vindo para o seu zoológico! Ela está fazendo um livro de fotos de animais marinhos costeiros e quer ver determinadas espécies no zôo antes de seguir viagem para o litoral.
      <p/>Eleanor Avus expressou interesse em ver três espécies costeiras em particular no seu zôo: o peixe-boi, a lontra-marinha e o pingüim-de-penacho-amarelo. Se ela conseguir ver todas as três espécies, a publicidade gerada pelo livro dela tornará seu zôo um pouco mais famoso e atrairá mais visitantes!
      <p/>
      (Dica: mantenha a fotógrafa da vida selvagem contente durante a visita. Se Eleanor Avus se chatear, poderá ir embora do zoológico antes de ver todas as três espécies.)
      <p/>
      Complete dois desafios de animais marinhos para receber um benefício em forma de atum como alimento vivo!      
      <br/>
      Grau de dificuldade: Moderado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitShort">Se a fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus conseguir ver um peixe-boi, uma lontra-marinha e um pingüim-de-penacho-amarelo durante sua visita, outras pessoas visitarão o zôo, tornando-o um pouco mais famoso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSuccessShort">Como a fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus viu três determinadas espécies costeiras durante sua visita, o zoológico ficou mais famoso e tem mais visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSuccess">A fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus conseguiu ver as três espécies costeiras que desejava! A cobertura favorável que ela fez do zoológico atraiu mais visitantes e pode tornar o zôo mais famoso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitFailureShort">Como a fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus foi embora sem ver as três espécies costeiras diferentes que desejava, você perdeu uma oportunidade de tornar seu zôo mais popular.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitFailure">A fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus está desapontada com seu zoológico porque não conseguiu ver as três espécies em que estava interessada durante a visita. Em conseqüência, ela não pretende mencionar o zôo em seu novo livro. Você perdeu essa oportunidade de tornar seu zôo mais popular.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitArrival">A fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus chegou ao seu zoológico!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeManatee">Faça com que a fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus veja um peixe-boi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeOtter">Faça com que a fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus veja uma lontra-marinha.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeRockhopper">Faça com que a fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus veja um pingüim-de-penacho-amarelo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeManateeDone">A fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus viu um peixe-boi.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeOtterDone">A fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus viu uma lontra-marinha.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeRockhopperDone">A fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus viu um pingüim-de-penacho-amarelo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitPhotographerGone">A fotógrafa da vida selvagem Eleanor Avus foi embora do zoológico!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitPhotographerName">Eleanor Avus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTraining">(Desafio de show marinho) A Associação de Treinamento de Cetáceos anunciou sua competição anual para promover excelência no treinamento de golfinhos. A competição deste ano envolve o truque de salto-mortal. Se você treinar um golfinho-nariz-de-garrafa em até 3 pontos no truque de salto-mortal em dois meses, seu zoológico ficará mais famoso e atrairá novos visitantes.
      <p/>Complete dois desafios de shows marinhos para receber a TV tela grande!      
      <br/>
      Grau de dificuldade: Médio</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingChoice">Se você treinar um golfinho-nariz-de-garrafa em até 3 pontos no truque de andar na água em dois meses, seu zoológico atrairá mais visitantes e poderá ficar mais famoso. 
      <p/>
      Se você treinar um golfinho-nariz-de-garrafa em até 3 pontos no truque de salto-mortal em dois meses, seu zoológico receberá um prêmio em dinheiro de $20.000.
      <p/>
      Em que categoria de truque você deseja competir?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:TrickOneName">Andar na água</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:TrickTwoName">Salto-mortal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingShort">Participe da competição da Associação de Treinamento de Cetáceos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingTrickOneShort">Treine um golfinho-nariz-de-garrafa em até 3 pontos no truque de andar na água em dois meses para atrair mais visitantes e talvez tornar seu zoológico mais famoso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingTrickTwoShort">Treine um golfinho-nariz-de-garrafa em até 3 pontos no truque de salto-mortal em dois meses para tornar seu zoológico mais famoso e receber novos visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingSuccessTrickTwoShort">Você treinou um golfinho-nariz-de-garrafa em até 3 pontos no truque de salto-mortal em dois meses. Com isso, seu zoológico ficou mais famoso e atraiu mais visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingSuccessTrickTwo">Você ganhou a competição de treinamento ao treinar um golfinho em até 3 pontos no truque de salto-mortal em dois meses! Como prêmio, a Associação de Treinamento de Cetáceos bancou uma série de comerciais de TV promovendo o seu zoológico. A publicidade obtida atrairá mais visitantes e poderá tornar seu zôo mais famoso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingFailureTrickTwoShort">Você não conseguiu treinar um golfinho-nariz-de-garrafa em até 3 pontos no truque de salto-mortal em dois meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingFailureTrickTwo">A competição de treinamento terminou e você não conseguiu treinar um golfinho-nariz-de-garrafa em até 3 pontos no truque de salto-mortal em dois meses. Em conseqüência, você perdeu uma oportunidade de obter publicidade gratuita para seu zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStar">(Desafio de show marinho) Famosa no mundo todo por seu show, a golfinho Délia está em tour pelo país. Se você pagar uma taxa de reserva de $3.000, Délia virá passar dois meses em seu zoológico. A presença de um animal famoso como ela em seu show poderia fazer maravilhas pela reputação e pelas doações do zôo. Contudo, uma artista desse calibre exige muitos cuidados. Se alguma das necessidades de Délia ficar crítica durante a visita, ela irá embora imediatamente e a má publicidade resultante tornará o zôo um pouco menos popular. Fique de olho em suas necessidades, principalmente quando estiver se apresentando!
      <p/>Dica: assegure-se de colocar Délia em um tanque contendo água costeira. Caso contrário, essa estrela melindrosa poderá ir embora antes mesmo do primeiro show.
      <p/>Complete dois desafios de shows marinhos para receber a TV tela grande!       
      <br/>
      Grau de dificuldade: Moderado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarShort">Mantenha Délia, a golfinho-artista, no zoológico por dois meses sem que o nível de satisfação dela fique crítico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarSuccessShort">Você manteve Délia, a golfinho-artista, no zoológico por dois meses sem que o nível de satisfação dela ficasse crítico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarSuccess">A visita de Délia ao seu zoológico foi um tremendo sucesso! Os visitantes adoraram os shows dela, e você conseguiu mantê-la satisfeita durante toda a estada. Embora Délia já tenha ido embora para visitar o próximo zôo do tour, você e seus visitantes terão ótimas recordações dela. Além disso, a boa publicidade da visita atraiu ainda mais gente para o zôo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarFailureShort">Você não conseguiu manter Délia satisfeita durante sua estada e ela acabou indo embora do zoológico. A má publicidade resultante tornou o zôo um pouco menos popular.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarFailure">Délia não está satisfeita! Os treinadores da estrela aquática a removeram do seu zoológico para protegê-la. Infelizmente, a má publicidade em torno dessa partida repentina tornou seu zôo um pouco menos popular. Menos pessoas visitaram o zôo no mês seguinte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarAnimalName">Délia</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurge">Uma repentina sobrecarga elétrica atingiu seu zoológico! Na maior parte, fez apenas as luzes bruxulearem um pouco. Infelizmente, porém, os delicados componentes eletrônicos dos filtros dos tanques acabaram sendo queimados!
      <p/>A boa notícia é que você tem seguro para os filtros dos tanques. A má notícia é que vai demorar um pouco para a seguradora processar sua indenização. Você pode optar por esperar até a seguradora entregar novos filtros gratuitos ou pode comprar novos filtros imediatamente.
      <p/>Se optar por receber a indenização do seguro, você terá que esperar dois meses pelo processo da seguradora até a entrega de novos filtros gratuitos. Além disso, a seguradora pagará $5.000 para cobrir despesas inesperadas. Enquanto aguarda a indenização, você não poderá comprar novos filtros. Nesse caso, você e os tratadores terão que limpar os tanques à mão!
      <p/>Se optar por comprar novos filtros, você poderá adquiri-los imediatamente, mas a seguradora não cobrirá essa despesa.
      <br/>
      Grau de dificuldade: Moderado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeShort">Limpe os tanques do zoológico à mão por dois meses enquanto espera que a seguradora providencie novos filtros.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeSuccessShort">Você limpou os tanques do zoológico à mão por dois meses enquanto esperava que a seguradora providenciasse novos filtros.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeSuccess">Finalmente, a seguradora processou sua indenização! Novos filtros foram entregues em seu zoológico, em um engradado perto da entrada. Além disso, a seguradora pagou $5.000 para cobrir despesas relacionadas à sobrecarga elétrica inesperada.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeBuyFilters">Comprar novos filtros</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeWait">Esperar pelo seguro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducators">A Universidade Oceânica está conduzindo um estudo sobre formas de educar o público a respeito dos ecossistemas marinhos. Caso escolha participar, aceitando este desafio, você deverá pagar uma taxa de $500 e contratar dois monitores adicionais por no mínimo dois meses. 
      <p/>Se demitir um dos monitores, ou os dois, durante o período de dois meses do estudo, você perderá o desafio. Porém, caso eles permaneçam por dois meses, a universidade doará um filhote de tubarão-baleia para seu zoológico! 
      <p/>Dica: não se esqueça de comprar pódios para os novos monitores e colocá-los perto das atrações mais populares do zoológico. Você verá que, graças aos monitores, a receita das doações educacionais aumentará muito!
      <br/>
      Grau de dificuldade: Moderado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsAccepted">A universidade está encantada por você ter decidido participar do estudo! A taxa de $500 foi descontada da sua conta e os dois novos monitores chegaram ao zoológico. Eles se encontram próximo ao portão do zôo. Lembre-se de que, se demitir qualquer um dos novos monitores nos próximos dois meses, você não cumprirá o cenário e perderá uma oportunidade de receber um filhote de tubarão-baleia da universidade.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsShort">Mantenha dois monitores adicionais em sua folha de pagamento por dois meses para receber um filhote de tubarão-baleia como prêmio.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsSuccessShort">Você manteve dois monitores adicionais em sua folha de pagamento por dois meses e recebeu um tubarão-baleia gratuito como prêmio.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsSuccess">Dois meses se passaram e a Universidade Oceânica concluiu o estudo. Eles podem usar as informações obtidas com os monitores para desenvolver novas formas de ensinar o público sobre os ecossistemas marinhos. Para agradecer por sua participação, a universidade doou um filhote de tubarão-baleia ao seu zoológico. Ele se encontra em um engradado perto da entrada do zôo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsFailureShort">Você não conseguiu manter os dois monitores adicionais em sua folha de pagamento por dois meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsFailure">Ao demitir um monitor, você rompeu seu acordo com a Universidade Oceânica, que ficou muito desapontada por você ter voltado atrás no estudo. A má publicidade resultante tornou seu zoológico um pouco menos popular entre os visitantes. Você perdeu uma oportunidade de receber um filhote de tubarão-baleia gratuito.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagement">A Antiestresse S/A é uma firma de consultoria especializada na redução dos níveis de estresse. A empresa está começando a trabalhar com zoológicos e gostaria que o seu zôo a ajudasse a demonstrar técnicas de administração de estresse.
      <p/>De acordo com a Antiestresse S/A, o cansaço é a causa número um de estresse entre os visitantes. Um visitante descansado é um visitante satisfeito! Se você conseguir administrar seu zoológico por dois meses sem que um total de cinco visitantes diferentes atinja uma necessidade de descanso crítica, a Antiestresse S/A doará $5.000 ao zôo como agradecimento por demonstrar as técnicas de redução de estresse da firma. Como bônus, os visitantes ficarão mais satisfeitos. (Dica: distribua um bom número de bancos, mesas e coretos por todo o zôo.)
      <br/>
      Grau de dificuldade: Variável</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementShort">Administre seu zoológico por dois meses sem que um total de cinco visitantes diferentes atinja uma necessidade de descanso crítica para receber uma doação de $5.000 e, como bônus adicional, deixar seus visitantes mais satisfeitos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementSuccessShort">Como conseguiu passar dois meses sem que cinco visitantes atingissem uma necessidade de descanso crítica, você recebeu uma doação de $5.000 para seu zoológico e deixou seus visitantes mais satisfeitos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementSuccess">Muito bem! Você passou dois meses sem que cinco visitantes diferentes atingissem uma necessidade de descanso crítica. Os visitantes do zoológico estão descansados e mais satisfeitos! A Antiestresse S/A doou $5.000 para o zôo como agradecimento por demonstrar as técnicas de administração de estresse da firma.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFailureShort">Como cinco ou mais visitantes atingiram uma necessidade de descanso crítica, você perdeu uma chance de receber um subsídio da Antiestresse S/A.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFailure">Infelizmente, cinco ou mais visitantes atingiram uma necessidade de descanso crítica. Em conseqüência, você perdeu uma oportunidade de receber uma doação de $5.000 da Antiestresse S/A e a chance de deixar seus visitantes mais satisfeitos. Analise a possibilidade de construir mais bancos, mesas e coretos no futuro!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementOneCritical">Um visitante atingiu uma necessidade de descanso crítica.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementTwoCritical">Dois visitantes atingiram uma necessidade de descanso crítica.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementThreeCritical">Três visitantes atingiram uma necessidade de descanso crítica.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFourCritical">Quatro visitantes atingiram uma necessidade de descanso crítica.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineShowChallengePromo">Complete dois desafios de shows marinhos para receber a TV tela grande!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineAnimalChallengePromo">Complete dois desafios de animais marinhos para receber um benefício em forma de atum como alimento vivo!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
