<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_benthic:entry">Bioma bêntico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_benthic:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/benthic_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>O bioma bêntico é a área do fundo do oceano abaixo da zona pelágica. No entanto, ele não inclui a parte mais profunda e escura do oceano, conhecida como zona abissal.
                  <p/>O leito do bioma bêntico é formado por areia, sedimentos e organismos mortos. Certos animais e organismos se desenvolvem em ambientes ricos em nutrientes, como bactérias, fungos, esponjas, anêmonas, minhocas, estrelas-do-mar e peixes que descem ao leito para se alimentar, além de algas.
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coastal:entry">Bioma costeiro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coastal:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/coastal_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>O bioma costeiro, também conhecido como zona intertidal, é a área onde o oceano encontra a praia. Algumas vezes fica submersa; outras, ao ar livre. Animais e plantas neste bioma precisam ser capazes de se adaptar às duas situações.
                  <p/>Nas áreas terrestres aonde chegam as marés mais altas, existem somente algumas espécies de algas e moluscos. Nelas, porém, há uma gama diversificada dessas algas e de pequenos animais, como caracóis herbívoros, caranguejos, estrelas-do-mar e pequeninos peixes. No leito do bioma costeiro, que fica exposto apenas durante as marés baixas, existem muitos invertebrados, peixes e algas. Todas essas espécies precisam se adaptar à constante volatilidade das areias em movimento. Nas áreas de penhascos ao longo da costa, que também são classificadas como bioma costeiro, há menos formas de vida. Entretanto, essas espécies têm um hábitat mais consistente.
   
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_pelagic:entry">Bioma pelágico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_pelagic:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/pelagic_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>Distante da terra, o bioma pelágico representa o mar aberto. Lá costuma ser frio, embora haja alguma variação de temperatura devido à estratificação termal, com a constante mistura de correntes oceânicas quentes e frias. As algas de superfície se desenvolvem no bioma pelágico, assim como muitas espécies de peixes e alguns mamíferos, como baleias e golfinhos.  
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_reef:entry">Bioma de recife</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_reef:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/reef_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>O bioma de recife é um ecossistema oceânico e costeiro famoso pelas suas belas formas de vida e por ser o berço de um dos hábitats com maior biodiversidade na Terra. Um recife é um afloramento ou saliência na rocha situado imediatamente abaixo da superfície do mar. Os recifes de corais são construídos, total ou parcialmente, por corais, que são minúsculos animais que vivem em colônias. Durante centenas ou até milhares de anos, os esqueletos de calcário de corais mortos continuam a se acumular, formando uma estrutura em constante crescimento para novos corais. Essa estrutura física, com sua superfície viva de colônias de corais e muitos outros organismos, é chamada de recife de corais.   
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>   

</ZT2Strings>
