<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coral:entry">Coral (hábitat marinho)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coral:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlueGreenCoral/BlueGreenCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/FireCoral/FireCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/PlateCoral/PlateCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/TableCoral/TableCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>                  
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Os organismos mais importantes para o desenvolvimento dos recifes de corais são, obviamente, os corais. Trata-se de minúsculos animais com um corpo tubular simples conhecido como pólipo. Possuem uma boca na parte superior, cercada por um anel de tentáculos. Somente alguns corais constroem recifes. São os corais-pétreos, também chamados de escleractíneos, que vivem em colônias. Milhares de pólipos vivem e crescem juntos, iniciando a construção de um esqueleto compartilhado de calcário (carbonato de cálcio). Com o passar dos anos, esses esqueletos podem se tornar estruturas grandes, com uma camada externa viva de corais.
						<p/>
Apesar de sua importância, os corais são não as únicas criaturas envolvidas na construção de recifes de corais. Outros animais, como moluscos, constroem esqueletos a partir do calcário. Vários grupos importantes de plantas marinhas, conhecidas como algas, também se depositam sobre o calcário. Entre elas estão incluídas um grupo de coralinas vermelhas ou rosas que se incrustam na rocha e funcionam como cimento em um recife.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Conteúdo adaptado da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
         </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_featherstar:entry">Comátula (hábitat marinho)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_featherstar:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/MyriadFeatherStar/MyriadFeatherStar_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
A comátula, também conhecida como lírio-do-mar, é o nome comum de um equinodermo nativo dos mares tropicais que tem o corpo em forma de disco coberto por placas ósseas e braços emplumados que se estendem para cima do corpo formando um copo. Tanto a boca como o ânus do animal estão localizados na parte superior do disco do corpo. Na parte inferior fica um pedúnculo com o qual o animal se prende ao fundo do mar. Alguns lírios-do-mar perdem esse pedúnculo de ligação ao alcançar a maturidade e passam a nadar ou rastejar pelo leito do mar com os braços. As formas que nadam livremente são conhecidas como "comátulas". As formas que permanecem presas ao leito do mar durante toda a vida vivem principalmente no oceano profundo. Os animais vivos têm um colorido brilhante.
						<p/>
As comátulas são reconhecidas como a forma mais primitiva de equinodermo. Somente algumas centenas de espécies ainda existem, mas milhares de espécies extintas foram encontradas em forma de fóssil, principalmente em calcários originados na era paleozóica.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Conteúdo adaptado da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
         </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantbarrelsponge:entry">Esponja-barril-gigante (hábitat marinho)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantbarrelsponge:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/GiantBarrelSponge/GiantBarrelSponge_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
A esponja-barril-gigante é uma das espécies mais espetaculares de esponjas. As esponjas são um tipo muito simples de animal que usa o método de alimentação por filtragem e não possui músculos, nervos nem órgãos especializados. As esponjas têm um esqueleto flexível formado por uma substância chamada espongina. Historicamente, os seres humanos têm usado os esqueletos das esponjas como ferramenta de esfregação. Nas últimas décadas, esponjas artificiais feitas de materiais sintéticos substituíram as esponjas naturais para essa finalidade. 
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenseaanemone:entry">Anêmona-do-mar verde (hábitat marinho)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenseaanemone:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AnemoneGiantGreen/AnemoneGiantGreen_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Anêmona-do-mar é o nome comum de pólipos marinhos com formato de flor que têm um corpo cilíndrico parecido com um vaso. Muitas espécies são coloridas; espécimes grandes, como a anêmona-verde-gigante, podem atingir até 1 m de diâmetro. O corpo é fechado e preso às rochas ou aos corais em uma extremidade e, na outra, fica localizada uma boca central cercada por tentáculos armados com nematocistos (células com líquido urticante que paralisam e confundem a presa, geralmente pequenos peixes e animais marinhos). A boca em forma de fenda revela uma pequena abertura do esôfago na cavidade corporal. Em cada extremidade da boca, um poro permanente se abre em um sulco ciliado (chamado de sifonóglifo) na lateral do esôfago, através do qual uma corrente contínua de água flui, carregando oxigênio para os tecidos e removendo impurezas. A cavidade corporal está dividida em várias cavidades por septos que se estendem desde a parede do corpo. Esses septos aumentam a absorção de nutrientes e a superfície disponível para a secreção de sucos digestivos, além de conter as gônadas que produzem o esperma e os ovos.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Conteúdo adaptado da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kelpforest:entry">Floresta de algas (hábitat marinho)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kelpforest:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/KelpForest/KelpForest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Alga-marinha é o nome comum para um tipo de alga foliforme, grande e marrom que cresce ao longo dos litorais mais frios. Os principais tipos de alga-marinha são as algas verdadeiras ("true kelps"), encontradas na maioria dos mares frios, as algas gigantes e as algas filtradoras ("bladder kelps"), essas duas restritas ao norte do Pacífico. As algas gigantes crescem até 65 m. A alga-marinha tem um gancho parecido com uma raiz que se fixa em superfícies rochosas, um pedúnculo (suporte) longo e delgado, além de talos em forma de folha que geram comida por fotossíntese. As algas-marinhas, assim como as samambaias, se reproduzem por alternância de gerações.
						<p/>
Fonte importante de iodo e soda, a água-marinha é usada hoje em dia na fabricação de algina, uma substância que serve para fazer pneus e impedir que o sorvete cristalize. Rica em vitaminas e sais minerais, ela é um alimento básico, principalmente na dieta dos japoneses.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Conteúdo adaptado da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_phaeophyta:entry">Feófita (hábitat marinho)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_phaeophyta:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Phaeophyta/Phaeophyta_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
O termo feófita, também conhecido como alga parda ou sargaço, descreve qualquer uma das diversas algas marinhas tropicais que se deslocam em grandes massas flutuantes. O sargaço consiste em galhos com talos em forma de folha e várias cavidades pequenas cheias de ar que o mantêm flutuando. Uma das espécies mais conhecidas é o sargaço comum (ou erva Sargassum), um tipo de alga parda. As ervas flutuam em grandes massas na Corrente do Golfo, que flui rumo ao nordeste a partir do Golfo do México, e no Mar dos Sargaços, uma extensa área do Oceano Atlântico entre o Caribe e os Açores. 
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Conteúdo adaptado da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seafan:entry">Leque-do-mar (hábitat marinho)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seafan:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SeaFan/SeaFan_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Os leques-do-mar são um tipo de gorgônia, um grupo de animais parecidos com plantas, também conhecidos como corais-córneos. As gorgônias incluem os chicotes-do-mar ("sea whips"), as plumas-do-mar, as varas-do-mar ("sea rods"), os leques-do-mar e os preciosos corais vermelhos. Elas vivem em ambientes marinhos tropicais e subtropicais, como o Mar do Caribe. São conhecidas centenas de espécies.
						<p/>
A história de vida das gorgônias é semelhante à dos outros corais: uma larva que se estabelece e se torna um pólipo, ou seja, um animal cilíndrico com um anel de tentáculos na extremidade livre. Uma vez estabelecido, o pólipo pode se dividir muitas vezes assexuadamente para formar a familiar colônia de animais em forma de árvore, de leque ou de chifres, típica das gorgônias. As colônias podem levar 30 anos para alcançar o tamanho completo, que pode chegar a 3 m de diâmetro. As colônias se espalham em forma de árvore a partir de um apêndice inferior relativamente pequeno. Algumas, como os chicotes-do-mar ("sea whips"), são apenas levemente ramificadas, mas a maioria é extremamente ramificada ou entrelaçada, curvando-se para o lado direito em relação ao fluxo da corrente.
						<p/>
As gorgônias têm duas camadas corpóreas: a ectoderme (externa) e a endoderme (interna). O espaço entre elas, conhecido como coenenquima, é formado pela mesogléia, uma substância gelatinosa, e por canais da gastrodeme, que conectam todos os pólipos na colônia, permitindo que compartilhem o alimento. Cada pólipo possui oito tentáculos emplumados e oito seções do corpo divididas verticalmente por membranas e organizadas simetricamente em torno de uma cavidade corpórea central conhecida como celêntero, onde ocorre a digestão. Uma mesma abertura serve como boca e saída para impurezas do corpo.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Conteúdo adaptado da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seastar:entry">Estrela-do-mar (hábitat marinho)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seastar:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SeaStars/SeaStars_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
A estrela-do-mar é o nome comum para cinco ordens e cerca de 1.500 espécies de animais marinhos invertebrados caracterizados por braços dispostos em forma de raio que sustentam os pés ambulacrários. Algumas estrelas-do-mar têm apenas 1 a 2 cm de largura quando adultas, mas outras chegam a 65 cm. O grupo é abundante em todas as profundidades do oceano.
						<p/>
A estrela-do-mar apresenta o sistema hidráulico interno específico dos equinodermos. Um anel central conecta os canais que acompanham o comprimento de cada braço e se ramificam para os pés ambulacrários. A rede de buracos, uma cavidade corpórea modificada, se enche de água, criando um "esqueleto" firme o suficiente para se locomover. Forçando a passagem da água pelos pés ambulacrários, a estrela-do-mar pode estender e prender suas ventosas em uma superfície; contraindo os músculos na base dos pés ambulacrários, ela pode se mover para a frente. 
						<p/>
Geralmente, as estrelas-do-mar têm o corpo duro e avançam lentamente. A boca é voltada para baixo e cercada por vários braços que se irradiam a partir dela e sustentam os pés ambulacrários, usados para rastejar, alimentar-se e fixar-se. O comprimento do braço varia, e não é difícil ver quatro, seis ou mais braços em vez dos cinco usuais. É comum a ausência de ânus; quando presente, fica localizado na superfície superior do corpo. A pela, áspera e rija, geralmente apresenta espinhos. O animal possui um intestino grande, um complexo sistema de cavidades corporais e um sistema nervoso simples e sem cérebro.
						<p/>
As estrelas-do-mar possuem os sentidos de toque, paladar e olfato moderadamente bem desenvolvidos e respondem à luminosidade. Elas se alimentam de uma grande variedade de itens, inclusive sedimentos depositados no fundo do mar. Podem comer pequenos animais inteiros e lidam com presas maiores retirando seus estômagos e digerindo a presa fora de seus corpos. Algumas estrelas-do-mar comem bivalves abrindo à força as conchas com seus braços e deslizando o estômago deles entre as duas valvas calcárias.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Conteúdo adaptado da <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Todos os direitos reservados.
         </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tussacgrass:entry">Capim-touceira (hábitat terrestre)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tussacgrass:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Papyrus/Papyrus_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
O capim-touceira é uma gramínea resistente nativa da América do Sul, das Ilhas Falklands, da Austrália e da Nova Zelândia. Ela cresce em moitas densas com cerca de 2 m de altura ao longo de áreas costeiras e assemelha-se a tufos de cabelo. Devido à sua capacidade de crescer em condições extremamente hostis, o capim-touceira foi introduzido na Escócia como alimento de animais domésticos de médio e grande porte.               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>

</ZT2Strings>
