<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_swimwithanimals:entry">Nadar com os animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_swimwithanimals:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
No Zoo Tycoon 2: Marine Mania, você pode nadar com alguns dos seus animais marinhos favoritos. Clique em um animal marinho em um tanque e depois clique no botão Nadar com animal, se estiver disponível para esse animal. Pressione a BARRA DE ESPAÇO para parar de nadar com o animal.                  
                  <p/>
Você também pode nadar com animais no modo de visitante do zôo. Nade até o animal e pressione a BARRA DE ESPAÇO para nadar junto com ele. Observe que antes pode ser preciso limpar ou tratar o animal. Pressione a BARRA DE ESPAÇO outra vez para parar de nadar com o animal.
						<p/>
Você pode nadar junto com a beluga, o golfinho-nariz-de-garrafa, a raia-jamanta, o narval, a tartaruga-verde, a falsa-orca, a baleia-piloto-de-peitorais-curtas e a orca. 						
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects" version="7"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry" version="7">Objetos de prêmio</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text" version="7">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Você ganha objetos de prêmio conquistando <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">prêmios,</color></u></a> jogando <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">em modo desafio</color></u></a> ou concluindo <a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">campanhas.</color></u></a> Alguns objetos de prêmio só estão disponíveis no jogo em que foram conquistados. No entanto, em cada jogo do Zoo Tycoon 2: Marine Mania, os objetos de prêmio bloqueados tornam-se disponíveis assim que você os obtém.
<p/>
Veja aqui quais são os objetos de prêmio do Zoo Tycoon 2: Marine Mania e como você pode obtê-los.
<p/>
Buquê de balões: tenha um filhote de espécie ameaçada de extinção.
<br/>Dirigível: ganhe o Prêmio de 20º Aniversário.
<br/>Arco de golfinhos: ganhe o Prêmio de Animal Marinho Tycoon Nível 1.
<br/>Portão especial do zôo: ganhe o Prêmio Zoo Tycoon.
<br/>Chafariz marinho: ganhe o Prêmio de Animal Marinho Tycoon Nível 3.
<br/>Muro e portão marinhos para o zôo: ganhe o Prêmio de Animal Marinho Tycoon Nível 4.
<br/>Parede para tanque com tema marinho: ganhe o Prêmio de Astro Marinho Tycoon Nível 3.
<br/>Brinquedo do cavalo-marinho: ganhe o Prêmio de Animal Marinho Tycoon Nível 2.
<br/>Cerca para shows: ganhe o Prêmio de Astro Marinho Tycoon Nível 2.
<br/>Luz do tanque: ganhe o Prêmio de Astro Marinho Tycoon Nível 1.
<br/>Arquibancada média com melhorias: ganhe o Prêmio de Show Marinho Tycoon Nível 1.
<br/>Arquibancada grande com melhorias: ganhe o Prêmio de Show Marinho Tycoon Nível 2.
<br/>Estátua de visitações ao zoológico: ganhe o Prêmio de 20.000 Visitantes.
<p/>
TV tela grande: complete dois desafios de shows marinhos quaisquer no modo de desafio para recebê-la.
<br/>Tema da selva: complete cinco desafios fotográficos quaisquer no modo de desafio para recebê-lo.
<br/>Tema do safári: complete cinco desafios do jogo quaisquer no modo de desafio para recebê-lo.
<br/>Benefício de atum como alimento vivo: complete dois desafios de animais marinhos quaisquer no modo de desafio para recebê-lo.
<p/>
Salão da Baleia-azul: complete a campanha Animais Marinhos para recebê-lo. 
<br/>Plataforma para shows com cobertura: complete a campanha Shows Marinhos para recebê-la.
<p/>
Arco ornamentado com flores: complete a campanha Zoológicos com Problemas para recebê-lo.
<br/>Poste ornamentado com flores: complete a campanha Tratador em Treinamento para recebê-lo.
<br/>Estátua dourada: complete a campanha Misterioso Panda para recebê-la.
<br/>Estátua com globo: complete a campanha O Globo Terrestre para recebê-la.
<br/>Relógio de sol: complete a campanha Não Maltrate os Animais para recebê-lo.           
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animaltraining:entry">Treinamento de animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animaltraining:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
No Zoo Tycoon 2: Marine Mania, você pode treinar determinados animais marinhos para adotar certos comportamentos ou realizar truques. Depois, os truques podem ser apresentados em shows marinhos. 
<p/>
Só é possível ensinar truques a alguns animais marinhos específicos. No Marine Mania, esses animais são: a beluga, o golfinho-nariz-de-garrafa, a falsa-orca, a orca, a lontra-marinha, o leão-marinho-da-Califórnia, a baleia-piloto-de-peitorais-curtas e a morsa-do-Pacífico.
<p/>
Para treinar um animal qualificado, clique no animal e depois clique no botão Treinar animal, no painel de informações do animal. Será aberto o painel de treinamento, no qual você pode selecionar o truque que deseja treinar. O animal precisa estar saudável para ser treinado.
<p/>
Para treinar um animal, trace linhas de gestos com o cursor de bastão de treinamento. Durante o treinamento, o traçador irá se movimentar ao longo da linha de gesto. Você deve manter o cursor de bastão de treinamento sobre o traçador enquanto ele se move ao longo da linha de gesto. Dependendo do gesto, também poderá ser necessário clicar com o botão esquerdo do mouse ou pressionar um dos quatro botões direcionais enquanto o gesto é traçado.
<p/>
As faíscas produzidas pelo traçador durante sua movimentação indicam como você está se saindo. Faíscas verdes significam que você está bem em cima do traçador de gestos e está indo bem. Faíscas amarelas e cor de laranja significam que você está ficando um pouco para trás. Faíscas vermelhas significam que você não está marcando nenhum ponto porque o cursor está longe demais do traçador.
<p/>
Depois de completar o gesto, você receberá uma pontuação indicando como foi a execução -- quanto maior a pontuação, melhor seu desempenho. Você também dá um peixe ao animal após completar o gesto, e o animal aprende quando você lhe dá o peixe. Quanto mais alta a pontuação de um animal em um truque, mais ele aprende. Quanto maior o nível de treinamento de um animal em um truque, melhor ele o executa. Quando um animal consegue dominar um truque, pode liberar novos truques para aprender.
<p/>
Você também pode contratar treinadores, que adestrarão os animais automaticamente. Como acontece com os outros funcionários, você precisa pagar aos treinadores contratados uma vez por mês. Eles só podem treinar os animais em tanques que disponham de entradas.
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING> 
   
</ZT2Strings>
