<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeIntro">Arrisque-se</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverviewShort">
Obtenha 10 espécies diferentes de animais marinhos para transformar um zoológico pequeno num bonito e agitado parque marinho. Complete todos os cenários desta campanha para receber o Salão da Baleia-azul!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverview">
      Os proprietários de um zoológico local querem expandi-lo adicionando aquários. Você foi contratado para ajudá-los a se aventurar no empolgante mundo dos animais marinhos.
         <p/>
         A meta dos proprietários a longo prazo é adquirir 10 espécies diferentes de animais marinhos. Para começar, eles querem adquirir três espécies diferentes.
        <p/>
        (Dica: todos os novos animais do Zoo Tycoon 2: Marine Mania contam como animais marinhos, mas outros, como o urso polar, também contam. Qualquer espécie de animal que tenha paredes de tanque listadas nas recomendações do tratador está qualificada como animal marinho neste cenário.)      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSix">
      Os proprietários ficaram tão empolgados com as três primeiras espécies de animais marinhos obtidas por você que lhe ofereceram um brinquedo de cavalo-marinho! Você o encontrará engradado perto da entrada do zoológico.
      <p/>
      Os proprietários definiram uma nova meta para você: exibir seis ou mais espécies marinhas no zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTen">
      O zoológico agora possui seis espécies diferentes de animais marinhos. Os proprietários ficaram tão satisfeitos com o seu trabalho que lhe ofereceram uma barraquinha de presentes marinhos. Você a encontrará engradada perto da entrada do zoológico.
      <p/>
      Para estabelecer a reputação do zoológico como uma atração marinha, os proprietários querem que você obtenha mais quatro espécies de animais marinhos. Lembre-se de exibir um total de 10 espécies diferentes para ganhar o cenário!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSuccessOverview">
      Os proprietários estão empolgados com o sucesso do zoológico. Você se mostrou capaz de cuidar de muitas espécies diferentes de animais marinhos. Excelente trabalho!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest1Overview">Os proprietários também estão ansiosos para que você atraia mais visitantes. Como estímulo, eles prometem lhe dar $20.000 depois que um total de 50 pessoas visitarem o zoológico.     
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest1Success">Mais de 50 pessoas visitaram o zoológico e, conforme prometido, os proprietários lhe deram $20.000! Em seguida, eles prometem dar $20.000 se você atrair um total de 75 visitantes para o zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest2Success">Seu zoológico atraiu mais de 75 visitantes! Os proprietários o recompensaram com um subsídio de $20.000 em dinheiro. Para amenizar o acordo, os proprietários prometem lhe pagar $30.000 se você atrair um total de 100 visitantes.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest3Success">Nos últimos meses, mais de 100 pessoas visitaram o zoológico! Os proprietários recompensaram seu excelente trabalho com um subsídio de $30.000 em dinheiro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverallGoal">Obtenha 10 espécies diferentes de animais marinhos para o zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeThreeGoal">Exiba três ou mais espécies diferentes de animais marinhos no zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeThreeGoalDone">Você tem três ou mais espécies marinhas em exibição!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSixGoal">Exiba seis ou mais espécies diferentes de animais marinhos no zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSixGoalDone">Você tem seis ou mais espécies marinhas diferentes em exibição!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTenGoal">Exiba 10 ou mais espécies marinhas diferentes no zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTenGoalDone">Você tem 10 ou mais espécies marinhas diferentes em exibição!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal1">Atraia um total de 50 visitantes para o zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal1Done">Você recebeu um subsídio em dinheiro após 50 pessoas terem visitado o zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal2">Atraia um total de 75 visitantes para o zoológico e receba um subsídio em dinheiro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal2Done">Você recebeu um subsídio em dinheiro após 75 pessoas terem visitado o zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal3">Atraia um total de 100 visitantes para o zoológico e receba um subsídio em dinheiro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal3Done">Você recebeu um subsídio em dinheiro após 100 pessoas terem visitado o zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesIntro">Os Biomas dos Oceanos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverviewshort">Um bilionário contratou você para criar um zoológico com cada um dos principais biomas marinhos representados. Complete todos os cenários desta campanha para receber o Salão da Baleia-azul!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverview">
         Hendrick "Pirata" Parker comprou um zoológico e quer que você o administre! O Pirata Parker é o rico e excêntrico fundador da mundialmente famosa cadeia de restaurantes Palácio de Frutos do Mar do Pirata Parker. Ele não só administra a empresa, como também é o mascote vestido de forma extravagante! 
         <p/>
         O Pirata Parker quer que você crie um zoológico que ensine ao público as maravilhas animais dos oceanos do mundo. Para isso, ele quer que o zoológico exiba pelo menos uma espécie marinha de cada um dos cinco principais biomas marinhos: costeiro, de recife, pelágico, bêntico e de tundra. O Pirata Parker planeja pagar a você $10.000 por cada bioma representado no zoológico.
         <p/>
         O Pirata Parker é famoso por inspecionar suas propriedades pessoalmente. Fique atento, pois nunca se sabe quando ou onde ele poderá aparecer no zoológico!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesSuccess">Muito bem! Seu zoológico contém pelo menos uma espécie de cada um dos principais biomas marinhos. O Pirata Parker está tão satisfeito com seu progresso que lhe ofereceu uma recompensa especial -- um suprimento permanente de Palitos de Peixe do Pirata Parker!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverallGoal">Crie um zoológico contendo pelo menos uma espécie de cada um dos principais biomas marinhos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverallGoalDone">Você criou um zoológico contendo espécies de cada um dos principais biomas marinhos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesCoastal">Obtenha pelo menos uma espécie do bioma costeiro e atenda às suas necessidades ambientais para receber um subsídio em dinheiro de $15.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesCoastalDone">Muito bem! Você tem pelo menos uma espécie do bioma costeiro em exibição.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesReef">Obtenha pelo menos uma espécie do bioma de recife e atenda às suas necessidades ambientais para receber um subsídio em dinheiro de $15.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesReefDone">Muito bem! Você tem pelo menos uma espécie do bioma de recife em exibição.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPelagic">Obtenha pelo menos uma espécie do bioma pelágico e atenda às suas necessidades ambientais para receber um subsídio em dinheiro de $15.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPelagicDone">Muito bem! Você tem pelo menos uma espécie do bioma pelágico em exibição.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesBenthic">Obtenha pelo menos uma espécie do bioma bêntico e atenda às suas necessidades ambientais para receber um subsídio em dinheiro de $15.000. Nota: para isso, você precisará de um zoológico 4 estrelas!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesBenthicDone">Muito bem! Você tem pelo menos uma espécie do bioma bêntico em exibição.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesTundra">Obtenha pelo menos uma espécie do bioma de tundra e atenda às suas necessidades ambientais para receber um subsídio em dinheiro de $15.000.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesTundraDone">Muito bem! Você tem pelos menos uma espécie marinha do bioma de tundra em exibição.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateView">O Pirata Parker, o proprietário do zoológico, acabou de chegar! Ele diz que quer ver como você está se saindo. Está profundamente interessado em todos os animais marinhos que você adquiriu para o zôo. Na verdade, o Pirata Parker diz que, se ele vir três espécies marinhas diferentes em três tanques diferentes durante a visita, você será recompensado com "prêmios de pirata", como ele gosta de dizer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewSuccess">O Pirata Parker está satisfeito com o seu progresso. Ele viu três espécies marinhas diferentes durante sua visita e decidiu recompensá-lo com um animal grátis! Você o encontrará em um engradado perto da entrada do zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewGoal">(Opcional) Se o Pirata Parker vir três espécies marinhas diferentes em três tanques diferentes, você será recompensado.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewGoalDone">O Pirata Parker viu três espécies marinhas diferentes e ofereceu uma recompensa a você!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewEntered">
O Pirata Parker está no zoológico!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewFailure">
O Pirata Parker saiu do zoológico sem ver três espécies marinhas. Você perdeu sua chance de receber uma recompensa.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateName">Pirata Parker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewOneSeen">O Pirata Parker viu uma espécie marinha.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewTwoSeen">O Pirata Parker viu duas espécies marinhas. Se ele vir apenas mais uma, você receberá uma recompensa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShow">O Pirata Parker, o proprietário do zoológico, voltou! Desta vez, ele está a fim de entretenimento. Se puder assistir a um show marinho com uma reputação duas estrelas ou melhor, o Pirata Parker diz que "cobrirá você com moedas de ouro e prata" quando for embora.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowSuccess">O Pirata Parker gostou do seu show. Na verdade, ele gostou tanto que recompensou você com um subsídio em dinheiro!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowGoal">(Opcional) Se o Pirata Parker puder assistir a um show marinho com uma reputação duas estrelas ou melhor, ele recompensará você com um subsídio em dinheiro quando for embora.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowGoalDone">O Pirata Parker assistiu a um show marinho com uma reputação duas estrelas ou melhor e recompensou você com um subsídio em dinheiro!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowEntered">
O Pirata Parker entrou no zoológico!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowFailure">
O Pirata Parker saiu sem assistir a um show marinho com uma reputação duas estrelas ou melhor. Infelizmente, você perdeu esta oportunidade de receber uma recompensa.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityIntro">O Zôo de Diversidade Marinha</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverviewshort">Crie um zoológico que contenha espécies das cinco principais classes e ordens de animais marinhos de grande porte. Complete todos os cenários desta campanha para receber o Salão da Baleia-azul.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverview">
         Os oceanos do mundo contêm uma incrível diversidade de vida animal, que varia do microscópico zooplâncton às imensas e majestosas baleias que neles se alimentam. A diretoria do zoológico quer criar vários aquários novos que ilustrem essa ampla diversidade. Seu trabalho é criar aquários com representantes de muitas ordens e classes de animais marinhos de grande porte.
         <p/>
         Em particular, você deve obter uma espécie marinha de cada uma das seguintes ordens e classes:
      	<br/>
			*  Uma espécie marinha da ordem Carnivora (inclui focas, lontras, a morsa-do-Pacífico e o urso polar)
			<br/>
			*  Uma espécie da ordem Cetacea (baleias e golfinhos)
         <br/>
         *  Uma espécie da classe Chondrichthyes (tubarões e raias)
         <br/>
         *  Uma espécie da ordem Perciformes (percas)
         <br/>
         *  Uma espécie marinha da ordem Testudines (inclui as tartarugas marinhas)
         <p/>
         A diretoria do zoológico decidiu recompensá-lo com um subsídio de $5.000 em dinheiro cada vez que você alcançar uma destas metas.
         <p/>
         Dica: consulte a Zoopédia para descobrir a classe e a ordem de um animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversitySuccess">Você conseguiu! Seu zoológico marinho contém espécies de uma grande variedade de ordens e classes. Parabéns, a diretoria está extremamente satisfeita com seu trabalho.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverallGoal">Crie um zoológico contendo pelo menos uma espécie marinha de cada uma das ordens e classes a seguir.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverallGoalDone">Você criou um zoológico contendo espécies marinhas de diversas ordens e classes!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCarnivora">Obtenha pelo menos uma espécie marinha da ordem Carnivora (inclui focas, lontras, a morsa-do-Pacífico e o urso polar) e atenda às suas necessidades básicas para receber um subsídio de $5.000 em dinheiro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCarnivoraDone">Ótimo! Você tem pelo menos uma espécie marinha da ordem Carnivora em exibição!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCetacea">Obtenha pelo menos uma espécie da ordem Cetacea (baleias e golfinhos) e atenda às suas necessidades básicas para receber um subsídio de $5.000 em dinheiro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCetaceaDone">Ótimo! Você tem pelo menos uma espécie da ordem Cetacea em exibição!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityChondrichthyes">Obtenha pelo menos uma espécie da classe Chondrichthyes (tubarões e raias) e atenda às suas necessidades básicas para receber um subsídio de $5.000 em dinheiro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityChondrichthyesDone">Ótimo! Você tem pelo menos uma espécie da classe Chondrichthyes em exibição!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityPerciformes">Obtenha pelo menos uma espécie da ordem Perciformes (percas) e atenda às suas necessidades básicas para receber um subsídio de $5.000 em dinheiro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityPerciformesDone">Ótimo! Você tem pelo menos uma espécie da ordem Perciformes em exibição!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityTestudines">Obtenha pelo menos uma espécie da ordem Testudines (inclui as tartarugas marinhas) e atenda às suas necessidades básicas para receber um subsídio de $5.000 em dinheiro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityTestudinesDone">Ótimo! Você tem pelo menos uma espécie marinha da ordem Testudines em exibição.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonations">Para ajudá-lo a criar um zoológico mais diversificado, a diretoria fez a seguinte oferta: se você arrecadar mais de $1.000 em doações para animais marinhos, será recompensado com um casal de pingüins-imperadores.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsSuccess">Como você arrecadou mais de $1.000 em doações para animais marinhos, a diretoria do zoológico o recompensou com um casal de pingüins-imperadores! Você os encontrará em um engradado perto da entrada do zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsGoal">Arrecade mais de $1.000 em doações para animais marinhos para ganhar um casal de pingüins.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsGoalDone">Você arrecadou mais de $1.000 em doações para animais marinhos e recebeu um casal de pingüins como recompensa.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariums">Para estimulá-lo a exibir alguns animais marinhos de pequeno porte, a diretoria fez a seguinte oferta: posicione três tipos específicos de aquários, e seu zoológico ganhará um tubarão-martelo sem nenhum custo para você.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSuccess">Como recompensa pela colocação de três tipos diferentes de aquários, a diretoria deu a você um tubarão-martelo! Essa interessante espécie de tubarão está em um engradado perto da entrada do zoológico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOverallGoal">Posicione três tipos diferentes de aquários no zoológico para ganhar um tubarão-martelo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOverallGoalDone">Você posicionou três tipos diferentes de aquários no zoológico e recebeu um tubarão-martelo como recompensa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOctopusGoal">Posicione um aquário contendo um polvo. (Requer uma reputação 2 estrelas para o zoológico.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOctopusGoalDone">Você posicionou um aquário contendo um polvo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSeahorseGoal">Posicione um aquário contendo cavalos-marinhos. (Requer uma reputação 1 estrela para o zoológico.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSeahorseGoalDone">Você posicionou um aquário contendo cavalos-marinhos!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsTropicalGoal">Posicione um aquário contendo peixes tropicais. (Requer uma reputação 3 estrelas para o zoológico.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsTropicalGoalDone">Você posicionou um aquário contendo peixes tropicais!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaIntro">A Orca Arluq</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverviewShort">Crie uma orca que ficou órfã após um encalhe em massa. Complete todos os cenários desta campanha para receber o Salão da Baleia-azul.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverview">Algumas vezes, enquanto caça uma presa, uma orca pode encalhar sozinha no litoral. Muito mais raros são os encalhes de orcas em massa, onde cardumes inteiros encalham na praia. Os cientistas não sabem exatamente por que esses encalhes em massa ocorrem. 
      <p/>
      Arluq, uma fêmea adolescente, é a única sobrevivente de um encalhe em massa de orcas no Ártico. Ela está sendo mantida em um local temporário, enquanto os fiscais da Associação de Resgate e Cuidado de Orcas procuram um lar permanente para ela. A associação quer colocá-la em um zoológico bem estabelecido, com recursos financeiros adequados.
      <p/>
      Se você arrecadar $5.000 em doações para animais marinhos, a associação doará Arluq para o seu zoológico!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeeds">Você fez um trabalho tão fabuloso na arrecadação de doações que a Associação de Resgate e Cuidado de Orcas doou Arluq para o seu zoológico! Você encontrará Arluq, uma orca adolescente, em um engradado perto da entrada do zoológico.
      <p/>
      Agora, você é responsável pelo cuidado desse magnífico animal. Construa um tanque para ela e cuide de todas as suas necessidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichment">Arluq parece estar se adaptando bem ao novo tanque. Como recompensa por sua ação rápida, a diretoria do zoológico recompensou você com um bônus de $25.000.
      <p/>
      Você precisa  garantir que Arluq não fique entediada! As orcas são predadores inteligentes e ativos que requerem estímulo constante. Sua próxima meta é obter dois benefícios -- um gerador de bolhas de ostra e uma bola dura -- para satisfazer as necessidades de estímulo de Arluq.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCare">
      Você fez um belo trabalho com Arluq! A Associação de Resgate e Cuidado de Orcas quer que você continue a cuidar dela nos próximos três meses. Depois disso, um dos inspetores avaliará a situação e fará uma recomendação para o futuro do animal. (Dica: se conseguir uma reputação 5 estrelas para seu zoológico, você irá liberar alguns itens que ajudarão a manter Arluq satisfeita, como a presa simulada em forma de foca.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonations">
      Três meses se passaram e um inspetor da Associação de Resgate e Cuidado de Orcas avaliou o ambiente em que Arluq vive no momento. Ele está preocupado com o fato de que suas necessidades de convívio social não estão sendo atendidas. As orcas são animais muito sociáveis que não se adaptam ao isolamento. A recomendação do inspetor é que você devolva Arluq ao seu hábitat natural, onde ela pode interagir com outras orcas. Ele está confiante de que essa é a melhor decisão para a saúde e a satisfação do animal no futuro.
      <p/>
      Custa caro transportar e devolver um animal marinho grande como uma orca ao seu hábitat natural! Você precisa arrecadar $20.000 adicionais em doações antes de poder devolver Arluq ao seu hábitat.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWild">
      Trabalho excepcional! Você arrecadou mais de $20.000 para a devolução segura de Arluq. Agora ela deve voltar para casa. Devolva Arluq ao seu hábitat natural para completar o cenário.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildSuccess">
      Você devolveu Arluq às suas águas, no extremo norte do Ártico. Usando os padrões vocais de Arluq, os cientistas localizaram um cardume de orcas relacionadas e puderam soltá-la perto de seus parentes. Seria possível afirmar, com suas vocalizações empolgadas e os mergulhos de barriga, que Arluq estava eufórica por estar no meio de outros representantes de sua espécie! Ela uniu-se ao cardume, e foi aceita. Arluq agora vive satisfeita entre eles rondando o vasto oceano.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreed">
      Três meses se passaram e um inspetor da Associação de Resgate e Cuidado de Orcas avaliou a situação em que Arluq vive no momento. Ele diz que você fez um excelente trabalho criando Arluq em um ambiente de zoológico e está na hora de dar o próximo passo. O inspetor afirma que você deve apresentar orcas-machos a Arluq, para que ela se reproduza. Quando ela tiver um filhote, você completa o cenário!     
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedSuccess">
      Tem um recém-chegado ao zoológico... Arluq agora é uma mãe orgulhosa! Você iniciou uma comunidade de orcas totalmente nova no seu zoológico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaSuccessOverview">
      Você fez um excelente trabalho criando uma orca adolescente e cuidando de suas necessidades. Arluq está indo maravilhosamente bem, e tudo isso se deve ao seu trabalho árduo!
      <p/>
		A conclusão desta campanha liberou o Salão da Baleia-azul! Você pode usá-lo em todos os futuros jogos do Zoo Tycoon 2: Marine Mania.       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDeathFailure">
      Arluq sobreviveu a um encalhe de orcas em massa, mas, infelizmente, ela não sobreviveu no zoológico. Você perdeu o cenário.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverallGoal">Cuide de Arluq, uma orca adolescente resgatada após um encalhe em massa.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverallGoalDone">Você fez um excelente trabalho cuidando de Arluq!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDonationsGoal">Arrecade $5.000 em doações para animais marinho para mostrar que é capaz de hospedar Arluq.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDonationsGoalDone">Você arrecadou mais de $5.000 em doações para animais marinhos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeedsGoal">Atenda às necessidades básicas de Arluq.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeedsGoalDone">Você atendeu às necessidades básicas de Arluq!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentGoal">Compre benefícios para Arluq e verifique se sua necessidade de estímulo é atendida.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentGoalDone">Você obteve benefícios e atendeu à necessidade de estímulo de Arluq!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBubbleGoal">Obtenha um benefício de gerador de bolhas de ostra.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBubbleGoalDone">Você obteve um benefício de gerador de bolhas de ostra!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentDummyGoal">Obtenha um benefício de presa simulada em forma de foca.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentDummyGoalDone">Você obteve uma presa simulada em forma de foca!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBallGoal">Obtenha um benefício de bola dura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBallGoalDone">Você obteve uma bola dura!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentStimulationGoal">Atenda à necessidade de estímulo de Arluq.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentStimulationGoalDone">Você atendeu à necessidade de estímulo de Arluq!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCareGoal">Cuide de Arluq por mais três meses. Depois disso, um inspetor irá avaliar a situação do animal e fazer uma recomendação para seu futuro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCareGoalDone">Você cuidou de Arluq por mais três meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonationsGoal">Arrecade $20.000 adicionais em doações para poder devolver Arluq ao seu hábitat natural.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonationsGoalDone">Você arrecadou $20.000 adicionais em doações e pode devolver Arluq ao seu hábitat natural!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildGoal">Devolva Arluq ao seu hábitat natural.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildGoalDone">Você devolveu Arluq ao seu hábitat natural!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedGoal">Acasale Arluq com uma orca-macho.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedGoalDone">Arluq teve um bebê orca!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaAnimalName">Arluq</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignshort">Animais Marinhos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS1">Arrisque-se</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS1short">Arrisque-se</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS2">Os Biomas dos Oceanos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS2short">Biomas dos Oceanos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS3">O Zôo de Diversidade Marinha</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS3short">Zôo de Diversidade Marinha</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS4">A Orca Arluq</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS4short">A Orca Arluq</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
