<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingintro">Treinamento do tratador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverview">
         
          Você recebeu uma ótima oportunidade de assumir a direção de um pequeno zoológico local. Porém, antes de entregar os animais definitivamente, o dono atual quer ter certeza de que você compreende que eles têm necessidades específicas quanto aos biomas. Ele entregou a você três animais que devem ser colocados na jaula do bioma apropriado. 
         
         <p/>
         
          Cada animal pode ser encontrado em um engradado perto da entrada principal do seu zoológico. Quando você seleciona um engradado, o painel de informações indica o tipo de animal que ele contém. Você pode pegar o engradado e movê-lo como qualquer outro objeto. Para soltar um animal do engradado, no respectivo painel de informações, clique no botão Desencaixotar animal. Depois de soltar o animal, você poderá usar as guias de informações para saber mais sobre ele. 
         
         <p/>
         
          Você precisa soltar cada animal do respectivo engradado e transferi-lo para a jaula apropriada. 
         
         <p/>
         
          Para verificar se sabe cuidar das questões básicas, você também recebeu a tarefa de administrar o zôo por um mês e garantir a sobrevivência dos animais. DICA: para manter os animais vivos, você deve providenciar alimento e água.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverviewshort">Você tem uma ótima oportunidade de assumir a direção de um pequeno zoológico, mas precisa provar que compreende que os animais têm necessidades específicas quanto aos biomas. Cuide para que cada animal seja transferido para a jaula do bioma apropriado e administre o novo zôo por um mês. Complete todos os cenários desta campanha para receber o poste ornamentado com flores!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingSuccessoverview">Excelente trabalho! Ficou claro que você compreende que os animais requerem hábitats diferentes para prosperar no ambiente de um zoológico.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingFailureoverview">Como todos os seres vivos, os animais requerem cuidados adequados no momento apropriado para sobreviver. Caso contrário, eles podem ficar doentes.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingresult">Uma próspera comunidade animal!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoal">Solte cada animal do respectivo engradado e coloque-o na jaula do bioma apropriado.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalOK">Excelente! Seus animais se sentem em casa nas novas jaulas.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoal">Administre o zoológico por um mês e assegure-se de que todos os três animais ainda estejam no zôo no final desse período.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoalOK">Excelente! Você passou no teste inicial, mantendo os animais vivos por um mês.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalFailed">Oh, não! Você não tem mais todos os três animais. Infelizmente, você não conseguiu confirmar que é capaz de operar um zoológico e cuidar dos animais por um mês.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpintro">Treinamento do tratador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverview">
         
          Há várias etapas para criar um zoológico próspero para os animais e para os visitantes. No seu zoológico inicial, você precisa avançar um passo de cada vez para construir um lugar que as pessoas gostem de visitar. 
         
         <p/>
         
          Seu zoológico em fase inicial recebeu um par de zebras. Os visitantes gostam de observar interações entre os animais, de modo que essas duas zebras devem atrair um maior número de visitantes para seu zôo.  
         
         <p/>
         
          Crie uma jaula de um bioma adequado para atender às necessidades ambientais das zebras e às suas necessidades básicas de alimento e água.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverviewshort">Há várias etapas para criar um zoológico próspero para os animais e para os visitantes. No seu zoológico inicial, você precisa avançar um passo de cada vez para construir um lugar que as pessoas gostem de visitar. Complete todos os cenários desta campanha para receber o poste ornamentado com flores!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpFailedoverview">Infelizmente, as coisas não saíram como o planejado no seu zoológico inicial. É importante providenciar cuidados adequados para os animais no momento oportuno.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOne">Crie uma jaula conveniente para suas zebras.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneA">Atenda às necessidades básicas de alimento e água das suas zebras.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneOK">Excelente! Seus novos animais se adaptaram direitinho ao novo ambiente.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneAOK">Ótimo! As necessidades de alimento e água das suas zebras foram atendidas.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessoverview">Agora que os visitantes estão freqüentando seu zoológico, você precisa providenciar algumas comodidades. Os visitantes sentem fome e sede, e é importante oferecer lugares que possam atender às necessidades deles. Para esse fim, coloque no zoológico um quiosque de cachorro-quente e um de refrigerante.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwo">Coloque no zoológico um quiosque de cachorro-quente e um de refrigerante.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwoOK">Ótimo! Agora seus visitantes têm um lugar para comer e beber!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessTwooverview">
         
          Embora seu zoológico ainda seja pequeno, está começando muito bem. A divulgação boca a boca vai ser muito útil, mas seria melhor se você conseguisse alguma publicidade. Um jornalista se ofereceu para publicar uma matéria sobre seu novo zôo e solicitou uma fotografia das zebras. A última novidade em todas as publicações especializadas é a vantagem de se providenciar certos benefícios para estimular os animais. O jornalista queria duas fotos: a primeira deve mostrar uma zebra correndo e a segunda deve mostrar pelo menos uma delas usando o benefício conhecido como coçador para satisfazer suas necessidades de higiene. 
       
         <p/>
         
          Você terá que pesquisar o benefício conhecido como coçador para tirar a foto solicitada.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThree">Providencie duas fotos para ajudar a promover seu zoológico: a primeira deve mostrar uma zebra correndo e a segunda deve mostrar uma zebra usando o benefício conhecido como coçador. DICA: as zebras usam o coçador para satisfazer suas necessidades de higiene -- é mais provável que o utilizem se estiverem sujas!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThreeOK">As fotos ficaram fantásticas. Muita gente acabou de descobrir que você tem esses novos animais em seu zoológico!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessThreeoverview">
         
          Graças à sua maior reputação, você recebeu uma oferta de empréstimo temporário de outros dois animais. Você conseguiu dois jaguares, que poderão ficar em seu zoológico por dois meses. Para que o empréstimo dê certo, você precisa criar um ambiente adequado com bastante espaço para exercício, providenciar comida adequada e água, e garantir que eles possam satisfazer suas necessidades de descanso. Colocar árvores para proporcionar sombra também costuma ser uma boa idéia. 
         
         <p/>
         
          Seus jaguares podem ser encontrados em engradados perto dos portões principais.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFour">Crie uma nova jaula para seus jaguares e satisfaça a todas as necessidades básicas deles.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourOK">Excelente! Seus jaguares estão ótimos!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourFailed">Infelizmente, chegou a hora de devolver os animais e, na verdade, eles nunca se sentiram em casa no novo ambiente.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFouroverview">
         
          Está tudo correndo muito bem. A matéria sobre as zebras teve um impacto positivo sobre o número de visitantes do seu zoológico. Os jaguares estão aumentando ainda mais a popularidade do lugar. Agora que está ficando conhecido, você terá mais oportunidades de conseguir bichos ainda mais interessantes. 
         
         <p/>
         
          A próxima etapa no trato superior de animais é atender às suas necessidades avançadas. Se você for bem-sucedido, os animais terão maior probabilidade de se reproduzirem, gerando novos exemplares para o zoológico.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFive">Atenda às necessidades avançadas dos seus jaguares.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveOK">Excelente progresso! Seus jaguares estão muito contentes! Continue assim e você estará no caminho certo para montar um zoológico próspero.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveFailed">Infelizmente, chegou a hora de devolver os animais, e você não conseguiu atender às necessidades avançadas deles.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFiveoverview">Você cumpriu todas as etapas básicas para montar um zoológico bem-sucedido. Lembre-se sempre de que os animais têm necessidades específicas e se dão melhor quando elas são atendidas. Fique de olho no que os visitantes estão fazendo, pois eles gostam de ver animais felizes. Se os animais não estiverem contentes, os visitantes ficarão chateados.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpresult">Seu zoológico está pronto para crescer!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpintro">Receita das doações</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverview">
         
          Seguindo etapas básicas como obter novos animais, atender às necessidades básicas deles, providenciar mais comodidades para os visitantes e melhorar as jaulas para atender às necessidades avançadas dos animais, você aumenta a reputação do zoológico. Em conseqüência, o número de visitantes também aumenta. Se os animais estão contentes, os visitantes ficam contentes - e aí, entre outras coisas, eles gostam de fazer doações.   
         
         <p/>
         
          Com a experiência adquirida criando um novo zoológico inicial, seu próximo passo é o crescimento bem-sucedido de suas instalações. Expanda o zôo inicial para aumentar sua reputação e o número de visitantes. Você pode ter uma medida final do seu êxito analisando as doações recebidas.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverviewshort">Com a experiência adquirida criando um novo zoológico inicial, seu próximo passo é o crescimento bem-sucedido de suas instalações. Expanda o zôo inicial para aumentar sua reputação e o número de visitantes. Você pode ter uma medida final do seu êxito analisando as doações recebidas. Complete todos os cenários desta campanha para receber o poste ornamentado com flores!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpSuccessoverview">Agora que já domina os fundamentos da criação de um zoológico próspero, você tem pela frente um grande futuro como designer de zôos. A partir dessa base, você pode enfrentar desafios cada vez maiores, desde a restauração de instalações decadentes até esforços de preservação ambiental. Em reconhecimento pelo seu trabalho, você recebeu um belo poste ornamentado com flores. Você poderá usá-lo em todos os seus esforços futuros.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpresult">A receita das doações está aumentando! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoal">Obtenha $5.000 em doações de visitantes.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoalOK">Muito bem! Seu zoológico tem tudo para se tornar uma instalação cinco estrelas!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraScratchingPost">Tire uma foto de uma zebra usando um coçador.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraRunning">Tire uma foto de uma zebra correndo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:PHZebraPhotos">Fotos de zebras</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingshort">Tratador em treinamento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1">Chegada de novos animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1short">Chegada de novos animais</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2">Zoológico inicial</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2short">Zoológico inicial</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3">Além da fase inicial</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3short">Além da fase inicial</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
