<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:entry">Biom lasu deszczowego</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
       Biom lasu deszczowego to silnie zadrzewiony teren charakteryzujący się wysoką temperaturą i niemalże całoroczną porą deszczową. Lasy deszczowe to najbardziej zróżnicowane ekosystemy na naszej planecie. Mimo że zajmują one mniej niż 7 procent powierzchni Ziemi, to żyje w nich więcej niż 50 (niektórzy naukowcy uważają, że blisko 90) procent gatunków ziemskiej flory i fauny. Jeden hektar (ok. 2,5 akra) lasu deszczowego potrafi zawierać do 600 gatunków drzew. Dla porównania, lasy Kanady i USA zawierają łącznie około 700 gatunków drzew. Jeszcze większe wrażenie robi zróżnicowanie gatunków zwierząt zamieszkujących lasy deszczowe. Jeden z programów naukowych dowiódł np. że w jednym mrowisku znajdującym się w tym biomie potrafi żyć więcej gatunków mrówek niż w całej Anglii.			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
                  
                  <p/>
                  
                  Lasy deszczowe odgrywają także kluczową rolę w regulacji klimatu naszej planety. Nie od dziś tereny te znane są jako „płuca Ziemi”. Dzięki wsparciu fotosyntezy (absorbowanie przez drzewa dwutlenku węgla i kreowanie w zamian tlenu) deszczowym klimatem lasy deszczowe przetwarzają więcej dwutlenku węgla niż jakikolwiek ziemski ekosystem.
				
                  


                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				
				Naukowcy są zgodni co do niezmiernie ważnej roli, jaką w ekologii całej planety odgrywają lasy deszczowe.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				
Aby las mógł zostać sklasyfikowany jako deszczowy, musi spełniać szereg warunków. Przede wszystkim musi charakteryzować się zamkniętym sklepieniem, stworzonym przez przylegające do siebie korony drzew. Musi także charakteryzować się wysoką całoroczną temperaturą i wysokimi całorocznymi opadami. Lasy spełniające te wymagania występują w Ameryce Południowej i Centralnej, w Azji i w Australii. Amazońskie lasy znajdujące się na terenie Brazylii i krajów z nią sąsiadujących tworzą największy las deszczowy na Ziemi. Jego powierzchnia szacowana jest na 3,5 miliona kilometrów kwadratowych i jest to ponad połowa globalnej powierzchni lasów deszczowych. Inne duże obszary tych lasów znajdują się w Azji (Archipelag Malajski wraz z Borneo, Sumatrą i Filipinami) oraz w północnej Australii i na atlantyckim wybrzeżu Afryki, a także w Kongo.	
               
               

               
              
               
               
                  
                 
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                   Wiadomości pochodzą z
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135"> Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                   (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:entry">Biom sawanny</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Sawanna 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_biomedef:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">(biom) </color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   to tropikalna łąka porośnięta krzakami i małymi oraz dużymi drzewami. Sawanna może powstać z powodu naturalnych zmian podłoża, a także w wyniku pożaru zarówno przypadkowego (piorun), jak i celowo wywołanego przez ludzi. Innym powodem mogą być zmiany klimatyczne. 
						
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Sawanny powstałe w wyniku zmian klimatycznych znajdują się w Afryce Zachodniej i Południowej, w regionach charakteryzujących się porą suchą i porą deszczową, w których roczna wielkość opadów waha się pomiędzy 100 a 400 mm. Kiedy ilość opadów deszczu waha się pomiędzy 100 a 200 mm, tylko trawy są w stanie przetrwać tak suchy sezon. Kiedy ilość opadów deszczu wzrośnie do 300 mm, podłoże może zatrzymać wystarczająco dużo wody, aby podczas pory suchej zaopatrzyć w nią krzaki. Gdy opady przekroczą więcej niż 300 mm, podłoże dostarczy wodę również pojedynczym drzewom. Przy opadach ponad 400 mm podłoże podczas pory suchej zapewni drzewom nie tylko przeżycie, ale też możliwość rozrostu. Konsekwencją tego może być powstanie sklepienia lasu, które przykryje trawy.

						
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						W regionach charakteryzujących się większą ilością opadów, takich jak np. Afryka Wschodnia, cykl życiowy sawann jest ściśle powiązany z wybuchającymi pożarami. W regionach tych ogień regularnie trawi trawy z końcem pory deszczowej. Cykl ten na stałe zapisał się w życiu sawann i wpływa dobrze na wzrost traw. Sawanny są domem nie tylko dla krzaków i drzew, ale przede wszystkim dla pasących się na nich dużych ssaków, drapieżników i mniejszych roślinożerców takich jak zebry.


						
                                      Podczas pory suchej zwierzęta potrafią tak silnie zredukować populację traw, że przestaje ona być podatna nawet na pożary. Wówczas sawanna staje się regionem bardziej przyjaznym dla drzew i ich populacja jest liczniejsza. Może ona jednak zostać łatwo zredukowana przez tak duże zwierzęta jak np. słonie.

						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Sawanny powstałe w wyniku naturalnych zmian podłoża istnieją przede wszystkim w Wenezueli i Brazylii. Starsze charakteryzują się twardą skorupą glebową powstałą wskutek oddziaływania tlenków żelaza. Na takich sawannach trawy rosną nad skorupą, drzewa wyrastają na zasadzie przypadku, zaś rozpadliny w skorupie mogą sięgać aż do poziomu głębszych wód gruntowych.
				
               
               
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                    Wiadomości pochodzą z 
 
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004. </color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:entry">Biom górski</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					
					Biom góskii jest podobny do biomu tundry i najczęściej można go znaleźć w obszarach wysokogórskich całego świata. Trudne warunki bytowe zmuszają roślinność górską do rośnięcia jak najbliżej podłoża górskich łąk.

					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Tundra jest równiną pozbawioną drzew, która znajduje się na północ od północnych lasów iglastych porastających Antarktykę.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					
					Biom ten jest skrajnie nieprzyjazny dla drzew. Powodem tego stanu są bardzo niskie temperatury, silne wiatry, gwałtowne śnieżyce i ciągle zmrożone podłoże. Roślinność porastająca tundrę rośnie blisko podłoża. W lecie oblegana jest ona przez tysiące migrujących za pożywieniem ptaków, które żywią się insektami. Oprócz insektów tundra zamieszkiwana jest przez renifery, wilki, lisy, myszy polne i lemingi.

	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  

                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Wiadomości pochodzą z 

					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:entry">Biom lasu północnego</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/borealforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                 
					
					Biom lasu północnego, w którego skład wchodzą wiecznie zielone lasy iglaste, porasta obszary podbiegunowe półkuli północnej. Na obszarze tym pora letnia jest bardzo krótka, a zimy bardzo długie i mroźne. Do takich warunków były w stanie dostosować się jedynie drzewa iglaste. Potrafią one korzystać z procesu fotosyntezy, gdy ich korony przebiją się w górę na tyle, aby uzyskać choćby minimum światła słonecznego. Dodatkowym atutem tych drzew jest wąski, cylindryczny, stale wilgotny pień, który pozwala im przetrwać długie miesiące bez dostępu do wody. Cechy te są nieocenione w skrajnie nieprzyjaznych warunkach lasu północnego. 

					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					
				Lasy północne często nazywane są tajgą. W porównaniu do lasów rozciągających się na niższych szerokościach geograficznych, charakteryzują się one jednolitą strukturą i kompozycją gatunkową. Drzewa często rosną w grupach, a są one tworzone przez drzewa w najróżniejszym wieku. Strzelisty pokrój drzew porastających tajgę pozwala im sprawnie pozbywać się pokrywającego je śniegu. Podobnie wygląda struktura niższej roślinności. Podłoże porośnięte jest przez niskie krzaki, które często rosną grupami i wspólnymi siłami starają się zmagazynować jak najwięcej wody. Tajga charakteryzuje się także niezliczoną ilością jeziorek i obszarów błotnych, które są pozostałością po ruchach lodowca sprzed 10 000 lat.

					
                  

                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					
					W Eurazji tajga porasta kontynent od wschodnich krańców Rosji aż do Skandynawii. Jej zachodnie krańce charakteryzują się jednolitym garniturem gatunków, jednak im dalej na wschód, tym ich zróżnicowanie jest coraz większe. Najlepszym przykładem są tu lasy porastające Hokkaido (północna Japonia), których różnorodność gatunkowa jest bardzo duża. W odróżnieniu od lasów północnych większą część tajgi tworzą liściaste lasy modrzewiowe. 

					

                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  

                  
                  
                  
                  
                  
                  
					 
					Lasy północne porastające Amerykę Północną są bardziej zróżnicowane gatunkowo niż ich kuzyni z Eurazji. Niemniej jest to jedyny element odróżniający je od odpowiedników eurazjatyckich. Lasy północne Ameryki Północnej sięgają głęboko w strefę umiarkowaną, porastając obszary wzdłuż Cascade Range i Sierra Nevada, a także wzdłuż Gór Skalistych i Appalachów.

					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Źródło: Interaktywny Atlas Świata: Encarta 
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Wiadomości pochodzą z 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.	     
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:entry">Biom pustynny</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/desert_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					
					Terminem “pustynia” określane są te rejony globu, w których roczna suma opadów wynosi mniej niż 254 mm, ilość wyparowanych opadów jest większa od ilości opadów wchłoniętych, a średnia temperatura oscyluje wokół temperatury wysokiej. Z powodu niemalże zerowej wilgotności podłoża i niskiej wilgotności powietrza większość promieni słonecznych penetruje płytsze i głębsze warstwy gleby. Dzienne temperatury dla tych obszarów potrafią sięgnąć 55° C w cieniu. Nocą nagrzane podłoże oddaje ciepło do atmosfery, co może spowodować spadek temperatury nawet do zera.

					
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  <p/>

                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  


                  
					
                           Większość pustyń powstaje w wyniku oddziaływania wiatrów. Masy ciepłego powietrza odpowiadają za powstanie pustyń wzdłuż Zwrotnika Raka i Zwrotnika Koziorożca. Inne pustynie powstały w rezultacie oddziaływania oceanu, ponieważ zimne masy powietrza nieustannie przekształcane są w mgłę i parę, ale nie mają szans zmiany w większe opady deszczu. 

	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Wiadomości pochodzą z 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:entry">Biom łąki</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/grassland_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
		Terminem “łąka” określany jest ekosystem zdominowany przez trawy, turzyce i inne rośliny, które mogą być wykorzystywane przy wypasie zwierząt. Mimo iż umiarkowane łąki charakteryzują się przeważnie nieco więcej niż pięćdziesięcioma gatunkami roślin, to tropikalne potrafią ich mieć nawet ponad dwieście. Generalnie rzecz ujmując, ekosystem łąki w co najmniej 60% zajmuje biomasa jednego lub dwóch gatunków traw.

				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  





                  
                  
				
				Wyróżniamy łąki naturalne, półnaturalne i uprawne.
Łąki naturalne to takie, które pokrywają (lub pokrywały) duże obszary kontynentalne. Należą do nich np. prerie i równiny Północnej Ameryki, pamas i paramos Ameryki Południowej, stepy Afryki Południowej i stepy Eurazji. Łąki naturalne-umiarkowane powstają w regionach charakteryzujących się sumą rocznych opadów wahającą się pomiędzy 250 a 750 mm, wysokim współczynnikiem parowania opadów i sezonowymi lub rocznymi porami suchymi.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				
				Łąki tropikalne powstają w regionach charakteryzujących się porą suchą i deszczową. Istotną rolę w istnieniu tych obszarów odgrywa ogień. Na obszarach wilgotniejszych chroni on łąki przed rozrostem populacji drzew, a na bardziej suchych przed rozszerzeniem się populacji krzewów pustynnych. 

				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  






                  
                  
                  
                  
				 
			Półnaturalne łąki porastają tereny, których wilgotność jest wystarczająca do egzystencji lasów. Powstają one w wyniku deforestacji i ponownie zamienią się w las, o ile nie zostaną wypalone, wykarczowane lub obsiane. 

Łąki uprawne (np. pastwiska) są sztucznie stworzone i w taki też sposób utrzymywane. Przeważnie obszary te porasta jeden lub dwa gatunki traw oraz rośliny takie jak np. koniczyna i lucerna.

				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				
			Łąki pełnią istotną rolę w globalnym ekosystemie Ziemi. Spełniają one funkcję przede wszystkim zaopatrzeniową, dostarczając pożywienie szeregowi roślinożerców, którzy z kolei wchodzą w skład globalnych i lokalnych łańcuchów pokarmowych. Łatwo więc wyobrazić sobie, jak katastrofalne w skutkach byłoby zniknięcie łąk. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  




                  
                  
				
				Podłoże łąk zachowuje wysoką żyzność, ponieważ niskie opady deszczu nie wypłukują z gleby zawartych w niej substancji odżywczych. Ponadto brak jakiegokolwiek sklepienia leśnego nad łąkami umożliwia im budowę wyjątkowo bogatego systemu organicznego w górnej warstwie podłoża. W efekcie łąki znajdujące się w północnych-umiarkowanych regionach zostały zmienione na pola uprawne dla roślin, takich jak zboże, kukurydza czy pszenica. Naturalnych roślinożerców zastąpiono krowami, owcami i innymi tego typu zwierzętami, a polujące na nie drapieżniki wyeliminowano.


				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Przygotował: Robert Leo Smith
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Wiadomości pochodzą z 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  

                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.       	       
				
               
               
               
               
               
               
               

               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:entry">Biom zarośli</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:text">
<cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <p/>
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  	Biom zarośli znany jest także pod nazwą chaparral. Jest to obszar porośnięty koloniami zarośli i zdominowany przez drobnoliściaste, zawsze zielone krzaczki.	
               
                  
                  
                  

                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
				Tego typu roślinność charakterystyczna jest dla klimatu śródziemnomorskiego z ciepłymi, mokrymi zimami i długimi, suchymi porami letnimi. 

                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
			Cykl życiowy zarośli jest ściśle powiązany z ogniem. Wypalenie się zarośli powoduje usunięcie zużytej ściółki, odnowienie czynników odżywczych znajdujących się w glebie i stymulację do ponownego, lepszego wzrostu.

                               
                  
     
                  <p/>
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:entry">Biom lasu strefy umiarkowanej</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>

                  
               
		   Liściaste lasy strefy umiarkowanej rosną m.in. na wschodzie USA.

	       	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       
		Lasy te składają się z wielu gatunków drzew liściastych, niektóre z nich sezonowo tracą liście. Rosną one na silnie nawodnionych obszarach charakteryzujących się długą i ciepłą porą letnią oraz stosunkowo mroźną zimą. Na terenach tych występują zarówno opady deszczu, jak i śniegu.

	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  

                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                         
	      
		Lasy liściaste, zarośla i krzewy winne rosnące zarówno w tropikach, jak i w umiarkowanych strefach klimatycznych tracą liście podczas pory suchej. Dla drzew rosnących w umiarkowanej strefie klimatycznej taką porą jest zima. Podłoże ulega zamarznięciu i drzewo nie może transportować wody z korzeni do swej korony. Niemniej nawet w cieplejszych rejonach drzewo może stracić liście w wyniku zimnych cyrkulacji powietrza.

			
                  

                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       
		Wiosna to pora, podczas której ekosystem leśny budzi się do życia. Jego podłoże zapełnia się niezliczoną ilością dzikich kwiatów, które wystrzeliwują ku pierwszym promieniom słonecznym. Jest to swoiste przygotowanie lasu do całego cyklu wzrostu i reprodukcji, który przechodzi corocznie. Zmiana koloru liści sygnalizuje przygotowywanie się drzew do zimy. Powszechną praktyką dla zimniejszych rejonów jest tworzenie się lasów mieszanych, w których rosną zarówno drzewa iglaste, jak i wiecznie zielone odmiany drzew liściastych.

	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
		Liściaste lasy strefy umiarkowanej są niemal w całości ulokowane na półkuli północnej, gdzie rosną w trzech głównych obszarach. Pierwszy z nich to Europa, gdzie lasy liściaste i lasy mieszane porastają obszar od Wysp Brytyjskich i Francji przez wschodnią Europę do Uralu. Drugim obszarem występowania lasów strefy umiarkowanej jest Wschodnia Azja, gdzie lasy te porastają obszar od wschodu Rosji przez Koreę do Japonii. Ostatnim z głównych obszarów występowania lasów strefy umiarkowanej jest Północna Ameryka. Lasy strefy umiarkowanej porastają tam obszar od Wielkich Jezior do Oceanu Atlantyckiego i Zatoki Meksykańskiej.

	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	      
		Mimo że miejsca występowania lasów strefy umiarkowanej są silnie rozrzucone, to nie tylko ich wygląd, ale i kompozycja gatunkowa są takie same: brzozy, graby, olchy, buki, dęby, kasztany, lipy, więzy, orzechy i jesiony.

	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       
		Długi czas bytowania ludzi na terenach, które porastają lasy strefy umiarkowanej, doprowadził do poważnej redukcji ich powierzchni. Zjawisko to widoczne jest szczególnie w Eurazji. Wielowiekowe niszczenie lasów w niektórych częściach Europy Zachodniej spowodowało już lokalne wzrosty średnich temperatur. 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Źródło: Interaktywny Atlas Świata: Encarta
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Wiadomości pochodzą z 
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:entry">Biom tundry</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
              
		  Mianem “tundry” nazywane są arktyczne równiny, które porasta pas roślinności najdalej na świecie wysunięty na północ. Jest on zdominowany przez turzyce, wrzosy, wierzby, torfowiska i wszelakie porosty. Podobne równiny, nazywane „górską tundrą”, porastają obszary w najwyższych górach świata.
               
                  

                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
		   Obszary tundry występują także na Antarktydzie. Jej klimat charakteryzuje się bardzo ostrymi zimami, niskimi średnimi temperaturami, minimalną ilością opadów i krótką porą letnią.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
	        Tundra arktyczna w znacznej części ukształtowała się pod wpływem wiecznego mrozu, w warunkach, w których podłoże jest stale zamarznięte. Ma ono tendencję do bycia kamienistym, a w porze letniej potrafi roztapiać się na różnych głębokościach. Połączenie zamrożonego podłoża z płaskim terenem wybitnie utrudnia roślinności tundry pobieranie wody, która albo zatrzymuje się na powierzchni, albo pozostaje w górnej warstwie podłoża. Efektem tego zjawiska jest tworzenie się jeziorek i obszarów błotnistych, które są jedynym źródłem wody dla roślinności tundry. Dlatego też ma ona tendencję do rośnięcia jak najbliżej podłoża.
		    
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Wiadomości pochodzą z        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:entry">Biom mokradeł</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
		   Przez pojęcie “mokradła” rozumie się obszar geograficzny charakteryzujący się występowaniem zarówno obszarów suchych, jak i terenów przepełnionych wodą. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
		    Mokradła występują przeważnie na nisko położonych terenach, które zaopatrywane są w słodką wodę z okolicznych jezior, jeziorek, strumieni, rzek, a także w słoną wodę z pobliskich wybrzeży. W przypadku mokradeł powierzchnia wody nazywana jest taflą i znajduje się ona przeważnie tuż nad lub tuż pod poziomem morza. Obecność wody na takich wysokościach jest na tyle długa, by mogły się tam rozwinąć ekosystemy charakterystyczne dla terenów podmokłych. Często zawierają one bardzo rzadkie lub nawet wymierające gatunki.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
		   Rośliny i zwierzęta żyjące na mokradłach należą zarówno do gatunków, których naturalnym środowiskiem jest woda, jak i do tych, które normalnie żyją na lądzie. Mokradła znajdują się na całym świecie, z wyjątkiem Antarktydy i klimatów oscylujących pomiędzy tropikami a tundrą. Tereny tego typu zajmują 6 procent powierzchni Ziemi. W przeliczeniu na hektary jest to liczba rzędu 890 milionów. 

               W USA występuje blisko 111 milionów hektarów mokradeł i stanowi to 12 procent ogólnoświatowej powierzchni terenów tego rodzaju.
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
            Wiadomości pochodzą z 
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
				
               
           
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>

