<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="genericscenariofailure:animaldiedsick"  >Umarło zwierzę! Zdrowie zwierząt przebywających w zoo jest bardzo ważne! W związku z tym zdarzeniem nie zdołasz osiągnąć zamierzonych celów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1intro"  >Plan przebudowy Zoo Waltham</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1result"  >Przebudowa Zoo Waltham zakończona sukcesem!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overview"  >Urzędnicy MSPA uznali, że warunki panujące w Zoo Waltham są niezgodne ze standardami. Wybiegi są brudne, zwierzęta głodne, a otoczenie nie jest przystosowane do ich wymagań. Do tego wszędzie znajduje się pełno odpadków i śmieci. Z powodu tych zaniedbań park zostanie zamknięty.<p/>Fundusz Rozwojowy Niebieski Kieł zdobył 10 000 dolarów – ma to pokryć koszty przebudowy i rozwoju parku. MSPA uważa, że przede wszystkim trzeba polepszyć warunki, w których przebywają zwierzęta. Twoim zadaniem jest zatrudnienie pracowników porządkowych do uprzątnięcia śmieci i opiekunów, którzy zajmą się wybiegami. Upewnij się przy tym, że zostaną zaspokojone podstawowe potrzeby zwierząt. Kiedy osiągniesz te cele, MSPA oceni twoje wysiłki.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overviewshort"  >Urzędnicy MSPA uznali, że warunki panujące w Zoo Waltham są niezgodne ze standardami. Użyj pieniędzy pochodzących z Funduszu Rozwojowego Niebieski Kieł, żeby przekształcić zniszczony park w prężnie działający ogród zoologiczny. Ukończ wszystkie scenariusze w tej kampanii, aby uzyskać dostęp do łuku kwiatowego!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needworkers"  >Zatrudnij przynajmniej dwóch pracowników porządkowych i dopilnuj, żeby opróżnili wszystkie kosze na śmieci. W twoim zoo powinny znajdować się przynajmniej dwa śmietniki. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1trashempty"  >Doskonale! Śmieci zostały uprzątnięte. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needkeepers"  >Zatrudnij przynajmniej dwóch opiekunów, żeby zajęli się brudnymi wybiegami. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1exhibitsclean"  >Świetnie! Wybiegi zostały posprzątane.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1nocash"  >Wygląda na to, że pieniądze dostarczone przez Fundusz Rozwojowy Niebieski Kieł nie zostały użyte we właściwy sposób. Nie możesz kontynuować prac nad przywróceniem zoo do życia. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneeds"  >Spełnij podstawowe potrzeby zwierząt mieszkających w twoim zoo. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneedsdone"  >Doskonale! Wszystkie zwierzęta są otoczone dobrą opieką. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2result"  >Faza rozwoju Zoo Waltham zakończona sukcesem! </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2overview"  >Urzędnicy MSPA są zadowoleni z twoich postępów w procesie odnowy parku i postanowili znieść restrykcje dotyczące jego funkcjonowania. Możesz teraz otworzyć zoo dla gości i zacząć zarabiać na sfinansowanie dalszych etapów jego przebudowy. Spraw, by wybiegi stały się bardziej atrakcyjne wizualnie dla gości i porozstawiaj pojemniki na datki. <p/>Urzędnicy MSPA zgodzili się również na to, żeby stworzyć jeden dodatkowy wybieg, co pozwoli im ocenić twoją umiejętność zarządzania rozwijającym się parkiem. Stwórz jeden nowy wybieg, żeby zwiększyć atrakcyjność parku i pokazać, że potrafisz zadbać o swoje zwierzęta, spełniając ich potrzebę prywatności. Fundusz Rozwojowy Niebieski Kieł przekazał ci dodatkowo 5 000 dolarów na realizację tych celów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2donationbox"  >Rozmieść w parku trzy pojemniki na datki, żeby zachęcić zwiedzających do ich składania.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havebox"  >Świetnie! Twoje pojemniki na datki przypomną gościom o ich składaniu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2adoptanimal"  >Sprowadź jedno dodatkowe zwierzę do swojego parku, tak by było ich w sumie sześć.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havenewanimal"  >Nowe zwierzę powinno zainteresować dodatkowych zwiedzających.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacy"  >Spełnij zapotrzebowanie na prywatność twoich zwierząt. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacydone"  >Twoje zwierzęta mogły zaspokoić swoją potrzebę prywatności.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1youwin"  >Urzędnicy MSPA uważają, że właściwie zadbano o samopoczucie zwierząt. Wszystkie restrykcje nałożone na Zoo Waltham zostały zniesione. Otrzymujesz również Brązową Fokę za przebudowę parku. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeathoverview"  >Urzędnicy MSPA są bardzo niezadowoleni z powodu śmierci jednego ze zwierząt w Zoo Waltham i postanowili przemyśleć swoje stanowisko wobec przebudowy parku. Pozostałe zwierzęta zostały przeniesione do innych ośrodków. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeath"  >Urzędnicy MSPA są bardzo niezadowoleni z powodu śmierci jednego ze zwierząt. Pozostałe zwierzęta zostały przeniesione do innych ośrodków</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3intro"  >Park Zwierzęcy Raintree</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3result"  >Rozbudowa Parku Zwierzęcego Raintree zakończona sukcesem!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overview"  >Do Funduszu Rozwojowego Niebieski Kieł dotarły niepokojące wieści. Administratorzy zostali poinformowani o pewnej placówce, której bardzo potrzebna jest pomoc. Park Zwierzęcy Raintree to nowe zoo, którego twórcy mieli jak najlepsze intencje, ale podczas planowania zabudowy nie pomyśleli w ogóle o zwierzętach, w związku z czym wybiegi są ciasne i nieprzystosowane do ich potrzeb. Otrzymujesz 5 000 dolarów na poprawienie warunków życia zwierząt w parku.<p/>Zoo zostało zamknięte z powodu fatalnego stanu wybiegów. Możesz je otworzyć w dowolnym momencie, ale pamiętaj, że goście nie lubią oglądać niezadowolonych zwierząt. Nie możesz też dodawać żadnych nowych zwierząt, dopóki warunki nie będą sprzyjały dalszemu rozwojowi zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overviewshort"  >Fundusz Rozwojowy Niebieski Kieł dowiedział się o pewnej placówce, która potrzebuje pomocy. Polepsz warunki, w których żyją zwierzęta zamieszkujące park, i stwórz podstawy do dynamicznego rozwoju. Ukończ wszystkie scenariusze w tej kampanii, aby uzyskać dostęp do kwiatowego łuku. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshort"  >Postaraj się zaspokoić potrzeby zwierząt związane z ich otoczeniem. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshortsuccess"  >Doskonale! Zwierzęta znajdują się teraz na wybiegach, które odpowiadają ich wymaganiom względem przestrzeni i biomu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3success"  >Park Zwierzęcy Raintree jest wdzięczny za pomoc. Korzystając z wiedzy, którą im przekazałeś, będą rozwijać swoje zoo i zwracać uwagę na potrzeby zwierząt związane z przestrzenią i biomem. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4intro"  >Centrum Rehabilitacji Zwierząt Wolverton</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4result"  >Kwarantanna w Centrum Rehabilitacji Zwierząt Wolverton zakończona.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overview"  >Panel dyskusyjny zespołu ekspertów skrytykował sposób, w jaki w twoim parku obchodzi się ze zwierzętami, przytaczając przykłady kilku poważnych chorób, na które ostatnio zapadły. W związku z nieprzyjemną atmosferą z pracy odeszli wszyscy opiekunowie! Musisz zatrudnić nowych i przywrócić swoje zwierzęta do dobrego zdrowia, zanim sprawy wymkną się całkowicie spod kontroli. <p/>Obecnie w ośrodku szaleją głód i choroby. Chociaż Fundusz Rozwojowy Niebieski Kieł przeznaczył 5 000 dolarów na najpotrzebniejsze wydatki, twoje fundusze są wciąż bardzo ograniczone, jako że w budżecie nie przewidziano tego typu kryzysu. Musisz postarać się o dodatkowe dochody, żeby zatrudnić wystarczającą liczbę ludzi. Ponieważ goście nie lubią oglądać chorych zwierząt, powinieneś stworzyć strefę objętą kwarantanną, żeby odseparować chore okazy od zdrowych. <p/>Przywróć swoje zwierzęta do zdrowia, aby móc zwołać konferencję prasową, która położy kres spekulacjom na temat warunków panujących w twoim zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overviewshort"  >W Centrum Rehabilitacji Zwierząt Wolverton szaleją choroby, a fundusze są mocno ograniczone. Przywróć zwierzęta do zdrowia, żeby położyć kres złej prasie. Ukończ wszystkie scenariusze z tej kampanii, żeby uzyskać dostęp do kwiatowego łuku. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshort"  >Zwierzęta umierają z głodu! Upewnij się, że zostaną odpowiednio nakarmione. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshortsuccess"  >Doskonale! Twoje zwierzęta nie są już głodne. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshort"  >Zwierzęta są chore i wymagają odpowiedniej opieki! </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshortsuccess"  >Wszystkie chore zwierzęta zostały wyleczone! </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4halfwaysuccess"  >Teraz, gdy zwierzęta zostały nakarmione i nie są chore, ekspertów poproszono o ponowne odwiedzenie ośrodka. Utrzymaj wysoki poziom swojego zarządzania i podnieś reputację zoo do poziomu 3 gwiazdek. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshort"  >Zwiększ reputację zoo do poziomu 3 gwiazdek.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshortsuccess"  >Reputacja twojego zoo wzrosła do przynajmniej 3 gwiazdek!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4success"  >Wyniki okazały się lepsze, niż można było się spodziewać. Eksperci zupełnie zmienili zdanie na temat kondycji ośrodka, a ty otrzymałeś zgodę na używanie łuku kwiatowego w swoim zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:Camp1short"  >Ogrody Zoologiczne w kłopotach</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1"  >Przebudowa Zoo Waltham</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1short"  >Przebudowa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3"  >Park Zwierzęcy Raintree</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3short"  >Ciasne pomieszczenia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4"  >Centrum Rehabilitacji Zwierząt Wolverton</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4short"  >Rehabilitacja</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:intro"  >Mały tygrysek</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:overviewshort"  >Mały tygrysek</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:result"  >Mały tygrysek: sukces!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:anothertiger"  >Sprowadź do zoo samicę tygrysa!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:gotanothertiger"  >Udało ci się sprowadzić do zoo samicę tygrysa!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:needtiger"  >Sprowadź do zoo samicę tygrysa.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:meettigerneeds"  >Musisz zaspokoić zaawansowane potrzeby twojego tygrysa.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishtigerneeds"  >Udało ci się zaspokoić zaawansowane potrzeby twojego tygrysa!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:havebaby"  >Musisz doprowadzić do urodzin małego tygryska.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishhavebaby"  >Udało ci się doprowadzić do urodzin małego tygryska!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:carebaby"  >Musisz zaspokoić podstawowe potrzeby małego tygryska.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishcarebaby"  >Udało ci się zaspokoić potrzeby małego tygryska! </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1"  >Scenariusz: mały tygrysek</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1short"  >Mały tygrysek</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
