<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:intro">Dodawanie stada słoni</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overview">
         
         
         
         
                  W Królestwie Sironjia planowano odstrzał grupy słoni z powodu nadmiaru zwierząt. Zamiast tego postanowiono przekazać słonie do tego zoo, które zapewni zwierzętom najlepsze warunki. Jedną skrzynię ze słoniem afrykańskim dostarczono właśnie do twojego zoo - znajdziesz ją w pobliżu bramy głównej.
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
                  Stwórz naturalny wybieg dla słonia i dopilnuj, aby spełnione były jego podstawowe potrzeby.         Jeżeli udowodnisz, że umiesz troszczyć się o ten gatunek, dostaniesz jeszcze trzy dodatkowe zwierzęta o różnej płci, tak aby mogło powstać stado.
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overviewshort">         W Królestwie Sironjia planowano odstrzał grupy słoni z powodu nadmiaru zwierząt. Zamiast tego zaoferowano słonie temu zoo, które zapewni zwierzętom najlepsze warunki. Ukończ wszystkie scenariusze w tej kampanii, aby odblokować zegar słoneczny!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:elephantpart1successoverview">         Królestwo Sironjia cieszy się, że może ci przekazać pozostałe słonie afrykańskie. Zwierzęta niebawem zostaną dostarczone do twojego zoo. Przez najbliższe 3 miesiące Międzynarodowe Towarzystwo Opieki nad Zwierzętami (MTOZ) będzie obserwowało twoje poczynania. Jeżeli nie uda ci się spełnić podstawowych potrzeb któregokolwiek ze zwierząt, zostaną one oddane innej placówce.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:result">Udało się dodać stado słoni do twojego zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptelephant">Wybuduj wybieg dla słonia afrykańskiego i wypuść go ze skrzyni. Upewnij się, że spełnione są jego potrzeby środowiskowe.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptelephant">Świetnie! Twój nowy słoń wydaje się być zadowolony ze swojego nowego wybiegu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetneeds">Teraz, gdy masz już odpowiedni wybieg, możesz spełnić podstawowe potrzeby swojego słonia afrykańskiego.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneeds">Wspaniale! Udało ci się spełnić podstawowe potrzeby twojego słonia afrykańskiego!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptfourelephants">Dodaj trzy słonie afrykańskie do twojego wybiegu dla słoni.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptfourelephants">Świetnie! Wszystkie nowe słonie zostały wypuszczone ze skrzyń.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetenvironmentfourelephants">Upewnij się, że twój wybieg spełnia potrzeby środowiskowe czwórki słoni.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetenvironmentfourelephants">To środowisko jest odpowiednie dla czwórki słoni.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetallneeds">Dbaj o swoje słonie i staraj się spełniać ich wszystkie potrzeby. Stan zwierząt zostanie sprawdzony za trzy miesiące.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetallneeds">Czwórka twoich słoni afrykańskich jest bardzo zadbana! Możesz je zatrzymać, są twoje.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneedsoverview">Niestety, urzędnicy MTOZ nie są zadowoleni i sądzą, że nie potrafisz zadbać o potrzeby stada słoni afrykańskich. Zwierzęta zostaną zabrane z twojego zoo i przekazane innej placówce.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneeds">Zwierzęta nie miały się dobrze w twoim zoo. Odesłano je do innej placówki.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneedsoverview">Urzędnicy MTOZ są zadowoleni i uważają, że potrafisz świetnie zadbać o potrzeby stada słoni afrykańskich. Zostanie ono w twoim zoo, a MTOZ skontaktuje się z tobą, gdyby jakieś inne zwierzęta potrzebowały odpowiedniego domu.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelintro">Źle traktowane zwierzęta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverview">
         
         
         
         
                  Zoo w bliżej nieokreślonym rejonie Ameryki Północnej działało w nieprawidłowych i niekontrolowanych warunkach. Skargi na złe traktowanie zwierząt w tej placówce doprowadziły do wszczęcia śledztwa. Okazało się, że zwierzęta były przetrzymywane w nieprawidłowo skonstruowanych i źle utrzymywanych obiektach - teraz wymagają opieki i rehabilitacji.
         
         
        
         
         <p/>
         
         
         
         
                  Choć twoja placówka zajmowała się dotąd tylko małymi zwierzętami, to jest jedną z niewielu, które mają odpowiednio dużo wolnego miejsca.
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
          Właśnie dostarczono do twojego zoo stado zebr i stado lwów. Stwórz wybiegi wystarczająco duże, aby pomieścić te dwie grupy zwierząt. Zajmij się ich leczeniem i zapewnij im podstawową opiekę.
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverviewshort">         Skargi na złe traktowanie zwierząt w bliżej nieokreślonej placówce doprowadziły do wszczęcia śledztwa i usunięcia ich z tego zoo. Zadbaj o te zwierzęta w swoim ogrodzie. Ukończ wszystkie scenariusze w tej kampanii, aby odblokować zegar słoneczny!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelsuccessoverview">Twoje zoo zapewniło zwierzętom doskonałą opiekę. Źle działająca placówka została na stałe zamknięta i kolejne grupy zwierząt oddano pod twoją opiekę! Zostały ci przyznane fundusze w wysokości 8 000$ na pokrycie kosztów.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelresult">Źle traktowane zwierzęta powróciły do pełni zdrowia!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatezebras">Stwórz odpowiedni dom dla sześciu zebr stepowych.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatelions">Stwórz odpowiedni dom dla ośmiu lwów.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelmeetneeds">Wylecz te zwierzęta i spełnij ich podstawowe potrzeby.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatezebras">Sześć zebr stepowych otrzymało odpowiedni dom.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatelions">Osiem lwów otrzymało odpowiedni dom.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelmeetneeds">Wszystkie zwierzęta zostały wyleczone, a ich podstawowe potrzeby spełnione.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatechimps">Stwórz odpowiedni dom dla siedmiu szympansów. Wylecz je i spełnij ich podstawowe potrzeby.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatechimps">Twoje szympansy mają się świetnie!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenario">%s nie żyje! Wszystkie źle traktowane zwierzęta wysłano do innej placówki.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenariooverview">%s nie żyje! Wygląda na to, że nie potrafisz zapewnić zwierzętom odpowiedniej opieki. Te, które przeżyły, zostały odesłane do innej placówki.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelscenariooverview">Gratulacje! Wszystkie zwierzęta usunięte ze źle działającej placówki otrzymały wspaniałą opiekę w twoim zoo. Twoje wysiłki zostały zauważone przez obrońców przyrody.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingintro">Odkryto międzynarodowy przemyt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverview">         Władze wpadły na trop międzynarodowego przemytu zagrożonych gatunków. Wiele zwierząt odzyskanych w trakcie obławy potrzebuje odpowiednich domów. Możesz zdobyć kilka zagrożonych gatunków, jeśli szybko zdołasz przygotować odpowiednie dla nich wybiegi. Skrzynie z nowymi zwierzętami będą pojawiały się przed bramą główną w regularnych odstępach czasu, jeśli będziesz w stanie utrzymać swoich podopiecznych w zdrowiu i zadowoleniu. Dostawy zostaną wstrzymane, jak tylko pojawią się pierwsze raporty świadczące o tym, że któreś z dostarczonych już zwierząt nie ma zapewnionych odpowiednich warunków środowiskowych. Musisz zorganizować zwierzętom odpowiednio dużo miejsca i właściwe środowisko (biom) na wybiegu.  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverviewshort">         Władze wpadły na trop międzynarodowego przemytu zagrożonych gatunków. Wiele zwierząt potrzebuje odpowiednich domów - jeżeli zadziałasz odpowiednio szybko, kilka z nich trafi na stałe do twojego zoo. Ukończ wszystkie scenariusze w tej kampanii, aby odblokować zegar słoneczny!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingFailureoverview">Niestety, ale %s nie znajdzie tu swojego domu. Albo wybieg był za mały, albo warunki środowiskowe (biom) nieodpowiednie. Rząd będzie musiał znaleźć inne rozwiązanie tej sytuacji.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart1Successoverview">Udało ci się znaleźć dom dla wszystkich zwierząt zabranych przemytnikom. Dzięki nadludzkiemu wysiłkowi z twojej strony te zagrożone gatunki już nigdy nie trafią na czarny rynek.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingresult">Odkryto międzynarodowy przemyt! Wszystkie zwierzęta odzyskane.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangaroo">Czas jest bardzo ważny! Stwórz dom dla kangura rudego i wypuść go ze skrzyni.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangarooOK">Kangur rudy czuje się dobrze w swoim nowym otoczeniu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTiger">Dostarczono nowe zwierzę! Stwórz dom dla tygrysa bengalskiego i wypuść go ze skrzyni.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTigerOK">Tygrys bengalski czuje się dobrze w swoim nowym otoczeniu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBear">Przybyło kolejne zwierzę! Stwórz dom dla niedźwiedzia grizzly i wypuść go ze skrzyni.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBearOK">Niedźwiedź grizzly czuje się dobrze w swoim nowym otoczeniu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorilla">Dostarczono kolejne zwierzę! Stwórz dom dla goryla i wypuść go ze skrzyni.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorillaOK">Goryl czuje się dobrze w swoim nowym otoczeniu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhino">Przybyło nowe zwierzę! Stwórz dom dla nosorożca czarnego i wypuść go ze skrzyni.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhinoOK">Nosorożec czarny czuje się dobrze w swoim nowym otoczeniu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephant">Dostarczono nowe zwierzę. To już prawie koniec! Stwórz dom dla słonia afrykańskiego i wypuść go ze skrzyni.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephantOK">Słoń afrykański czuje się dobrze w swoim nowym otoczeniu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopard">Właśnie dostarczono ostatnie zwierzę! Stwórz dom dla pantery śnieżnej i wypuść ją ze skrzyni.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopardOK">Pantera śnieżna czuje się dobrze w swoim nowym otoczeniu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPoints">Zapewnij zadowolenie wszystkich zwierząt i odpowiednie dla nich warunki środowiskowe.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPointsDone">        Gratulacje! Wszystkie zwierzęta znalazły się w odpowiednich wybiegach, a tobie udało się utrzymać ich zadowolenie mimo zamieszania z dodawaniem kolejnych gatunków.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalUnhappy">Zwierzę było niezadowolone z powodu złej opieki lub warunków. Wstrzymano dalsze dostawy.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalDeath">Zwierzę umarło! Twoja placówka nie może poradzić sobie z napływem zwierząt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2overview">        Zwierzęta odebrane przemytnikom zostały prawdopodobnie nielegalnie złapane. Wiele z nich mogło zostać oddzielonych od swoich matek, gdy były jeszcze młode. Przywrócenie ich na łono dzikiej przyrody byłoby niezwykłym osiągnięciem. Grupa chętnych do pomocy ludzi ofiarowała twojemu zoo dodatkowe zwierzęta, aby te, które już posiadasz, stworzyły gromadę. Spełnij zaawansowane potrzeby tych okazów, aby po jednym zwierzęciu z każdego gatunku mogło wrócić do swojego środowiska naturalnego</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeeds">Spełnij zaawansowane potrzeby zwierząt i wypuść po jednym okazie z gatunku na wolność.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeedsDone">Udało ci się wypuścić na wolność wiele zwierząt z zagrożonych gatunków!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2Successoverview">Gratulacje!  Udało ci się wypuścić na wolność po jednym zwierzęciu z zagrożonych gatunków odebranych przemytnikom. Twoje wysiłki są chwalone przez obrońców zwierząt z całego świata. Jako dowód uznania, otrzymałeś pamiątkowy zegar słoneczny, który reprezentować będzie wieczną pamięć o twoich osiągnięciach. Przyda ci się on w trakcie wszystkich twoich przyszłych starań.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Camp2introlabel:Camp2intro">Zapobiegnij złemu traktowaniu zwierząt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1">Ratowanie słoni afrykańskich</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1short">Ratowanie słoni afrykańskich</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2">Walka z okrucieństwem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2short">Walka z okrucieństwem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3">Odkrycie międzynarodowego przemytu</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3short">Walka z przemytem</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
