<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:easy">Niski</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:medium">Umiarkowany</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:hard">Wysoki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:variable">Zróżnicowany</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyGrant">Przydzielono ci dotację!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyLoss">Z twojego konta pobrano gotówkę!    </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericRandomAnimal">Chcesz otrzymać losowo wybrane zwierzę?</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney">
         
         
         
         
         
         
         
         Lokalna rada miasta i towarzystwo ochrony nad zwierzętami chcą w twoim zoo zorganizować dla mieszkańców akcję „darmowy wstęp”. Liczą na to, że uda im się przekonać ludzi        , że odpowiednie karmienie i troska jest ważna w przypadku wszystkich zwierząt i na taką samą uwagę zasługują zarówno  zwierzęta egzotyczne z twojego zoo,        jak i te zwykłe, udomowione. Zgodzili się z góry pokryć koszty w wysokości 2 500 dolarów. Ta        akcja ma potrwać aż miesiąc, ale twoje zwierzęta muszą pozostać zdrowe. Po jej zakończeniu       , jeżeli żadne zwierzę nie będzie chore, otrzymasz dodatkowe 2 500 dolarów oraz rekompensatę za darmowe bilety wstępu. Jeżeli jakieś zwierzę zachoruje, akcja zostanie natychmiast        przerwana. Nie otrzymasz dodatkowych pieniędzy, a zwierzę zostanie zabrane z twojej placówki.                                   
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                         Poziom trudności: Niski                      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyShort">       Przez miesiąc poprowadź akcję „darmowy wstęp”.      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccess">       Zakończył się czas trwania akcji, a wszystkie zwierzęta w twoim zoo otrzymały doskonałą opiekę. Rada miasta uznała to przedsięwzięcie za wielki sukces i zwróciła ci koszty darmowych wejściówek.      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccessShort">       Akcja zakończyła się sukcesem! Otrzymałeś dodatkowe 2 500 dolarów oraz rekompensatę za darmowe bilety wstępu!       </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailure">Niestety, jedno ze zwierząt - %s - zachorowało. Rada miasta uznała, że nie na takim przekazie im zależało i przerwała akcję. Ceny za wstęp wrócą do normalnego poziomu i nie otrzymasz żadnych dodatkowych pieniędzy za poniesione koszty. Poza tym chore zwierzę zostanie zabrane z twojego zoo i umieszczone w innej placówce.      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailureShort">Nie udało ci się zapewnić zwierzętom dobrych warunków. Akcja została zakończona, a %s z powodu choroby powędruje do innej placówki.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Skontaktował się z tobą pewien przedsiębiorca, który w budowie idealnego zoo zwietrzył świetny interes. Jest gotowy od razu zainwestować 10 000 dolarów. Będziesz musiał zwracać mu 40% zysków z datków, aż do momentu, kiedy uzyska przyrost 2 000 dolarów ponad początkową inwestycję.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Poziom trudności: Umiarkowany                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Short">Przyjąłeś pożyczkę i jesteś właśnie w trakcie jej spłacania z zysków pochodzących z datków. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Success">Twoja dochodowa placówka była w stanie spłacić całą udzieloną ci przez przedsiębiorcę pożyczkę. Teraz możesz już zarabiać wyłącznie na siebie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2SuccessShort">Pożyczka została spłacona, a twoja placówka nie ma już długu!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConference">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Biolodzy z całego świata badający niedźwiedzie szukają miejsca, w którym mogliby przeprowadzić konferencję dotyczącą najnowszych odkryć na temat tych zwierząt. Zgodzili się wykorzystać do tego celu twoją placówkę i zapłacić ci 2 000 dolarów, o ile w ciągu czterech miesięcy zdołasz sprowadzić do zoo kolejne osobniki z rodziny Ursidae. Jeżeli ci się nie uda, będziesz musiał zapłacić 3 000 dolarów kary.                                  
         
       
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Poziom trudności: Umiarkowany                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConferenceShort">Sprowadź dwa osobniki z rodziny Ursidae do swojego zoo, aby móc gościć konferencję i otrzymać 2 000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccess">Doskonale! Twoje najnowsze nabytki z rodziny Ursidae spełniają wymagania biologów. 2 000 dolarów wpłynęło na twoje konto.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccessShort">Doskonale! Twoje zoo posiada dwa gatunki z rodziny Ursidae.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailureShort">Twojemu zoo nie udało się sprowadzić dwóch gatunków z rodziny Ursidae w wymaganym czasie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailure">Termin sprowadzenia nowych gatunków niedźwiedzi do zoo minął, więc konferencja będzie musiała poszukać sobie nowego gospodarza. Z twojego konta pobrano 3 000 dolarów kary.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTrade">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                              Stowarzyszenie Współpracy Zoologicznej (SWZ) przeprowadza badania na temat tego, czy jego zoo członkowskie zyskają na programie wymiany zwierząt. Wymienisz się jednym gatunkiem z innym zoo na okres próbny jednego miesiąca. Koniecznie utrzymaj nowy nabytek w zdrowiu i zdobądź 500 dolarów za datki na to zwierzę. W przeciwnym razie całe przedsięwzięcie okaże się finansową klapą. Badania wykażą, czy regularny cykl wymiany ma pozytywny wpływ na liczbę odwiedzających i zyski. Jeżeli przedsięwzięcie okaże się sukcesem, otrzymasz 2 500 dolarów za swoje wysiłki oraz zatrzymasz nowe zwierzę.             
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Jeżeli zaakceptujesz to wyzwanie, wypożyczony gatunek zostanie dostarczony w skrzyni przed bramę główną. Po zakończeniu okresu próbnego zwierzę wróci do twojego zoo.                       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Poziom trudności: Niski            
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeRevealed">Zgodnie z umową SWZ zabrało z twojego zoo wszystkie %s. Nowy gatunek - %s - został właśnie dostarczony w skrzyni przed bramę główną. Masz jeden miesiąc, aby zarobić 500 dolarów z datków za to zwierzę.   </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstShort">Zdobądź w ciągu miesiąca 500 dolarów z datków gości za nowy gatunek (%s) wypożyczony do twojego zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccessShort">Jak wykazały raporty zysków, wymiana zwierząt pomiędzy członkowskimi ogrodami zoologicznymi okazała się sukcesem. Za wkład w badania otrzymałeś 2 500 dolarów oraz nowe zwierzęta.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailureShort">Niestety, nie udało ci się zdobyć pieniędzy, co byłoby dowodem na to, że wymiana gatunków ma sens. Badania zakończono, a wypożyczone zwierzęta wróciły do swojego zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccess">SWZ zakończyło swoje badania na temat korzyści płynących z wymiany gatunków pomiędzy członkowskimi zoo. Twoje wyniki są bardzo obiecujące, a stowarzyszenie rozważy możliwość uruchomienia tego programu na stałe. Otrzymałeś 2 500 dolarów i możesz zatrzymać nowe zwierzęta.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailure">Niestety, wymiana nie przyniosła oczekiwanych rezultatów finansowych. Nie udało się zdobyć 500 dolarów, tak więc koszty transportu przekroczyły zyski. SWZ zakończyło badania i zwróciło wszystkie zwierzęta.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrike">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Krajowa Unia Śmieciarzy (KUŚ) postanowiła ogłosić strajk! Żądając wynegocjowania nowych kontraktów, twoi dozorcy opuścili pracę. Wygląda na to, że strajk może potrwać miesiąc. Możesz wynająć ekipę sprzątającą za 4 000 dolarów, dopóki twoi dozorcy nie wrócą do pracy... lub możesz sam zająć się usuwaniem śmieci! Czy chcesz wynająć ekipę sprzątającą?                                    
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Poziom trudności: Niski                   
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeShort">Zajmij się sprzątaniem zoo, dopóki nie wrócą twoi dozorcy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePayShort">Zatrudniłeś ekipę sprzątającą, która przez najbliższy miesiąc będzie sprzątać twoje zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccessShort">Świetnie! Strajk się zakończył, a dozorcy wrócili do pracy. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePaySuccessShort">Ekipa sprzątająca radziła sobie bardzo dobrze pod nieobecność strajkujących dozorców. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccess">Poradziłeś sobie bez dozorców. Wszystko wróciło już do normy, bo strajkujący wrócili do pracy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStress">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Narodowa inspekcja zoo wniosła skargę na twoją placówkę. Podobno twoje zwierzęta są narażone na „stres i niewygody”. Jeżeli zgłosisz protest, zostanie przeprowadzona nowa inspekcja, ale zoo będzie zamknięte przez miesiąc. Jeżeli do końca tego miesiąca w twoim zoo zostaną znalezione zwierzęta trzymane w nieodpowiednich warunkach, będziesz musiał zapłacić grzywnę w wysokości 2 500 dolarów.  Jeżeli nie zgłosisz protestu, twoje zoo pozostanie otwarte, ale przez miesiąc nie będziesz mógł adoptować żadnych nowych zwierząt. Czy chcesz wystosować protest?
         
    
         
        
         
        
        
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Poziom trudności: Wysoki                  
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressShort">Twoje zoo przez miesiąc nie będzie mogło adoptować nowych zwierząt.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueShort">Twoje zoo zostało zamknięte. Warunki, w jakich żyją zwierzęta, będą sprawdzane przez najbliższy miesiąc.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccessShort">Zniesiono ograniczenie adoptowania nowych zwierząt. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueSuccessShort">Twoje zwierzęta są w świetnej formie. Wystosowano przeprosiny, a w ramach rekompensaty otrzymałeś 5 000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailureShort">Twoje zwierzęta są w kiepskim stanie. Ukarano cię grzywną w wysokości 2 500 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressEnd">Agencja zniosła zakaz adoptowania zwierząt. Liczą na to, że dzięki tym wysiłkom placówka utrzyma odpowiedni poziom.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccess">Agencja nie odnalazła żadnych dowodów złego traktowania zwierząt. Jako rekompensatę wypłacili ci jednorazowo 5 000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailure">Agencja znów znalazła dowody złego traktowania zwierząt i zwiększyła twój status alarmowy na czerwony. Ukaralno cię grzywną w wysokości 2 500 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Możesz zdobyć zwierzę, które zostało uratowane z nielegalnej „rzeźni”. Nie ujawniono jego gatunku i będziesz musiał pokryć koszty transportu w wysokości %s. Choć prawdopodobnie zwierzę należy do niezagrożonego gatunku, to może być to przedstawiciel gatunku narażonego lub zagrożonego - cenny nabytek. Jeżeli skorzystasz z tej okazji, zwierzę zostanie dostarczone w skrzyni przed bramę główną.                                  
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Poziom trudności: Niski                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceShort">Zapewnij swojemu nowemu zwierzęciu dogodne warunki.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccessShort">Świetnie! Twoje nowe zwierzę będzie cennym nabytkiem. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceGreatSuccess">Gratulacje! Podjąłeś dobrą decyzję i nabyłeś niezwykłe zwierzę po okazyjnej cenie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccess">Nawet jeżeli można było zdobyć zwierzę tego gatunku po niższej cenie, to jednak lepiej, że udało się je uratować. Odwiedzający i tak będą się cieszyć z nowego nabytku.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Skontaktowali się z tobą anonimowi ofiarodawcy. Posiadają oni pewne zwierzę, ale nie chcą zdradzić, co to za gatunek. Twierdzą, że to rzadki okaz, ale nie mogą dać ci na to żadnej gwarancji. Na pewno jednak transakcja jest w pełni legalna. Możesz dostać to zwierzę po kosztach - %s. Jeżeli się zgodzisz, zostanie ono dostarczone w skrzyni przed bramę główną.                                    
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Poziom trudności: Niski                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2SuccessShort">Świetnie! Twoje nowe zwierzę będzie cennym nabytkiem. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccessShort">Miałeś szczęście i udało ci się zdobyć wyjątkowe zwierzę. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccess">Gratulacje! Podjąłeś dobrą decyzję i nabyłeś niezwykłe zwierzę po okazyjnej cenie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2Success">Niestety, anonimowy ofiarodawca niezbyt dokładnie sprecyzował, co ma na myśli. Choć otrzymałeś zdrowe zwierzę, to nie jest tak rzadkie, jak sugerowano. Lepiej jednak, że znajduje się ono w twoim zoo niż w rękach oszusta. Odwiedzający na pewno ucieszą się z nowego nabytku.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffle">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Towarzystwo Zdrowia i Gospodarki, niedochodowa organizacja, zorganizowało loterię „pół na pół” i zaproponowało ci kupno 10 losów za %s. Dochód posłuży do poprawy zdrowia zwierząt hodowlanych w całym kraju. Czy chcesz wziąć udział w loterii?                                     
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Poziom trudności: Niski                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccessShort">Gratulacje! Wygrałeś loterię „pół na pół”!  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccess">Gratulacje! Wygrałeś loterię „pół na pół”! Otrzymałeś %s, a Towarzystwo Zdrowia i Gospodarki jest wdzięczne za twój udział.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailureShort">Niestety! Nie udało ci się wygrać... ale przynajmniej powiodło się jednemu z odwiedzających!  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailure">Towarzystwo Zdrowia i Gospodarki rozstrzygnęło loterię i jeden z odwiedzających twoje zoo wygrał %s. Jest on niezwykle szczęśliwy, a Towarzystwo dziękuje ci za udział.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSale">Skontaktowało się z tobą inne zoo, które jest zainteresowane pozyskaniem jednego z twoich zwierząt. W zmian oferują ci pokaźną dotację dla twojej placówki. Czy %s ma trafić do tego zoo w zamian za %s? Poziom trudności: Niski</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccessShort">Twoje zwierzę jest już w drodze do nowego domu, a ty otrzymałeś %s!  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccess">Przekazałeś swoje zwierzę (%s) innemu zoo w zamian za %s. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDay">Rada nadzorcza Narodowego Towarzystwa Zwierząt wysłała do wszystkich zoo w kraju prośbę. Zbliża się Dzień Świadomości (tym razem „solenizantem” jest %s) i chcą, aby w tym czasie wszystkie zoo członkowskie posiadały przynajmniej jednego osobnika tego gatunku. Ich kampania promocyjna będzie zakrojona na szeroką skalę i jeżeli za dwa miesiące będziesz miał to zwierzę w zoo, nie tylko zwiększy się liczba odwiedzających, ale też otrzymasz dotację w wysokości %s. Poziom trudności: Zróżnicowany</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayShort">Za dwa miesiące w Dniu Świadomości musisz posiadać przynajmniej jedno zwierzę z gatunku %s. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccessShort">Dzień Świadomości okazał się hitem! Zwiększyła się liczba odwiedzających i otrzymałeś dotację. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccess">Twój udział przyczynił się do ogromnego sukcesu Dnia Świadomości. Zwiększyła się liczba odwiedzających, a poza tym otrzymałeś dotację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailureShort">Dzień Świadomości był i minął. Szkoda, że twoje zoo nie wzięło w nim udziału. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailure">Dzień Świadomości był i minął. Szkoda, że ominęły cię dotacje. Jednak i tak twoje zoo odczuło mały wzrost liczby odwiedzających, co ma związek z promocją ogrodów zoologicznych w ogóle.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimals">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Dzielnicowe Towarzystwo Rodzinne rozpoczęło kampanię propagującą korzyści płynące ze stymulacji i bawienia dzieci w wieku przedszkolnym. Do tych celów chcą wykorzystać informację, że zwierzęta również zyskują na stymulacji i bawieniu. Zoo w całym kraju zostały przez nich poproszone o dostarczenie swoim podopiecznym rozmaitych urozmaiceń. Termin wykonania tego zadania upływa za miesiąc.                                   
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Twoje zoo znajduje się blisko ich siedziby, więc możesz liczyć na większy rozgłos. Będziesz musiał opracować sześć nowych urozmaiceń i wykorzystać je na wybiegach.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Jeżeli ci się uda, skorzystasz na darmowej reklamie i większej liczbie odwiedzających. Jeśli zawiedziesz,  nie oszczędzą ci słów krytyki, co odbije się na liczbie odwiedzających.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Poziom trudności: Umiarkowany                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsShort">W ciągu jednego miesiąca opracuj sześć nowych urozmaiceń i wykorzystaj je na wybiegach. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccessShort">Liczba ludzi odwiedzających twoje zoo zwiększyła się dzięki pochlebnym opiniom na temat liczby urozmaiceń. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccess">Dzielnicowe Towarzystwo Rodzinne jest pod wrażeniem tego, że udało ci się dostarczyć zwierzętom tak szeroki wybór urozmaiceń. Ich słowa poparcia dla twoich wysiłków są więcej warte niż jakakolwiek reklama. Twoja placówka cieszy się teraz wyraźnie większą popularnością. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailureShort">Liczba ludzi odwiedzających twoje zoo zmniejszyła się z powodu krytycznych opinii na temat urozmaiceń w twoim zoo. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailure">Dzielnicowe Towarzystwo Rodzinne było zawiedzione brakiem urozmaiceń w twojej placówce. Zwierzęta wyglądały na znużone i niewystarczająco stymulowane. Uznali to za zły przykład tego, co chcieli przekazać. Byli bezwzględni w ocenie twoich wysiłków, dlatego zoo odczuło wyraźny spadek liczby odwiedzających. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanions">Międzynarodowe Towarzystwo Ochrony Zwierząt zaoferowało ci zwierzę, aby umożliwić rozmnożenie. %s będzie cię kosztować %s. Możesz trzymać zwierzę przez dwa miesiące. Jeżeli zmieścisz się w wyznaczonym czasie, towarzystwo zwróci ci początkowo poniesione koszty, a zwierzę oraz młode będą twoje. Jeżeli ci się nie uda, nie uzyskasz zwrotu kosztów, a zwierzę wróci do właściciela. A jeżeli stanie mu się krzywda i nie będzie mogło wrócić do właściciela, zapłacisz karę w wysokości %s. Poziom trudności: Umiarkowany</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsShort">Masz dwa miesiące na rozmnożenie wypożyczonego zwierzęcia. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccessShort">Udało ci się rozmnożyć wypożyczone zwierzę, które od teraz należy do ciebie razem z młodym. Zwrócono ci poniesione koszty.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccess">Gratulacje! Udało ci się rozmnożyć wypożyczone zwierzę, które od teraz należy do ciebie razem z młodym. Zwrócono ci początkowo poniesione koszty.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailureShort">Nie udało ci się rozmnożyć wypożyczonego zwierzęcia, które wróciło do właściciela.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailure">Czas wypożyczenia minął, a zwierzę wróciło do właściciela. Być może następnym razem osiągniesz lepszy rezultat. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailureShort">Wypożyczone zwierzę nie może wrócić do właściciela! Twoje zoo zapłaciło karę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailure">Wypożyczonemu zwierzęciu stała się krzywda i nie może wrócić do właściciela! Z twojego konta pobrano %s.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalRelease">Międzynarodowe Towarzystwo Ochrony Zwierząt zaproponowało ci wzięcie udziału w programie wypuszczania zagrożonych zwierząt na wolność. Ma on pobudzić rozwój starych populacji i uczynić nowe samowystarczalnymi. W ich aktualnym programie znajduje się %s. Zaoferowano ci %s, aby przygotować zwierzę (%s) do wypuszczenia na wolność. %s wypłacone zostanie z góry, a reszta, gdy będzie już gotowe do powrotu do środowiska naturalnego. Poziom trudności: Wysoki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseShort">Wypuść zwierzę (%s) na wolność.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccessShort">Gratulacje! %s jest na wolności!  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccess">Gratulacje! %s jest na wolności. Udało się pobudzić rozwój populacji tego zagrożonego gatunku. Pozostała suma z %s została wpłacona na twoje konto. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailureShort">Nie jesteś w stanie dalej zadbać o to, żeby zwierzęta (%s) trafiały na wolność. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailure">Niestety, nie jesteś w stanie zadbać o to, żeby zwierzęta (%s) trafiały na wolność. Towarzystwo finansujące cały projekt jest zawiedzione.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuest">Otrzymałeś wiadomość, że prezes niezwykle ważnej i bogatej korporacji planuje wizytę w twoim zoo. Dowiedziałeś się, że %s ma swoje ulubione zwierzę i jest to %s. Plotka głosi, że jeżeli %s zobaczy to zwierzę w twoim zoo, będziesz mógł liczyć na bardzo hojną darowiznę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestShort">Upewnij się, że w twoim zoo jest %s, nim odwiedzi je %s.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccessShort">%s był zadowolony, że jego ulubione zwierzę - %s - znajdowało się w twoim zoo i przekazał hojną darowiznę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccess">Gratulacje! %s był zadowolony, że jego ulubione zwierzę - %s - znajdowało się w twoim zoo i przekazał hojną darowiznę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailureShort">%s złożył wizytę w twoim zoo i był zawiedziony, że jego ulubione zwierzę - %s - w nim nie mieszka. Chodzą plotki, że %s przekazał darowiznę na rzecz innej placówki.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailure">Wielka szkoda, że %s nie jest mieszkańcem twojego zoo, kiedy %s je odwiedza. Chodzą plotki, że darowiznę w wysokości %s otrzymała inna placówka, w której mieszka %s.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
