<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
   <ChallengePack1Text>
      <CHHygiene>
         
			Związek Higieny Zwierzęcej (ZHZ) uruchomi w twoim zoo próbny program promocji czystych wybiegów i zwierząt. Jeśli przez 30 dni żadne z twoich zwierząt nie osiągnie naglącego lub krytycznego stanu higieny, ZHZ przyzna ci premię w wysokości %s.
			
         <br/>
         
			Trudność: Różna                    
		
      </CHHygiene>
      <CHHygieneShort>Jeśli przez 30 dni żadne z twoich zwierząt nie osiągnie naglącego lub krytycznego stanu higieny, otrzymasz premię w wysokości %s.</CHHygieneShort>
      <CHHygieneSuccess>Twoje zwierzęta były czyste przez cały miesiąc! W nagrodę za to osiągnięcie ZHZ przekazał twojemu zoo %s.</CHHygieneSuccess>
      <CHHygieneSuccessShort>Gratulacje! Żadne zwierzę nie osiągnęło zbyt niskiego poziomu higieny przez cały okres próbny.</CHHygieneSuccessShort>
      <CHHygieneFailureShort>Nie udało ci się utrzymać zwierząt w czystości przez 30 dni okresu próbnego.</CHHygieneFailureShort>
      <CHHygieneFailure>Niestety, utrzymanie czystości w zoo przez cały miesiąc okazało się ponad twoje siły. Następnym razem musisz się lepiej postarać!</CHHygieneFailure>
      <CHMatchingFunds>
         
			Fundacja Charytatywna Axel stwierdziła, że twoje zoo kwalifikuje się do jej programu pomocy niewielkim i początkującym ogrodom. Jeśli w ciągu 30 dni uda ci się zebrać datki w wysokości powyżej %s, Fundacja przeleje na twoje konto taką samą kwotę.
			
         <br/>
         
			Trudność: Łatwa                    
		
      </CHMatchingFunds>
      <CHMatchingFundsShort>Uzbieraj w ciągu 30 dni datki powyżej %s, aby dostać drugie tyle w ramach dotacji.</CHMatchingFundsShort>
      <CHMatchingFundsSuccess>Przedstawiciele Fundacji Axel byli pod wrażeniem twojej skuteczności w zbieraniu datków. W nagrodę otrzymujesz %s.</CHMatchingFundsSuccess>
      <CHMatchingFundsSuccessShort>Fundacja Axel przekazała twojemu ogrodowi równowartość uzbieranej sumy!</CHMatchingFundsSuccessShort>
      <CHMatchingFundsFailureShort>Nie kwalifikujesz się do programu Fundacji Axel.</CHMatchingFundsFailureShort>
      <CHMatchingFundsFailure>Ponieważ w ciągu 30 dni nie udało ci się uzbierać wymaganej sumy, Fundacja Axel nie przeleje na twoje konto żadnych pieniędzy.</CHMatchingFundsFailure>
      <CHMatchingFundsStatus>Jak dotąd udało ci się zebrać %s - aby otrzymać dotację, potrzebujesz %s.</CHMatchingFundsStatus>
      <CHFelineFan>
         
			Koci Świat, najsławniejszy magazyn o kotach, zamieści artykuł o tym, jak duże koty przystosowują się do życia w zoo. Adoptuj w ciągu 30 dni jeden nowy gatunek dzikiego kota, a Koci Świat powoła się na twoje zoo i przekaże ci 1500 dolarów. Dobra prasa ściągnie nowych klientów i wpłynie korzystnie na popularność twojego zoo.
			
         <br/>
         
			Trudność: Normalna                    
		
      </CHFelineFan>
      <CHFelineFanShort>Adoptuj nowego kota, a magazyn Koci Świat przekaże ci 1500 dolarów i pomoże w promocji twojego zoo.</CHFelineFanShort>
      <CHFelineFanSuccess>W twoim zoo pojawił się nowy kot, a magazyn Koci Świat opisał je w ostatnim numerze i przekazał twojemu ogrodowi 1500 dolarów. Dobra prasa wpłynęła korzystnie na popularność twojego zoo.</CHFelineFanSuccess>
      <CHFelineFanSuccessShort>Artykuł w magazynie Koci Świat, opisujący twojego nowego kota, uczynił twoje zoo bardziej popularnym!</CHFelineFanSuccessShort>
      <CHFelineFanFailureShort>Nie udało ci się zdobyć okazu dzikiego kota w wyznaczonym czasie.</CHFelineFanFailureShort>
      <CHFelineFanFailure>Wyznaczony czas już upłynął, a w twoim zoo nadal nie ma nowego kota. Magazyn Koci Świat nie napisze artykułu o twoim zoo - tracisz szansę na zwiększenie popularności.</CHFelineFanFailure>
      <CHWildAnimalCoalition>
         
			Koalicja Dzikich Zwierząt uruchomiła program, zachęcający ogrody zoologiczne do wypuszczania zwierząt na wolność. Ponieważ twoje zoo jest sławne, Koalicja rzuciła ci wyzwanie: musisz uwolnić dwie pandy olbrzymie w ciągu najbliższych 2 miesięcy. Jeśli uda ci się to zrobić, a twoje zoo utrzyma pięciogwiazdkową popularność, zadowolenie twoich gości znacznie wzrośnie. Jeśli nie spełnisz któregoś z tych warunków, zła prasa spowoduje spadek popularności twojego zoo. 
			
         <br/>
         
			Trudność: Bardzo trudna                    
		
      </CHWildAnimalCoalition>
      <CHWildAnimalCoalitionShort>Wypuść na wolność dwie pandy olbrzymie w ciągu najbliższych 2 miesięcy i utrzymaj pięciogwiazdkową popularność.</CHWildAnimalCoalitionShort>
      <CHWildAnimalCoalitionSuccess>Dobra robota! Wypuściłeś na wolność dwie pandy olbrzymie, a twoje zoo nie straciło popularności. Dostajesz pochwałę od Koalicji Dzikich Zwierząt - zadowolenie twoich gości wzrosło.</CHWildAnimalCoalitionSuccess>
      <CHWildAnimalCoalitionSuccessShort>Doskonale! Udało ci się wypuścić na wolność dwie pandy olbrzymie i utrzymać pięciogwiazdkową popularność.</CHWildAnimalCoalitionSuccessShort>
      <CHWildAnimalCoalitionReleaseFailureShort>Nie udało ci się wypuścić na wolność dwóch pand olbrzymich w wymaganym czasie.</CHWildAnimalCoalitionReleaseFailureShort>
      <CHWildAnimalCoalitionReleaseFailure>Wyznaczony termin upłynął, a tobie nie udało się wypuścić na wolność dwóch pand olbrzymich. Koalicja Dzikich Zwierząt skrytykowała cię za porażkę - popularność twojego zoo spadła.</CHWildAnimalCoalitionReleaseFailure>
      <CHWildAnimalCoalitionFameFailureShort>Wypuściłeś na wolność dwie pandy olbrzymie, ale nie udało ci się utrzymać pięciogwiazdkowej popularności.</CHWildAnimalCoalitionFameFailureShort>
      <CHWildAnimalCoalitionFameFailure>Upłynęły dwa miesiące. Co prawda wypuściłeś na wolność dwie pandy olbrzymie, ale nie udało ci się utrzymać pięciogwiazdkowej popularności. Rozeszły się pogłoski, że twoje zoo podupada. W rezultacie popularność twojego ogrodu spadła jeszcze bardziej.</CHWildAnimalCoalitionFameFailure>
      <CHTravelWorld>
         
			Agencja Świat Podróży zamierza uczynić z twojego zoo jedną ze swoich atrakcji. Aby upewnić się, że twój ogród spełnia jej oczekiwania, Agencja będzie oceniać twoje poczynania przez dwa najbliższe miesiące. Jeśli w tym okresie liczba gości o krytycznej potrzebie rozrywki nie przekroczy pięciu, Świat Podróży uczyni z twojego zoo atrakcję turystyczną. W efekcie zwiększy się liczba zwiedzających. (Wskazówka: dzieci najlepiej bawią się na placach zabaw, podczas gdy dorośli lubią rzeźby i budki.)
			
         <br/>
         
			Trudność: Normalna                    
		
      </CHTravelWorld>
      <CHTravelWorldShort>Jeśli w okresie 2 miesięcy liczba gości o krytycznej potrzebie rozrywki nie przekroczy pięciu, zwiększy się liczba zwiedzających.</CHTravelWorldShort>
      <CHTravelWorldSuccess>Doskonale! Okres próbny Świata Podróży dobiegł końca. Agencja jest pod wrażeniem twoich umiejętności w zapewnianiu rozrywki zwiedzającym, dlatego twoje zoo stanie się atrakcją turystyczną. W efekcie zwiększy się liczba zwiedzających.</CHTravelWorldSuccess>
      <CHTravelWorldSuccessShort>Sukces! Świat Podróży wypromował twoje zoo jako atrakcję turystyczną. Przyciągnie to do twojego ogrodu nowych zwiedzających</CHTravelWorldSuccessShort>
      <CHTravelWorldFailureShort>Niestety, pięciu lub więcej gości twojego zoo osiągnęło krytyczną potrzebę rozrywki, dlatego Świat Podróży nie wypromuje twojego ogrodu jako atrakcji turystycznej.</CHTravelWorldFailureShort>
      <CHTravelWorldFailure>Niedobrze! Pięciu lub więcej gości twojego zoo osiągnęło krytyczną potrzebę rozrywki. Świat Podróży nie wypromuje twojego ogrodu jako atrakcji turystycznej, ponieważ nie spełniasz ich oczekiwań.</CHTravelWorldFailure>
      <CHTravelWorldOneCritical>Jak dotąd, jeden gość twojego zoo osiągnął krytyczną potrzebę rozrywki.</CHTravelWorldOneCritical>
      <CHTravelWorldTwoCritical>Jak dotąd, dwoje gości twojego zoo osiągnęło krytyczną potrzebę rozrywki.</CHTravelWorldTwoCritical>
      <CHTravelWorldThreeCritical>Jak dotąd, troje gości twojego zoo osiągnęło krytyczną potrzebę rozrywki.</CHTravelWorldThreeCritical>
      <CHTravelWorldFourCritical>Jak dotąd, czworo gości twojego zoo osiągnęło krytyczną potrzebę rozrywki.</CHTravelWorldFourCritical>
      <PHAviaryMonthlyPhotos>Zdjęcia dla Podniebnych Akrobacji</PHAviaryMonthlyPhotos>
      <PHAviaryMonthly>
         
			Magazyn Podniebne Akrobacje przygotowuje artykuł o zwyczajach egzotycznych ptaków. Jeśli uda ci się zrobić zdjęcie pawia zażywającego kąpieli piaskowej, magazyn zapłaci za nie 1500 dolarów. (Wskazówka: Pawie zażywają kąpieli tylko jeśli osiągną wysoką potrzebę higieny!)
			
         <br/>
         
			Trudność: Łatwa	
		
      </PHAviaryMonthly>
      <PHAviaryMonthlyShort>Zrób zdjęcie pawia zażywającego kąpieli w piasku.</PHAviaryMonthlyShort>
      <PHAviaryMonthlySuccess>Redaktorzy Podniebnych Ewolucji dostali zdjęcie pawia, które zamieszczą jako ilustrację do artykułu o zwyczajach ptaków egzotycznych. Otrzymujesz 1500 dolarów.</PHAviaryMonthlySuccess>
      <PHAviaryMonthlySuccessShort>Magazyn Podniebne Ewolucje zapłacił ci 1500 dolarów za zdjęcie pawia.</PHAviaryMonthlySuccessShort>
      <stt_PeafowlDustBath>Zrób zdjęcie pawia zażywającego kąpieli w piasku.</stt_PeafowlDustBath>
      <PHWebSitePhotos>Zdjęcie na stronę internetową</PHWebSitePhotos>
      <PHWebSite>
         
			Administratorka strony internetowej twojego zoo poprosiła cię o nowe zdjęcia. Potrzebujesz fotografii zwierzęcia jedzącego z pojemnika na jedzenie, jakiegokolwiek śpiącego zwierzęcia, a także zdjęcia jednego zwierzęcia goniącego drugie. Jeśli umieścisz te trzy zdjęcia w internecie, nowy wystrój strony z pewnością przyciągnie do twojego zoo nowych klientów.
			
         <br/>
         
			Trudność: Łatwa	
		
      </PHWebSite>
      <PHWebSiteShort>
         
			Zrób następujące zdjęcia:
			
         <p/>
         
   			*  Zwierzę jedzące z pojemnika na jedzenie
			
         <br/>
         
   			*  Śpiące zwierzę
			
         <br/>
         
   			*  Zwierzę ścigające inne zwierzę.
		
      </PHWebSiteShort>
      <PHWebSiteSuccess>Twoje zdjęcia zostały zamieszczone w internecie i odniosły wielki sukces! Twoja strona internetowa przyciągnęła nowych klientów. </PHWebSiteSuccess>
      <PHWebSiteSuccessShort>Zdjęcia na stronie internetowej przyciągnęły do twojego zoo nowych zwiedzających.</PHWebSiteSuccessShort>
      <stt_AnyAnimalEating>Zrób zdjęcie zwierzęcia jedzącego z pojemnika na jedzenie.</stt_AnyAnimalEating>
      <stt_AnyAnimalSleeping>Zrób zdjęcie śpiącego zwierzęcia.</stt_AnyAnimalSleeping>
      <stt_AnyAnimalRunning>Zrób zdjęcie zwierzęcia goniącego inne zwierzę.</stt_AnyAnimalRunning>
      <PHSpeciesDiversityPhotos>Różnorodność Gatunkowa</PHSpeciesDiversityPhotos>
      <PHSpeciesDiversity>
         
			Fundusz Różnorodności Gatunkowej uruchomił program nagradzania ogrodów, które udowodnią, że różnorodne zwierzęta w ich ogrodach są szczęśliwe. Jeśli uda ci się zrobić zdjęcia trzem gatunkom podczas określonych czynności, Fundusz zakupi dla twojego ogrodu zwierzę, którego jeszcze nie posiadasz. Potrzebujesz następujących zdjęć: pingwin cesarski czyszczący pióra, okapi goniące drugie okapi, krokodyl nilowy puszczający bąbelki. 
			
         <br/>
         
			Trudność: Normalna
		
      </PHSpeciesDiversity>
      <PHSpeciesDiversityShort>
         
	   		Zrób następujące zdjęcia:  
			
         <p/>
         
   			*  Pingwin cesarski czyszczący pióra.
			
         <br/>
         
   			*  Okapi goniące inne okapi.
			
         <br/>
         
   			*  Krokodyl nilowy puszczający bąbelki w wodzie.  		
		
      </PHSpeciesDiversityShort>
      <PHSpeciesDiversitySuccess>Fundusz Różnorodności Gatunkowej był zachwycony twoimi zdjęciami. Udało ci się udowodnić, że twoje zoo posiada zróżnicowaną kolekcję zadowolonych zwierząt. W nagrodę otrzymujesz nowe zwierzę, które znajdziesz w skrzyni przy wejściu do ogrodu.</PHSpeciesDiversitySuccess>
      <PHSpeciesDiversitySuccessShort>Fundusz Różnorodności Gatunkowej był zachwycony twoimi zdjęciami. W nagrodę otrzymujesz nowe zwierzę.</PHSpeciesDiversitySuccessShort>
      <stt_PenguinPreeningWalk>Zrób zdjęcie pingwina cesarskiego czyszczącego pióra.</stt_PenguinPreeningWalk>
      <stt_OkapiPlayChasing>Zrób zdjęcie okapi goniącego drugie okapi.</stt_OkapiPlayChasing>
      <stt_CrocBlowingBubbles>Zrób zdjęcie krokodyla nilowego puszczającego bąbelki w wodzie.</stt_CrocBlowingBubbles>
      <PHRainforestCoalitionPhotos>Koalicja Lasów Deszczowych</PHRainforestCoalitionPhotos>
      <PHRainforestCoalition>
         
			Koalicja Lasów Deszczowych przygotowuje serię reklam prasowych promujących ochronę fauny i flory lasów deszczowych i porosiła cię o dostarczenie fotografii zwierząt zamieszkujących to środowisko. Jeśli zdobędziesz zdjęcia, koalicja zapłaci ci 10,000 dolarów. Co więcej, popularność twojego zoo wzrośnie. Potrzebujesz fotografii rzucającego się młodego jaguara, małpy jedzącej owoc na drzewie bananowym i tygrysa bengalskiego odpoczywającego na skale z lasu tropikalnego. 
			
         <br/>
         
			Trudność: Bardzo trudna
		
      </PHRainforestCoalition>
      <PHRainforestCoalitionShort>
         
	   		Potrzebujesz następujących zdjęć:  
			
         <p/>
         
   			*  Rzucający się młody jaguar.
			
         <br/>
         
   			*  Szympans jedzący owoc na drzewie bananowym.
			
         <br/>
         
   			*  Tygrys bengalski odpoczywający na skale z lasu tropikalnego. 		
		
      </PHRainforestCoalitionShort>
      <PHRainforestCoalitionSuccess>Koalicja Lasów Deszczowych zapłaciła za twoje zdjęcia 10,000 dolarów. Jej kampania reklamowa okazała się wielkim sukcesem. Udało ci się nagłośnić sprawę ratowania lasów deszczowych, a reklamy przyciągnęły do twojego zoo nowych zwiedzających!</PHRainforestCoalitionSuccess>
      <PHRainforestCoalitionSuccessShort>Za zdjęcia zwierząt z lasów deszczowych otrzymałeś 10,000 dolarów. Reklamy przyciągnęły do twojego zoo nowych zwiedzających!</PHRainforestCoalitionSuccessShort>
      <stt_JaguarCubPouncing>Zrób zdjęcie rzucającego się młodego jaguara.</stt_JaguarCubPouncing>
      <stt_ChimpEatingBanana>Zrób zdjęcie małpy jedzącej owoc na drzewie bananowym.</stt_ChimpEatingBanana>
      <stt_TigerRestingRock>Zrób zdjęcie tygrysa bengalskiego na skale z lasu tropikalnego.</stt_TigerRestingRock>
      <PHChildrensReaderPhotos>Zwierzęce Instynkty</PHChildrensReaderPhotos>
      <PHChildrensReader>
         
			Magazyn Mały Czytelnik ogłosił konkurs na najlepsze fotografie zwierząt. Jeśli zdobędziesz zdjęcia pand olbrzymich, pand małych i bobrów wykonujących określone czynności, wygrasz prestiżową nagrodę fotograficzną magazynu Mały Czytelnik. Dzięki temu dzieci odwiedzające twoje zoo będą przez jakiś czas bardziej zadowolone.
			
         <br/>
         
			Trudność: Bardzo trudna
		
      </PHChildrensReader>
      <PHChildrensReaderShort>
         
	   		Potrzebujesz następujących zdjęć:  
			
         <p/>
         
   			*  Panda olbrzymia oznaczająca drzewo swoim zapachem.
			
         <br/>
         
   			*  Dwa bobry amerykańskie przy żeremiach.
			
         <br/>
         
   			*  Panda mała odpoczywająca na drzewie.  		
		
      </PHChildrensReaderShort>
      <PHChildrensReaderSuccess>Gratulacje! Magazyn Mały Czytelnik docenił twoje zdjęcia i przyznał ci pierwszą nagrodę. Kiedy najmłodsi goście przeczytają o twoim ogrodzie w swoim ulubionym magazynie, ich zadowolenie wzrośnie.</PHChildrensReaderSuccess>
      <PHChildrensReaderSuccessShort>Twoje zdjęcia wygrały konkurs fotograficzny magazynu Mały Czytelnik, dzięki czemu najmłodsi goście twojego zoo są teraz bardziej zadowoleni.</PHChildrensReaderSuccessShort>
      <stt_GiantPandaScent>Zrób zdjęcie pandy znaczącej drzewo swoim zapachem.</stt_GiantPandaScent>
      <stt_BeaversLodge>Zrób zdjęcie dwóch bobrów amerykańskich przy żeremiach.</stt_BeaversLodge>
      <stt_RedPandaInTree>Zrób zdjęcie pandy małej wypoczywającej na drzewie.</stt_RedPandaInTree>
   </ChallengePack1Text>

   <awards>
      <ChildrensReaderPhotoAward_name>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Nagroda fotograficzna magazynu Mały Czytelnik</b>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_name>
      <ChildrensReaderPhotoAward_pre_ltt>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Ukończ wyzwanie magazynu Mały Czytelnik, aby otrzymać </b>
            <color r="255" g="255" b="0" a="255">
               <b>nagrodę fotograficzną magazynu Mały Czytelnik.</b>
            </color>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_pre_ltt>
      <ChildrensReaderPhotoAward_post_ltt>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Gratulacje! Otrzymujesz </b>
            <color r="255" g="255" b="0" a="255">
               <b>nagrodę fotograficzną magazynu Mały Czytelnik.</b>
            </color>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_post_ltt>
   </awards>

</ZT2Strings>
