<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnbound"  >Organizacja na rzecz zwierząt, Ungulates Unlimited, zgodziła się oddać twojemu ogrodowi gazelę Thomsona, jeśli uda ci się zdobyć trzy bawoły afrykańskie w ciągu 1 miesiąca. Trudność: łatwa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundShort"  >Zdobądź trzy bawoły afrykańskie w ciągu 1 miesiąca.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundSuccessShort"  >Zdobyłeś trzy bawoły afrykańskie w ciągu jednego miesiąca, w nagrodę otrzymujesz gazelę Thomsona.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundSuccess"  >W twoim zoo są teraz trzy nowe bawoły afrykańskie. Za twoje zasługi na rzecz kopytnych ssaków roślinożernych organizacja Ungulates Unlimited przekazała ci gazelę Thomsona. Znajdziesz ją w pobliżu wejścia do zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundFailureShort"  >Nie udało ci się zdobyć trzech bawołów afrykańskich w ciągu 1 miesiąca, dlatego nie otrzymasz gazeli Thomsona.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundFailure"  >Upłynął juz miesiąc odkąd organizacja Ungulates Unlimited złożyła ci ofertę, a ty nadal nie masz w zoo 3 bawołów afrykańskich. Oferta wygasła, więc nie otrzymasz gazeli Thomsona.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2"  >Skontaktowała się z tobą firma Acme Amusements Inc., produkująca upominki z wizerunkami zwierząt. Możesz otrzymać paczkę z upominkami, ale firma wymaga dowodu popularności twojego parku. Jeśli w ciągu pierwszego miesiąca działalności twoje zoo odwiedzi przynajmniej 20 zwiedzających, firma Acme przekaże ci upominki. Trudność: łatwa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Short"  >By otrzymać paczkę z upominkami, twoje zoo musi odwiedzić przynajmniej 20 gości w ciągu pierwszego miesiąca działalności.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2SuccessShort"  >W ciągu pierwszego miesiąca działalności twoje zoo odwiedziło ponad 20 gości, dzięki czemu otrzymałeś paczkę z upominkami.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Success"  >Dobrze ci idzie! Ponad 20 gości odwiedziło twój ogród w czasie krótszym niż miesiąc! Firma Acme Amusements Inc. jest pod wrażeniem, dlatego otrzymujesz od niej darmową paczkę z upominkami. Znajdziesz ją w pobliżu wejścia do zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2FailureShort"  >W ciągu pierwszego miesiąca działalności twoje zoo odwiedziło mniej niż 20 osób, dlatego nie otrzymujesz darmowej paczki z upominkami.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Failure"  >Twoje zoo jest otwarte już ponad miesiąc, ale nie udało ci się przyciągnąć nawet 20 gości. Acme Amusements Inc. przekazała swoje upominki innemu, bardziej popularnemu ogrodowi.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium"  >Towarzystwo Ochrony Afryki, zajmujące się ochroną gatunków zwierząt żyjących na tym kontynencie, zaoferowało twojemu zoo dotację w wysokości 20 000 dolarów, jeśli uda ci się rozmnożyć trzy różne gatunki afrykańskich zwierząt w ciągu 3 miesięcy. Trudność: wysoka</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumShort"  >Rozmnóż trzy różne gatunki afrykańskich zwierząt w ciągu 3 miesięcy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumBredOne"  >Udało ci się rozmnożyć jeden gatunek afrykańskiego zwierzęcia. Rozmnóż jeszcze dwa gatunki, by otrzymać dotację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumBredTwo"  >Udało ci się rozmnożyć dwa gatunki afrykańskich zwierząt. Rozmnóż jeszcze jeden, by otrzymać dotację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumSuccessShort"  >Udało ci się rozmnożyć trzy gatunki afrykańskich zwierząt w ciągu 3 miesięcy, za co otrzymujesz dotację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumSuccess"  >Gratulacje! Udało ci się rozmnożyć trzy gatunki afrykańskich zwierząt w ciągu 3 miesięcy. Towarzystwo Ochrony Afryki jest pod wrażeniem twojego sukcesu i nagrodziło cię dotacją w wysokości 20 000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumFailureShort"  >Nie udało ci się rozmnożyć trzech gatunków afrykańskich zwierząt w ciągu 3 miesięcy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumFailure"  >Niestety, nie udało ci się rozmnożyć trzech gatunków afrykańskich zwierząt w ciągu 3 miesięcy. Twoja szansa na dotację od Towarzystwa Ochrony Afryki przepadła.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2"  >Towarzystwo Ochrony Afryki jest pod wrażeniem twojego zoo i zaoferowało swą pomoc finansową. Jeśli uda ci się zebrać 8 000 dolarów w datkach na rzecz afrykańskich zwierząt w ciągu najbliższego miesiąca, otrzymasz dotację w wysokości kolejnych 8 000 dolarów. Trudność: różna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Short"  >Zbierz 8 000 dolarów w datkach na rzecz afrykańskich zwierząt w ciągu 1 miesiąca.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2SuccessShort"  >Udało ci się zebrać 8 000 dolarów datków na rzecz afrykańskich zwierząt, za co otrzymujesz identyczną sumę dotacji.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Success"  >Zwierzęta z Afryki cieszą się wielką popularnością wśród twoich gości! Udało ci się zebrać 8 000 dolarów datków na ich rzecz w czasie krótszym niż miesiąc. Towarzystwo Ochrony Afryki przyznało ci dotację w wysokości 8 000 dolarów. Dodatkowo twoje zoo zyskało na popularności dzięki tej dotacji.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2FailureShort"  >Nie udało ci się zebrać 8 000 dolarów datków na rzecz afrykańskich zwierząt w ciągu 1 miesiąca.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Failure"  >Upłynął już miesiąc, odkąd Towarzystwo Ochrony Afryki złożyło ci ofertę. Niestety, nie udało ci się zebrać 8 000 dolarów datków na rzecz afrykańskich zwierząt, przez co nie otrzymasz zaproponowanej dotacji.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffe"  >Lokalny potentat finansowy chce pomóc ci w sprowadzeniu większej liczby afrykańskich zwierząt do twojego zoo. Jeśli uda ci się rozmnożyć żyrafę masajską w ciągu najbliższych 4 miesięcy, otrzymasz od niego parę nosorożców afrykańskich!  Trudność: średnia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeShort"  >Rozmnóż żyrafę masajską w ciągu 4 miesięcy, by otrzymać parę nosorożców afrykańskich.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeSuccessShort"  >Udało ci się rozmnożyć żyrafę masajską w ciągu 4 miesięcy, w nagrodę otrzymujesz parę nosorożców afrykańskich.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeSuccess"  >Wspaniale! Udało ci się rozmnożyć żyrafę masajską. Dzięki temu przybyło ci dodatkowe zwierzę w ogrodzie, a jako nagrodę otrzymujesz parę nosorożców afrykańskich, które znajdziesz w pobliżu wejścia do zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeFailureShort"  >Nie udało ci się rozmnożyć żyrafy masajskiej w ciągu 4 miesięcy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeFailure"  >Nie udało ci się rozmnożyć żyrafy masajskiej w ciągu 4 miesięcy, przez co nie otrzymasz pary nosorożców afrykańskich.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
