<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsIntro"  >Stado surykatek</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsOverview"  >Twoje zoo chce zdobyć większą liczbę afrykańskich zwierząt. Pobliski rezerwat dla dzikich zwierząt zaoferował ci dwie surykatki. Nie musisz uiszczać żadnej zapłaty, ale musiałeś obiecać, że dobrze się nimi zaopiekujesz.      
         <p/>
         Obie surykatki znajdziesz w skrzyni w pobliżu wejścia do zoo. Zbuduj dla nich wybieg i zaspokój ich podstawowe potrzeby. Gdy pokażesz, że umiesz się nimi opiekować, twoje zoo może otrzymać kolejne surykatki z rezerwatu.
         <p/>
         Należy pamiętać, że surykatki są mistrzami w kopaniu, co pozwala im z łatwością stworzyć podkop pod praktycznie każdym ogrodzeniem! Jeśli nie posiadasz typu ogrodzenia, który by je powstrzymał, musisz przemyślnie zbudować ich wybieg, lub po prostu łapać je za każdym razem, gdy
uciekną.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsOverviewShort"  >Do twojego zoo przybyły nowe zwierzęta: figlarne surykatki. Czy potrafisz się nimi zaopiekować? Ukończ wszystkie scenariusze tej kampanii, by odblokować budynki i obiekty o tematyce pustynnej.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsPart1SuccessOverview"  >Bardzo dobrze opiekowałeś się swoimi surykatkami! Kierownictwo rezerwatu jest pod dużym wrażeniem, dlatego postanowiło przekazać ci więcej tych zwierząt. Znacznie więcej ... całe stado sześciu surykatek! Znajdziesz je w pobliżu wejścia do zoo. Będziesz miał teraz więcej tych psotników na głowie, ale te zwierzęta nie lubią być rozdzielane.
      <p/>Po dwóch miesiącach ludzie z rezerwatu sprawdzą, jak mają się surykatki w twoim zoo. Jeśli nie uda ci się zaspokoić ich potrzeb, zostaną zabrane i przekazane innemu ogrodowi.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsResult"  >Surykatki zostały dodane do zwierząt w twoim zoo!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsAdoptFirst"  >Stwórz wybieg dla surykatek odpowiadający ich potrzebom.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishAdoptFirst"  >Dobra robota! Twoje surykatki dobrze się czują na tym wybiegu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetNeeds"  >Teraz, gdy już zbudowałeś wybieg, zaspokój potrzeby surykatek.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetNeeds"  >Zaspokoiłeś podstawowe potrzeby surykatek!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsAdoptMore"  >Umieść 6 nowych surykatek na istniejącego wybiegu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishAdoptMore"  >Świetnie! Wszystkie nowe surykatki zostały wypuszczone na wybieg.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetEnvironmentMore"  >Upewnij się, że twój wybieg jest odpowiedni dla tylu surykatek.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetEnvironmentMore"  >Wszystkie surykatki dobrze się czuja na wybiegu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetAllNeeds"  >Dbaj o surykatki i zaspokajaj ich potrzeby. Ich stan zostanie skontrolowany za dwa miesiące.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetAllNeeds"  >Wykonałeś dobrą robotę i dbałeś o surykatki! Zwierzęta są teraz twoje.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFailedMeetNeedsOverview"  >Niestety, inspektorzy z rezerwatu nie są zadowoleni z tego, jak dbasz o surykatki. Zwierzęta zostały zabrane z twojego zoo i zostaną przekazane innej placówce.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFailedMeetNeeds"  >Surykatkom nie było dobrze w twoim zoo. Zostały wysłane do innej placówki.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetNeedsOverview"  >Inspektorzy z rezerwatu przybyli, by sprawdzić, jak miewa się stado surykatek przekazanych twojemu zoo. Wykonałeś dobrą robotę, inspektorzy są zadowoleni ze sposobu, w jaki dbałeś o zwierzęta! Surykatki mogą pozostać w twoim ogrodzie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonations"  >
By rozbudzić zainteresowanie surykatkami, kierownictwo rezerwatu złożyło ci dodatkową ofertę. Jeśli uda ci się zdobyć 3 500 dolarów datków na surykatki, otrzymasz specjalny obiekt związany z tymi zwierzętami!      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonationsGoal"  >(Opcjonalne) Zbierz 3 500 dolarów datków na surykatki, by otrzymać darmowy obiekt dla swojego zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonationsGoalDone"  >Otrzymujesz darmowy posterunek dla surykatek w nagrodę za zebranie 3 500 dolarów datków na te zwierzęta.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPost"  >Gościom tak spodobały figlarne surykatki, że przekazali na nie 3 500 dolarów. W nagrodę otrzymujesz darmowy posterunek dla surykatek. Znajdziesz go w pobliżu wejścia do zoo.
      <p/>
      Kierownictwo rezerwatu ma dla ciebie ostatnie zadanie - poszukuje odpowiedniego zdjęcia reklamowego na swoją stronę internetową. Jeśli zrobisz zdjęcie surykatki siedzącej w posterunku, otrzymasz 10 000 dolarów dotacji!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostSuccess"  >Świetnie! Otrzymujesz 10 000 dolarów dotacji w zamian za zdjęcie surykatki siedzącej wewnątrz posterunku.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostGoal"  >(Opcjonalne) Zrób zdjęcie surykatki wewnątrz posterunku, by otrzymać dotację w wysokości 10 000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostGoalDone"  >Otrzymujesz 10 000 dolarów za zdjęcie surykatki siedzącej wewnątrz posterunku.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdIntro"  >Ptak sekretarz</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverviewShort"  >Czy potrafisz uchwycić zachowanie tego ptasiego drapieżnika na filmie? Ukończ wszystkie scenariusze tej kampanii, by odblokować budynki i obiekty o tematyce pustynnej.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverview"  >Sekretarz jest często spotykany na sawannach Afryki. Mimo iż ten długonogi drapieżnik potrafi latać, większość czasu spędza na ziemi w poszukiwaniu jaszczurek, owadów i gryzoni, które służą mu za pokarm.
      <p/>
      Towarzystwo Ochrony Ptaków Drapieżnych pomaga w ratowaniu tych zwierząt na całym świecie. Twoje zoo otrzymało od towarzystwa sekretarza, którego znajdziesz w pobliżu wejścia do ogrodu. W zamian za ten darmowy dar Towarzystwo pragnie, byś zrobił serię zdjęć tego ptaka do charytatywnego kalendarza. 
      <p/>
      Pierwsze dwa zdjęcia zamówione przez towarzystwo to:
      <br/>
            *  Sekretarz czyszczący pióra. (Podpowiedź: ptaki te często czyszczą pióra, gdy ich środowisko nie jest zbyt higieniczne.)
            <br/>
            *  Sekretarz machający skrzydłami.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuests"  >Towarzystwo Ochrony Ptaków Drapieżnych chce zwiększyć społeczne zainteresowanie sekretarzem znajdującym się w twoim zoo. Jeśli uda ci się przyciągnąć do zoo 75 gości, otrzymasz dotację w wysokości 20 000 dolarów.            
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart1Goals"  >
      Zrób następujące zdjęcia:
      <br/>
            *  Sekretarz czyszczący pióra.
            <br/>
            *  Sekretarz machający skrzydłami.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart1GoalsDone"  >Zrobiłeś pierwszą serię zdjęć sekretarza. W nagrodę otrzymujesz premię w wysokości 10 000 dolarów!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdBehaviors"  >Towarzystwo Ochrony Ptaków Drapieżnych jest zadowolone z pierwszej serii zdjęć, zamówiło więc kolejne.
      <p/>
      Zrób następujące zdjęcia:
      <br/>
            *  Sekretarz bawiący się piłką. (Podpowiedź: piłka jest dostępna przy notowaniu 2 gwiazdek twojego zoo.)
            <br/>
            *  Sekretarz goniący żywą jaszczurkę. (Podpowiedź: żywy pokarm w postaci jaszczurki jest dostępny przy notowaniu 1 1/2 gwiazdki twojego zoo.)
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart2Goals"  >
      Zrób następujące zdjęcia:
      <br/>
            *  Sekretarz bawiący się piłką. (Podpowiedź: piłka jest dostępna przy notowaniu 2 gwiazdek.)
            <br/>
            *  Sekretarz goniący żywą jaszczurkę. (Podpowiedź: żywy pokarm w postaci jaszczurki jest dostępny przy notowaniu 1 1/2 gwiazdki.)
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart2GoalsDone"  >Udało ci się zrobić drugą serię zdjęć sekretarza!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdBreed"  >
      Towarzystwo Ochrony Ptaków Drapieżnych jest ponownie pod wrażeniem twoich zdjęć. Do ukończenia kalendarza potrzebne jest już tylko jedno: zdjęcie jaja zniesionego przez sekretarza!
      <p/>
      Zanim będziesz mógł zrobić takie zdjęcie, musisz najpierw zdobyć samca tego ptaka i rozmnożyć swoją parkę. (Podpowiedź: by zachęcić ptaki do rozmnażania, musisz zaspokoić ich wyższe potrzeby.)
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdSuccessOverview"  >
Gratulacje! Dzięki twoim zdjęciom kalendarz Towarzystwa Ochrony Ptaków Drapieżnych na pewno pomoże zebrać wiele funduszy na ratowanie tych szlachetnych zwierząt.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverallGoal"  >Użyj aparatu, by zrobić zdjęcia sekretarzowi.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPreenGoal"  >Zrób zdjęcie sekretarza czyszczącego pióra.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPreenGoalDone"  >Zrobiłeś zdjęcie sekretarza czyszczącego pióra!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdFlapGoal"  >Zrób zdjęcie sekretarza machającego skrzydłami.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdFlapGoalDone"  >Zrobiłeś zdjęcie sekretarza machającego skrzydłami!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPursuitBallGoal"  >Zrób zdjęcie sekretarza bawiącego się piłką.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPursuitBallGoalDone"  >Zrobiłeś zdjęcie sekretarza bawiącego się piłką!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdLizardGoal"  >Zrób zdjęcie sekretarza goniącego jaszczurkę.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdLizardGoalDone"  >Zrobiłeś zdjęcie sekretarza goniącego jaszczurkę!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdEggGoal"  >Zrób zdjęcie jaja zniesionego przez sekretarza.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdEggGoalDone"  >Zrobiłeś zdjęcie jaja zniesionego przez sekretarza!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuestsGoal"  >(Opcjonalne) Jeśli twoje zoo odwiedzi co najmniej 75 gości, otrzymasz dotację w wysokości 20 000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuestsGoalDone"  >Twoje zoo odwiedziło ponad 75 osób!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityIntro"  >Ogród afrykańskiej przyrody</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverview"  >
Wynajęto cię do zbudowania nowego zoo, które ukaże różnorodność afrykańskiej przyrody. Zarząd życzy sobie, by w zoo znalazło się przynajmniej 14 różnych gatunków zwierząt pochodzących z Afryki. Oczywiście zoo może też posiadać okazy z innych rejonów świata, ale nie będą one wyznacznikiem ukończenia zadania.
         <p/>
Zoo ma za zadanie ukazać różnorodność afrykańskiej przyrody, dlatego zarząd nie chce, byś opierał się wyłącznie na "tradycyjnych" gatunkach zamieszkujących sawannę, takich jak zebry czy lwy. Tylko 4 z 14 gatunków mających znaleźć się w zoo może pochodzić z afrykańskiej sawanny!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverviewShort"  >Zostałeś wynajęty do zbudowania zoo posiadającego 14 gatunków afrykańskich zwierząt, ale tylko 4 z nich mogą występować na sawannie. Ukończ wszystkie scenariusze tej kampanii, by odblokować budynki i obiekty o tematyce pustynnej.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversitySuccessOverview"  >Zarząd jest zadowolony z twojej pracy! Zbudowałeś zoo posiadające 14 różnych gatunków pochodzących z Afryki, a tylko 4 z nich występują na sawannie. Gratulujemy stworzenia zoo ukazującego różnorodność afrykańskiej przyrody!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityResult"  >Zwierzęta sawanny na wybiegu!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpecies"  >Zarząd obiecał ci dotację w wysokości 20 000 dolarów, którą otrzymasz po wystawieniu 4 różnych afrykańskich gatunków zwierząt.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesSuccess"  >Otrzymałeś 20 000 dolarów dotacji od zarządu za sprowadzenie 4 afrykańskich gatunków zwierząt! Kolejną dotację, w wysokości 40 000 dolarów, otrzymasz po sprowadzeniu kolejnych 4 gatunków do swojego zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesSuccess"  >Dobra robota! W twoim zoo żyje teraz 8 różnych afrykańskich gatunków zwierząt. W nagrodę otrzymujesz dotację w wysokości 40 000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrub"  >
Zarząd obiecał ci dodatkowe 10 000 dolarów, jeśli uda ci się zdobyć dwa gatunki zwierząt żyjących w buszu.
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubSuccess"  >Udało ci się zdobyć dwa afrykańskie gatunki żyjące w buszu, za co otrzymujesz 10 000 dolarów! Zarząd obiecał ci kolejną dotację w wysokości 20 000 dolarów, jeśli zdobędziesz dwa gatunki afrykańskich zwierząt żyjących na prerii.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsSuccess"  >Udało ci się zdobyć dwa gatunki zwierząt żyjących na afrykańskiej prerii, za co otrzymujesz 20 000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverallGoal"  >Zaadoptuj 14 gatunków afrykańskich zwierząt (tylko 4 z nich mogą pochodzić z sawanny).</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverallGoalDone"  >Gratulacje! Udało ci się zbudować zoo przedstawiające afrykańską faunę z jedynie czterema gatunkami występującymi na sawannie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversitySavannahExcess"  >W twoim zoo znajduje się 14 afrykańskich gatunków zwierząt, ale więcej niż 4 z nich występuje na sawannie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesGoal"  >Zdobądź cztery różne gatunki afrykańskich zwierząt, by otrzymać dotację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesGoalDone"  >Udało ci się zdobyć 4 różne gatunki afrykańskich zwierząt.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesGoal"  >Zdobądź 8 gatunków afrykańskich zwierząt ogółem, by otrzymać dotację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesGoalDone"  >Udało ci się zdobyć 8 różnych gatunków afrykańskich zwierząt.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubGoal"  >(Opcjonalne) Zdobądź 2 gatunki występujące w afrykańskim buszu, by otrzymać dotację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubGoalDone"  >Udało ci się zdobyć 2 gatunki występujące w afrykańskim buszu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsGoal"  >(Opcjonalne) Zdobądź 2 gatunki występujące na afrykańskiej prerii, by otrzymać dotację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsGoalDone"  >Udało ci się zdobyć 2 gatunki występujące na afrykańskiej prerii.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:newitemdesert"  >
Gratulacje! Odblokowałeś budynki i obiekty o tematyce pustynnej!
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignshort"  >Afrykańska przygoda</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS1"  >Stado surykatek</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS1short"  >Stado surykatek</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS2"  >Ptak sekretarz</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS2short"  >Ptak sekretarz</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS3"  >Ogród afrykańskiej przyrody</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS3short"  >Ogród afrykańskiej przyrody</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
