<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_about" version="4" />
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_about:entry" version="4"  >Pomoc/Informacje o Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_about:text" version="4"  >
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
© &amp; (p) 2006 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
<p/>
Microsoft, logo Microsoft Game Studios, Windows, logo Windows i Zoo Tycoon są zarejestrowanymi znakami handlowymi lub znakami handlowymi Microsoft Corporation w USA i/lub innych krajach.
<p/>
Wyprodukowane przez Blue Fang Games dla Microsoft Corporation. 
<p/>Blue Fang Games i logo Blue Fang to znaki handlowe Blue Fang Games, LLC.
<p/>Ten produkt jest licencjonowany. Aby sprawdzić numer identyfikacyjny tego produktu (PID), włóż płytę z Zoo Tycoon 2 do napędu CD-ROM. Numer PID jest wyświetlony na ekranie powitalnym, który pojawia się po włożeniu płyty. Możesz go też sprawdzić otwierając opcję Dodaj/usuń programy w Panelu Sterowania, wybierając Zoo Tycoon 2: Afrykańskie zwierzaki z listy programów i kilkając "Kliknij, by uzyskać informacje.".         
                  <p/>
                  <img src="ui/zoopedia/MsGslogo_white.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/BF_Color_2004.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/bink.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                        <img src="ui/zoopedia/miles.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>                  
                  <img src="ui/zoopedia/gamebryologo.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                    <img src="ui/zoopedia/jeeplogo_64X128.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="64"/>               
                  <p/>
Części tego oprogramowania są użyte na podstawie licencji. &#xA9; 1997-2006 Numerical Design, Ltd. Wszystkie prawa zastrzeżone. Gamebryo&#xAE; jest zarejestrowanym znakiem handlowym Numerical Design, Ltd.
<p/>
Użyto Miles Sound System, Copyright © 1991-2006 RAD Game Tools, Inc. Miles 3D Realistic Sound Experience (RSX) Software Copyright © 1997-2006 Intel Corporation i RAD Game Tools.
<p/>
Użyto Bink Video Copyright &#xA9; 1997-2006 RAD Game Tools, Inc.
<p/>
Jeep&#xAE; jest zarejestrowanym znakiem handlowym DaimlerChrysler Corporation.
  <p/>
Uwaga: niniejsze oprogramowanie jest chronione prawem autorskim i traktatami międzynarodowymi. Nieautoryzowane kopiowanie lub dystrybucja tego programu lub jego części jest zabronione i grozi procesem karnym, jak i cywilnym.
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
