<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_glacier:entry"  >Lodowiec</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_glacier:text"  >
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities/objects/enrichment/Glacier/Glacier_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
      Lodowiec to ogromny kawał lodu i sprasowanego śniegu. Zwierzęta z biomów takich jak tundra, tereny górskie czy las iglasty przyzwyczajone są do widoku lodowców, podobnie jak dinozaury z epoki lodowcowej! Jeśli twoje zoo położone jest w miejscu, gdzie panuje ciepły klimat, umieść lodowiec na wybiegu, na którym przebywają zwierzęta przyzwyczajone do niższych temperatur. Sprawisz w ten sposób, że poczują się raźniej.
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_tarpit:entry"  >Dół z asfaltem</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_tarpit:text"  >
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities/objects/enrichment/tarpit/tarpit_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
	Dół z asfaltem to jeziorko pełne gorącego, naturalnego asfaltu. Zwierzęta z biomów takich jak pustynia, busz, czy sawanna, natykają się czasami na tego typu jeziorka w swoim naturalnym środowisku. Jeśli twoje zoo położone jest w miejscu, gdzie panuje zimny klimat, umieść dół z asfaltem na wybiegu, na którym przebywają zwierzęta przyzwyczajone do wyższych temperatur. Sprawisz w ten sposób, że poczują się raźniej.
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_mistywaterfall:entry"  >Źródełko</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_mistywaterfall:text"  >
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities/objects/enrichment/MistyWaterfall/MistyWaterfall_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
	Źródełko to niewielki, spokojny wodospad, uwielbiany przez zwierzęta z biomów takich jak las tropikalny, tereny podmokłe, czy tereny łąkowe. Jeśli twoje zoo położone jest w miejscu, gdzie panuje suchy klimat, umieść źródełko na wybiegu, na którym przebywają zwierzęta ze wspomnianych biomów. Sprawisz w ten sposób, że poczują się raźniej.
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_dodorock:entry"  >Kamień ptaka dodo</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_dodorock:text"  >
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities/objects/enrichment/DodoRock/DodoRock_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
	Podobnie jak wiele współczesnych ptaków, dodo połykał kamienie, aby wspomóc w ten sposób procesy trawienne zachodzące w jego żołądku. Ponieważ był ptakiem dość pokaźnych rozmiarów, zamiast niewielkich odłamków skalnych, połykał małe kamienie. Zamieszkujące twoje zoo ptaki dodo będą ci wdzięczne, jeśli dostarczysz im odpowiedniej wielkości kamieni.
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantlogtiny:entry"  >Kłoda dla słonia, niewielka</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantlogtiny:text"  >
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities/objects/enrichment/ElephantLog_df/ElephantLog_df_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
	Niewielka kłoda dla słonia to doskonały przedmiot do zabawy dla sycylijskiego słonia karłowatego, który uwielbia podnosić ją za pomocą trąby i paradować po wybiegu.
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
