<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinction"  >
      Miesięcznik "Prehistoryczne Zwierzęta" przygotowuje artykuł o stworzonych wymarłych gatunkach. Jeśli w ciągu dwóch najbliższych miesięcy uda ci się pozyskać cztery wymarłe gatunki, twoje zoo znajdzie się na okładce miesięcznika! Poziom trudności: niski
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionShort"  >
      Pozyskaj cztery wymarłe gatunki w ciągu dwóch miesięcy.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionSuccessShort"  >
      Udało ci się pozyskać cztery wymarłe gatunki zwierząt! Otrzymujesz 3500 dolarów, a twoje zoo staje się jeszcze bardziej znane!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionSuccess"  >
      Masz już w swoim zoo cztery wymarłe gatunki. Miesięcznik "Prehistoryczne Zwierzęta" opublikował entuzjastyczną recenzję twego ogrodu, umieszczając go równocześnie na okładce numeru! Twoje zoo stało się jeszcze bardziej znane, a redakcja miesięcznika przekazała ci premię w wysokości 3500 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionFailureShort"  >
      Nie udało ci się zdobyć czterech wymarłych gatunków, więc redaktorzy "Prehistorycznych Zwierząt" nie mieli o czym pisać.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionFailure"  >
      Nie udało ci się zdobyć czterech wymarłych gatunków w ciągu dwóch miesięcy. Miesięcznik "Prehistoryczne Zwierzęta" wydrukował artykuł na temat konkurencyjnego zoo! Liczba gości odwiedzających twój ogród może być przez pewien czas mniejsza.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonations"  >
      Stowarzyszenie Opieki nad Turem pragnie umieścić jedno ze swych zwierząt w odpowiednim dla niego miejscu. Tur nie będzie cię nic kosztował, ale stowarzyszenie chce się najpierw upewnić, że twoje zoo jest w dobrej kondycji. Jeśli w ciągu dwóch miesięcy zbierzesz 1500 dolarów z datków na wymarłe gatunki, dowodząc w ten sposób, że twoje zoo jest bezpieczne i stabilne finansowo, dostaniesz wspomnianego wcześniej tura. Poziom trudności: niski
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsShort"  >
      Zbierz w ciągu dwóch najbliższych miesięcy 1500 dolarów z datków na wymarłe gatunki, a otrzymasz za darmo tura.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsSuccessShort"  >
      Udało ci się zebrać 1500 dolarów z datków na wymarłe gatunki! Twój tur jest już w drodze.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsSuccess"  >
      Udało ci się zebrać 1500 dolarów z datków i Stowarzyszenie Opieki nad Turem z radością wysłało do twojego zoo obiecane zwierzę. Znajdziesz je w skrzyni, obok głównej bramy ogrodu.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsFailureShort"  >
      Nie udało ci się zebrać w ciągu dwóch miesięcy sumy 1500 dolarów z datków na wymarłe gatunki.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsFailure"  >
      Stowarzyszenie Opieki nad Turem obawia się, że twoje zoo nie zdoła zapewnić ich zwierzęciu odpowiedniej opieki. Ponieważ nie udało ci się zebrać sumy 1500 dolarów z datków na wymarłe gatunki, stowarzyszenie zdecydowało się nie przekazywać ci tura.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantine"  >
      W pobliskim zoo znajduje się chora samica następującego zwierzęcia: %s. Dyrekcja uznała, że aby je wyleczyć, potrzebna będzie twoja pomoc. Jeśli przyjmiesz to wyzwanie, zwierzę zostanie umieszczone przed główną bramą twego zoo. Możesz powstrzymać lub spowolnić proces rozprzestrzeniania się choroby, separując chore zwierzę od zdrowych. Jeśli w ciągu dwóch miesięcy pozbędziesz się choroby z twojego ogrodu, nieodpłatnie otrzymasz samca tego samego gatunku oraz sumę pieniędzy odpowiadającą datkom na wymarłe gatunki, jakie udało ci się zebrać w tym czasie. Nad głową chorego zwierzęcia widoczna jest chmura zarazków. Aby wyleczyć chore zwierzę, udaj się do Laboratorium i wybierz zakładkę Leczenie chorób. Zespół naukowców pomoże ci znaleźć odpowiedni lek. Zwierzę jest wyleczone, gdy nie ma wokół niego zarazków. 

      Poziom trudności: wysoki
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineShort"  >
      W skrzyni przed główną bramą zoo znajduje się %s. Twoje zadanie polega na tym, aby w ciągu dwóch miesięcy wyleczyć znajdujące się w twoim ogrodzie wymarłe gatunki.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSeedDisease"  >
      Chorobą zaraziło się kolejne zwierzę! Lepiej znajdź ten lek - i to szybko! 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSuccessShort"  >
      Zwierzę znane jako %s zostało wyleczone! Udało ci się pozbyć choroby!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSuccess"  >
      Pozbyłeś się choroby ze swojego zoo! Twoje wymarłe gatunki powinny być odtąd na nią odporne, ale postaraj się, by były szczęśliwe i czyste, aby uniknąć wybuchu kolejnej epidemii. Twoje nowe zwierzę (%s) oraz czek na sumę odpowiadającą zebranym datkom na wymarłe gatunki są już w drodze!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineDeathShort"  >
      O nie! Jedno z chorych zwierząt zdechło.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineTimeFailureShort"  >
      Nie udało ci się w ciągu dwóch miesięcy pozbyć choroby ze swojego zoo.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineDeath"  >
      Niestety, twoje zwierzęta, a nawet goście, szybko roznoszą chorobę po całym zoo. Jedno ze zwierząt zdechło. Pamiętaj o tym, że chore zwierzęta powinny być separowane od gości i od innych zwierząt, by można je było wyleczyć, zanim choroba się rozprzestrzeni.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineTimeFailure"  >
      Nie udało ci się w ciągu dwóch miesięcy wyleczyć zwierzęcia znanego jako %s oraz pozbyć się choroby, która dotknęła twoich podopiecznych. Możesz dalej opiekować się wspomnianym dinozaurem, ale wiedz, że samiec, którego ci obiecano, wysłany został do innego zoo. Pamiętaj o tym, że chore zwierzęta powinny być separowane od gości i od innych zwierząt, by można je było wyleczyć, zanim choroba się rozprzestrzeni.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemen"  >
      O nie! Lodowiec się topi i na wolność wydostało się pięciu jaskiniowców! Musisz ich schwytać zanim uciekną! Podpowiedź: aby złapać jaskiniowców, przejdź w tryb widoku z pierwszej osoby. Poziom trudności: niski  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenShort"  >
      Schwytaj jaskiniowców zanim uciekną z zoo!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenSuccessShort"  >
      Udało ci się schwytać wszystkich jaskiniowców!  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenSuccess"  >
      Udało ci się schwytać wszystkich jaskiniowców, za co otrzymujesz dotację w wysokości 3000 dolarów od Międzynarodowego Funduszu Ochrony Prehistorii - a do tego nowy lodowiec, który możesz umieścić w swoim zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenFailureShort"  >
      Jednemu z twoich jaskiniowców udało się uciec! Musisz zapłacić karę w wysokości 500 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenFailure"  >
      Jednemu z twoich jaskiniowców udało się uciec do pobliskiego parku. Został schwytany przez strażnika parku i przyprowadzony z powrotem do zoo. Niestety, jaskiniowiec złamał miejski przepis zakazujący posiadania maczug i musisz zapłacić karę w wysokości 500 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman1"  >
      Grunt Rockbasher
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman2"  >
      Flint Boulder
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman3"  >
      Stone Fillmore
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman4"  >
      Slate Grindstone
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman5"  >
      Clyde Cavedweller
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloning"  >
      Naukowcy z całego świata rywalizują między sobą o bardzo cenioną Nagrodę Sprytnego Twórcy! Twoje nowoczesne Laboratorium badań nad wymarłymi gatunkami zapewnia ci wszystko, co niezbędne, by stanąć do rywalizacji. Jeśli uda ci się stworzyć trzy różne zwierzęta o wyjątkowej jakości (wynik 90 punktów lub więcej), otrzymasz wspomnianą nagrodę oraz 7500 dolarów w gotówce! Masz na to dwa miesiące. Poziom trudności: niski
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningShort"  >
      Stwórz w ciągu dwóch miesięcy trzy wyjątkowej jakości zwierzęta, a otrzymasz Nagrodę Sprytnego Twórcy!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningSuccessShort"  >
      Udało ci się stworzyć trzy doskonałe egzemplarze wymarłych gatunków! Otrzymujesz Nagrodę Sprytnego Twórcy!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningSuccess"  >
      Zręczność, z jaką korzystasz z możliwości oferowanych przez Laboratorium badań nad wymarłymi gatunkami nie pozostała niezauważona. Otrzymujesz Nagrodę Sprytnego Twórcy! Stworzone przez siebie zwierzęta możesz zatrzymać. Oprócz tego otrzymujesz 7500 dolarów w gotówce! Rozgłos towarzyszący tej sprawie powinien przyciągnąć do twojego zoo większą liczbę odwiedzających! 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningFailureShort"  >
      Minęły dwa miesiące, a tobie nie udało się stworzyć wymaganej liczby wyjątkowych zwierząt. Nagroda Sprytnego Twórcy trafi w inne ręce. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningFailure"  >
      Minęły dwa miesiące, a twoje zwierzęta nie okazały się wystarczająco dobre, by zapewnić ci zdobycie Nagrody Sprytnego Twórcy. Możesz je jednak zatrzymać w swoim zoo! Następnym razem pójdzie ci lepiej. Nie przestawaj ćwiczyć!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguin"  >
      Badająca faunę Arktyki pani zoolog natknęła się niedawno na samotnego pingwina. Chcąc znaleźć dla niego schronienie, zdecydowała się za darmo przekazać go twojemu ogrodowi zoologicznemu. Czy chcesz otrzymać za darmo pingwina? Kliknij przycisk z "ptaszkiem", jeśli tak, lub X, jeśli nie.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguinSuccessShort"  >
      Otrzymujesz za darmo pingwina!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguinSuccess"  >
      Twój nowy podopieczny nie jest podobny do jakiegokolwiek pingwina, jakiego zdarzyło ci się dotąd widzieć, ale z pewnością będzie interesującym dodatkiem do twego zoo. Znajdziesz go w skrzyni, obok bramy głównej.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFinding"  >
      Miejscowy związek paleontologiczny zgłosił się do ciebie z wyjątkową propozycją. Jego członkowie chcieliby wiedzieć, jakie skamieliny znajdujesz w swoim zoo. Jeśli znajdziesz wszystkie części zwierzęcia, którego nie udało ci się wcześniej odkryć, obiecują podzielić się z tobą swoimi skamielinami! To oferta ograniczona czasowo. Jeśli nie spełnisz ich wymagań w ciągu jednego miesiąca, zwrócą się do innego zoo. Poziom trudności: niski
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingShort"  >
      Odszukaj wszystkie części zwierzęcia, którego nie udało ci się wcześniej odkryć.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingSuccessShort"  >
      Wymiana informacji okazała się wielkim sukcesem! Możesz teraz ułożyć w Laboratorium skamielinę następującego zwierzęcia: %s.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingSuccess"  >
      Związek paleontologów był bardzo zadowolony z faktu, że jego członkowie mogli zapoznać się z będącymi w twoim posiadaniu skamielinami. Dlatego przekazał twojemu ogrodowi część swojej kolekcji! W Laboratorium badań nad wymarłymi gatunkami możesz teraz ułożyć skamielinę następującego dinozaura: %s.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingFailureShort"  >
      Nie udało ci się wystarczająco szybko znaleźć niezbędnych skamielin. Związek paleontologiczny zdecydował się zwrócić do innego zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingFailure"  >
      Nie udało ci się wystarczająco szybko znaleźć niezbędnych skamielin. Związek paleontologiczny zdecydował się zwrócić do innego zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuilding"  >
      Naukowcy z miejscowego muzeum natrafili w magazynie na skamieniałe szczątki. Potrzebują twojej pomocy. Masz ułożyć odnalezione fragmenty w jedną całość. Naukowcy wiedzą, że dinozaur, do którego należą szczątki to %s. Jeśli uda ci się ułożyć fragmenty w ciągu jednego miesiąca, albo jescze szybciej, podzielą się z tobą wiedzą na temat tego, jak stworzyć wspomnianego dinozaura w Laboratorium badań nad wymarłymi gatunkami. Proszą o depozyt w wysokości 2 000 dolarów, na wypadek, gdyby nie udało ci się ułożyć skamielin. Nie martw się jednak - jeśli ci się uda, pieniądze dostaniesz z powrotem. Poziom trudności: niski
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingShort"  >
      Ułóż skamielinę dinozaura (%s) w Laboratorium.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingSuccessShort"  >
      Udało ci się ułożyć skamielinę dinozaura znanego jako: %s! Możesz go teraz odtworzyć w Laboratorium. Muzeum zwróciło ci depozyt w wysokości 2000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingSuccess"  >
      Gratulacje! Ponownie dajesz dowody na to, że nie masz sobie równych, gdy chodzi o układanie skamielin. Muzeum przesłało dane niezbędne do tego, by w Laboratorium stworzyć dinozaura znanego jako: %s! Otrzymujesz także zwrot depozytu w wysokości 2 000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingFailureShort"  >
      Wygląda na to, że skamielina okazała się dla ciebie zbyt skomplikowana. Muzeum zwróciło się do ciebie o zwrot fragmentów skamieliny.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingFailure"  >
      Nie udało ci się w ciągu miesiąca złożyć w jedną całość kawałków skamieliny. Muzeum zwróciło się z prośbą o oddanie ich. Zatrzymuje jednocześnie otrzymany od ciebie depozyt w wysokości 2000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreation"  >
      Siostrzane zoo pragnie, by twój ogród wziął udział w eksperymentalnych badaniach nad wymarłymi zwierzętami. Oferuje ci dane niezbędne do tego, by w Laboratorium stworzyć zwierzę znane jako %s. Dostaniesz za to 5 000 dolarów. Jeśli w ciągu dwóch miesięcy uda ci się stworzyć trzy superegzemplarze, dostaniesz dotację w wysokości 5 000 dolarów na pokrycie kosztów. Poziom trudności: średni
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationShort"  >
      Stwórz w Laboratorium trzy superegzemplarze zwierzęcia znanego jako %s.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationSuccessShort"  >
      A niech to! Udało ci się stworzyć wymaganą liczbę superzwierząt! Otrzymujesz 5000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationSuccess"  >
      Kolejny raz udało ci się dowieść, na co cię stać, tworząc całą rodzinę superzwierząt! Siostrzane zoo jest zadowolone z efektów twojej pracy. Przekazuje na twoje konto 5000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationFailureShort"  >
      Minęły dwa miesiące, a tobie nie udało się stworzyć wymaganej liczby zwierząt. Dotacja w wysokości 5000 dolarów przeszła ci koło nosa.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationFailure"  >
      Minęły dwa miesiące, a tobie nie udało się się stworzyć wymaganej liczby zwierząt. Siostrzane zoo nie zdołało ukończyć swego eksperymentu, a ciebie ominęła dotacja w wysokości 5000 dolarów.
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
