<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIntro"  >
      Wyspa Paleo
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOverview"  >
      Rada Repopulacji Wyspy Paleo pragnie stworzyć szczęśliwy i zdrowy dom dla wszystkich stworzonych wymarłych gatunków. Z uwagi na to, że twoje zoo położone jest w wyjątkowym miejscu, w kraterze Paleo, rada chciałaby, byś dostarczył jej zwierząt do wspomnianego projektu. Jeśli zdołasz zadbać o te przepiękne wymarłe gatunki i przygotować je do wypuszczenia na wolność, udowodnisz wszystkim, że jesteś niezrównanym zarządcą zoo!
      <p/>
      Rada chce, byś zaadoptował antylopę modrą i zaspokoił jej podstawowe potrzeby. Jeśli to zrobisz, rada przyzna twemu zoo dotację w wysokości 5000 dolarów. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOverviewShort"  >
      Wyspa Paleo potrzebuje twojej pomocy! Pozyskuj wymarłe gatunki i przygotowuj je do wypuszczenia na wolność. Rozegraj wszystkie scenariusze w tej kampanii, aby odblokować budynki oraz obiekty związane z wymarłymi gatunkami.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoAdoptFirst"  >
      Rada Repopulacji Wyspy Paleo chce, byś adoptował antylopę modrą i spełnił jej podstawowe potrzeby.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishAdoptFirst"  >
      Dobra robota! Antylopa modra uwielbia swój nowy wybieg. Rada przyznała ci dotację w wysokości 5000 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildXRL"  >
      Wymarłe gatunki możesz nie tylko adoptować, ale także tworzyć w Laboratorium badań nad wymarłymi gatunkami. Kup takie Laboratorium, a rada pokryje połowę kosztów zakupu.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildXRLShort"  >
      Kup Laboratorium.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishBuildXRL"  >
      Twoje Laboratorium jest gotowe do pracy. Otrzymałeś 4000 dolarów, które mają ci pomóc w sfinansowaniu zakupu.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFindFossils"  >
      Teraz, gdy Laboratorium działa pełną parą, pora zabrać się do roboty! Wybierz Laboratorium i odszukaj kilka skamielin. Rada Repopulacji Wyspy Paleo chce się przekonać, czy uda ci się odkryć wystarczająco dużo skamielin i zbudować szkielet wymarłego zwierzęcia.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFindFossilsShort"  >
      Znajdź pełen zestaw sześciu skamielin należących do jednego gatunku wymarłego zwierzęcia.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishFindFossils"  >
      Świetnie! Masz już wystarczająco dużo części, aby złożyć skamielinę! Otrzymałeś 5000 dolarów na kontynuowanie badań.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildAnimal"  >
      Masz już niezbędne części, teraz połącz je ze sobą! Udaj się do Laboratorium i poskładaj części, a otrzymasz kolejną dotację.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildAnimalShort"  >
      Stwórz zwierzę w Laboratorium.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishBuildAnimal"  >
      Dobra robota! Możesz teraz stworzyć w Laboratorium swoje pierwsze zwierzę! Otrzymujesz 10 000 dolarów na dalsze badania.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoCreateAnimal"  >
      Teraz, gdy udało ci się już odszukać skamieliny i ułożyć je w całość, pora przekonać się, jakie zwierzę uda ci się stworzyć! Rada Repopulacji Wyspy Paleo chciałaby, byś stworzył superzwierzę. Jeśli ci się uda, dostaniesz dotację w wysokości 15 000 dolarów.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoCreateAnimalShort"  >
      Stwórz superzwierzę w Laboratorium.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishCreateAnimal"  >
      Gratulacje! To zwierzę najwyższej jakości! Rada postanowiła wynagrodzić cię za ciężką pracę, przyznając dotację w wysokości 15 000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoReleaseAnimals"  >
      Masz już wszystko, co niezbędne, by wypełnić ostatnie zadanie postawione ci przez radę. Wypuść na wolność pięć różnych wymarłych gatunków, a dostaniesz 50 000 dolarów. Możesz wypuścić na wolność dowolną kombinację zwierząt adoptowanych oraz stworzonych w zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoReleaseAnimalsShort"  >
      Uwolnij pięć wymarłych gatunków. Możesz wypuścić dowolną kombinację zwierząt adoptowanych oraz stworzonych w zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishReleaseAnimals"  >
      Doskonała robota! Rada Repopulacji Wyspy Paleo dziękuje ci za wysiłki podjęte w celu zwiększenia populacji wymarłych gatunków zamieszkujących wyspę. Czek opiewający na sumę 50 000 dolarów jest już w drodze.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalBreed"  >
      (Opcjonalne) Rada chciałaby, abyś wyhodował jeszcze trzy wymarłe gatunki. Nie musisz tego robić, ale jeśli ci się to uda, otrzymasz kolejną dotację!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalBreedShort"  >
      (Opcjonalne) Wyhoduj trzy różne wymarłe gatunki, a otrzymasz dotację od rady.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishOptionalBreed"  >
      Udało się! Rada postanowiła cię nagrodzić dotacją w wysokości 10 000 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalCaveman"  >
      (Opcjonalne) Słynny aktor Charlie Stoneberg pojawił się w twoim zoo przebrany za jaskiniowca. Wkrótce będzie kręcił na Wyspie Paleo film i chciałby przedtem obejrzeć kilka wymarłych gatunków. Jeśli uda mu się zobaczyć trzy wymarłe gatunki, sława twojego zoo wzrośnie, co powinno zaowocować zwiększeniem liczby odwiedzających!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalCavemanShort"  >
      (Opcjonalne) Słynny aktor Charlie Stoneberg chce obejrzeć w twoim zoo trzy różne wymarłe gatunki.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishOptionalCaveman"  >
      Charlie Stoneberg obejrzał w twoim zoo trzy różne wymarłe gatunki i zamierza opowiedzieć o tym wszystkim swoim znajomym!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFailedOptionalCaveman"  >
      Charlie Stoneberg opuścił twoje zoo, nie zobaczywszy trzech wymarłych gatunków. Miałeś szansę rozreklamować swoje zoo, ale z niej nie skorzystałeś.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIslandCavemanName"  >
      Charlie Stoneberg
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIslandCavemanViewEntered"  >
      W twoim zoo jest Charlie Stoneberg!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseIntro"  >
      Wszystko na twojej głowie
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOverview"  >
      Teraz, gdy pokazałeś już, że potrafisz budować wybiegi dla wymarłych gatunków i utrzymywać ich lokatorów w dobrym nastroju, masz szansę zbudować swoje własne zoo od podstaw. Z budowaniem zoo dla wymarłych gatunków wiąże się wiele wyzwań. Wyszukiwanie wymarłych gatunków do adopcji, korzystanie z możliwości oferowanych przez Laboratorium badań nad wymarłymi gatunkami i zapewnienie warunków, w których zwierzęta będą się dobrze czuły - wszystko to może okazać się niełatwym zadaniem. Czy dasz sobie radę?
      <p/>
      Twoim zadaniem jest zbudowanie jak najlepszego ogrodu zoologicznego. Dbaj o to, by zwierzęta były szczęśliwe, syte i zdrowe, a odwiedzającym zapewnij rozrywkę, edukację i nakłoń ich do tego, by wydawali jak najwięcej pieniędzy! Na początek musisz pozyskać trzy różne rodzaje wymarłych gatunków i spełnić ich podstawowe potrzeby. Gdy to zrobisz, otrzymasz dotację, dzięki której będziesz mógł kontynuować rozbudowę swego zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOverviewShort"  >
      Prowadzenie zoo, w którym mieszkają zwierzęta należące do wymarłych gatunków, może okazać się trudnym wyzwaniem. Myślisz, że dasz sobie radę? Rozegraj wszystkie scenariusze w ramach tej kampanii, aby odblokować budynki oraz obiekty związane z wymarłymi gatunkami.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseAdoptFirstShort"  >
      Pozyskaj trzy różne wymarłe gatunki i spełnij ich podstawowe potrzeby.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishAdoptFirst"  >
      Dobra robota! Twoje zoo z wymarłymi zwierzętami prezentuje się coraz lepiej. Otrzymujesz dotację w wysokości 2500 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations1"  >
      Skontaktowała się z tobą kobieta zajmująca się hodowlą wilków falklandzkich. Pragnie umieścić jednego w twoim zoo, ale chciałaby się upewnić, że będziesz potrafił o niego zadbać. Jeśli zbierzesz 1500 dolarów z datków na wymarłe gatunki, otrzymasz za darmo wilka falklandzkiego!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations1Short"  >
      Zbierz 1500 dolarów z datków na wymarłe gatunki, a otrzymasz za darmo wilka falklandzkiego!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations1"  >
      Udało ci się zebrać 1500 dolarów z datków na wymarłe gatunki i twój wilk falklandzki jest już w drodze! Skrzynię znajdziesz przy głównej bramie. Zaspokój podstawowe i złożone potrzeby wilka, a także zadbaj o jego zdrowie. Kobieta, od której go otrzymałeś, odwiedzi wkrótce zoo, by przekonać się, jak miewa się jej pupil.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations1Short"  >
      Udało ci się zebrać 1500 dolarów i otrzymujesz za darmo wilka falklandzkiego! Dbaj o jego zdrowie, gdyż kobieta, od której go otrzymałeś, odwiedzi wkrótce twoje zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFailGiftAnimal"  >
      Ojej! Kobieta, od której otrzymałeś wilka falklandzkiego, przyjechała sprawdzić, jak miewa się jej pupil, a jego nie ma już w zoo! Dobry kierownik ogrodu z dumą pokazuje swoje nowe zwierzęta! Powinieneś jeszcze raz spróbować ukończyć ten scenariusz.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOutbreak"  >
      O nie! Twój wilk falklandzki zapadł na jakąś chorobę i wygląda na to, że zaczęła się ona rozprzestrzeniać po całym zoo! Główny opiekun nie ma pewności, co jest powodem choroby. Będzie ci potrzebna pomoc kogoś z zewnątrz. Zidentyfikuj jedno z zarażonych zwierząt i zrób mu zdjęcie, a Międzynarodowa Rada Badań Weterynaryjnych pomoże ci dobrać odpowiedni lek. Tymczasem postaraj się oddzielić chore zwierzęta od zdrowych.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOutbreakShort"  >
      Udokumentuj wybuch epidemii, robiąc zdjęcie zarażonemu zwierzęciu.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseasePhotoFail"  >
      Ojej! Nie udało ci się zrobić zdjęcia choremu zwierzęciu! Jeśli badania nad opracowaniem leku nie będą prowadzone, nie uda ci się ukończyć tego scenariusza.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishOutbreak"  >
      Po otrzymaniu od ciebie zdjęć Międzynarodowa Rada Badań Weterynaryjnych (MRBW) stwierdziła, że choroba, na którą zapadły twoje zwierzęta, to infekcja bakteryjna. Większość ludzi i żyjących współcześnie zwierząt jest odporna na działanie bakterii, ale twoje wymarłe gatunki - nie. Istnieje ryzyko, że mogą zachorować!
      <p/>
      Aby opanować epidemię, będziesz potrzebować leków oraz wyszkolonego personelu. Na początek odseparuj wymarłe gatunki od potencjalnych źródeł choroby. Możesz przejść w tryb pierwszej osoby (wciśnij G), aby tymczasowo wyleczyć swoje zwierzęta, lub wyznaczyć opiekuna, który się nimi zajmie. MRBW przekazała dotację w wysokości 5000 dolarów, by wspomóc twoje wysiłki.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishOutbreakShort"  >
      Twoje wymarłe gatunki zostały dotknięte infekcją bakteryjną. Otrzymałeś dotację w wysokości 5000 dolarów, która ma ci pomóc w ich wyleczeniu.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseAnimalDeathFail"  >
      O nie! Jedno z twoich zwierząt zdechło! Rozegraj ten scenariusz jeszcze raz. Postaraj się, by twoje zwierzęta pozostawały zdrowe i szczęśliwe.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFindCure"  >
      Pierwszym krokiem na drodze do przywrócenia zdrowia twoim zwierzętom jest opanowanie epidemii. Gdy ci się uda, będziesz mógł rozpocząć badania nad odpowiednim lekiem.  
      <p/>
      Aby opracować lek, przejdź do Laboratorium badań nad wymarłymi gatunkami i wybierz zakładkę Leczenie chorób. Zespół naukowców pomoże ci wynaleźć odpowiedni medykament.
      <p/>
      Gdy lek zostanie wynaleziony, będziesz mógł rozpocząć leczenie zwierząt. Zanim skorzystasz z właściwego leku, powinieneś leczyć symptomy. Mogą ci w tym pomóc opiekunowie, ale najlepiej zajmij się tym osobiście. Przejdź w tryb pierwszej osoby, odszukaj chore zwierzę i spróbuj wyleczyć symptomy trapiącej je choroby. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFindCureShort"  >
      Wynajdź lek na infekcję bakteryjną.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishFindCure"  >
      Udało ci się wynaleźć lek na infekcję bakteryjną! Możesz rozpocząć leczenie chorych zwierząt.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseHealAll"  >
      Teraz, gdy dysponujesz już lekiem na infekcję bakteryjną, możesz przystąpić do leczenia zwierząt. Podejdź do chorego zwierzęcia w trybie pierwszej osoby i wciśnij klawisz Spacji. Opiekunowie także wyposażeni są w lek i mogą ci pomóc. Wyleczone zwierzę można poznać po tym, że nad jego głową nie są już wyświetlane zarazki. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseHealAllShort"  >
      Wylecz wszystkie zwierzęta w trybie pierwszej osoby lub wyznacz opiekunów, którzy się tym zajmą.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishHealAll"  >
      Doskonała robota! Udało ci się oczyścić zoo z choroby! W przyszłości twoje zwierzęta powinny już być odporne na infekcję bakteryjną, ale miej je na oku, by w porę zapobiec wybuchowi kolejnej epidemii. Otrzymałeś dotację w wysokości 2000 dolarów na pokrycie wydatków związanych z leczeniem.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishHealAllShort"  >
      Twoje zwierzęta są zdrowe, a ty otrzymujesz dotację w wysokości 2000 dolarów na pokrycie wydatków związanych z leczeniem!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations2"  >
      Zbierz dodatkowe 2000 dolarów z datków na wymarłe gatunki, aby dowieść, że twoje zoo stanęło na nogi i ukończyć ten scenariusz.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations2Short"  >
      Zbierz dodatkowe 2000 dolarów z datków na wymarłe gatunki, aby ukończyć ten scenariusz.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations2"  >
      Dowiodłeś, że twoje zoo znów jest pełne życia, a zamieszkujące je zwierzęta - w pełni zdrowe. Otrzymałeś anonimową dotację w wysokości 20 000 dolarów, która ma umożliwić ci adopcję kolejnych zdrowych, szczęśliwych zwierząt!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations2Short"  >
      Twoje zoo stanęło na nogi. Gratulacje!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal1"  >
      (Opcjonalne) Zoo to nie tylko wybiegi dla zwierząt! Musisz zadbać o to, by odwiedzający byli zadowoleni, dobrze się bawili i zdobywali przy tym wiedzę. Jeśli uda ci się zrobić następujące zdjęcia, otrzymasz pokaźną dotację: artysta opowiadający dowcip, młody gość pracujący na terenie Wykopalisk, oraz ukończony szkielet w Centrum nauki o wymarłych gatunkach. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal1Short"  >
      (Opcjonalne) Zrób następujące zdjęcia: artysta opowiadający dowcip, młody gość pracujący na terenie Wykopalisk, oraz ukończony szkielet w Centrum nauki o wymarłych gatunkach. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal1"  >
      Gratulacje! Udało ci się dowieść, że mimo chorób, na które mogą zapaść zamieszkujące twoje zoo zwierzęta, przedstawienie trwa nadal. Goście uwielbiają oglądać zwierzęta, ale kochają również, gdy ich zabawiać. Dzięki zdjęciom uszczęśliwionych odwiedzających otrzymujesz dotację w wysokości 20 000 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal1Short"  >
      Dzięki wykonanym przez ciebie zdjęciom otrzymujesz dotację w wysokości 20 000 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal2"  >
      (Opcjonalne) Międzynarodowa Rada Badań Weterynaryjnych potrzebuje kolejnego zdjęcia - tym razem dwóch zwierząt. Oferuje ci 20 000 dolarów w zamian za zdjęcie przedstawiające zdrowego diprotodona razem ze zdrowym mamutakiem. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal2Short"  >
      (Opcjonalne) Zrób zdjęcie zdrowego diprotodona razem ze zdrowym mamutakiem, a otrzymasz 20 000 dolarów. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal2"  >
      MRBW jest zachwycona otrzymanym od ciebie zdjęciem i cieszy się z informacji o postępach w walce z chorobą szalejącą w twoim zoo. Przydziela ci dotację w wysokości 20 000 dolarów, które pozwolą ci utrzymać zwierzęta w dobrym zdrowiu!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal2Short"  >
      Za drugą serię zdjęć przesłanych MRBW otrzymujesz dotację w wysokości 20 000 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseScenarioSuccessOverview"  >
      Doskonale! Poradziłeś sobie z kryzysem, twoje zoo rozkwita, a zwierzęta są zdrowe!  
      <p/>
      Otrzymałeś dotację w wysokości 20 000 dolarów na dalszą rozbudowę zoo, jeśli zdecydujesz się grać dalej.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeIntro"  >
      Powrót do epoki lodowcowej
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOverview"  >
      Burmistrz chce odnowić i rozbudować miejskie zoo, aby przyciągnąć i wyedukować miejscowe dzieci. Dlatego poprosił cię o pomoc w zaprojektowaniu i budowie części ogrodu poświęconej epoce lodowcowej.  
      <p/>
      Miasto pozyskało działkę, na której ma się rozpocząć budowa, a tobie przekazano kontrolę nad całym zoo. Jeśli uda ci się zamienić to umiarkowanie dochodowe zoo w światowej klasy obiekt, uzyskasz dostęp do budynków i obiektów związanych z wymarłymi zwierzętami!
      <p/>
      Podstawą wystawy związanej z epoką lodowcową jest nosorożec włochaty. Powinieneś go pozyskać i spełnić jego podstawowe potrzeby. (Podpowiedź: aby uzyskać dostęp do nosorożca włochatego, musisz zdobyć trzy i pół gwiazdki dla swojego zoo. Możesz zdobyć go wcześniej, korzystając z Laboratorium).
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOverviewShort"  >
      Burmistrz chce odnowić i rozbudować miejskie zoo, aby przyciągnąć i wyedukować miejscowe dzieci. Potrzebuje twojej pomocy w budowie części ogrodu, która poświęcona będzie epoce lodowcowej. Jeśli ukończysz ten scenariusz, uzyskasz dostęp do budynków i obiektów związanych z wymarłymi zwierzętami!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeAdoptFirstShort"  >
      Pozyskaj nosorożca włochatego i spełnij jego podstawowe potrzeby.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishAdoptFirst"  >
      Udało ci się spełnić podstawowe potrzeby nosorożca włochatego. Jesteś na dobrej drodze do stworzenia wspaniałej wystawy związanej z epoką lodowcową!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeGlacier"  >
      Twój nosorożec włochaty jest szczęśliwy na wybiegu z tundrą. Byłby jeszcze szczęśliwszy, gdybyś umieścił tam lodowiec.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeGlacierShort"  >
      Umieść lodowiec na wybiegu nosorożca włochatego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishGlacier"  >
      Brrr! Nosorożec włochaty bardzo dobrze czuje się na wybiegu z tundrą! W uznaniu tego osiągnięcia burmistrz przydzielił ci dotację w wysokości 5000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishGlacierShort"  >
      Twój nosorożec włochaty ma się doskonale. Tak doskonale, prawdę mówiąc, że otrzymujesz dotację w wysokości 5000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimals"  >
      Teraz, gdy rozpocząłeś już budowę zoo związanego z epoką lodowcową, dodajmy jeszcze dwa gatunki z tej epoki. Pozyskaj tygrysa szablastozębnego oraz niedźwiedzia krótkopyskiego. Spełnij ich podstawowe potrzeby, a burmistrz przyzna twemu ogrodowi kolejną dotację. (Podpowiedź: aby adopcja tygrysa szablastozębnego i niedźwiedzia krótkopyskiego stała się możliwa, musisz zdobyć cztery gwiazdki dla swojego zoo).
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsShort"  >
      Pozyskaj tygrysa szablastozębnego oraz niedźwiedzia krótkopyskiego, a następnie spełnij ich podstawowe potrzeby.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsSuccess"  >
      Świetnie, twoje zoo ma się coraz lepiej! Nowe zwierzęta doskonale pasują do otoczenia epoki lodowcowej. Otrzymałeś dotację w wysokości 10 000 dolarów na dalszą rozbudowę.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsSuccessShort"  >
      Tygrys szablastozębny i niedźwiedź krótkopyski doskonale pasują do twojego zoo. Otrzymujesz 10 000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45Stars"  >
      Aby zagwarantować swemu zoo światowy status, powinieneś zaadoptować majestatycznego mastodonta amerykańskiego. Zanim będziesz mógł to zrobić, musisz zdobyć cztery i pół gwiazdki dla swojego zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45StarsShort"  >
      Uzyskaj dostęp do mastodonta amerykańskiego, zdobywając cztery i pół gwiazdki dla swojego zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45starsSuccess"  >
      Twoje zoo stało się tak sławne, że opisano je w ogólnokrajowym czasopiśmie! Uzyskałeś dostęp do mastodonta amerykańskiego, a do kasy zoo wpłynęło 10 000 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45starsSuccessShort"  >
      Uzyskałeś dostęp do mastodonta amerykańskiego, więc do kasy zoo przekazano 10 000 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeMastodon"  >
      Zaadoptuj mastodonta amerykańskiego i spełnij jego podstawowe potrzeby, aby ukończyć ten scenariusz!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeMastodonShort"  >
      Pozyskaj mastodonta amerykańskiego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishMastodon"  >
      Mastodont doskonale dopełnia twoje zoo z epoki lodowcowej! Burmistrz docenia twoje wysiłki i mianuje cię etatowym dyrektorem miejskiego zoo! Oprócz tego do kasy ogrodu wpłynęło 20 000 dolarów na jego dalszy rozwój.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishMastodonShort"  >
      Mastodont doskonale dopełnia twoje zoo z epoki lodowcowej! Do kasy ogrodu wpłynęło 20 000 dolarów na jego dalszy rozwój.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalCloneWooly"  >
      (Opcjonalne) Twój mastodont jest bardzo popularny, ale jeśli uda ci się stworzyć wyjątkowego nosorożca włochatego w Laboratorium, twoje zoo stanie się jeszcze bardziej znane i zwiększy się liczba odwiedzających! (Podpowiedź: zanim będziesz mógł stworzyć nosorożca włochatego w Laboratorium badań nad wymarłymi gatunkami, musisz znaleźć jego skamieniałe szczątki).
      <p/>
      Aby stworzyć supernosorożca włochatego, musisz najpierw znaleźć jego skamieniałe szczątki. Wyciągaj więc narzędzia służące do poszukiwania skamielin i bierz się do roboty! Miejscowy klub paleontologiczny przekaże ci niezbędne narzędzia, jeśli dowiedziesz, że w twoim zoo znajdują się skamieniałe szczątki nosorożca włochatego. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalCloneWoolyShort"  >
      (Opcjonalne) Stwórz w Laboratorium supernosorożca włochatego, aby przyciągnąć do zoo większą liczbę odwiedzających!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindWoolySubgoalShort"  >
      (Opcjonalne) Odszukaj dowody na to, że w twoim zoo znajdują się skamieniałe szczątki nosorożca włochatego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishFindWoolySubgoal"  >
      Wszyscy są bardzo podekscytowani faktem odkrycia przez ciebie skamieliny nosorożca włochatego! Klub paleontologiczny przekazał 2000 dolarów, które mają ci pomóc w znalezieniu pozostałych części skamieliny nosorożca.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindAllWoolySubgoal"  >
      (Opcjonalne) Dobry początek! Zanim ułożysz skamieliny w jedną całość, musisz je wszystkie znaleźć, więc kop dalej!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindAllWoolySubgoalShort"  >
      (Opcjonalne) Odszukaj wszystkie skamieniałe szczątki nosorożca włochatego, jakie znajdują się w twoim zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishFindAllWoolySubgoal"  >
      Jesteś o krok bliżej stworzenia supernosorożca włochatego! Masz już wszystkie części skamieliny i otrzymałeś dotację w wysokości 3000 dolarów na dalsze badania.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalBuildWoolySubgoal"  >
      (Opcjonalne) Znalezienie skamielin to dopiero pierwszy krok. Teraz musisz ułożyć je w jedną całość w Laboratorium. Później będziesz mógł podjąć próbę stworzenia supernosorożca włochatego!  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalBuildWoolySubgoalShort"  >
      (Opcjonalne) Zbuduj szkielet nosorożca włochatego w Laboratorium.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishBuildWoolySubgoal"  >
      Układanka gotowa! Pozostaje ci tylko stworzyć supernosorożca włochatego! Otrzymałeś 5000 dolarów, dzięki którym będziesz mógł zatrudnić w swoim zoo kolejnych pracowników.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishCloneWooly"  >
      Świetnie! Wieści o twoich osiągnięciach przyciągają do zoo całe tłumy odwiedzających. Otrzymałeś dotację w wysokości 15 000 dolarów, a twoje zoo stało się słynne jak nigdy dotąd!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge35stars"  >
      Burmistrz jest bardzo zadowolony z faktu, że twoje zoo staje się coraz bardziej znane. Przekazał ci 5 000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge4stars"  >
      Twoje zoo zostało uznane za najlepsze w regionie! Otrzymujesz 8000 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge5stars"  >
      Udało ci się stworzyć światowej klasy zoo! Burmistrz przekazał ci właśnie 15 000 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:UnlockExtinctTheme"  >
Gratulacje! Udało ci się odblokować budynki i obiekty związane z wymarłymi zwierzętami! Możesz je teraz kupować, jeśli cię na to stać.
		</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignshort"  >Wymarłe gatunki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS1"  >Wyspa Paleo</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS1short"  >Wyspa Paleo</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS2"  >Wszystko na twojej głowie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS2short"  >Wszystko na twojej głowie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS3"  >Powrót do epoki lodowcowej</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS3short"  >Powrót do epoki lodowcowej</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
