<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:welcomeTutorialOne"  >
      Witamy w Zoo Tycoon 2: Wymarłe Gatunki! Ten samouczek nauczy cię, jak znajdować skamieliny, łączyć je, a potem odtwarzać wymarłe gatunki w Laboratorium badan nad wymarłymi gatunkami! Dbaj o zdrowie swoich zwierząt w zupełnie nowy sposób - jeśli zachorują, będziesz musiał je wyleczyć. 
      <p/>
      Kliknij przycisk potwierdzenia, aby rozpocząć swoją przygodę z Wymarłymi Gatunkami!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openConstructionPanelHeading"  >
      Okienko budowy
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openConstructionPanel"  >
      Wiesz już, jak budować wybiegi dla zwierząt. Jeśli nie, odśwież pamięć korzystając z samouczków, które znajdziesz w głównym menu Zoo Tycoon 2. Zaczniemy od umieszczenia Laboratorium badań nad wymarłymi gatunkami. Kliknij przycisk budowy.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openBuildingTabHeading"  >
      Budynki
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openBuildingTab"  >
      Kliknij zakładkę budynków.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabIconHeading"  >
      Laboratorium
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabIcon"  >
      Kliknij ikonę Laboratorium, aby je wybrać.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLabHeading"  >
      Umieść Laboratorium
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLab"  >
      Widzisz pusty obszar pomiędzy kwietnikami? To dobre miejsce na twoje Laboratorium. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLabCompleted"  >
      Świetna robota! Zobaczmy teraz, jakie fascynujące możliwości daje ci Laboratorium! Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabHeading"  >
      Wybierz Laboratorium
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLab"  >
      Kliknij umieszczone przed chwilą Laboratorium, aby je wybrać.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabCompleted"  >
      Dobrze. Nauczysz się teraz, jak korzystać z Laboratorium. Kliknij przycisk potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingTabHeading"  >
      Wybierz zakładkę znajdowania skamielin
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingTab"  >
      Kliknij zakładkę znajdowania skamielin w panelu informacyjnym Laboratorium.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingButtonHeading"  >
      Naciśnij przycisk znajdowania skamielin
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingButton"  >
      Świetnie! Kliknij przycisk znajdowania skamielin, by zacząć ich szukać!  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingHeading"  >
      Znajdowanie skamielin
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstFind"  >
      Twój wykrywacz skamielin pomaga ci zlokalizować skamieliny zakopane na terenie twojego zoo. Środkowy pasek rośnie, gdy jesteś bliski znaleziska. Po jej zlokalizowaniu pojawia się flaga, która wskazuje miejsce, gdzie należy kopać.
      <p/>
      Śmiało - przekonaj się, czy potrafisz znaleźć miejsce ze skamielinami. Jeśli podążysz ścieżką z prehistorycznym łukiem, być może znajdziesz tam jakieś skamieliny!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstFindCompleted"  >
      Brawo! Udało ci się odkryć twoje pierwsze miejsce ze skamiwlinami! Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstDig"  >
      Teraz, kiedy udało ci się znaleźć miejsce ze skamielinami, stań nad nim i naciśnij SPACJĘ, by rozpocząć kopanie! 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilDigHeading"  >
      Wykopywanie skamielin
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstDigCompleted"  >
      Udało ci się znaleźć twój pierwszy fragment skamielin! Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondFind"  >
      Widzisz, jakie to łatwe? No dalej, poszukaj następnych!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondFindCompleted"  >
      Udało ci się znaleźć drugie miejsce ze skamielinami! Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondDig"  >
      Wykop drugi fragment skamieliny poprzez podejście do miejsca wykopów i naciśnięcie SPACJI. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondDigCompleted"  >
      Jesteś na dobrej drodze do znalezienia wystarczającej liczby fragmentów skamielin, by móc je połączyć w całość! Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingDigRest"  >
      Teraz już wiesz, w jaki sposób szukać skamielin! Wiedz także, że jeśli umieścisz w swoim zoo paleontologa, to będzie ci on pomagał odnajdywać miejsca wykopów, w których mogą być skamieliny. Aby ułatwić ci rozegranie samouczka, oznaczyliśmy pozostałe miejsca wykopów - odnajdź w nich pozostałe cztery fragmenty, by przejść dalej.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingDigRestCompleted"  >
      Świetnie! Udało ci się wykopać wystarczająco dużo fragmentów skamielin, by połączyć je w całość! Do dzieła!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabBuilding"  >
      Kliknij Laboratorium, aby je wybrać.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingTabHeading"  >
      Wybierz zakładkę odbudowy skamielin
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingTab"  >
      Kliknij zakładkę odbudowy skamielin na panelu informacyjnym Laboratorium.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingDodoHeading"  >
      Wybierz dodo
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingDodo"  >
      Wybierz dodo z listy dostępnych skamielin, które możesz połączyć w całość.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingButton"  >
      Następnie kliknij przycisk łączenia skamielin.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:AssembleHeading"  >
      Połącz fragmenty skamielin
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterFossilBuildingHeading"  >
      Odbudowa skamieliny
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterFossilBuilding"  >
      Aby odbudować skamielinę, po prostu przenieś fragmenty w ich odpowiednie miejsca w zarysie szkieletu. Obracaj fragmenty za pomocą klawiszy &lt; oraz &gt;. Gdy fragment znajdzie się na właściwym miejscu, zmieni się jego kolor. Jeśli musisz opuścić ten ekran, aby zająć się swoim zoo, nie martw się - wszystkie twoje poczynania zostały zapisane. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodoHeading"  >
      Zbuduj Dodo
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodo"  >
      Przesuwaj elementy i złóż w całość szkielet dodo!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodoCompleted"  >
      Super! Po złożeniu w całość szkieletu dodo możesz za darmo tworzyć nowe dodo w Laboratorium! Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:opencreatingHeading"  >
      Minigra w tworzenie zwierząt
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationTabHeading"  >
      Wybierz zakładkę tworzenia zwierząt
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationTab"  >
      Kliknij przycisk tworzenia wymarłych gatunków znajdujący się na panelu informacyjnym Laboratorium.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationDodoHeading"  >
      Wybierz Dodo
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationDodo"  >
      Wybierz dodo z listy możliwych do stworzenia zwierząt.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationButton"  >
      Następnie kljknij przycisk tworzenia zwierzęcia.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationButtonHeading"  >
     Stwórz zwierzę
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterAnimalCreation"  >
      Właśnie w ten sposób tworzysz wymarłe gatunki. Po uruchomieniu linii skanowania używaj strzałek lub lewego przycisku myszy do łączenia ikon w miarę przesuwania się skanującej linii po wyświetlonym wzorze. Gdy będziesz gotów, kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterAnimalCreationHeading"  >
      Tworzenie wymarłych gatunków
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:createDodo"  >
      Kliknij ekran Laboratorium, by rozpocząć minigrę w tworzenie zwierząt.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedHeading"  >
      Nowy dodo!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompleted"  >
      Gratulacje! Udało ci się stworzyć dodo! Jest na zewnątrz Laboratorium, zamknięty w skrzyni. Kliknij przycisk potwierdzenia, aby wyjść z Laboratorium.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedSuper"  >
      Brawo! Udało ci się stworzyć superdodo! Superzwierzęta to silniejsze, zdrowsze i żyjące dłużej odpowiedniki swoich zwykłych kuzynów. Znajdziesz swojego superdodo w skrzyni, na zewnątrz Laboratorium. Kliknij przycisk potwierdzenia, aby wyjść z Laboratorium.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoFailedHeading"  >
      Ups!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedFailed"  >
      A niech to! Nie udało ci się połączyć wystarczającej liczby ikon, by stworzyć dodo. Zamiast tego utworzyłeś: %s. Kliknij przycisk potwierdzenia, by opuścić Laboratorium.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoTryAgain"  >
      Jeśli nie uda ci się za pierwszym razem, spróbuj ponownie! Kliknij przycisk potwierdzenia, by powtórzyć ostatnie posunięcie.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodoHeading"  >
      Umieść dodo
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodo"  >Przenieś nowego dodo do wybiegu z Lasem tropikalnym po lewej od Laboratorium albo zrezygnuj z utworzenia go.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodoCompleted"  >
      Świetnie! Twój dodo przystosowuje się do swojego nowego wybiegu. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseIntro"  >
      Czasami zwierzęta w twoim zoo mogą nabawić się jakiejś choroby. Jeśli to się stanie, Laboratorium pomoże ci znaleźć na nią lekarstwo. Kliknij przycisk potwierdzenia, by dowiedzieć się, jak leczyć choroby.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabBuildingDisease"  >
      Powiedzmy, że twój dodo zaraził się czymś, co nazywamy "miłością opiekuńczą". Kliknij przycisk leczenia chorych zwierząt po prawej stronie ekranu, aby odnaleźć chorego dodo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseHeading"  >
      Leczenie chorób
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectDiseaseButton"  >
      Kliknij przycisk wyleczenia choroby, by wejść w tryb leczenia chorób.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressBigDiseaseButton"  >
      Powiedzmy, że twój dodo zaraził się czymś, co nazywamy "miłością opiekuńczą". Kliknij przycisk leczenia chorych zwierząt po prawej stronie ekranu, aby odnaleźć chorego dodo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressBigDiseaseButtonHeading"  >
      Znajdź chore zwierzę 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressTrackDiseasedAnimalButton"  >
      Przycisk śledzenia zwierząt w panelu informacyjnym chorego zwierzęcia przeniesie cię w tryb leczenia choroby. Kliknij teraz obrazek chorego zwierzęcia, aby spróbować znaleźć lekarstwo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressTrackDiseasedAnimalButtonHeading"  >
      Wykorzystywanie panelu informacyjnego do leczenia chorób
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseCureMode"  >
      Aby znaleźć lekarstwo dla chorego zwierzęcia, musisz wyruszyć na poszukiwanie próbek w swoim zoo. Trzeba je pobierać z najróżniejszych obiektów, przedmiotów, drzew oraz roślin, aż do momentu, gdy znajdziesz właściwe składniki potrzebne do przygotowania lekarstwa. Aby pobrać próbkę z jakiegoś przedmiotu, po prostu podejdź do niego i wciśnij SPACJĘ. 
      <p/>
      Obok okna leczenia chorób zbajdziesz przydatne okienko z podpowiedziami. Nowe wskazówki pojawiają się w miarę postępu badań twoich naukowców (klawisz skrótu: H), mogą ci one pomóc w znalezieniu właściwych przedmiotów. Gdy już zdobędziesz wszystkie trzy składniki lekarstwa, możesz wyleczyć chorobę danego zwierzęcia. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialDiseaseHeading"  >
      Badania nad lekarstwem
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialDisease"  >
      Twój dodo jest zarażony chorobą o nazwie "miłość opiekuńcza". Co robić? Zwróć uwagę na podpowiedzi w okienku badań. Pomogą ci one odnaleźć składniki potrzebne do wynalezienia lekarstwa na chorobę dodo. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialCureDisease"  >
      Rozpocznij od próbki pobranej z dodo, a następnie poszukaj składników lekarstwa na chorobę dodo. Wciśnij H, jeśli potrzebujesz kolejnych wskazówek.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialCureDiseaseCompleted"  >
      Udało ci się odkryć lekarstwo na tę chorobę! Kliknij przycisk potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialApplyCureHeading"  >
      Wylecz dodo
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialApplyCure"  >
      Teraz, gdy masz już lekarstwo, podejdź do dodo i naciśnij SPACJĘ, by dać mu lek, którego potrzebuje!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialOneCompleted"  >
      Wyleczyłeś chorobę dodo! Teraz już wiesz, jak radzić sobie z chorobami, którymi mogą zarazić się zwierzęta z twojego zoo. Świetnie! Udało ci się dotrzeć do końca samouczka! Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować 'Samouczek: Jak radzić sobie z dinozaurami?' lub kliknij przycisk X, by powrócić do głównego menu i rozpocząć budowę własnego zoo!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:welcomeTutorialTwo"  >
     Prowadzenie zoo z mieszkającymi w nim dinozaurami może sprawiać pewne trudności. Samouczek pokaże ci, w jaki sposób nad nimi zapanować oraz jak je łapać - w przypadku, gdy trzeba będzie ukrócić ich szaleństwa. Gdy będziesz gotowy, kliknij przycisk potwierdzenia.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:BeforeRampage"  >
      Pod twoją opiekę zostało oddane zoo z ankylozaurem i tyranozaurem rexem. Oba mają porywcze charaktery, a kiedy są w marudnym nastroju, mogą pozostawić za sobą nic innego, jak tylko same zniszczenia. Twoje zoo zostało zamknięte na czas treningu. Czy jesteś gotów, aby nauczyć się, jak radzić sobie z szalejącym dinozaurem? Jeśli tak, kliknij przycisk potwierdzenia, aby wyzwolić ten szał!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TriggerRampage"  >
      Twój tyranozaur zaczyna szaleć! Ma zamiar najpierw spustoszyć swój wybieg, a potem resztę zoo. Nie ma czasu do stracenia! Kliknij przycisk potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectTrex"  >
      Przycisk wyszukania szalejących zwierząt w prawym górnym rogu ekranu pokazuje, że któreś ze zwierząt wpadło w szał. Kliknij ten przycisk, aby przenieść się do szalejącego tyranozaura. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:clickTranquilize"  >
      Nie możesz podnieść lub zamknąć w klatce tyranozaura, który wpadł w szał. Przycisk śledzenia w panelu informacyjnym zwierzęcia został zastąpiony przez przycisk podania środka uspokajającego. Pospiesz się i naciśnij ten przycisk!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TranquilizeInstructions"  >
      Aby uspokoić szalejącego tyranozaura, wyceluj w niego swoim pistoletem ze środkiem uspokajającym. Gdy tyranozaur znajdzie się na celowniku, utrzymuj go na nim, podczas gdy licznik mocy będzie się napełniał. Kiedy licznik będzie zielony, wciśnij SPACJĘ, by podjąć próbę uspokojenia tyranozaura.   
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TranquilizeComplete"  >
      Brawo! Udało ci się uspokoić szalejącego tyranozaura. Teraz już wszystko wróciło do normy. Szalejące dinozaury niszczą wszystko na swojej drodze i zostawiają gruzy, które uniemożliwiają odbudowę do czasu, aż je usuniesz. Na razie zamknij tyranozaura w klatce. Wybierz go, aby go zamknąć.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:DRTMessage"  >
     Jeśli nie chcesz sam podejmować się niebezpiecznego zadania uspokajania dinozaurów, możesz zatrudnić Oddział do Łapania Dinozaurów (OŁD). Pokażemy ci, jak to się robi. Kliknij przycisk potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openConstructionPanelHeading"  >
      Okienko budowy
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openConstructionPanel"  >
      Centrum operacyjnym OŁD jest Bunkier oddziału do łapania dinozaurów. Otwórz okienko budowy.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openBuildingTabHeading"  >
      Budynki
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openBuildingTab"  >
      Teraz kliknij zakładkę budynków.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectDRTIconHeading"  >
      Bunkier oddziału do łapania dinozaurów
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectDRTIcon"  >
      Kliknij ikonę Bunkra oddziału do łapania dinozaurów, aby ją wybrać.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRTHeading"  >
      Umieść Bunkier oddziału do łapania dinozaurów
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRT"  >
      Widzisz obszar pomiędzy wybiegami bez żadnej ścieżki? Umieść tu swój Bunkier oddziału do łapania dinozaurów. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRTCompleted"  >
      Super! Możemy teraz wysłać OŁD do pracy. Kliknij przycisk potwierdzenia by kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:AnkyloRampage"  >
      Tym razem szaleje twój ankylozaur! Zejdź z drogi i pozwól zająć się tą sprawą OŁD! Kliknij przycisk potwierdzenia by kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:AnkyloRampageWait"  >
      Czekaj i patrz, jak OŁD siłuje się i poskramia twojego szalejącego dinozaura. Obserwuj ich w akcji - to czysta przyjemność dla oka!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TutorialTwoCompleted"  >
      Twój OŁD ukrócił szał. Pamiętaj, że dinozaury wpadają w szał częściej, gdy są rozgniewane. Czasami jednak robią to, ponieważ nie podoba im się, że są zamknięte na wybiegu. Teraz już wiesz, jak radzić sobie z przypadkiem szalejącego dinozaura w twoim zoo. Kliknij przycisk potwierdzenia, by przejść do następnego samouczka lub kliknij X, by wrócić do głównego menu i zacząć budować swoje własne zoo! 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:welcomeTutorialThree"  >
      Czy jesteś gotów, aby zapoznać się z nowymi budynkami i członkami personelu w celu zapewnienia gościom edukacji i rozrywki? Dowiesz się także o nowych obiektach urozmaicenia dla twoich zwierząt! Jeśli jesteś gotów, kliknij przycisk potwierdzenia.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanelHeading"  >	
      Okienko budowy
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanel"  >
      Rozpoczniemy od postawienia Centrum nauki o wymarłych gatunkach. Kliknij przycisk budowy.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openBuildingTabHeading"  >
      Budynki
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openBuildingTab"  >
      Kliknij zakładkę budynków.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectExtinctEdCenterIconHeading"  >
      Centrum nauki o wymarłych gatunkach
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectExtinctEdCenterIcon"  >
      Kliknij ikonę Centrum nauki o wymarłych gatunkach, aby je wybrać.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctEdCenterHeading"  >
      Umieść Centrum nauki o wymarłych gatunkach
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctResearchLab"  >
      Widzisz pusty, prostokątny obszar otoczony ścieżką? Twoje nowe Centrum nauki o wymarłych gatunkach pasuje tam idealnie! 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctResearchLabCompleted"  >
      Świetnie! Jeszcze jeden budynek i można rozpocząć zabawę! Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:GetDirtyHeading"  >
      Ubrudźmy się!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:GetDirty"  >
      Twoi młodsi goście uwielbiają interaktywne wybiegi. Chcą po prostu sobie pokopać i się ubrudzić! Zapewnij im dół do zabawy w wykopaliska. Kliknij przycisk potwierdzenia.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanelHeading2"  >
      Okienko budowy
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanel2"  >
      Kliknij przycisk budowy ponownie.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDigPitIconHeading"  >
      Dół do zabawy w wykopaliska
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDigPitIcon"  >
      Kliknij ikonę dołu do zabawy w wykopaliska, by go wybrać.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPitHeading"  >
      Umieść dół do zabawy w wykopaliska
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPit"  >
      Dół do zabawy w wykopaliska powinien znajdować się w miejscu łatwo dostępnym dla gości. Widzisz pusty obszar w kształcie rombu, otoczony ścieżką? To będzie idealne miejsce!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPitCompleted"  >
      Dobrze, teraz twoi młodsi goście mogą bawić się kopiąc! Jeśli zdarzy im się znaleźć coś ekscytującego, mogą to przynieść do Centrum nauki o wymarłych gatunkach. Kliknij przycisk potwierdzenia, gdy skończysz obserwować, jak kopią.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:EntertainerIntro"  >
      Centrum nauki o wymarłych gatunkach oraz dół do zabawy w wykopaliska to po prostu dwa sposoby na to, by goście się nie nudzili i dobrze bawili. Jeśli szukasz czegoś bardziej stylowego, sprawdź, co robią dwaj nowi członkowie personelu! Kliknij przycisk potwierdzenia, aby ich poznać.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:EntertainerIntroHeading"  >
      Nowi pracownicy
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanelHeading"  >
      Okienko personelu
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanel"  >
      Zacznij od otwarcia okienka personelu. Kliknij przycisk personelu.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerStageIconHeading"  >
      Scena dla artysty
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerStageIcon"  >
      Kliknij ikonę sceny dla artysty, aby ją wybrać.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStageHeading"  >
      Umieść scenę dla artysty
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStage"  >
      Umieść scenę dla artysty. Będzie pasowała idealnie na piaszczystej ścieżce pomiędzy dwoma łazienkami, na obszarze otoczonym sznurem. Upewnij się, czy zostało wystarczająco dużo miejsca dla kogoś, kto będzie chciał wejść na scenę!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStageCompleted"  >
     Dobrze! A teraz znajdźmy artystę i dostarczmy sobie i gościom nieco rozrywki! Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerIconHeading"  >
      Artysta
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerIcon"  >
      Kliknij ikonę artysty.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerHeading"  >
      Umieść artystę
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainer"  >
      Umieść artystę na ścieżce w pobliżu sceny.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerCompleted"  >
      Hura! Artyści wykonują sztuczki i robią pokazy, które zabawiają gości. Na scenie dają z siebie wszystko, ale również przemierzają zoo rozśmieszając i bawiąc gości. Pobierają 200$ pensji pod koniec każdego miesiąca. Do wyboru masz kostiumy dinozaura i tygrysa szablastozębnego. Gdy skończysz oglądać pokaz, kliknij przycisk potwierdzenia.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:PaleoIntro"  >
      W twoim zoo jest jeszcze jeden nowy członek personelu: paleontolog. Uczy on gości w Centrum nauki o wymarłych gatunkach. Pomiędzy wykładami przeszukuje twoje zoo, by znaleźć fragmenty skamielin i zanosi je do twojego Laboratorium badań nad wymarłymi gatunkami.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:PaleoIntroHeading"  >
      Paleontolog
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanelHeading2"  >
      Okienko personelu
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanel2"  >
      Kliknij przycisk personelu, aby otworzyć ponownie okienko personelu.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectPaleontologistIconHeading"  >
      Paleontolog
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectPaleontologistIcon"  >
      Kliknij ikonę paleontologa.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologistHeading"  >
      Umieść paleontologa
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologist"  >
      Postaw paleontologa obok Centrum nauki o wymarłych gatunkach.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologistCompleted"  >
      Świetnie! Teraz twój paleontolog może uczyć gości o skamielinach. Gdy skończy, przechodzi do swoich innych obowiązków, czyli szukania skamielin. Paleontolodzy mają wysokie kwalifikacje, trzeba będzie im wypłacać pensję w wysokości 500$ co miesiąc. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodoHeading"  >
      Wybierz Dodo
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodo"  >
      Zobaczmy, jak się czują twoje zwierzęta. Kliknij jednego z dodo na wybiegu z lasem tropikalnym, umieszczonym na prawo od wszystkich budynków, które zostały przed chwilą wzniesione.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodoCompleted"  >
      Twój dodo trzyma się dobrze, ale jego warunki środowiskowe nie do końca są spełniane. Co możemy zrobić, aby dodo poczuł się bardziej, jak w domu? Kliknij przycisk potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendationsHeading"  >
      Obiekty wpływające na klimat
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendations"  >
      Wymarłe gatunki są bardziej wrażliwe na otaczające je środowisko od pozostałych zwierząt z twojego zoo. Lubią przebywać obok obiektów, które pasują do klimatu, w jakim niegdyś żyły. Dodo zamieszkiwał lasy tropikalne, dlatego dobrze będzie umieścić na jego wybiegu parujące źródełko. Kliknij przycisk zaleceń opiekuna w panelu informacyjnym dodo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendationsComplete"  >
      Dobrze, a teraz kliknij przycisk obiektów urozmaicenia dla zwierząt, aby zobaczyć, jakie obiekty są polecane dla dodo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfallHeading"  >
      Parujące źródełko
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfall"  >
      Kliknij parujące źródełko i umieść je na wybiegu dodo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfallComplete"  >
      Świetnie! Teraz twój dodo jest zadowolony! Do dyspozycji masz jeszcze lodowiec i dół z asfaltem. Pierwszy sprawi, że zwierzęta lubiące chłodną pogodę będą zadowolone, drugi zrobi to samo w przypadku zwierząt wolących ciepła pogodę. Nie zapomnij umieścić ich w odpowiednich biomach, gdzie żyją twoje prehistoryczne zwierzęta. Kliknij przycisk potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenter"  >
      Popatrzmy na twoje Centrum nauki o wymarłych gatunkach. Znajdź je na mapie i kliknij, by je wybrać.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenterHeading"  >
      Centrum nauki o wymarłych gatunkach
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenterCompleted"  >
      Ju-hu! Twoi goście przynoszą kości znalezione w dole do zabawy w wykopaliska! Ani się obejrzysz, jak złożą jakieś niesamowite szkielety wymarłych gatunków!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:TutorialThreeComplete"  >
      I tak, ten samouczek dobiegł końca. Wracaj tu za każdym razem, gdy będziesz chciał odświeżyć swoją wiedzę o zabawie i wspaniałych możliwościach gry Zoo Tycoon 2: Wymarłe Gatunki. Kliknij przycisk X, aby powrócić do głównego menu i zacząć budowę fascynującego zoo z wymarłymi zwierzętami!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_campaignname"  >Samouczki: Wymarłe gatunki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1"  >Samouczek: Laboratorium</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1short"  >Samouczek: Laboratorium</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1overviewshort"  >Poznaj wszystkie fascynujące możliwości nowego Laboratorium badań nad wymarłymi gatunkami!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2"  >Samouczek: Pokonaj problemy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2short"  >Samouczek: Pokonaj problemy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2overviewshort"  >Odbądź trening "z szalejącym dinozaurem", naucz się, jak go powstrzymywać i dowiedz się wszystkiego o Oddziale do łapania dinozaurów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3"  >Nauka i zabawa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3short"  >Nauka i zabawa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3overviewshort"  >Dowiedz się więcej o Centrum nauki o wymarłych gatunkach, dwóch nowych członkach personelu oraz specjalnych obiektach wpływających na klimat!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
