<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyIntro"  >
      Życie w harmonii
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOverview"  >
      Odtwarzanie wymarłych gatunków stawia przed tobą i twoim zoo wyjątkowe wyzwania. Czy zdołasz pokierować ogrodem, gdzie obok siebie żyją gatunki wymarłe oraz współczesne? Przed tobą zadanie zbudowania ogrodu, w którym znajdzie się 15 gatunków zwierząt, w tym 8 gatunków zwierząt wymarłych.
      <p/>
      Realizację każdego projektu trzeba od czegoś zacząć. Zaadoptuj lub pozyskaj trzy różne gatunki i zaspokój ich podstawowe potrzeby, aby rozpocząć budowę swego zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOverviewShort"  >
    Odtwarzanie wymarłych gatunków stawia przed tobą i twoim zoo wyjątkowe wyzwania. Czy zdołasz pokierować ogrodem, gdzie obok siebie żyją gatunki współczesne oraz wymarłe? Ukończ wszystkie scenariusze wchodzące w skład tej kampanii, aby uzyskać dostęp do Zjeżdżalni brachiozaura.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptThreeShort"  >
      Zaadoptuj lub pozyskaj trzy różne gatunki zwierząt i zaspokój ich podstawowe potrzeby.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptThree"  >
      W twoim zoo znajdują się trzy gatunki zwierząt. Jesteś na najlepszej drodze, by zbudować światowej klasy ogród! Otrzymujesz dotację w wysokości 15 000 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptEight"  >
      Zaadoptuj lub pozyskaj sześć różnych gatunków zwierząt, a następnie zaspokój ich podstawowe potrzeby. Podpowiedź: umieszczając na wybiegu zwierzęta należące do kilku gatunków, oszczędzisz miejsce i pieniądze.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptEightShort"  >
      Zaadoptuj lub pozyskaj sześć różnych gatunków zwierząt, a następnie zaspokój ich podstawowe potrzeby.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptEight"  >
      W twoim zoo znajduje się sześć gatunków zwierząt. Jesteś prawie w połowie drogi do celu, czyli posiadania 15 gatunków zwierząt! Otrzymujesz kolejną dotację. Tym razem jest to 25 000 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptTenExtinct"  >
      Jak na początek, idzie ci całkiem dobrze! Pora umieścić w zoo większą liczbę wymarłych gatunków. Zaadoptuj lub pozyskaj 8 różnych wymarłych gatunków i zaspokój ich podstawowe potrzeby, a otrzymasz fundusze niezbędne do ukończenia projektu! Cel nie zostanie osiągnięty, dopóki podstawowe potrzeby wszystkich zwierząt nie zostaną zaspokojone.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptTenExtinctShort"  >
      Pozyskaj 8 wymarłych gatunków i upewnij się, że ich potrzeby są zaspokojone, a otrzymasz dodatkowe fundusze.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptTenExtinct"  >
      W twoim zoo znajduje się 8 wymarłych gatunków! Otrzymujesz dotację w wysokości 25 000 dolarów - pomoże ci osiągnąć główny cel.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinalGoal"  >
      Twój projekt jest już bliski ukończenia! Wieści o sukcesach, jakie udało ci się osiągnąć w rozbudowie zoo, w którym znajdują się wymarłe gatunki, szybko się rozprzestrzeniają. Musisz jeszcze tylko wykonać ostatnie zadanie! Aby ukończyć ten scenariusz, umieść w swoim ogrodzie 15 różnych gatunków zwierząt - co najmniej 8 gatunków wymarłych i 5 żyjących współcześnie! Podpowiedź: aby odnieść sukces, musisz mądrze gospodarować gotówką oraz wolną przestrzenią w obrębie zoo!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinalGoalShort"  >
      Aby ukończyć ten scenariusz, umieść w swoim zoo 15 różnych gatunków zwierząt - co najmniej 8 gatunków wymarłych oraz 5 żyjących współcześnie. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishFinalGoal"  >
      Gratulacje! Udało ci się stworzyć światowej klasy zoo, gdzie w harmonii ze sobą żyje 15 różnych gatunków zwierząt. Od anonimowego darczyńcy otrzymujesz dotację w wysokości 50 000 dolarów. Jeśli chcesz grać dalej, kliknij przycisk z "ptaszkiem". Aby przejść do następnego scenariusza, kliknij przycisk "Następny".
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalFourBiomes"  >
      (Opcjonalne) W twoim zoo powinny znajdować się różne gatunki zwierząt, ale warto zadbać także o zróżnicowanie biomów. Jeśli uda ci się adoptować lub pozyskać zwierzęta z czterech różnych biomów, otrzymasz premię w wysokości 10 000 dolarów. Abyś zaliczył to zadanie, zwierzęta muszą zostać umieszczone w swoich pierwotnych biomach.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalFourBiomesShort"  >
      (Opcjonalne) Zaadoptuj lub pozyskaj zwierzęta z czterech różnych biomów i umieść je w ich biomach pierwotnych, a otrzymasz premię w wysokości 10 000 dolarów. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishOptionalFourBiomes"  >
      Gratulacje! Otrzymujesz 10 000 dolarów za prezentację w zoo czterech różnych biomów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalEightBiomes"  >
      (Opcjonalne) Pozyskujesz nowe zwierzęta, twoje zoo nieustannie się rozwija. Prezentacja zwierząt związanych z różnorodnymi biomami to ważny element procesu tworzenia światowej klasy ogrodu zoologicznego. Jeśli uda ci się zaadoptować lub pozyskać zwierzęta z ośmiu różnych biomów, otrzymasz premię w wysokości 25 000 dolarów. Abyś zaliczył to zadanie, zwierzęta muszą zostać umieszczone w swoich pierwotnych biomach.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalEightBiomesShort"  >
      (Opcjonalne) Zaadoptuj lub pozyskaj zwierzęta z ośmiu różnych biomów i umieść je w ich biomach pierwotnych, a otrzymasz premię w wysokości 25 000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishOptionalEightBiomes"  >
      Doskonała robota! Otrzymujesz 25 000 dolarów za prezentację w zoo ośmiu różnych biomów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayIntro"  >
      Każdy sposób jest dobry
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayOverview"  >
      Nie ma już więcej zwierząt, które można by zaadoptować! Tymczasem odwiedzający koniecznie chcą oglądać wymarłe gatunki. Istnieje tylko jeden sposób, by dać im to, czego pragną. Pora ubrudzić sobie ręce! Spróbuj zbudować zoo z czterema gwiazdkami i co najmniej ośmioma różnymi gatunkami wymarłymi!
      <p/>
      Zacznij od budowy Laboratorium badań nad wymarłymi gatunkami.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayOverviewShort"  >
      Nie ma już więcej zwierząt, które można by zaadoptować! Istnieje tylko jeden sposób, by dać odwiedzającym to, czego pragną. Pora ubrudzić sobie ręce!  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayLabShort"  >
      Wybuduj Laboratorium.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishLabShort"  >
      Gratulacje! Udało ci się zbudować Laboratorium!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishLab"  >
      Świetnie! Teraz, gdy Laboratorium jest już gotowe do pracy, możesz zacząć starać się o pozyskanie dla swego zoo wymarłych gatunków. Ponieważ adopcja nie jest możliwa, skorzystaj z Laboratorium, by stworzyć takie zwierzęta.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCollectFirstFossil"  >
      Jedyny sposób na pozyskanie wymarłych gatunków, to odkrycie ich skamielin w obrębie twego zoo. Udaj się do Laboratorium i zacznij szukać skamielin. Gdy zbierzesz wystarczającą liczbę, będziesz mógł je ułożyć. Aby uzyskać kompletną skamielinę, będziesz potrzebować sześciu kawałków należących do tego samego zwierzęcia.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCollectFirstFossilShort"  >
      Zbierz sześć kawałków należących do tego samego zwierzęcia, aby uzyskać kompletną skamielinę.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishCollectFirstFossil"  >
      Udało ci się zebrać sześć kawałków należących do tego samego zwierzęcia. Możesz teraz udać się do Laboratorium, aby ułożyć swoją pierwszą skamielinę! 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayBuildFirstFossil"  >
      Masz już wszystkie części jednego ze zwierząt. Złóż z nich teraz kompletny szkielet! Połącz ze sobą posiadane fragmenty, aby uzyskać dostęp do swego pierwszego zwierzęcia!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayBuildFirstFossilShort"  >
      Zbuduj kompletny szkielet ze znalezionych fragmentów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishBuildFirstFossil"  >
      Świetnie! Możesz teraz stworzyć w Laboratorium swoje pierwsze zwierzę!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCreateFirstFossil"  >
      Wróć do Laboratorium, aby stworzyć swoje pierwsze zwierzę.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCreateFirstFossilShort"  >
      Stwórz zwierzę w Laboratorium.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishCreateFirstFossil"  >
      Gratulacje! Udało ci się stworzyć swoje pierwsze zwierzę w Laboratorium!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourExtinct"  >
      Odwiedzający są niezwykle szczęśliwi, mogąc oglądać wymarły gatunek, który dla nich stworzyłeś, ale mają ochotę na więcej. Wyszukaj kolejne skamieliny, stwórz co najmniej cztery różne wymarłe gatunki i zaspokój ich podstawowe potrzeby, a otrzymasz dotację w wysokości 20 000 dolarów. Pamiętaj, żeby dbać o zdrowie swoich podopiecznych - jeśli którekolwiek ze zwierząt umrze z powodu zaniedbania, choroby lub ataku, nie ukończysz tego scenariusza.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourExtinctShort"  >
      Umieść w zoo co najmniej cztery różne wymarłe gatunki i zaspokój ich podstawowe potrzeby.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourExtinct"  >
      Goście tłumnie odwiedzają twoje zoo, by oglądać wymarłe gatunki, które w nim mieszkają! Tych unikalnych gatunków nie można znaleźć w żadnym innym miejscu, więc twoje zoo stało się najpopularniejszą atrakcją miasta!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayEightExtinct"  >
      Jeśli chcesz, aby twoje zoo stało się naprawdę znane, postaraj się stworzyć jeszcze więcej wymarłych gatunków. Abyś ukończył ten scenariusz, w twoim ogrodzie powinno się znaleźć co najmniej osiem różnych wymarłych gatunków. Musisz zaspokoić ich podstawowe potrzeby i zdobyć dla swojego zoo cztery gwiazdki.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayEightExtinctShort"  >
      Umieść w swoim zoo co najmniej osiem różnych wymarłych gatunków i zaspokój ich podstawowe potrzeby.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishEightExtinct"  >
      Świetnie! Wymarłe gatunki przyciągają do twojego zoo tłumy odwiedzających! Doskonała robota!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayAnimalDeathFail"  >
      O nie! Zmarło jedno z twoich zwierząt! Rozegraj ten scenariusz jeszcze raz i postaraj się, by zwierzęta pozostawały zdrowe i szczęśliwe.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWay3stars"  >
      Twoje zoo osiągnęło trzy gwiazdki sławy i otrzymało tytuł "Zoo Miesiąca"! Otrzymujesz także nagrodę w wysokości 20 000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourStars"  >
      Twoim ostatnim zadaniem jest udowodnić, że zdołasz kontynuować badania nad wymarłymi zwierzętami i zbudować jednocześnie wspaniałe zoo. Aby ukończyć ten scenariusz, musisz zdobyć dla swojego zoo cztery gwiazdki sławy!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourStarsShort"  >
      Aby ukończyć ten scenariusz, zdobądź dla swojego zoo cztery gwiazdki!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourStars"  >
      Dobra robota! Prowadząc badania i dbając jednocześnie o prawidłowe funkcjonowanie swego ogrodu, udowadniasz, że można na ciebie liczyć i że poradzisz sobie w każdej sytuacji! Twoje zoo otrzymuje dotację w wysokości 50 000 dolarów! Jeśli chcesz grać dalej, kliknij przycisk z "ptaszkiem". Aby rozegrać następny scenariusz, kliknij przycisk "Następny".
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourStarsShort"  >
      Świetnie, udało ci się! Gratulacje! Czterogwiazdkowe zoo, a do tego te wszystkie wymarłe gatunki!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayPhoto"  >
      (Opcjonalne) Miejscowe muzeum potrzebuje zdjęć kompletnych szkieletów, które pragnie wykorzystać jako element wystroju swojej nowej wystawy na temat wymarłych gatunków. Jeśli uda ci się sfotografować każdy z kompletnych szkieletów znajdujących się w Centrum nauki o wymarłych gatunkach, muzeum przekaże twojemu zoo datek w wysokości 15 000 dolarów! Zrób zdjęcia po tym, jak szkielety zostaną usunięte z Centrum i rozmieszczone w twoim zoo. Podpowiedź: aby wykonać to zadanie, będziesz musiał skorzystać z Wykopalisk oraz Centrum nauki o wymarłych gatunkach..
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishPhoto"  >
      Muzeum otworzyło wystawę dwa tygodnie przed terminem! Szybkość, z jaką udało ci się spełnić prośbę jego dyrekcji, zrobiła na wszystkich tak duże wrażenie, że postanowili przekazać ci premię w wysokości 20 000 dolarów! Czek jest już w drodze!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleIntro"  >
      Kłopoty z tyranozaurem
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleOverview"  >
      Dyrektor siostrzanego zoo zadzwonił do ciebie z niecierpiącą zwłoki prośbą. Ma w swoim ogrodzie tyranozaura, ale zwierzę to zbyt często wymyka mu się spod kontroli i zoo musiało zostać zamknięte. Twój rozmówca ma nadzieję, że tyranozaur uspokoi się, gdy do ogrodu zostanie sprowadzone drugie zwierzę tego samego gatunku. Twoje zadanie polega na dostarczeniu siostrzanemu zoo tyranozaura. W ogrodzie nie masz jeszcze żadnych dinozaurów, tak więc jeśli zamierzasz spełnić prośbę, z którą się do ciebie zwrócono, jak najszybciej zabieraj się do roboty.
      <p/>
      Na początek, zdobądz dla swojego zoo cztery gwiazdki sławy.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleOverviewShort"  >
      Dyrektor siostrzanego zoo zwraca się do ciebie z niecierpiącą zwłoki prośbą. Ma pod swoją opieką tyranozaura, ale zwierzę uwielbia rozrabiać i ogród musiał zostać zamknięty. Twój rozmówca liczy na to, że jego niesforny podopieczny uspokoi się, gdy dostarczysz mu do towarzystwa drugiego tyranozaura. Ukończ ten scenariusz, aby uzyskać dostęp do zjeżdżalni brachiozaura!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourStarsShort"  >
      Zdobądź dla swojego zoo cztery gwiazdki sławy.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourStars"  >
      Świetnie! Udało ci się zdobyć dla swojego zoo cztery gwiazdki, za co otrzymujesz dotację, która ma ci umożliwić pozyskanie większej liczby dinozaurów.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleAdoptDino"  >
      Teraz, gdy twoje zoo ma już cztery gwiazdki sławy, pora umieścić w nim kolejne dinozaury! Pozyskaj dowolnego dinozaura i zaspokój jego podstawowe potrzeby.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleAdoptDinoShort"  >
      Pozyskaj dowolnego dinozaura i zaspokój jego podstawowe potrzeby.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishAdoptDino"  >
      Twój nowy dinozaur ma się całkiem dobrze! Jesteś na najlepszej drodze do zdobycia tyranozaura! Otrzymujesz dotację w wysokości 10 000 dolarów. Ma ci ona pomóc w osiągnięciu tego celu.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishAdoptDinoShort"  >
      Twój dinozaur ma się całkiem dobrze. Otrzymujesz dotację w wysokości 10 000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleBuildDRT"  >
      Po pierwsze - bezpieczeństwo! Zbuduj bunkier Drużyny łapaczy dinozaurów, zanim zamieszkujące twoje zoo dinozaury zaczną ci sprawiać kłopoty. DŁD pozostaje w gotowości, by na umówiony sygnał zająć się rozrabiającymi zwierzętami.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleBuildDRTShort"  >
      Zbuduj bunkier Drużyny łapaczy dinozaurów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishBuildDRT"  >
      DŁD utrzymuje twoje dinozaury pod kontrolą. Do skarbca zoo wpłynęło 5000 dolarów. Umieść w swoim ogrodzie większą liczbę dinozaurów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishBuildDRTShort"  >
      DŁD utrzymuje twoje dinozaury pod kontrolą.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourDinos"  >
      Zanim w twoim zoo pojawi się tyranozaur, musisz dowieść, że potrafisz odpowiednio zaopiekować się zamieszkującymi ogród dinozaurami. Umieść w swoim zoo cztery gatunki dinozaurów, a następnie zaspokój ich podstawowe potrzeby. Kiedy to zrobisz, otrzymasz dotację, która pozwoli ci kontynuować pracę.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourDinosShort"  >
      Pozyskaj cztery gatunki dinozaurów i zaspokój ich podstawowe potrzeby, a otrzymasz dotację.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourDinosShort"  >
      Spójrz tylko na te wszystkie dinozaury! Otrzymujesz dotację w wysokości 20 000 dolarów. Ma ci ona pomóc w zdobyciu tyranozaura!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourDinos"  >
      Twoje dinozaury przyciągają tłumy odwiedzających, a kierowane przez ciebie zoo cieszy się coraz lepszą reputacją! Otrzymujesz dotację w wysokości 20 000 dolarów. Ma ci ona pomóc w zdobyciu tyranozaura.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFiveStars"  >
      Aby uzyskać możliwość adopcji tyranozaura, musisz zdobyć dla swojego zoo pięć gwiazdek. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFiveStarsShort"  >
      Zdobądź dla swojego zoo pięć gwiazdek sławy.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFiveStarsShort"  >
      Twoje zoo ma już pięć gwiazdek sławy! Możesz wreszcie zaadoptować tyranozaura, a na twoje konto wpłynęła dotacja w wysokości 75 000 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFiveStars"  >
      Twoje zoo rozkwitło, stając się obiektem światowej klasy! Możesz wreszcie zaadoptować tyranozaura, a na twoje konto wpłynęła dotacja w wysokości 75 000 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleStartRampageShort"  >
      W zoo szaleje dinozaur! Musisz znaleźć sposób, by go powstrzymać - i to szybko!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleStartRampage"  >
      O nie! Jeden z twoich dinozaurów wpadł w szał! Powinna się tym zająć Drużyna łapania dinozaurów, ale możesz także skorzystać z trybu Usypiania dinozaurów i osobiście zająć się sprawą! Kliknij przycisk Odszukaj szalejącego dinozaura, a następnie przycisk Uśpij, który znajduje się w panelu informacji o zwierzęciu!!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleEndRampageShort"  >
      Uff! Mało brakowało! Kłopoty się skończyły, nikt nie został ranny.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleEndRampage"  >
      Udało ci się! Już po kłopocie! Możesz wrócić do swoich obowiązków.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleGetTrex"  >
      Zaadoptuj lub pozyskaj tyranozaura i zaspokój jego podstawowe potrzeby.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleGetTrexShort"  >
      Zaadoptuj lub pozyskaj tyranozaura i zaspokój jego podstawowe potrzeby.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishGetTrex"  >
      Twoja misja jest już prawie wypełniona! Jeszcze tylko jedno zadanie!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishGetTrexShort"  >
      Twoja misja jest już prawie wypełniona! Jeszcze tylko jedno zadanie!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleReleaseTrex"  >
      Wypuść tyranozaura na wolność, a psotny tyranozaur z twego siostrzanego zoo będzie miał towarzystwo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleReleaseTrexShort"  >
      Wypuść tyranozaura na wolność.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishReleaseTrex"  >
      Gratulacje! Dzięki tyranozaurowi, którego przekazałeś siostrzanemu zoo, udało się rozwiązać wszystkie problemy i ogród został ponownie otwarty! Dyrekcja jest ci wdzięczna za pomoc i przekazała na twoje konto sumę 50 000 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroublePhoto"  >
      (Opcjonalne) Miesięcznik "Odkrywamy Dinozaury" potrzebuje trzech zdjęć do artykułu na temat żyjących w niewoli dinozaurów. Konkretnie chodzi o: dinozaura spożywającego posiłek, dinozaura bawiącego się imitacją ofiary oraz dinozaura we śnie. Jeśli uda ci się wykonać takie zdjęcia, otrzymasz 15 000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishPhoto"  >
      Właśnie o takie zdjęcia chodziło redaktorom miesięcznika "Odkrywamy Dinozaury"! Z radością przekazują ci obiecane 15 000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaign:UnlockQuagga"  >
	Gratulacje! Udało ci się uzyskać możliwość adopcji kwaggi!
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignshort"  >Badanie wymarłych gatunków</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS1"  >Życie w harmonii</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS1short"  >Życie w harmonii</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS2"  >Każdy sposób jest dobry</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS2short"  >Każdy sposób jest dobry</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS3"  >Kłopoty z tyranozaurem</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS3short"  >Kłopoty z tyranozaurem</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
