<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackthorn:entry">Krzew, tarnina</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackthorn:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlackThornBush/BlackThornBush_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
            		Tarnina, gatunek śliwy, występuje na półkuli zachodniej, jest także znana jako tarnia bądź śliwa tarnina. Posiada krótkie, twarde i bardzo kolczaste gałęzie licznie porośnięte małymi listkami. Jej małe, białe kwiaty wydają ciemne owoce o przekroju ok. 1,3 cm. Tarnina osiąga 3 do 4 m wysokości.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananaleaf:entry">Roślina, strelicja Mikołaja </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananaleaf:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BananaLeaf/BananaLeaf_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
            Strelicja Mikołaja jest bardzo podobna do banana zwyczajnego, ale jest wyraźnie mniejsza.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_gambagrass:entry">Trawa, gamba</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_gambagrass:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/GambaGrass/GambaGrass_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Gamba to wysoka, bylinowa, tropikalna trawa, która tworzy duże, gęste kępy o przekroju do 70 cm.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Pochodząca z Afryki gamba została przywieziona w północne i wschodnie rejony Australii w 1980 celem pobudzenia wzrostu roślin jadalnych dla zwierząt pasących się.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Jej złożony system korzeni potrafi odnaleźć wodę głęboko pod ziemią. Gamba pozostaje zielona przez porę suchą, ale jeżeli zacznie się rozrastać bez kontroli w trakcie długich, gorących afrykańskich i australijskich lat, może stanowić zagrożenie pożarowe.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_papyrus:entry">Papirus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_papyrus:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Papyrus/Papyrus_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Papirus, zwany też ciborą papirusową, to popularna nazwa rośliny z gatunku 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_sedge:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">roślin dwupiennych </color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               . Osiąga ona od 1 do 3 m wysokości i posiada drzewiaste, aromatyczne, pnące się kłącze. Liście są długie i mają ostre brzegi, a pionowe szypułki kwiatów są nieosłonięte, miękkie i o trójkątnym kształcie. Niższa część łodygi jest tak gruba, jak ludzkie ramię, a na szczycie znajduje się baldach z licznie zwisających tworów haczykowatych i okółek złożony z ośmiu liści. Papirus rośnie w Egipcie, Etiopii, dolinie rzeki Jordan i na Sycylii.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Różne części papirusu były wykorzystywane w starożytności zarówno w celach dekoracyjnych, jak i użytkowych, w tym do robienia wianków, sandałów, pojemników, łodzi i lin. Korzenie suszono i wykorzystywano jako podpałkę. Miąższ łodygi gotowano i zjadano, ale głównie używano go do wytwarzania papirusu, rodzaju papieru, na którym pisano w starożytności.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Papirus egipski był wytwarzany z plastrów celularnego miąższu ułożonych wzdłuż i następnych warstw układanych poprzecznie. Całość nawilżano wodą, dociskano i suszono, a następnie wygładzano kością słoniową lub miękkimi muszlami. Arkusze papirusu o rozmiarach od 12,5 na 22,5 cm do 22,5 na 37,5 cm zwijano w bele długości prawdopodobnie 6 do 9 m. Egipcjanie pisali na papirusie równymi kolumnami, które w prozie literackiej rzadko przekraczały szerokość 7,6 cm; w poezji kolumny były szersze, aby móc pomieścić całe wersy.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Grecy prawdopodobnie znali papirus już na początku V w. p.n.e., ale za najstarszy istniejący papirus uważa się Persea poety Timotheusa, żyjącego w V i na początku IV w. p.n.e. Grecy i Rzymianie używali papirusu do celów literackich do IV w. n.e., kiedy to został on wyparty przez pergamin. Był używany do prowadzenia oficjalnych i prywatnych dokumentów aż do VIII lub IX wieku.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cattails:entry">Pałka wodna</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cattails:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Cattails/Cattails_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Pałka wodna to popularna nazwa wysokiej byliny. Charakteryzuje się ona pnącym się kłączem; długimi, płaskimi liśćmi; kwiatami w gęstych wałkowatych iglicach na końcu; i brązowym, walcowatym owocem o aksamitnej powierzchni. Roślina rośnie na słodkowodnych bagnach, zarówno w klimacie umiarkowanym, jak i tropikalnym i czasami jest uprawiana na brzegach stawów i sadzawkach ogrodowych. Rośnie i rozprzestrzenia się gwałtownie, gdy gleba jest wystarczająco nawodniona. Najpopularniejszy gatunek, pałka szerokolistna, osiąga od 1 do 2 m (około 5 do 9 stóp) wysokości. Inny szeroko rozprzestrzeniony na północnej półkuli gatunek, pałka wąskolistna, osiąga wysokość 3 m (10 stóp), a gatunki kalifornijski, teksański, meksykański i argentyński osiągają wysokość 5 m (około 18 stóp) i kwiatostan na 1 m (3 stopy). Liście wykorzystywane są często do wyrobu oparć do siedzeń, mat i koszy.
         </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_bluebush:entry">Komosa</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_bluebush:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Bluebush/Bluebush_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Komosa to krzew występujący w zachodnioaustralijskim zagłębiu zbożowym. Rośliny te różnią się rozmiarami, największe osiągają 1 m (3 stopy) wysokości i 1,5 m (5 stóp) szerokości. Komosa szczególnie lubi słonowodne moczary, bagna i tereny podmokłe.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Komosa to doskonałe, pożywne źródło pokarmu dla zwierząt pasących się.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_sedge:entry">Turzyca</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_sedge:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Sedge/Sedge_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Turzyca to popularne imię rodziny trawiastych kwitnących roślin o charakterystycznych trójkątnych łodygach. Rodzina obejmuje swoim zasięgiem cały świat, ale szczególnie obficie występuje na bagnistych terenach stref umiarkowanych i podbiegunowych, gdzie spełnia ważną ekologicznie rolę wiązania i stabilizacji gleby. Rodzina składa się ze 115 rodzajów i 3600 gatunków.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Członkowie rodziny turzyc zazwyczaj posiadają kłącze, korzeniową podziemną łodygę, z której wyrasta kępa liści podstawowych. Baza liści rozrasta się w pochwę, która całkowicie otacza łodygę. Sama łodyga zazwyczaj nie posiada gałęzi ani liści, a jedynie pęk niepokaźnych kwiatów na czubku. Każdy kwiat rodzi się w pojedynczym pąku (zmieniony liść) i albo w ogóle nie ma okwiatu (otoczka kwiatu), albo jest on zredukowany do szeregu łusek bądź włosków zamiast efektownych płatków. Turzyce odróżnia się od traw po trójkątnych łodygach i liściach o zamkniętych pochwach.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Rodzina ta ma znaczenie ekonomiczne. Łodygi i liście wielu rodzajów wykorzystywane są do wytwarzania tkanych mat, koszy i kapeluszy, a także w przemyśle papierniczym. Cibora papirusowa była tez w starożytnym Egipcie źródłem 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_papyrus:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">papirusu</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       . Jeden z rodzajów w rodzinie turzyc obejmuje gatunki wykorzystywane na siano i materiały do pakowania. Wełnianka wąskolistna jest wykorzystywana na wypełnienie do poduszek.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_spinosa:entry">Krzew, kapary</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_spinosa:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SpinosaBush/SpinosaBush_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Krzew kaparowy to krzew karłowaty występujący w suchych i półsuchych rejonach północnowschodniej Afryki, gdzie jest ważnym źródłem pożywienia dla zwierząt pasących się, szczególnie wielbłądów. 
               Z powodu możliwości adaptacyjnych i krzepkiej natury, ekologowie eksperymentowali z krzewami kaparowymi, jako rozwiązaniem problemów słonej gleby.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_flowerbed:entry">Kwietniki</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_flowerbed:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  <img src="entities\objects\foliage\RedFlowerbedSmall\RedFlowerbedSmall_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="entities\objects\foliage\WhiteFlowerbedSmall\WhiteFlowerbedSmall_Zoo_ icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="entities\objects\foliage\PurpleFlowerbedMedium\PurpleFlowerbedMedium_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="entities\objects\foliage\YellowFlowerbedMedium\YellowFlowerbedMedium_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="entities\objects\foliage\BlueFlowerbedLarge\BlueFlowerbedLarge_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="entities\objects\foliage\OrangeFlowerbedLarge\OrangeFlowerbedLarge_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
               Grządka ozdobnych kwiatów pomaga w poprawie estetyki twojego zoo i stwarza miłe otoczenie dla gości.
               
               
               
               
               
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_desertgrass:entry">Trawa, pustynna</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_desertgrass:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/DesertGrass/DesertGrass_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Trawa pustynna to ozdobny rodzaj trawy, który rośnie w samotnych kępach. Świetnie przyjmuje się ona w suchym, gorącym klimacie pustynnym.	
      </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantgrass:entry">Trawa, słoniowa</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantgrass:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ElephantGrass/ElephantGrass_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Trawa słoniowa to wysoka, szorstka trawa, która pochodzi z tropikalnej Afryki i Azji Południowej. Rośnie w gęstych kępach o wysokości do 3 m, zazwyczaj w wilgotnej glebie wokół jezior i rzek afrykańskiej sawanny.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Brzegi liści są bardzo ostre, dzięki czemu teren nią porośnięty jest prawie niedostępny. Wiele różnych gatunków ptaków korzysta z ochrony, jaką daje im kępa trawy.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_toadstools:entry">Grzyby blaszkowe</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_toadstools:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Toadstools/Toadstools_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Grzyby blaszkowe, zwane też zwyczajnie grzybami, to technicznie rzecz biorąc, członkowie rodziny grzybów posiadający blaszki, ale powszechnie nazywa się tak każdy większy grzyb. 
               Użycie terminu grzyby tylko do grzybów jadalnych, a kapeluszowe - do tych uważanych za trujące lub podejrzane nie ma podstaw naukowych. 
               Na przykład dwa trujące grzyby mogą być w mniejszym stopniu spokrewnione niż jeden trujący i jeden jadalny. 
               Z tysięcy gatunków grzybów znanych na całym świecie większość jest twarda, drzewiasta, gorzka, bez smaku lub tak rzadko występująca, że nie można z nich robić potraw. 
               Kilka gatunków powoduje śmierć lub zatrucie po spożyciu. 
               Nie istnieje żadna pewna metoda na rozróżnienie grzybów jadalnych od trujących, ale można łatwo nauczyć się cech popularnych grzybów jadalnych i ograniczyć zbieranie grzybów tylko do nich. 
               Smardze, purchawki i inne gatunki zazwyczaj nie są mylone z niebezpiecznymi rodzajami. Jeżeli masz jakieś wątpliwości, lepiej nie zbieraj podejrzanych grzybów. 
               Świeże grzyby z hodowli można zawsze jeść bezpiecznie. 
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_reindeerlichen:entry">Chrobotek, reniferowy</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_reindeerlichen:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ReindeerLichen/ReindeerLichen_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Chrobotek reniferowy zwany też porostem reniferowym to gatunek porostu o wielkim znaczeniu dla ekosystemów arktycznych. To główny zimowy pokarm reniferów, łosi i karibu. Nie występuje on w stałej formie, ale zazwyczaj ma wiele odgałęzień, stojącą, cylindryczną plechę lub ciało i niewielkie perforacje w pachwinie. Rośnie bardzo wolno i łatwo umiera pod wpływem nadmiernego wypasu lub ognia. Chrobotek reniferowy rośnie najszybciej wiosną i jesienią, kiedy temperatury i wilgotność są największe. Jest bardzo chłonny na zanieczyszczenia i substancje radioaktywne, co może zaszkodzić zarówno roślinie, jak i jedzącym ją zwierzętom.
</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterlily:entry">Lilia, wodna</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterlily:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WaterLily/WaterLily_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Lilia wodna to popularna nazwa małej rodziny roślin wodnych i reprezentującego ją rodzaju. Rodzina składa się z około 70 gatunków. Jej liście są zazwyczaj owalne, a łodyżka (szypułka) osadzona jest w środku raczej niż na obrzeżu. Liście często unoszą się na powierzchni wody, zachowując pozycję nawet gdy podnosi się poziom wody, przez wzrost łodygi. Lilie wodne zazwyczaj rosną na spokojnych wodach pokrywających głęboką, jałową, ubogą w tlen glebę. Tlen potrzebny do rośnięcia korzenia dostarczany jest przez kanaliki powietrzne przebiegające wzdłuż szypułek liści. Wiele lilii wodnych hodowanych jest, jako ozdoby sadzawek, wyprodukowano więc wiele ich odmian.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Lilie należące do reprezentacyjnego rodzaju o pływających liściach nazywane są też lotosami. Dwa gatunki występują w sztuce Egipcjan. Do rodziny zalicza się też gigantyczne lilie amazońskie.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Rodzina razem z trzema czy czterema innymi rodzinami zalicza się do rzędu o kosmopolitycznym zasięgu, ale ograniczonym do środowiska słodkowodnego. Oprócz tego, że są wodne rodziny z tego rzędu są charakterystycznie niedrzewiaste (trawiaste) i posiadają samotne, a nie zgrupowane kwiaty. Części kwiatu są zazwyczaj liczne i niezrośnięte - cechy charakterystyczne dla rzędów przypominających najbardziej ancestralne rośliny kwiatowe.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Rodzina lotosów zawiera jeden rodzaj, który zawiera dwa gatunki:  lotos orzechodajny, święty kwiat buddystów i hindusów oraz lotos żółty. Nasiona i kłącza tych lotosów są jadalne; liście znajdują się nad wodą na długich łodygach. Dwa gatunki składające się na rodzinę rogatkowatych są często hodowane w domowych akwariach. Rosną całkiem w toni wody, czasami wypuszczając pod wodą owoce i kwiaty. Są całkowicie pozbawione korzeni. Liście są równo podzielone na wąskie segmenty i rosną w okółkach przy każdym kolanku, co daje roślinie wygląd podobny do ogona szopa. Rodzina kabombowatych zawiera dwa rodzaje i osiem gatunków roślin; niektóre używane, jako rośliny akwariowe.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Artykuł autorstwa: Marshall R. Crosby
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_junegrass:entry">Trawy, wiechlinowate</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_junegrass:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/juneGrass/JuneGrass_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Trawy wiechlinowate, zwane wiechlinami, to turkusowe trawy rosnące w  Ameryce Północnej i Europie, wykorzystywane jako pasza i trawa trawnikowa.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Trawy to podstawowe źródło pożywienia dla domowych i dzikich zwierząt pasących się, żywiących się na pastwiskach i stepach, i żywionych sianem oraz kiszonką pochodzącymi stamtąd. Całkowity obszar tych pól uprawnych jest większy niż obszar jakichkolwiek pól uprawnych razem wziętych.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dandelions:entry">Mlecze</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dandelions:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Dandelions/Dandelions_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Mlecz to powszechna nazwa dla bylinowych lub dwurocznych roślin z rodziny astrowatych (złożonych), szczególnie mniszka lekarskiego. Gatunek ma długi korzeń główny; liście lancelowate, powcinane w przyziemnej rozetce oraz pustą szypułkę kwiatostanową ze szczytowym, żółtym koszyczkiem kwiatowym. 
               Korzeń mniszka lekarskiego posiada właściwości przeczyszczające; jest też palony i mielony a następnie wykorzystywany jako substytut lub oszustwo zamiast kawy. Liście wykorzystywane są do robienia sałatek i jako przyprawy, a kwiaty czasami wykorzystywane przy robieniu wina. Okazjonalnie jest uprawiany, głównie w Europie, ale powszechnie w klimacie umiarkowanym uważa się go za uporczywy chwast. Mniszek czerwononasienny jest podobny do mniszka lekarskiego, ale jest mniejszy, ma czerwone nasiona i ciemniejszy dół. Gatunek rosyjski ma pewne znaczenie, jako źródło lateksu.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_arcticmoss:entry">Mech, arktyczny</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_arcticmoss:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ArcticMoss/ArcticMoss_Tundra_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Arktyczny mech to roślina, która razem z krzewami, trawami, ziołami i innymi nisko rosnącymi roślinami pokrywa równiny i wybrzeża arktycznej tundry.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Mech to popularna nazwa członków roślinnej gromady mchów, występujących na terenach na całym świecie. Mchy rosną na glebie, skałach i korze drzew oraz na moczarach i w płytkich strumieniach. Mchy składają się z małych, smukłych łodyżek i liści; nie posiadają tkanki naczyniowej. Nie posiadają korzenia, a funkcje tę spełniają włókniste struktury zwane chwytnikami. Organy płciowe, zwane plemnią i anterydium, zawierają odpowiednio plemniki i komórki jajowe i rosną na gametoficie, niezależnej ulistnionej roślinie. Zapłodnienie odbywa się tylko, gdy roślina jest mokra; po nim komórki jajowe wrastają w sporofit. Sporofit składa się ze stopy, trzonka i zarodni wrastających w gametofit; długą łodyżkę; i zamkniętą otoczkę. Otoczkę, która u większości gatunków pokryta jest ząbkowanym wieczkiem zawierającym liczne zarodniki. Zarodniki są albo rozsiewane poprzez wysyp albo przez ząbki. 
	       W dogodnych warunkach kiełkują one w podziemny,  nitkowaty lub wstęgowy splątek, na którym wyrastają gametofity. Mchy produkują też gametofity z takich wyspecjalizowanych organów wegetatywnych, jak cebulki produkowane przez chwytniki; kubeczki rosnące na liściach i łodyżce; i drugi splątek, rosnący na splątku lub na pędzie. Klasa dzieli się na trzy podklasy : torfowce, naleźliny i prątniki.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Wiele mszaków, niezwiązanych z mchami powszechnie nazywa się mchami. W tym alg morskich, krasnorostów , które są czerwonymi glonami. Mech islandzki to powszechna nazwa granicznika płucnika oraz kwitnącej rośliny zwanej płucnicą islandzką. Mech naskalny to popularne imię kilku porostów, rosnących na skałach, strzechw. Rośliny znane, jako widłaki są spokrewnione z paprociami. Mech hiszpański, lub mech długi to kwitnąca roślina, rośnie jako porośle na pniach drzew w południowych regionach USA i Indiach zachodnich.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_whitelillies:entry">Lilia, biała</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_whitelillies:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WhiteLillies/WhiteLillies_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Lilia biała to bylina, która posiada warstwowe bulwy (cebulki), owalne liście i duże, pojedyncze, często dzwonkowate kwiaty. 
               Kwiaty zwykle mają nakrapiane płatki i wyraźne, sterczące pręciki. 
               Lilia biała wykorzystywana była w medycynie aż do XVII w., do leczenia rozmaitych dolegliwości, od zatrucia jadem skorpiona i jadu węży po odrętwienia i problemy płciowe.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_larkspur:entry">Ostróżka</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_larkspur:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Larkspur/Larkspur_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Ostróżka to powszechna nazwa roślin z rodziny jaskrów. Rodzaj składa się z około 40 gatunków, które występują w rejonach o umiarkowanym klimacie na półkuli północnej. Kwiaty mogą mieć kolor od purpurowego do bladoróżowego, a niektóre gatunki są białe. Kwiaty rosną w luźnych skupiskach, a liście mają piórkowaty wygląd.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_africandaisy:entry">Dimorfoteka, szafranek </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_africandaisy:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AfricanDaisy/AfricanDaisy_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Niebieskooczna dimorfoteka to kwiat jednoroczny występujący w Afryce Południowej i rosnący w ogrodach o dobrej glebie i nasłonecznieniu. 
               Kwiaty żyją przez lato i jesień. Najpopularniejszy gatunek to dimorfoteka polarsen o fioletowym środku. Osiąga ona wysokość ponad 60 cm i składa się ze złożonych kwiatów o przekroju do 7 cm. Posiadają one białe promienie i fioletowy środek. Kwiaty zamykają się na noc i ponownie otwierają rankiem. Istnieją formy karłowate o pomarańczowych kwiatach.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_africanviolet:entry">Fiołek, afrykański</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_africanviolet:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AfricanViolets/AfricanViolets_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="128" height="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Fiołek afrykański to powszechna nazwa pewnej kwitnącej rośliny doniczkowej. Niespokrewniona z fiołkami, należy do rodzaju roślin z rodziny, do której należy też gloksynia, ale jej płatki mają kształt taki, jak fiołki i są czesto tego samego koloru. Rodzaj zawiera około 20 gatunków małych, włoskowatych, bylin z pękami mięsistych liści o długich łodyżkach przy podstawie. Fiołkowopodobne kwiaty rosną na luźno rozmieszczonych łodyżkach wyrastających spomiędzy liści.
               Pochodzą z gór Tanzanii i Kenii w zachodniej Afryce i większość jest hodowana. Liczne odmiany, w tym formy dwukwiatowe i liczne odmiany kolorystyczne pochodzą od fiołka afrykańskiego.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglelillies:entry">Lilie, tropikalne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglelillies:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/JungleLillies/JungleLillies_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="128" height="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Lilia tropikalna zwana orientalną jest jedną z najpopularniejszych (i najbardziej dochodowych) odmian kwiatów ciętych na świecie. Posiada duże płatki ułożone w kształt gwiazdy i niezwykle delikatne kwiaty. Ich przepiękne kolory i ekspresywny aromat sprawiają, że lilie są niezwykle popularne na ślubach.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_lilyofvalley:entry">Konwalia majowa</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_lilyofvalley:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/LilyOfTheValley/LilyOfTheValley_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Konwalia majowa to nazwa zwyczajowa roślin z rodzaju bylin. Uprawiane gatunki pochodzą z umiarkowanej klimatem Eurazji i prawdopodobnie została przewieziona do Ameryki Północnej. Konwalia majowa to ulubienica zacienionych ogrodów, w których tworzy gęstą zaporę niedopuszczającą innych roślin. Liście są w kształcie języczków, równolegle żyłkowane i wyrastają z ziemi. Owoc to czerwona jagoda. Kwiaty są małymi, białymi dzwoneczkami (czasem w innych kolorach) zwisające ze stojącej łodygi o wysokości około 30 cm (około 12 cali). Z powodu zapachu, kwiaty używane są przy wyrobie perfum. Przy uprawie konwalia majowa jest rozmnażana z pączków, zwanych pestkami z podziemnego kłącza. Raz przyjęta, populacja utrzymuje się niezwykle wytrwale.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fringedpolygala:entry">Krzyżownica, ostroskrzydełkowa</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fringedpolygala:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FringedPolygala/FringedPolygala_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Choć wygląda jak orchidea, krzyżownica ostroskrzydełkowa, znana także jako wesołolistna lub gruszyczka kwitnąca, jest członkiem rodziny mleczników. Mlecznik to zwyczajowa nazwa rodziny tropikalnych drzew i pnącz oraz ich reprezentatywnego rodzaju. Te nisko rosnące kwiaty zamieszkują wilgotne środowisko leśne.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_proteawildflowers:entry">Zawilec gajowy</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_proteawildflowers:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ProteaWildflowers/ProteaWildflowers_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
         Zawilec gajowy to wiecznie zielony krzew z Północnej Afryki, hodowany dla kolorowych liści i gęstych kwiatów.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_baobab:entry">Drzewo, baobab</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_baobab:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Baobob/Baobob_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Baobab to duże afrykańskie drzewo, spotykane głównie w regionach półsuchych, gdzie jest wysoko cenione przez ludy afrykańskie.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Baobab osiąga jedynie wysokość dużego 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_maple:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">klonu </color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       (około 15 m/50 stóp), ale pień osiąga przekrój 9 m (30 stóp), co czyni go jednym z największych drzew na świecie. Jedynie sekwoja amerykańska i eukaliptus posiadają większy przekrój pnia. Gałęzie, czesto tak grube, jak pnie innych drzew, tworzą półkolistą masę o przekroju sięgającym często 45 m (150 stóp). 
	       Duży przekrój pnia drzewa i jego dolnych odnóg pozwalają mu magazynować ogromne ilości wody. W czasie pory suchej baobaby zrzucają liście, aby zachować więcej wody, która inaczej mogła by przez nie wyparować.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Baobab zapewnia pożywienie i schronienie wielu zwierzętom. Owoce baobabu, zwane małpim chlebem są rozmiarów grejpfruta. Ludzie jedzą owoce i używają łyka z drzewa do przygotowywania napojów chłodzących. Poza tym kora drzewa dostarcza mocnego materiału na liny. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Baobab ma duże znaczenie duchowe dla niektórych ludów sawanny Sudanu na zachodzie Afryki - w tym dla ludów Serer, Wolof i Mandinka. Ich grioci - ustni historycy, bajarze i pieśniarze pochwalni - byli tradycyjnie chowani w pniach baobabu ponieważ są uważani za zbyt świętych, aby grzebać ich w ziemi. Lud Jola z Senegalu czci baobaby z powodu duchów, które podobno w nich żyją. Jola wierzą też, że baobaby zwiastują deszcz, ponieważ wypuszczają liście tuż przed jego nadejściem. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_umbrellaacacia:entry">Drzewo, akacja afrykańska</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_umbrellaacacia:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/UmbrellaAcacia/UmbrellaAcacia_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Akacja afrykańska to jedno z najbardziej rozpoznawalnych drzew afrykańskiej sawanny. Należy do rodziny akacji, ważnego rodzaju drzew i krzewów z rodziny mimozowatych. Większość z 1200 gatunków tego rodzaju pochodzi z tropikalnej Afryki lub Australii. Normalny rodzaj liścia jest pierzaste liście, ułożony skrętolegle, podwójny, ale niekiedy też złożony, szczególnie wśród gatunków, które musiały się przystosować do wysokich temperatur i suszy australijskiej. Australijski gatunek posiada pionowe liściaki, które są zmodyfikowanymi liśćmi. Rodzaj ma duże znaczenie ekonomiczne, jest źródłem jadalnych nasion i cennego drewna oraz żywicy.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_acaciacaffra:entry">Drzewo, akacja kaffra</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_acaciacaffra:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AcaciaCaffra/AcaciaCaffra_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Akacja kaffra, zwana także kocim pazurem, należy do rodziny akacji, ważnego rodzaju drzew i krzewów z rodziny mimozowatych. Większość z 1200 gatunków tego rodzaju pochodzi z tropikalnej Afryki lub Australii. Normalny rodzaj liścia jest pierzasty, ułożony skrętolegle, podwójny, ale niekiedy też złożony, szczególnie wśród gatunków, które musiały się przystosować do wysokich temperatur i suszy australijskiej. Australijski gatunek posiada pionowe liściaki, które są zmodyfikowanymi liśćmi. Rodzaj ma duże znaczenie ekonomiczne, jest źródłem jadalnych nasion i cennego drewna oraz żywicy.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_orchid:entry">Drzewo, bauhinia</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_orchid:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Orchid/Orchid_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Bauhinia to zwyczajowa nazwa około 250 gatunków tropikalnych drzew, krzewów i drzewiastych pnączy należących do rodziny brezylkowatych. 
               Wiele gatunków bauhinii posiada duże, wyróżniające się kwiaty w kolorach od bladofioletowego do purpurowego i zazwyczaj kwitną późną zimą. 
               Jeden z gatunków bauhinii, drzewo św. Tomasza to krzew o wysokości do 5 m (15 stóp). Używa się go do ozdoby w rejonach o ciepłym klimacie.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantear:entry">Alokazja</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantear:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ElephantEar/ElephantEar_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   Alokazja to zwyczajowa nazwa około ośmiu gatunków dużych roślin z rodziny arum pochodzących z Ameryki Południowej. Liście u niektórych gatunków mogą osiągać długość 1 m (40 cali). Kilka gatunków to rośliny doniczkowe i ogrodowe hodowane w USA, w tym zamia, posiadająca owalne liście o purpurowych krawędziach i unerwieniu. Taro, które rośnie na wyspach Pacyfiku, posiada duże, jadalne, podziemne bulwy. Jak inni członkowie rodziny arum, alokazje zawierają calcium oxalate, który po zjedzeniu liści wywołuje pieczenie i czasami opuchliznę w ustach i przełyku.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kily:entry">Drzewo, tamaryndowiec</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kily:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Kily/Kily_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Tamaryndowie indyjski, zwany także tamaryndą, to zwyczajowa nazwa wiecznie zielonego drzewa tropikalnego z rodziny brezylkowatych, pochodzącego z żyznych obszarów w całej tropikalnej Afryce i południowej Azji. Tamarynda to duże drzewo osiągające wysokość 24 m (80 stóp). Niezwykle twarde drewno, które potrafi produkować iskry, gdy uderza się w nie toporem, używane jest w stolarstwie.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Lemury katta uwielbiają owoce, nasiona i strąki tamaryndy, która jest szeroko uprawiana w rejonach tropikalnych wschodniej i zachodniej półkuli, jako drzewo ozdobne i dla jej kwaskowatych owoców. Bladożółte kwiaty, ułożone luźno w gronach posiadają czterodzielne kielichy, pięć płatków, trzy płodne pręciki i pojedynczy słupek. Owoc to szpiczasty, zamknięty, wielonasienny strąk. Sok z tamaryndy zmieszany z cukrem i wodą to popularny napój w Ameryce Łacińskiej.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananatree:entry">Drzewo, banan</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananatree:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BananaTree/BananaTree_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Powszechnie nazywane drzewem bananowym wcale nie jest drzewem. Jest to tropikalne nibydrzewo, roślina.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Banan to zwyczajowa nazwa wszystkich rodzajów tropikalnych drzewopodobnych roślin, a także ich owoców. 
	       Gatunki tego rodzaju pochodzą z Azji południowej, ale teraz szeroko uprawia się je we wszystkich tropikalnych krajach z uwagi na ich owoce, włókno lub listowie. Banan to duża roślina z bylinowym kłączem, z którego roślina wyrasta poprzez pędy bądź odrosty. W tropikach łodyga jest jednoroczna - co oznacza, że umiera po tym, jak dojrzeją owoce, a nowa łodyga wyrasta z pąków w kłączu. Wykorzystanie tych łodyg, lub paków, to tradycyjny sposób na rozpoczęcie nowej plantacji, ich rozrost jest tak gwałtowny, że owoce dojrzewają w ciągu 10 miesięcy od zasadzenia odrośli. 
	       W pełni dojrzała łodyga osiąga wysokość od 3 do 12 m (10 do 40 stóp) i jest zakończona czubem owalnych liści o długości do 3 m (10 stóp) i o mocnej, mięsistej łodyżce i nerwie głównym. Kwiaty wyrastają ze szczytu czuba liści na długim trzonku, a liście ułożone są wokół niego spiralnie w pękach; żeńskie kwiaty zajmują jego podstawę, a męskie szczyt. Owoce różnią się długością - od około 10 do 30 cm (4 do 12 cali). Przeciętna waga grona to około 11 kg (25 funtów), ale niektóre grona przekraczają 18 kg (40 funtów). Łodyga wydaje owoce tylko raz, obumiera, jest zamieniana przez trzy nowe pędy, z których dwóm pozwala się wydać owoce.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Owoc gatunku musa balbisiana (banan do gotowania), jest większy, bardziej soczysty i mniej słodki niż gatunki zazwyczaj spożywane na surowo. Jadalna część banana zawiera średnio 75 procent wody, 25 procent weglowodanów i 1 procent tłuszczu, protein, włókna i popiołu. Inne części rośliny są bogate we włókna, które można wykorzystać do wyrobu papieru i lin. Jeden z gatunków jest źródłem manili (akaby).
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Połowa światowych upraw bananów rośnie w Afryce, a większość produkcji jest wykorzystywana lokalnie. Głównym eksporterem bananów są regiony Ameryki Środkowej i północy Ameryki Południowej.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kapok:entry">Drzewo, kapokowe</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kapok:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Kapok/Kapok_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Drzewo kapokowe należy do rodzaju Ceiba, która jest nazwą zwyczajową i naukową dużej rodziny drzew osiągających wysokość 40m (130 stóp) i więcej. Posiadają one dłoniaste liście, dzwoneczkowate kwiaty. Ich grube, drzewiaste otoczki nasion zawierają rodzaj włókna przypominającego bawełnę.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Drzewo kapokowe, drzewo ceiba, lub puchowiec, jest szeroko uprawiany w rejonach tropikalnych ze względu na jego włókno, zwane kapokiem. Z powodu krótkości, elastyczności i łamliwości włókno nie nadaje się do przedzenia, jak bawełna, ale jest szeroko używane w tapicerstwie i wyrobie nici. Z powodu lekkości i właściwości wodoodpornych, kapok używany jest do wyrobu kamizelek ratunkowych, a także jako wypełnienie i izolator. Główne zasoby kapoku pochodzą z Jawy. Nasiona drzewa zawierają też olej kapokowy, używany do wyrobu mydła. Miękkie, gąbczaste drewno gatunków afrykańskich, zwane bentangiem, używane jest do wyrobu canoe. Okrągłe nasiona rozmiarów groszku są pożywieniem na Indonezyjskiej wyspie Sulawesi (Celebes).
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_redcedar:entry">Drzewo, jałowiec wirginijski</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_redcedar:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/RedCedar/RedCedar_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Jałowiec wirginijski to jeden z dwóch gatunków tuj pochodzących z Ameryki Północnej; spotykany na zachód od Gór Skalistych, od północnej Kalifornii po Alaskę. Niekiedy nazywany tują olbrzymią lub jałowcem canoe, w dogodnych warunkach osiąga wysokość do 60 m (200 stóp), a pień przekracza w przekroju 4,5 m (15 stóp).
	       Tuj (Arborvitae - z łac. "drzewo życia") to zwyczajowa nazwa pewnych spokrewnionych wiecznie zielonych drzew z rodziny 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_cypress:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">cyprysowych </color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       nazwanych tak w XVII w. z powodu przypisywanym ich balsamicznej żywicy właściwości leczniczych. Ekstrakt z tej żywicy zwiększa ciśnienie krwi i zmniejsza gorączkę. Liście wydzielają aromatyczny, balsamiczny zapach. Drewno jest czerwonawe, lekkie i wytrzymałe. Niektóre z większych gatunków są cennym źródłem drewna. Mniejsze gatunki hodowane są w ogrodach i używane, jako osłona przed wiatrem dla wrażliwszych roślin.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_foxtailpalm:entry">Drzewo, palma lisioogoniasta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_foxtailpalm:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FoxtailPalm/FoxtailPalm_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Egzotycznie wyglądająca palma lisioogoniasta (Wodyetia 
bifurcata) pochodzi z południowej Azji. Najlepiej rośnie w klimatach tropikalnych. W ciągu ostatniego dziesięciolecia, palma lisioogoniasta uważana była za gatunek zagrożony w Australii, ale są sygnały, że sytuacja się normuje.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Lisioogoniasta palma jest znana głównie dzięki swoim zielonym, arkadowym liściom przypominającym szczotkę lub ogon lisa.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_treefern:entry">Paproć drzewiasta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_treefern:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/TreeFern/TreeFern_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Paproć drzewiasta to wysoka paproć przypominająca drzewo. Występuje w ciepłych rejonach na całym świecie. Paproć drzewiasta ma drzewiasty pień, zwany caudexem (klocem drzewnym), który u niektórych gatunków jest wysoki i wiotki, a u innych mocny. Na szczycie pnia jest rozeta dużych, przepięknych i równych liści, osiągających do 3 m (10 stóp) długości. Wiele paproci drzewiastych osiąga wysokość od 4.9 aż do 9 m (15 do 30 stóp). Gatunki z rodzaju Cyathea mogą osiągać ponad 15 m (50 stóp). Paprocie drzewiaste są niezwykłą ozdobą roślinności tropikalnej, a kilka ich gatunków jest hodowanych w cieplarniach. 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_birch:entry">Drzewo, brzoza</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_birch:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Birch/Birch_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Brzoza to zwyczajowa nazwa rodziny drzew lub krzewów, które wytwarzają oddzielne, obficie występujące, malutkie żeńskie i męskie kwiaty rosnące w gęstych pękach. Rodzina ta (patrz: Buk) szeroko występuje w umiarkowanych i arktycznych klimatach północnej półkuli, na południowej półkuli występując jedynie w Ameryce Południowej. 
               Rodzina składa się z 6 rodzajów i 150 gatunków.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Brzozy z reprezentatywnego dla rodziny rodzaju produkują gęsto-upakowane drewno wykorzystywane przy produkcji mebli, podłóg, sklejki i fornir. Piwo brzozowe, niegdyś popularne, wytwarzane jest z soku rośliny. Kora brzozy papierowej wykorzystywana była przez Indian amerykańskich do wytwarzania canoe. Olejek eteryczny wytwarzany niegdyś z kory brzozy cukrowej teraz jest otrzymywany syntetycznie. Kilka gatunków jest ozdobnych, na przykład Europejska brzoza biała, która posiada wiele odmian hodowlanych. Jeden z rodzajów jest źródłem orzechów laskowych i leszczyny, które są używane, jako jedzenie już od czasów starożytnych.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Do rodziny, między innymi zaliczają się olchy i graby. Większość to krzewy lub krótkotrwałe drzewa, które są zbyt małe nawet gdy są dorosłe, aby mogły być źródłem drewna. Olcha czerwona z północnozachodniej Oceanii jest wyjątkiem, gdyż dostarcza drewna na niedrogie meble.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Członkowie rodziny wykazują kilka przystosowań do zapładniania poprzez rozsiewanie wietrzne, które jest w tej grupie bardzo powszechne. Oddzielne pęki męskich i żeńskich kwiatów rosną na tej samej roślinie, rozwijając się jesienią i dojrzewając wczesną wiosną. Kielich i płatki są bardzo małe lub w postaci szczątkowej, wystawiając na działanie wiatru pyłkowe pręciki i zbierające pyłek słupki. 
	       Ogromne ilości małych, z łatwością przenoszonych przez wiatr pyłków wypuszczanych jest przez męskie kwiaty. Żeńskie kwiaty nie są jednak wtedy jeszcze w pełni dojrzałe; rozwinięte są już szyjka i zbierające pyłek znamiona, ale zalążnia, która musi zostać zapłodniona jest jeszcze nieuformowana. Pyłek pozostaje w tkance szyjki przez kilka tygodni podczas gdy zalążnia dojrzewa. Później następuje zapłodnienie i produkcja nasion.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_maple:entry">Drzewo, klon</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_maple:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Maple/Maple_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Klon to powszechna nazwa małej rodziny drzew i jej reprezentatywnego rodzaju, rozprzestrzenionych w strefach umiarkowanych półkuli północnej. Rodzina składająca się z 2 rodzajów i około 113 gatunków rozpoznawana jest po naprzeciwległych liściach i małych, gwiaździście symetrycznych kwiatach w luźnych pękach. Kwiatom często brakuje płatków. Zalążnia (żeńska część kwiatu) składa się z dwóch połączonych szyjek (struktury z komórkami jajowymi), które dojrzewając tworzą dwa skrzydełkowate owoce. Klony dzięki ich listowiu i jesiennej szacie to popularnie hodowane drzewa ozdobne i drzewa uliczne. Gatunkami najpopularniejszymi są średnie i duże drzewa zrzucające palczaste liście, takie jak te przedstawione na fladze kanadyjskiej.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Popularnymi gatunkami są: klon czerwony, klon cukrowy, klon czarny i norweski. Wszystkie pochodzą z Ameryki Północnej i Europy. Wiele gatunków azjatyckich różni się znacząco od swoich zachodnich krewnych. 
	       Niektóre to małe drzewka lub krzewy, inne są wiecznie zielone, a niektóre mają całe (nie-palczaste) liście. Klon jesionolistny, pochodzący głównie z USA ma połączone liście z trzema do pięciu listków. Poza znaczeniem ozdobnym, klony są też źródłem dobrego drewna, szczególnie klon jawor, oraz cukru lub syropu, szczególnie syropu klonowego. Inne rodzaje z rodziny zawierają dwa gatunki spotykane w Chinach.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Artykuł autorstwa: Marshall R. Crosby
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fountainbamboo:entry">Bambus, fontannowy</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fountainbamboo:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FountainBamboo/FountainBamboo_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
		Bambus to powszechna nazwa około 45 rodzajów i 480 gatunków bylinowych, zazwyczaj krzewiastych lub drzewiastych roślin z rodziny traw. Bambusy występują głównie w rejonach tropikalnych i podtropikalnych, od poziomu morza po szczyty gór, z kilkoma gatunkami rosnącymi w strefach umiarkowanych. Najbardziej rozprzestrzenione są w Azji południowo-wschodniej, z kilkoma gatunkami w obu Amerykach i Afryce i żadnym w Australii. Rośliny to sztywne trzciny od 1 m (około 3 stóp) do gigantów mierzących 50 m (164 stopy) wysokości i 30 cm (12 cali ) w przekroju u podstawy. Większość się wznosi, ale część to pnącza tworzące czasami nieprzebyte zarośla.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterbamboo:entry">Dracena, sandera</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterbamboo:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WaterBamboo/WaterBamboo_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Dracena sandera (bambus wodny) to roślina wodna, która choć do złudzenia przypomina pędy bambusa wcale nim nie jest.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Dracerna sandera to najpopularniejsza roślina doniczkowa hodowana w Chinach, bardzo popularna wśród praktykujących Feng-Shui.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanbirch:entry">Drzewo, brzoza pożyteczna</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanbirch:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/HimalayanBirch/HimalayanBirch_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Ze swoją wspaniałą białą korą, którą łatwo odedrzeć, brzoza pożyteczna jest jednym z najrzadszych i najbardziej atrakcyjnych drzew w ZOO Tycoon 2. Pochodząca z zachodnich Himalajów i Chin, brzoza pożyteczna osiąga wysokość od 10 do 20 m (30 do 60 stóp).
		</cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackspruce:entry">Drzewo, świerk czarny</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackspruce:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlackSpruce/BlackSpruce_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Świerk czarny należy do rodziny świerków, która jest zwyczajową nazwą dla rodzaju około 40 gatunków drzew iglastych występujących na półkuli północnej, z czego połowa pochodzi z Ameryki Północnej.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Świerk czarny z rodziny sosen był początkowo kojarzony z rodzajem jodeł, od których różnią go zwisające szyszki, wytrzymałe, drzewiaste łodyżki liści i czterokątne liście, rozproszone i wskazujące we wszystkich kierunkach. Świerki występują dalej na północ niż jakiekolwiek inne drzewa, tworząc lasy w kręgu polarnym i sięgają na południe, szczególnie w górach, aż do Pirenejów w Europie i Himalajów w Azji; w USA występują na południu aż w Północnej Karolinie i Arizonie. Świerki białe i czarne pokrywają tak obszerne regiony w Kanadzie, tak, że nie występują tam prawie żadne inne drzewa. W Europie podobnie rozprzestrzeniony jest świerk norweski; drewno jest cennym źródłem opału i materiału na budowę domów i jest eksportowane z Norwegii i Szwecji na drewniane części omasztowania statków.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       W Ameryce Północnej dominującym gatunkiem na większości obszarów jest świerk biały i czarny, choć przy wycinaniu lasów rzadko rozróżnia się te dwa gatunki. Pierwszy rośnie na obszarze od Nowego Jorku po Kolumbię Brytyjską i dalej na północ w Nowej Fundlandii i Labradorze, Zatoce Hudsona i na Alasce. 
	       Białe drewno jest lekkie, miękkie, zbite i prawie bezwonne i o trudno rozróżnianym bielu. Używane jest w celach budowlanych, a także zawiera żywicę, którą się handluje.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Świerk czarny występuje prawie na tych samych rejonach, ale rośnie też wzdłuż gór Wirginii. Jest to trochę mniejsze drzewo, ale jednak bardzo podobne do świerku białego. Tworzy 
	       gęste lasy w Maine, Nowym Jorku, Kanadzie i w innych rejonach i jest szeroko wykorzystywany do wytwarzania papieru. Trzeci gatunek, świerk czerwony, cenne źródło drewna, występuje generalnie tylko w Nowej Anglii, ale spotkać go można też w Appalachach aż w Georgi.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_balsamfir:entry">Drzewo, jodła balsamiczna</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_balsamfir:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BalsamFir/BalsamFir_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Jodła balsamiczna to jeden z 10 gatunków jodły pochodzący z Ameryki Północnej, rosnący głównie w regionie na zachód od Gór Skalistych. Największy przyrost osiągają w górach Sierra Nevada i Kaskadowych. Jodła balsamiczna występuje od Wirginii po wyspę Nowej Fundlandii i dalej w kierunku północnozachodnim w kierunku Jukonu i Labradoru. Osiąga wysokość od 12 do 18 m (40 do 60 stóp), a jej liście są bardzo wonne i żywiczne. Z jodły balsamicznej, prawdopodobnie najbardziej znanej ze wszystkich jodeł, wytwarza się papierówkę oraz oleożywicę znaną, jako balsam kanadyjski. Jodła szlachetna występuje w Kalifornii, Waszyngtonie i Oregonie. Osiąga wysokość od 30 do 60 m (100 do 200 stóp), a jej pień osiąga w przekroju nawet 2,4 m (8 stóp). Jodła alpejska jest od niej mniejsza, osiągając zazwyczaj od 24 do 30 m (80 do 100 stóp) wysokości. Występuje na obszarach od Nowego Meksyku po Góry Skaliste. Jodła olbrzymia zwana też nizinną, rosnąca na obszarach od Montany po wybrzeże Pacyfiku, osiąga czasem nawet 91m (300 stóp) wysokości. Prawdziwe jodły nie posiadają kanalików żywicznych cechujących prawdziwe sosny i świerki, choć te wszystkie drzewa są do siebie podobne pod względem miękkości drewna.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Jodła to zwyczajowa nazwa dla tego rodzaju drzew. Drzewa zwane prawdziwymi jodłami posiadają zazwyczaj prosty pień o nieco piramidowym wzroście. Gałęzie rosną w spirali wokół pnia. Szyszki, które gdy dojrzeją są wzniesione, składają się z cienkich, zamkniętych łusek. Każda łuska zawiera dwa skrzydełkowate nasiona. Liście są płaskie i rozproszone, z unerwieniem wyraźnie widocznym na spodniej części.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tamarack:entry">Drzewo, modrzew</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tamarack:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Tamarack/Tamarack_Borealforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Modrzew zwany też modrzewiem amerykańskim występuje w Nowej Fundlandii i od Labradoru po Alaskę. Silne i wytrzymałe drewno wykorzystywane jest na budowach oraz jako słupy, pale i podkłady kolejowe. 
               Modrzew zachodni występuje w północno-zachodnich Stanach i południowo-wschodniej Kanadzie. Jego zbite, 
               Wytrzymałe drewno wykorzystywane jest do wyrobu podłóg. Modrzew podalpejski występuje w tych samych rejonach, co modrzew zachodni, ale zazwyczaj na większych wysokościach. Modrzew europejski jest ważnym źródłem drewna w Europie, gdzie sadzi się go na wielkich obszarach. W Ameryce Północnej jest drzewem ozdobnym.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Modrzew to zwyczajowa nazwa dla małej rodziny drzew, żyjących w chłodniejszych strefach półkuli północnej. Modrzewie należą do rodziny sosnowatych i są osobliwe spośród iglastych ponieważ ich miękkie, igiełkowate liście, rosnące w gęstych pękach, są zrzucane na jesień, a nowe pojawiają się dopiero na wiosnę. Z 10 gatunków modrzewi na świecie, trzy występują w Ameryce Północnej. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanpine:entry">Drzewo, sosna himalajska</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanpine:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/HimalayanPine/HimalayanPine_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Sosna himalajska to jedno z dwóch drzew iglastych, które panują w północno-zachodnich Himalajach, gdzie gęste lasy rosną na rejonach gdzie wciąż nie występuje rolnictwo i przemysłowe wycinanie lasów.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Sosna to zwyczajowa nazwa średnich rozmiarów drzew (i ich reprezentatywnego rodzaju), generalnie wiecznie zielonych powszechnie występujących w strefach umiarkowanych półkuli północnej. Rodzina, która składa się z 210 gatunków w 10 rodzajach, posiada ogromne znaczenie ekonomiczne, jako źródło drewna i papierówki i wielu innych produktów. Członkowie rodziny mają charakterystyczne, spiralnie ułożone, igiełkowate liście. Kilka rodzajów - np. sosna, cedr i modrzew - posiada liście rosnące w pękach, które są tak naprawdę krótkimi gałązkami, na których są liście ułożone w ciasnych spiralach.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Członkowie rodziny sosen posiadają oddzielne żeńskie i męskie szyszki; pierwsze produkują nasiona, a drugie pyłek. Męskie i żeńskie szyszki rosną na jednej roślinie; szyszki z nasionami 
	       gdy dojrzewają stają się drzewiaste; nasiona posiadają skrzydełka. Rodzinę od innych iglastych odróżnić można po podstawie szyszki. Każda ze spłaszczonych łusek, na których rosną nasiona jest podparta przez widoczną blaszkę (zredukowany liść), która zazwyczaj jest krótsza niż łuska. Nasiona są wypuszczane u wszystkich przedstawicieli rodziny za wyjątkiem jodły i małego rodzaju występującego w południowych Chinach i Azji południowo-wschodniej. Wszyscy przedstawiciele rodziny posiadają wiecznie zielone liście za wyjątkiem modrzewiu złotego i modrzewiu.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Sosna jest największym rodzajem w rodzinie, z około 110 gatunkami, w tym 35 rosnącymi w Ameryce Północnej. Sosny rosną w różnych środowiskach, od obszarów na poziomie morza po wysokości 400 m (13000 stóp) i odróżniają się od innych przedstawicieli rodziny liśćmi rosnącymi w pękach. Każdy pęk zawiera określona liczbę liści, zależnie od gatunku i posiada otoczkę z łuskopodobnych liści u podstawy.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Sosny dzielą się na dwie grupy, w zależności od łusek i innych charakterystyk. Miękkie sosny mają liście w pękach po 5, a łuski u podstawy opadają z dorosłych pęków. Ich drewno jest miękkie i szorstkie. Najbardziej znane miękkie sosny to wschodnia sosna wejmutka z Ameryki Północnej; pinion z południowego zachodu, który posiada jadalne nasiona; sosna sędziwa, gatunek z Gór Skalistych; oraz sosna sędziwa, która może żyć ponad 5000 lat i jest uznawana za najstarszą znaną nam żyjącą rzecz na świecie. Poprzez analizę słojów sosny sędziwej naukowcy mogą stwierdzić, jaki klimat panował 10000 lat temu. Twarde sosny mają liście w pękach po 2 lub 3, a łuski u podstawy pozostają w dojrzałych pękach. Drewno jest twarde i zbite. Najbardziej znane gatunki to sosna wydmowa, rosnąca od Alaski po półwysep kalifornijski; sosna błotna z południowo-wschodnich wybrzeży nizinnych; oraz sosna żółta z amerykańskiego wschodu. Obie grupy sosen mają duże znaczenie ekonomiczne z powodu ich drewna, masy celulozowej, dziegciu oraz terpentyny. Są też drzewami ozdobnymi. Przedstawiciele rodziny sosen uważanych za wymarłe przed 50 milionami lat odkryto w lesie deszczowym blisko Sydney w Australii w roku 1994. Inni przedstawiciele rodziny sosen to daglezja zielona, pietrasznik plamisty oraz świerk.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowcedar:entry">Drzewo, cyprysik nutkajski</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowcedar:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/YellowCedar/YellowCedar_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Cyprysik nutkajski (cedr żółty) to jedno z dwóch drzew rosnących na zachodzie USA, którym przypisuje się nazwę  
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_cypress:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">cyprysu </color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               . Drugi gatunek to cyprysik lawsoniana. Te dwa drzewa to tak zwane pseudo cyprysy.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_datepalm:entry">Drzewo, palma daktylowa</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_datepalm:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/DatePalm/DatePalm_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Palma daktylowa to zwyczajowa nazwa kilku spokrewnionych ze sobą drzew tropikalnych. Palma daktylowa występuje na północy Afryki, południowym zachodzie Azji oraz w Indiach i jest uprawiana w gorących i suchych strefach na całym świecie. Pień jest prosty i twardy i osiąga wysokość do 18 m (60 stóp). Posiada koronę gładkich, zielonych, kolczastych liści długich na 3 m (9 stóp) oraz liczne rozgałęzione kolce, które na drzewie żeńskim zawierają od 200 do 1000 daktyli każdy. Pęk daktyli waży do 12 kg (25 funtów), a roczny zbiór z jednego drzewa może osiągać 270 kg (600 funtów). Drzewo zaczyna wydawać owoce około ósmego roku, osiąga dojrzałość po 30 latach i zaczyna umierać po około 100. Od najwcześniejszych lat, zapładnianie jest wspomagane przez obcinanie męskich pęków kwiatów tuż przed tym, jak dojrzeją pręciki i zawieszenie ich pośród kwiatów drzewa żeńskiego.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       W wielu rejonach północnej Afryki, Iranu i Arabii, palmy daktylowe są głównym źródłem dochodu ludzi, a daktyle są głównym składnikiem ich diety. Mięsista część owocu zawiera około 58 procent cukru i po 2 procent tłuszczu, protein i minerałów. Łodyżki liści są wykorzystywane w koszykarstwie i wikliniarstwie, z liści tkane są torby i maty a z włókna wyrabia się liny.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Inny gatunek, cukrowa palma daktylowa (phoenix sylvestris) lub palma grogowa, uprawiana jest w Indiach dla jej soku. Sok może być zagęszczony, aby utworzyć karmel daktylowy (jaggery), lub gur, prosty cukier; lub może być użyty, jako napój orzeźwiający; jako surowiec do wyrobu wina palmowego, z którego można wydestylować arak, słodki rumopodobny likier..
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Palmy daktylowe są często uprawiane na południu USA dla celów ozdobnych, w strefie gdzie jest za zimno, aby pojawiły się owoce. Niebieska palma daktylowa rośnie w kępach i ma srebrno niebieskie listowie; pigmejska palma daktylowa to gatunek karłowaty, który jest też popularny na północy, jako roślina szklarniowa lub domowa.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_camelthornacacia:entry">Drzewo, akacja kolcolistna</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_camelthornacacia:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/CamelThornAcacia/CamelThornAcacia_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Akacja kolcolistna to duże, drzewo w kształcie parasola z pióropuszowym listowiem, które jest powszechnym widokiem zarówno w Afryce, jak i Australii. Liście akacji kolcolistnej stanowią pokarm dla 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_elephant:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">słoni</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               , 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_giraffe:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">żyraf</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                i łosi, a jej nasiona są przez ludzi często używane, jako substytut kawy.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_mangrove:entry">Drzewo, mangrowiec</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_mangrove:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Mangrove/Mangrove_Wetland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Mangrowiec to zwyczajowa nazwa kilku gatunków tropikalnych roślin kwitnących, które są przedstawicielami trzech różnych rodzin. Mangrowce to drzewa lub krzewy, których cechą wspólną jest to, że rosną w płytkiej i mętnej słonej lub półsłonej wodzie, szczególnie wzdłuż spokojnych brzegów i u ujść. Zazwyczaj wytwarzają poplątane skupisko łukowatych korzeni, które są odkryte  w trakcie odpływów. Niektóre z korzeni mangrowca wystają ponad wodę. Te wyspecjalizowane pionowe gałęzie, zwane pneumatoforami służą jako organy napowietrzające. Najpopularniejsze i najważniejsze gatunki to mangowiec czerwony, nazwany tak z powodu czerwonawego drewna. Jest wykorzystywany, jako źródło węgla drzewnego i garbnika, wykorzystywanych w garbowaniu skóry. Jego nasiona są nietypowe ponieważ kiełkują gdy wciąż jeszcze rosną na drzewie, wypuszczając sadzonki osiągające 30 cm (12 cali) długości. Sadzonki są w kształcie cygar i cięższe przy części korzeniowej niż przy listnej. Po odpadnięciu zazwyczaj sadzą się w błocie pod drzewem rodzicielskim. Czerwone, białe i wyprostowane występują na południowej Florydzie w innych strefach tropikalnych. Czarny mangrowiec to przedstawiciel rodziny verbena.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cypress:entry">Drzewo, cyprys</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cypress:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Cypress/Cypress_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Cyprys to zwyczajowa nazwa kilku spokrewnionych ze sobą drzew iglastych i krzewów. Cyprys pochodzący z regionu Morza Śródziemnego, to symetryczna roślina wiecznie zielona przypominająca niektóre topole i często osiąga ponad 27 m (90 stóp) wysokości. Posiada zbite żółtawe lub czerwonawe drewno tak żywiczne, że nie wypuszcza korzeni nawet po długim przebywaniu po wodą. Cyprys wielkoszyszkowy to jeszcze większe drzewo występujące na Kalifornijskim wybrzeżu Pacyfiku. Czasami osiąga wysokość 46 m (150 stóp) a pień u podstawy ma obwód 3 m (10 stóp). Ten cyprys normalnie jest symetryczny, ale czasami przybiera dziwne kształty z powodu działania wiatru. Inny prawdziwy cyprys to cedr goański (Cupressus Lusitanica) lub cedr portugalski, który często sadzony jest w USA dla celów dekoracyjnych z powodu jego rozpościerających się gałęzi.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Spośród drzew o nazwie cyprys są dwa drzewa z zachodu USA, cyprysik lawsoniana i 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_yellowcedar:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">cedr żółty</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       , oraz sosna ze wschodu USA i cedr biały. Są to tzw. pseudo cyprysy. Cyprysik błotny to cenne źródło drewna w Meksyku i na południu USA. Zrzuca liście i posiada potężny pień o wysokości do 52 m (170 stóp). To drzewo rośnie na skrajach bagien i strumieni, a jego korzenie tworzą naturalne zagięcie lub kolanka, które wystają ponad wodę. Kolanka 
	       te przydatne są przy budowaniu łodzi, jako materiał na zaokrąglone części łodzi.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_weepingmyall:entry">Drzewo, akacja płacząca</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_weepingmyall:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WeepingMyall/WeepingMyall_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Akacja płacząca, zwana też akcją zwisającą, to wolno rosnące wiecznie zielone drzewo pochodzące ze wschodniej Australii. 
               Z nachylonymi gałęziami i sklepieniem z liści akacja płacząca jest bardzo podobna z wyglądu do wierzby płaczącej, ale 
               Lepiej radzi sobie w klimacie pustynnym ponieważ nie potrzebuje aż tyle wody. Żyrafy bardzo lubią stalowoszare liście akacji płaczącej.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowfeveracacia:entry">Drzewo, akacja febrowa</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowfeveracacia:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/YellowFeverAcacia/YellowFeverAcacia_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Febrowa akacja o kształcie parasola to jedno z największych i najwyższych drzew rosnących na afrykańskich równinach, 
               Zapewnia ona cień i schronienie wielu mieszkańcom sawanny, zarówno ludziom, jak i zwierzętom. 
               Kora akacji febrowej jest używana do leczenia żółtej febry, zakaźnej choroby wywoływanej przez wirus zazwyczaj przenoszony z chorego człowieka na zdrowego przez moskity.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tremblingaspen:entry">Drzewo, osika amerykańska</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tremblingaspen:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/TremblingAspen/TremblingAspen_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Osika amerykańska, zwana też osiką drżącą, to jedno z najbardziej charakterystycznych drzew osikowych.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Osika to zwyczajowa nazwa pewnego spokrewnionego rodzaju drzew, szczególnie tzw. osik drżących, 
	       których liście mają ogonki lub łodyżki tak zbite, że liście mogą poruszać się na boki, ale nie w górę lub dół. Lekka bryza wprawia wszystkie liście drzewa w ruch. Najpopularniejszy gatunek to osika amerykańska, występująca w Ameryce Północnej; osika wielkozębna występuje we wschodniej Kanadzie i USA; a osika europejska w Europie, Zachodniej Azji i Północnej Afryce.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetlandlog:entry">Kłoda z mokradeł</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetlandlog:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/LogMedium/LogMedium_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/LogSmall/LogSmall_Wetlands_ icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  Zarówno duże, jak i małe kłody z mokradeł są idealnym miejscem dla odpoczynku dla zwierząt z terenów podmokłych, w tym dla bobrów i krokodyli.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Informacje pochodzą z
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                  <u>
                     <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                  </u>
               </a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
