<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:entry">Biom, definicja</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
         Biomy, zwane również strefami życia, określone są przez wszystkie rośliny, zwierzęta i inne organizmy, jak również przez środowisko występujące na danym obszarze. Biom jest opisany przez życie roślinne, które zależy od warunków klimatycznych i położenia geograficznego. Na przykład północny las iglasty rośnie w strefach subarktycznych Ameryki Północnej i Azji, ale dalej na północ warunki są zbyt trudne, a pory roku za krótkie, więc występuje tam niska roślinność tundrowa. Ten sam fenomen obserwuje się na terenach wysokogórskich, gdzie drzewa ustępują niskiej roślinności górskiej.
        
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
         Biom składa się z wielu ekosystemów - małych skupisk roślin i zwierząt oraz ich siedlisk (fizyczne elementy środowiska). O ile biomy określane są przez klimat, o tyle ekosystemy mają materialne ograniczenia, takie jak grzbiety górskie lub koryta rzek, które oddzielają jedno skupisko od drugiego. Ekosystemy danego biomu posiadają zazwyczaj te same formy roślin i zwierzęta o podobnych zwyczajach żywieniowych.
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
         Główne biomy ziemi to górski,
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_tropicalrainforest:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">las deszczowy</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
         , las iglasty, las liściasty, tundra, pustynia, step,
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_savannah:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">sawanna </color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
         i zarośla. Termin "biom", choć niekoniecznie powiązany ze środowiskiem wodnym, jest czasami używany przez ekologów do opisywania życia wodnego np. w płytkich strefach nadmorskich, strefie pelagicznej na otwartym morzu i strefie bentosu na dnie oceanu.
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                     
					Materiały udostępnione dzięki uprzejmości 
					
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
         
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:entry">Urozmaicenie dla zwierząt, definicja</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
    Opiekunowie i treserzy zwierząt w najlepszych zoo na świecie spędzają dużo czasu na doskonaleniu programów urozmaicających, dzięki którym zwiększa się aktywność zwierząt i ich zainteresowanie otoczeniem.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
Takie programy skupiają się m.in. na znajdowaniu rozmaitych sposobów na odwzorowanie zachowań zwierząt w trakcie polowań i pożywiania się. Kawałki owoców ukryte w kartonowym pudełku wypełnionym patykami i podartym papierem są zarówno ucztą, jak i fascynującą tajemnicą dla ciekawskiego szympansa.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
Podanie lwu na obiad padliny antylopy jest dla niego o wiele bardziej ekscytujące niż rzucenie mu pod nos kilku kilogramów zwykłej wołowiny.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
Kolejną ważną sprawą jest zapewnienie zwierzętom naturalnych materiałów na legowiska. W Zoo Tycoon 2 znajdziesz nawet płaskie, podgrzewane kamienie, które zastępują zwierzętom z sawanny nagrzane przez słońce skały, co sprawia, że czują się one jak w domu.
         
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:entry">Informacje o Encarta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
  		Encarta Reference Library 2004 
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		Wszystkie potrzebne narzędzia w jednym świetnym produkcie!
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                    		
  Obszerna, wyróżniona nagrodami Microsoft Encarta Reference Library to podstawowe źródło
  ciekawych informacji dla całej rodziny. Otrzymasz więcej aktualnej treści, więcej narzędzi do nauki i o wiele więcej zaawansowanych multimediów niż kiedykolwiek przedtem!
		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		Więcej informacji znajdziesz na stronie:
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                     http://www.microsoft.com/products/encarta/
               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
