<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy" version="9" />
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:order" version="9"  >!!!Utrzymywanie zadowolenia gości</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:entry" version="9"  >Utrzymywanie zadowolenia gości</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:text" version="9"  >
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  

         Wszyscy goście, którzy przekroczą bramy twojego zoo, będą mieli własne ulubione zwierzęta, potrawy i atrakcje, a także różne poziomy pragnienia, głodu i zmęczenia.
		
               
 
                  <p/>

               
               
               
		Istnieją dwa łatwe sposoby na szybkie sprawdzenie nastroju gości zoo:
		
               

                  
                  <p/>
                  

               
               
		Po pierwsze, możesz kliknąć dowolnego gościa w zoo, aby w prawym dolnym rogu głównego 
		ekranu gry wyświetliło się okienko informacji o odwiedzającym. Znajdziesz tam wiele różnych  
		informacji o myślach i uczuciach tego człowieka.
		
               

                  <p/>
                  

		Po drugie, możesz kliknąć przycisk "szybkich statystyk" w głównym okienku gry, aby wyświetlić listę  
		wszystkich gości w twoim zoo. Możesz ich posortować według ulubionych zwierząt, poziomu zadowolenia, potrzeby 
		skorzystania z toalety i innych czynników.
		
               
               

                  <p/>
                  
   
               
		Sprawdź poniższe wskazówki, które pomogą ci w uzyskaniu zadowolenia gości i zwierząt.
		
 
                  <p/>

                  <i>10 wskazówek na temat zachęcenia gości do odwiedzania zoo</i>

                  <p/>
  
                  1.Buduj odpowiednio szerokie ścieżki, na których ludzie nie będą się tłoczyli. Duże obszary widokowe wzdłuż popularnych 
		wybiegów również ucieszą zwiedzających. 
		
               
 
                  
                  <p/>
                  

                  
                  
                  2. Utrzymuj czystość. Ustaw kosze na śmieci, aby zachować porządek w zoo. 
		
    
                  
                  <p/>
                  

                  
                  3. Pokazuj popularne zwierzęta i tak dużo gatunków, jak to tylko możliwe (ma to ogromny wpływ na wskaźniki popularności zoo!). 
		
               

                  
                  <p/>
                  

                  
                  
                  4. Zadbaj o udogodnienia, dzięki którym goście będą mogli zjeść, napić się i odpocząć. Tak naprawdę niewiele różnią się  
		od twoich zwierząt... 
		

                  
                  <p/>
                  

                  
                  5. Stwarzaj swoim zwierzętom warunki dogodne do rozmnażania się. Goście uwielbiają młode zwierzątka! 


                  <p/>
                  

                  
                  6. Eksperymentuj ze zmianami ceny wstępu do zoo i koncesjami, aż osiągniesz idealną równowagę pomiędzy utrzymywaniem 
		zadowolenia gości a zwiększaniem przyszłych zysków. 
		
               
               

                  <p/>
 
                  
                  7. Goście lubią rozrywkę w zoo, zaproponuj im więc oglądanie ciekawych pomników i rzeźb, fontann oraz obszarów  
		tematycznych. Młodsi goście uwielbiają bawić się na placach zabaw. 
		
                                
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  8. Zwracaj uwagę na wygląd twojego zoo. Kwiaty i fontanny mają doskonały wpływ na samopoczucie gości. 
		
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  9. Goście są szczęśliwi, gdy mogą oglądać zadowolone, zdrowe zwierzęta biegające po dobrze zaprojektowanych wybiegach. 
		
               
                  <p/>
                  
                  
                  10.Goście chcą się czegoś nauczyć. Jeśli pokażesz odwiedzającym zwierzęta na wybiegach reprezentujących  
		naturalne dla nich biomy, twoje zoo zyska więcej funduszy. 
               
                                           
                  <p/>
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
