<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_about" version="3" />
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_about:entry" version="3"  >Pomoc/O grze Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_about:text" version="3"  >
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
© &amp; (p) 2006 Microsoft Corporation. Wszelkie prawa zastrzeżone.
<p/>
Microsoft, znak Microsoft Game Studios, Windows, znak Windows i Zoo Tycoon są znakami zastrzeżonymi i znakami towarowymi Microsoft Corporation w Stanach Zjednoczonych i/lub w innych krajach.
<p/>
Opracowane przez Blue Fang Games dla Microsoft Corporation. 
<p/>Blue Fang Games i znak Blue Fang są znakami zastrzeżonymi Blue Fang Games, LLC.
<p/>Niniejszy produkt jest licencjonowany. Aby odczytać numer identyfikacyjny produktu (PID), włóż płytę Zoo Tycoon 2 do czytnika CD-ROM. Numer identyfikacyjny (PID) podany będzie na pierwszym ekranie, który się ukaże. Numer identyfikacyjny (PID) można również znaleźć otwierając menu "Dodaj lub usuń programy" z panelu sterowania, a następnie wybierając Zoo Tycoon 2 z listy zainstalowanych programów i klikając odnośnik "Kliknij w celu zapoznania się z dodatkowymi informacjami".         
                  <p/>
                  <img src="ui/zoopedia/MsGslogo_white.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/BF_Color_2004.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/bink.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                        <img src="ui/zoopedia/miles.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>                  
                  <img src="ui/zoopedia/gamebryologo.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                    <img src="ui/zoopedia/jeeplogo_64X128.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="64"/>               
                  <p/>
Części tego programu objęte są oddzielnymi licencjami. &#xA9; 1997-2006 Numerical Design, Ltd. Wszelkie prawa zastrzeżone. Gamebryo&#xAE; jest znakiem zastrzeżonym Numerical Design, Ltd.
<p/>
Zastosowano Miles Sound System, Copyright © 1991-2006 RAD Game Tools, Inc. Miles 3D Realistic Sound Experience (RSX) Software Copyright © 1997-2006 Intel Corporation i RAD Game Tools.
<p/>
Zastosowano Bink Video Copyright &#xA9; 1997-2006 RAD Game Tools, Inc.
<p/>
Jeep&#xAE; jest znakiem zastrzeżonym DaimlerChrysler Corporation.
  <p/>
Uwaga: Niniejszy program komputerowy chroniony jest prawem autorskim i międzynarodowymi umowami. Nieautoryzowane powielanie lub rozpowszechnianie niniejszego programu lub jego części może skutkować odpowiedzialnością cywilną oraz karną i będzie ścigane prawnie ze wszelkimi konsekwencjami przewidzianymi przez prawo.
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
