<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasintro">Tajemnicza Panda</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Pandas:Pandaname">Li Ming</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasoverview">Jeden z najbardziej charakterystycznych gatunków świata, panda wielka, jest również jednym z najbardziej zagrożonych wyginięciem. Tylko ogrody zoologiczne o bardzo dobrej reputacji mogą starać się o wpisanie na listę oczekujących na adopcję pandy wielkiej.<p/>W związku z niską aktywnością rozrodczą pand wielkich próby ich hodowania w niewoli często kończą się niepowodzeniem. Ośrodki, które chcą przyczynić się do ochrony tego gatunku, są bardzo cenione i w znacznym stopniu korzystają z datków i grantów.<p/>Stwórz ogród zoologiczny i rozwiń go tak, aby dostać pięć gwiazdek. Jeśli uda ci się zdobyć samca pandy, otrzymasz również samicę i międzynarodowe wsparcie dla uzyskania otoczenia sprzyjającego hodowli tych zwierząt. Jeśli wszystko dobrze rozegrasz, twoje zoo może przejść do historii jako jedno z niewielu, w których udało się z powodzeniem stworzyć hodowlę pand wielkich.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasoverviewshort">Jeden z najbardziej charakterystycznych gatunków świata, panda wielka, jest również jednym z najbardziej zagrożonych wyginięciem. Tylko ogrody zoologiczne o bardzo dobrej reputacji mogą starać się o wpisanie na listę oczekujących na adopcję pandy wielkiej. Czy twój będzie jednym z nich? Ukończ wszystkie scenariusze w tej kampanii, żeby odblokować pozłacany posąg pandy! </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Pandas:PandasSuccessPart1overview">Warunki, jakie udało ci się zapewnić pandom mieszkającym w twoim zoo, zwróciły uwagę pewnego ważnego ogrodu zoologicznego w Azji. Postanowili wysłać do ciebie samicę pandy, %s, w celu podjęcia próby stworzenia hodowli. Sprostaj jej wszystkim wymaganiom, w nadziei, że urodzi małą pandę!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Pandas:PandasSuccessPart2overview">Twoje próby stworzenia hodowli pandy wielkiej zakończyły się sukcesem! %s zostanie w twoim zoo, a w ramach uznania za twoje osiągnięcia otrzymujesz pozłacany posąg pandy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasresult">Urodziła się mała panda!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Pandas:PandasAdoptPanda">Rozwiń swoje zoo tak, żeby osiągnąć status 5 gwiazdek. Zaadoptuj jednego samca pandy wielkiej.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Pandas:PandasAdoptPandaOK">Udało ci się dokonać adopcji pandy wielkiej!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Pandas:PandasBreeding">Spełniaj wymagania swoich dwóch pand, żeby stworzyć hodowlę. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Pandas:PandasBreedingOK">Gratulacje! Twoje zoo dołączyło do nielicznego grona ogrodów zoologicznych, w których udało się wyhodować pandę wielką!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PandasLabels:Pandasshort">Tajemnicza Panda</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PandasLabels:PandasS1">Tajemnicza Panda</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PandasLabels:PandasS1short">Tajemnicza Panda</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
