<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_about" version="9" />
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_about:entry" version="9"  >Pomoc\Informacje o Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_about:text" version="9"  >
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
© &amp; (p) 2007 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
<p/>
Microsoft, logo Microsoft Game Studios, Windows, logo Windows, Marine Mania oraz Zoo Tycoon są zastrzeżonymi znakami handlowymi lub znakami handlowymi Microsoft Corporation w USA i/lub w innych krajach.
<p/>
Stworzone przez Blue Fang Games dla Microsoft Corporation. 
<p/>Blue Fang Games oraz logo Blue Fang są zastrzeżonymi znakami handlowymi Blue Fang Games, LLC.
<p/>Ten produkt jest licencjonowany. Aby sprawdzić numer identyfikacyjny swojego produktu (PID), włóż płytę z Zoo Tycoon 2: Wymarłe Gatunki do napędu CD-ROM. Numer PID wyświetli się na ekranie powitalnym, który pojawi się po włożeniu płyty. Możesz również odszukać numer PID otwierając 'Dodaj lub usuń programy' w panelu sterowania, wybierając z listy zainstalowanych programów Zoo Tycoon 2: Wymarłe Gatunki oraz klikając na link "Kliknij tutaj, aby uzyskać dodatkowe informacje".         
                  <p/>
                  <img src="ui/zoopedia/MsGslogo_white.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/BF_Color_2004.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/bink.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
						<img src="ui/zoopedia/miles.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>                  
                  <img src="ui/zoopedia/gamebryologo.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                	<img src="ui/zoopedia/jeeplogo_64X128.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="64"/>               
                  <p/>
Elementy tego oprogramowania są wykorzystane na prawach licencji. &#xA9; 1997-2007 Numerical Design, Ltd. Wszystkie prawa zastrzeżone. Gamebryo&#xAE; to zastrzeżony znak handlowy Numerical Design, Ltd.
<p/>
Wykorzystuje Miles Sound System, Copyright 1991-2002 RAD Game Tools, Inc. Miles 3D Realistic Sound Experience (RSX) Software Copyright © 1997-2007 Intel Corporation oraz RAD Game Tools.
<p/>
Wykorzystuje Bink Video Copyright &#xA9; 1997-2007 RAD Game Tools, Inc.
<p/>
Jeep&#xAE; to zastrzeżony znak handlowy DaimlerChrysler Corporation.
  <p/>
Uwaga: Ten program komputerowy jest chroniony prawem autorskim i porozumieniami międzynarodowymi. Jego nieautoryzowane kopiowanie lub dystrybucja, w częściach lub w całości, może skutkować poważnymi konsekwencjami i będzie ścigane z całą surowością prawa.  
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
