<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext" version="6" />
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeRevealed" version="6"  >Zgodnie z umową SWZ zabrało z twojego zoo wszystkie %1s. Nowy gatunek - %2s - został właśnie dostarczony w skrzyni przed bramę główną. Masz jeden miesiąc, aby zarobić 500 dolarów z datków za to zwierzę.   </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSale" version="6"  >Skontaktowało się z tobą inne zoo, które jest zainteresowane pozyskaniem jednego z twoich zwierząt. W zmian oferują ci pokaźną dotację dla twojej placówki. Czy %1s ma trafić do tego zoo w zamian za %2s? Poziom trudności: Niski</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccess" version="6"  >Przekazałeś swoje zwierzę (%1s) innemu zoo w zamian za %2s. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDay" version="6"  >Rada nadzorcza Narodowego Towarzystwa Zwierząt wysłała do wszystkich zoo w kraju prośbę. Zbliża się Dzień Świadomości (tym razem „solenizantem” jest %1s) i chcą, aby w tym czasie wszystkie zoo członkowskie posiadały przynajmniej jednego osobnika tego gatunku. Ich kampania promocyjna będzie zakrojona na szeroką skalę i jeżeli za dwa miesiące będziesz miał to zwierzę w zoo, nie tylko zwiększy się liczba odwiedzających, ale też otrzymasz dotację w wysokości %2s. Poziom trudności: Zróżnicowany</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayShort" version="6"  >Za dwa miesiące w Dniu Świadomości (%2s) musisz posiadać przynajmniej jedno zwierzę z gatunku %1s. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanions" version="6"  >Międzynarodowe Towarzystwo Ochrony Zwierząt zaoferowało ci zwierzę, aby umożliwić rozmnożenie. %1s będzie cię kosztować %2s. Możesz trzymać zwierzę przez dwa miesiące. Jeżeli zmieścisz się w wyznaczonym czasie, towarzystwo zwróci ci początkowo poniesione koszty, a zwierzę oraz młode będą twoje. Jeżeli ci się nie uda, nie uzyskasz zwrotu kosztów, a zwierzę wróci do właściciela. A jeżeli stanie mu się krzywda i nie będzie mogło wrócić do właściciela, zapłacisz karę w wysokości %3s. Poziom trudności: Umiarkowany</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalRelease" version="6"  >Międzynarodowe Towarzystwo Ochrony Zwierząt zaproponowało ci wzięcie udziału w programie wypuszczania zagrożonych zwierząt na wolność. Ma on pobudzić rozwój starych populacji i uczynić nowe samowystarczalnymi. W ich aktualnym programie znajduje się %1s. Zaoferowano ci %2s, aby przygotować zwierzę (%3s) do wypuszczenia na wolność. %4s wypłacone zostanie z góry, a reszta, gdy będzie już gotowe do powrotu do środowiska naturalnego. Poziom trudności: Wysoki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccess" version="6"  >Gratulacje! %1s jest na wolności. Udało się pobudzić rozwój populacji tego zagrożonego gatunku. Pozostała suma z %2s została wpłacona na twoje konto. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuest" version="6"  >Otrzymałeś wiadomość, że prezes niezwykle ważnej i bogatej korporacji planuje wizytę w twoim zoo. Dowiedziałeś się, że %1s ma swoje ulubione zwierzę i jest to %2s. Plotka głosi, że jeżeli %3s zobaczy to zwierzę w twoim zoo, będziesz mógł liczyć na bardzo hojną darowiznę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestShort" version="6"  >Upewnij się, że w twoim zoo jest %1s, nim odwiedzi je %2s.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccessShort" version="6"  >%1s był zadowolony, że jego ulubione zwierzę - %2s - znajdowało się w twoim zoo i przekazał hojną darowiznę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccess" version="6"  >Gratulacje! %1s był zadowolony, że jego ulubione zwierzę - %2s - znajdowało się w twoim zoo i przekazał hojną darowiznę w wysokości %3s.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailureShort" version="6"  >%1s złożył wizytę w twoim zoo i był zawiedziony, że jego ulubione zwierzę - %2s - w nim nie mieszka. Chodzą plotki, że %3s przekazał darowiznę na rzecz innej placówki.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailure" version="6"  >Wielka szkoda, że %1s nie jest mieszkańcem twojego zoo, kiedy %2s je odwiedza. Chodzą plotki, że darowiznę w wysokości %3s otrzymała inna placówka, w której mieszka %4s.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
