<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores" version="2" />
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:order" version="2"  >!!!Wyniki popularności zoo</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:entry" version="2"  >Wyniki popularności zoo</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:text" version="2"  >
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
        Każde zoo stworzone w Zoo Tycoon 2 posiada własne "wyniki popularności" przedstawione w skali pięciogwiazdkowej i wyświetlone w lewym górnym rogu głównego okna gry.
        
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  

                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
        Popularność twojego zoo określa szereg czynników:
        
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Liczba zwierząt</i>
                  <br/>
        Im więcej zwierząt w zoo, tym bardziej jest ono popularne.
                  <p/>
                  <i>Liczba gatunków</i>
                  <br/>
        Im więcej gatunków w zoo, tym bardziej jest ono popularne. Próbuj adoptować jak najwięcej zwierząt z różnych gatunków!
                  <p/>
                  <i>Zadowolenie zwierząt</i>
                  <br/>
        Nawet wiele zwierząt z różnych gatunków nie zapewni ci popularności, jeżeli nie będą one zadowolone z warunków panujących w zoo. Zaspokajaj potrzeby swoich zwierząt!
                  <p/>
                  <i>Wybiegi edukacyjne</i>
                  <br/>
        Goście dowiadują się wielu ważnych rzeczy, obserwując zwierzęta w ich naturalnym otoczeniu. Edukacyjne zoo są bardziej popularne.
                  <p/>
                  <i>Bawienie zwierząt</i>
                  <br/>
        Goście lubią oglądać zdrowe, zadowolone i aktywne zwierzęta. Lubią też egzotyczne i rzadkie okazy. Zadbaj o to, aby twoje zwierzęta były zadowolone, miały jakieś zajęcie, a goście mogli obserwować je z bliska.
                  <p/>
                  <i>Zadowolenie gości</i>
                  <br/>
        Nawet jeżeli twoje zoo jest edukacyjne a zwierzęta ciekawe, to nie możesz liczyć na dużą popularność, jeśli goście nie będą zadowoleni. Zaspokajaj potrzeby swoich gości!
                  <p/>
                  <i>Zadania</i>
                  <br/>
        Zoo może stać się bardziej sławne, jeżeli będzie zdobywać nagrody. Tej popularności nie można stracić i nie liczy się ona w scenariuszach.
                  <p/>
                  <i>Wypuszczanie na wolność</i>
                  <br/>
        Wypuszczanie zwierząt na wolność zwiększa popularność twojego zoo (nie można jej stracić).
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
