<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_about" version="5" />
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_about:entry" version="5"  >Pomoc\Informacje o Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_about:text" version="5"  >
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
© &amp; (p) 2006 Microsoft Corporation. Wszelkie prawa zastrzeżone.
<p/>
Microsoft, logo Microsoft Game Studios, Windows, logo Windows i Zoo Tycoon są albo zarejestrowanymi znakami towarowymi, albo znakami towarowymi Microsoft Corporation w Stanach Zjednoczonych Ameryki Północnej i/lub innych krajach.
<p/>
Wyprodukowane przez Blue Fang Games dla Microsoft Corporation. 
<p/>Blue Fang Games i logo Blue Fang są zarejestrowanymi znakami towarowymi Blue Fang Games, LLC.
<p/>Ten produkt jest licencjonowany. By przejrzeć numer identyfikacyjny produktu (PID) dla tego produktu, umieść płytę Zoo Tycoon 2 w twoim napędzie CD-ROM. PID jest wyświetlane na pierwszym ekranie, jaki się pojawia. Możesz również ondaleźć PID, otwierając Dodaj lub Usuń Programy w Panelu Sterowania, wybierając Zoo Tycoon 2: Niebezpieczne Dinozaury z listy zainstalowanych programów i klikając na odnośnik "Kliknij tu, by uzyskać informacje dotyczące wsparcia."         
                  <p/>
                  <img src="ui/zoopedia/MsGslogo_white.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/BF_Color_2004.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/bink.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
						<img src="ui/zoopedia/miles.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>                  
                  <img src="ui/zoopedia/gamebryologo.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                	<img src="ui/zoopedia/jeeplogo_64X128.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="64"/>               
                  <p/>
Części tego oprogramowania są załączone na mocy licencji. &#xA9; 1997-2006 Numerical Design, Ltd. Wszelkie prawa zastrzeżone. Gamebryo&#xAE; jest zarejestrownym znakiem towarowym Numerical Design, Ltd.
<p/>
Korzysta z Miles Sound System, Copyright © 1991-2006 by RAD Game Tools, Inc. Miles 3D Realistic Sound Experience (RSX) Software Copyright © 1997-2006 by Intel Corporation and RAD Game Tools.
<p/>
Korzysta z Bink Video Copyright &#xA9; 1997-2006 by RAD Game Tools, Inc.
<p/>
Jeep&#xAE; jest zarejestrowanym znakiem towarowym DaimlerChrysler Corporation.
  <p/>
Ostrzeżenie: Ten program komputerowy jest chroniony prawem autorskim i traktatami międzynarodowymi. Kopiowanie i rozprowadzanie tego programu lub jakiejkolwiek jego części bez zezwolenia, może skutkować ciężkimi karami cywilnymi i kryminalnymi i będzie ścigane w maksymalnym możliwym stopniu dopuszczanym przez prawo. .
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
