<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_kingsagotree:entry"  >Sagowiec odwinięty</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_kingsagotree:text"  >
     <color r="255" g="255" b="255">
      <cell pady="0" width="1000"/>
      <p/>
      <cell width="260"/>
      <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
       <cell width="150">
        <img src="entities/objects/foliage/KingSagoPlant_Rainforest/KingSagoPlant_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
       </cell>
       <cell pady="15" width="400">
        Sagowiec odwinięty jest sagowcem, popularna nazwa na gromadę wolno-rosnących, palmowatych roślin, a także dla ich reprezentatywnego rodzaju. W dzisiejszych czasach, istnieje zaledwie 11 rodzajów i 150 gatunków sagowców, ale w erze dinozaurów - okresie jury, jakieś 200 milionów lat temu - były dominującą formą roślinności. Sagowce są prymitywnymi nagonasiennymi z ruchomymi komórkami nasiennymi, produkującymi nieosłonięte nasiona w szyszkowatych skupiskach na wierzchołku rośliny. Występują w klimacie tropikalnym, subtropikalnym i ciepłych, umiarkowanych rejonach. Większość z nich stanowią duże rośliny o pozbawionych gałęzi pniach w kształcie kolumny z pierzastopodobnymi liśćmi skupionymi u wierzchołka. Jedyny gatunek, jaki występuje w Stanach Zjednoczonych, porasta piaszczyste lasy Florydy. Ten i inne gatunki, są źródłem sago, używanego do wypiekania chleba i wytwarzania innych pokarmów skrobiowych. Sagowce są wiecznie zielone z atrakcyjnym listowiem. Są często uprawiane, ze względu na swoje ogrodnicze walory. Jeden z gatunków, Sago Cycas, jest często hodowany jako bonsai. Większość sagowców jest zagrożonych wyginięciem, z powodu działań pozbawionych skrupułów kolekcjonerów.
         </cell>
         </cell>
			<p/>        
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">Informacje pochodzą z <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft&#xAE; Encarta&#xAE; 2006.</color></u></a> &#xA9; 1993&#x96;2005 Microsoft Corporation. Wszelkie prawa zastrzeżone.
      </cell>
     </color>
    </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
