<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooIntro"  >Dinozaurowe zoo</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverviewShort"  >Pozyskaj potężnego tyranozaura rexa, by uratować swoje walczące o przetrwanie zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame1Overview"  >Gdy naukowcy odkryli, jak odtorzyć dinozaury, używając technik odzyskiwania wymarłych gatunków, twoje zoo było jednym z pierwszych, które zaoferowało stworzenie wybiegu dla styrakozaura. Frekwencja zwiększyła się gwałtownie na jakiś czas, ale teraz odwiedzający znudzili się twoją ekspozycją i frekwencja się pogorszyła.
      <p/>
		Dyrekcja twojego zoo chce, byś wystawił tyranozaura rexa w twoim zoo, ale tylko najlepsze ogrody zoologiczne mogą przyjąć tego wspaniałego drapieżcę. Zanim będziesz mógł przyjąć T.rexa, musisz poprawić status twojego zoo i przyciągnąć więcej odwiedzających.
      <p/>Dyrekcja zgodziła się sfinansować agresywną kampanię rozwoju twojego zoo. Jeśli doprowadzisz status zoo do 3 gwiazdek, dyrekcja przyzna ci premię pieniężną.       
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest1Overview"  >Dyrekcja twojego zoo jest zadowolona z postępów, jakie uczyniłeś do tej pory, ale chciałaby, byś sprowadził więcej odwiedzających do zoo. Jako bodziec motywacyjny, dyrekcja zaoferowała przekazanie Karnotaura, jeśli zdołasz przyciągnąć do zoo 100 odwiedzających.      
		</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest1Success"  >Ponad 100 osób odwiedziło twoje zoo! Pokrzepiona nową popularnością zoo, twoja dyrekcja sprowadziła karnotaura, bez żadnych kosztów dla ciebie. Karnotaur znajduje się w kontenerze niedaleko wejścia do zoo.
      <p/>Dyrekcja jest do tego stopnia zadowolona z twojego sukcesu, że zgodziła się na sprowadzenie triceratopsa, jeśli przyciągniesz do twojego zoo 150 odwiedzających.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest2Success"  >Ponad 150 osób odwiedziło twoje zoo! W uznaniu trwającego rozkwitu popularności twojego zoo, dyrekcja sprowadziła triceratopsa, bez żadnych kosztów dla ciebie. Triceratops znajduje się w kontenerze niedaleko wejścia do twojego zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame1Success"  >Twoje postępy w rozwijaniu zoo zaimponowały dyrekcji tak bardzo, że przyznała ci premię pieniężną!
      <p/>
      Dyrekcja obiecała przyznać ci jeszcze wyższą premię, jeśli zwiększysz status zoo do 4 gwiazdek.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame2Success"  >Twoje zoo jest słynniejsze niż kiedykolwiek wcześniej! Jako nagrodę za twoje wysiłki, dyrekcja przyznała ci premię pieniężną.
      <p/>
      Dyrekcja obiecała przyznać ci jeszcze wyższą premię, jeśli zwiększysz status zoo do 5 gwiazdek.      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame3Success"  >Osiągnąłeś 5 gwiazdek - szczyt sławy zoo! Dyrekcja przyznała ci premię pieniężną, jako wyraz uznania dla twoich osiągnięć.
      <p/>
      By zwyciężyć w tym scenariuszu, sprowadź tyranozaura rexa i zaspokój jego podstawowe potrzeby.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooSuccessOverview"  >
      Twój nowy tyranozaur rex jest olbrzymim hitem! Twoi goście są zachwyceni nowym zwierzęciem, a dyrekcja jest pod wrażeniem sukcesu twojego dinozaurowego zoo. Gratulacje za dobrze wykonaną pracę!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverallGoal"  >Zbuduj 5 gwiazdkowe zoo, pozyskaj tyranozaura rexa, a potem zaspokój jego podstawowe potrzeby 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverallGoalDone"  >Udało ci się pozyskać tyranozaura rexa i zaspokoić jego podstawowe potrzeby!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal1"  >Przyciągnij łącznie 100 gości do twojego zoo, by otrzymać darmowego karnotaura.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal1Done"  >Otrzymałeś darmowego karnotaura, po tym, jak 100 gości odwiedziło twoje zoo. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal2"  >Przyciągnij łącznie 150 gości do twojego zoo, by otrzymać darmowego triceratopsa.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal2Done"  >Otrzymałeś darmowego triceratopsa, po tym, jak 150 gości odwiedziło twoje zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal1"  >Osiągnij status 3 gwiazdek dla twojego zoo, by otrzymać premię pieniężną.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal1Done"  >Otrzymałeś premię pieniężną za osiągnięcie statusu 3 gwiazdek dla zoo!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal2"  >Osiągnij status 4 gwiazdek dla twojego zoo, by otrzymać premię pieniężną.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal2Done"  >Otrzymałeś premię pieniężną za osiągnięcie statusu 4 gwiazdek dla zoo!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal3"  >Osiągnij status 5 gwiazdek dla twojego zoo, by otrzymać premię pieniężną.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal3Done"  >Otrzymałeś premię pieniężną za osiągnięcie statusu 5 gwiazdek dla zoo!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignshort"  >Dinozaurowe Zoo</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignS1"  >Dinozaurowe Zoo</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignS1short"  >Dinozaurowe Zoo</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
