<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexPhotos"  >Tyranozaur rex - Drapieżnik</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRex"  >
      Naukowcy z Towarzystwa Paleontologii Stosowanej chcą, byś pomógł im rozstrzygnąć debatę na temat zwyczajów żywieniowych tyranozaura rexa. Naukowcy przeczuwają, że pomimo iż tyranozaur rex mógł zdobywać część pożywienia, żywiąc się padliną, musiał również być bardzo zdolnym drapieżnikiem. Twoim zadaniem będzie zrobienie paru zdjęć potwierdzających tę teorię. Jeśli ci się uda, rozgłos wokół tych zdjęć przyciągnie dodatkowych gości do twojego zoo! 
         <br/>
         Poziom trudności: Ambitny	
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexShort"  >
      Zrób serię dwóch zdjęć, które pokazują:
         <p/>
   		*  Tyranozaur rex polujący na swoją ofiarę.   		
         <br/>
   		*  Tyranozaur rex chwytający swoją ofiarę.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexSuccess"  >Twoje zdjęcia bardzo zaimponowały naukowcom z Towarzystwa Paleontologii Stosowanej! Pokazałeś, że tyranozaur rex był skutecznym drapieżcą.
	   </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexSuccessShort"  >Zdjęcia, które zrobiłeś tyranozaurowi rexowi w roli drapieżnika, przyciągnęły więcej gości do twojego zoo.
   	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TRexStalking"  >Zrób zdjęcie tyranozaura rexa polującego na swoją ofiarę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TRexCatching"  >Zrób zdjęcie tyranozaura rexa chwytającego swoją ofiarę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitPhotos"  >Wizyta naukowca</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisit"  >Światowej sławy paleontolog Alvin Einheim przybędzie, by odwiedzić twoje zoo! Jeśli zdołasz zrobić zdjęcie profesorowi Einheimowi podczas oglądania jednego z dinozaurów, uzyskany w ten sposób rozgłos poprawi nieco status twojego zoo. Zrób następujące zdjęcie:
					<br/>         
		*  Zdjęcie Alvina Einheima oglądąjacego dinozaura.  
					<br/>
		Poziom trudności: Umiarkowany.			
		</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitShort"  >Zrób zdjęcie Alvina Einheima oglądającego dinozaura.   	
		</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitSuccess"  >Rozgłos związany ze zdjęciem Alvina Einheima  sprawił, że poprawił się status twojego zoo. To nie wszystko - wszyscy goście obecni w zoo stali się odrobinę szczęśliwsi. Wszyscy są podekscytowani tym, że odwiedzają to samo zoo, co ten genialny człowiek!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitSuccessShort"  >Rozgłos związany ze zdjęciem Alvina Einheima uczynił twoich gości troszkę szczęśliwszymi, a także sprawił, że poprawił się status twojego zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitFailure"  >Alvin Einheim opuścił zoo! Niestety, wyszedł zanim zdołałeś zrobić potrzebne zdjęcie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitFailureShort"  >Alvin Einheim opuścił zoo zanim zdołałeś zrobić potrzebne zdjęcie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitScientistName"  >Alvin Einheim</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoScientistVisitDinosaur"  >Zrób zdjęcie Alvina Einheima oglądającego dinozaura.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoScientistVisitArrival"  >Sławny naukowiec Alvin Einheim pojawił się w twoim zoo!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
