<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext" version="2" />
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:BistroMagazinetext" version="2"  >
      <PHBistroMagazinePhotos>Magazyn El Bistro</PHBistroMagazinePhotos>
      <PHBistroMagazine>
         
         
         
		Magazyn El Bistro planuje zamieszczenie ciekawego artykułu o zwierzętach, ilustrowanego 
		zdjęciami zwierząt jedzących z nietypowych karmników, i zamówił u ciebie zdjęcia 
		geparda, żyrafy i lemura katta jedzących z charakterystycznych dla nich karmników. 
		Za każde zdjęcie dostaniesz 2000 dolarów. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Trudność: Normalna
   	
      
      
      </PHBistroMagazine>
      <PHBistroMagazineShort>
         
         
         
   		Zrób następujące zdjęcia:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Gepard jedzący mięso ze sztucznych zwłok.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Żyrafa jedząca z podtrzymywacza gałęzi.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Lemur katta jedzący z podniesionego pojemnika z jedzeniem.
   	
      
      
      </PHBistroMagazineShort>
      <PHBistroMagazineSuccess>
		Właściciele Magazynu El Bistro Magazine byli zachwyceni twoimi zdjęciami. Gepard jedzący mięso ze sztucznych zwłok
		zainspirował nowy sposób serwowania żeberek! Podtrzymywacz gałęzi okazał się
		ciekawą metodą podania sałatki. 
	</PHBistroMagazineSuccess>
      <PHBistroMagazineSuccessShort>
   		Dostajesz 6000 dolarów za zdjęcia zwierząt jedzących z ciekawych karmników!
   	</PHBistroMagazineSuccessShort>
      <stt_CheetahEatMeatCarcass>Zrób zdjęcie geparda jedzącego mięso ze sztucznych zwłok.</stt_CheetahEatMeatCarcass>
      <stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder>Zrób zdjęcie żyrafy jedzącej z podtrzymywacza gałęzi.</stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder>
      <stt_LemurEatElevatedDish>Zrób zdjęcie lemura katta jedzącego z podniesionego pojemnika z jedzeniem.</stt_LemurEatElevatedDish>
   </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:AnimalInstinctstext" version="2"  >
      <PHAnimalInstinctsPhotos>Zwierzęce instynkty</PHAnimalInstinctsPhotos>
      <PHAnimalInstincts>
         
         
         
		Grupa etologów zamierza odwiedzić twoje zoo w celu przeprowadzenia badań 
		nad instynktownym zachowaniem zwierząt. Pracę ułatwią im zdjęcia zwierząt 
		podczas określonych czynności. Jeśli zgodzisz się im pomóc, podzielą się swoją 
		wiedzą ze zwiedzającymi i rozreklamują twoje zoo. Potrzebujesz zdjęć lemurów 
		katta, grupy lwów, strusi i żyrafy. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Trudność: Bardzo trudna
   	
      
      
      </PHAnimalInstincts>
      <PHAnimalInstinctsShort>
         
         
         
   		Zrób następujące zdjęcia:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Lemur katta iskający innego lemura w celu zaspokojenia potrzeb towarzyskich i higienicznych.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Stado lwów zawierające jednego samca, trzy samice i jednego małego lwa.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Struś podczas tańca godowego.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Mała żyrafa wzywająca matkę.   		
   	
      
      
      </PHAnimalInstinctsShort>
      <PHAnimalInstinctsSuccess>
		Etologowie byli zdumieni różnorodnością zachowań twoich zwierząt i z chęcią podzielili 
		się swoją wiedzą ze zwiedzającymi. Ich wizyta była tak pouczająca, że zostali dwa razy 
		dłużej, niż wcześniej planowali. Twoi goście byli zachwyceni, że mogą uzyskać dodatkowe
		informacje o zachowaniu zwierząt, a popularność twojego zoo znacznie wzrosła.
	</PHAnimalInstinctsSuccess>
      <PHAnimalInstinctsSuccessShort>
   		Wizyta etologów była ogromnym sukcesem - sporo się dowiedzieli o zachowaniach zwierząt.
   	</PHAnimalInstinctsSuccessShort>
      <stt_LemursGrooming>Zrób zdjęcie lemura katta iskającego drugiego lemura.</stt_LemursGrooming>
      <stt_LionsSleepinShade>Zrób zdjęcie stada lwów.</stt_LionsSleepinShade>
      <stt_OstrichMatingDance>Zrób zdjęcie strusia podczas tańca godowego.</stt_OstrichMatingDance>
      <stt_YoungGiraffeCalling>Zrób zdjęcie małej żyrafy wzywającej matkę.</stt_YoungGiraffeCalling>
   </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
