<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsintro"  >Program adopcji zwierząt</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsoverview"  >
         
         
         
         
             Rozmnażanie zwierząt w niewoli to ważna oznaka nieustannych starań zoo o ocalenie dzikiej przyrody. Główni dobroczyńcy wspierający twoje zoo są bardzo zainteresowani tym tematem i nałożyli ci restrykcje dotyczące liczby zwierząt, które możesz adoptować z innych placówek. Nalegają na stworzenie aktywnego programu rozmnażania i adopcji zwierząt, tak abyś mógł zaoferować zwierzęta innym ogrodom zoologicznym.           
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Aby zachęcić zwierzęta do rozmnażania się, musisz spełnić ich wyższe potrzeby. Nie pozwól, by na wybiegach było zbyt tłoczno. Wystaw więcej okazów do adopcji, ale upewnij się, że masz wystarczająco dużo zwierząt, aby móc stworzyć rosnącą i rozwijającą się społeczność.           
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Za każde zwierzę zaadoptowane przez inną placówkę otrzymasz opłatę adopcyjną. Pieniądze zebrane w ten sposób możesz wykorzystać do zapewnienia zwierzętom specjalnego pożywienia, zabawek oraz wygodnych schronień.            
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsoverviewshort"  >        Rozmnażanie zwierząt w niewoli to ważna oznaka nieustannych starań zoo o ocalenie dzikiej przyrody. Stwórz aktywny program rozmnażania i adopcji zwierząt, tak abyś mógł zaoferować zwierzęta innym ogrodom zoologicznym. Ukończ wszystkie scenariusze w tej kampanii, aby odblokować kampanię "Tajemnicza panda"!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsSuccessoverview"  >Twój program rozmnażania skutecznie zwiększył światową populację zagrożonych gatunków. W zoo urodziło się wystarczająco dużo zwierząt, aby inne placówki mogły je od ciebie adoptować.       </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsFailureoverview"  >O nie! W twoim zoo jest tylko 1 %s! Zaniedbałeś obowiązek trzymania zwierząt z wielu gatunków i nie zrealizowałeś programu rozmnażania. Wbrew życzeniom głównych dobroczyńców twojego zoo musisz teraz zaadoptować dodatkowe zwierzęta.      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsresult"  >Program adopcji zwierząt powiódł się!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreeding"  > Rozmnażaj swoje zwierzęta i udostępniaj dodatkowe okazy do adopcji. Powinieneś skierować po jednym zwierzęciu z każdego gatunku do adopcji, zatrzymując w swoim zoo po parze samca i samicy.      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingone"  > Udało ci się skierować zwierzę do adopcji!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingtwo"  > Udało ci się skierować dwa zwierzęta do adopcji!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingthree"  >       Udało ci się skierować trzy zwierzęta do adopcji!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingfour"  >      Udało ci się skierować cztery zwierzęta do adopcji!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingBonusAnimal"  > Zoo uczestniczące w programie adopcji zaoferowało ci nowe zwierzę! Dostarczono je w skrzyni przed twoją bramę główną.      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingOK"  > Twój niezwykły program rozmnażania pozwolił ci udostępnić sześć zwierząt do adopcji! Twoi dobroczyńcy są zadowoleni, że udało ci się wpłynąć na ochronę zagrożonych gatunków.       </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingFailed"  > O nie! Nie masz już wystarczającej liczby zwierząt, aby móc kontynuować program rozmnażania. Twoi sponsorzy są bardzo zawiedzeni.      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsintro"  >Przetrwanie zagrożonych gatunków</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsoverview"  >
         
         
         
         
             Narodziny każdego zwierzęcia to zawsze ważna chwila, ale rozmnażanie w niewoli zagrożonych gatunków jest istotnym sposobem zapewnienia im przetrwania.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Goście bardzo lubią oglądać młode zwierzątka, zwłaszcza jeśli są one przedstawicielami zagrożonego gatunku, co ma znaczny wpływ na wysokość donacji.
         
         
         
         
         <p/>
         
         
    Spełnij wyższe potrzeby swoich goryli górskich, pand małych i panter śnieżnych, aby zachęcić je do rozmnażania się. Zbierz 7 500 dolarów z donacji za każdy z tych zagrożonych gatunków i upewnij się, że każdy z nich doczeka się potomka.
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsoverviewshort"  >        Narodziny każdego zwierzęcia to zawsze ważna chwila, ale rozmnażanie w niewoli zagrożonych gatunków jest istotnym sposobem zapewnienia im przetrwania. Zrób, co możesz, aby zwierzęta z kilku zagrożonych gatunków doczekały się potomka. Ukończ wszystkie scenariusze z tej kampanii, aby odblokować kampanię "Tajemnicza panda"!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSuccessPart1overview"  >Twój program rozmnażania zwierząt w dużym stopniu przyczynił się do uratowania kilku zagrożonych gatunków. Goście bardzo lubią oglądać młode zwierzątka, zwłaszcza jeśli są one przedstawicielami zagrożonego gatunku, co ma znaczny wpływ na wysokość donacji.       </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSuccessPart2overview"  >Udało ci się osiągnąć świetne wyniki i zdobyć zyski z donacji. Dzięki temu dodatkowemu dochodowi będziesz mógł wybudować w swoim zoo nowe wybiegi, polepszyć warunki życia zwierząt lub zwiększyć liczbę udogodnień dla gości.      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsresult"  >Zagrożone gatunki fantastycznie się rozwijają!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedGorilla"  >Rozmnóż goryle górskie.            </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedRedPanda"  >Rozmnóż pandy małe.      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedSnowLeopard"  >Rozmnóż pantery śnieżne.      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedGorillaOK"  > Świetnie! Udało ci się rozmnożyć goryle górskie!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedRedPandaOK"  > Świetnie! Udało ci się rozmnożyć pandy małe!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedSnowLeopardOK"  > Świetnie! Udało ci się rozmnożyć pantery śnieżne!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedingFailed"  >        O nie! Nie masz już wystarczającej liczby zwierząt, aby móc kontynuować program rozmnażania.       </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsFailureoverview"  > O nie! W twoim zoo jest tylko 1 %s! Zaniedbałeś obowiązek trzymania zwierząt z wielu gatunków i nie zrealizowałeś programu rozmnażania.      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsFailureAllGone"  >A gdzie %s? Skoro nie masz zwierząt, nie uda ci się zebrać potrzebnych datków.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsGorillaDonations"  >Zbierz 7 500 dolarów z donacji gości za goryle górskie.  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsRedPandaDonations"  >Zbierz 7 500 dolarów z donacji gości za pandy małe.      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSnowLeopardDonations"  >Zbierz 7 500 dolarów z donacji gości za pantery śnieżne.    </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsGorillaDonationsOK"  >Gratulacje! Udało ci się zdobyć co najmniej 7 500 dolarów z donacji gości za goryle górskie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsRedPandaDonationsOK"  >Gratulacje! Udało ci się zdobyć co najmniej 7 500 dolarów z donacji gości za pandy małe. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSnowLeopardDonationsOK"  >Gratulacje! Udało ci się zdobyć co najmniej 7 500 dolarów z donacji gości za pantery śnieżne. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedingBonusAnimal"  > Zrobiło się głośno o twoich wysiłkach w promowaniu ochrony zagrożonych gatunków. Anonimowy sponsor zaoferował twojemu zoo nowe zwierzę, które znajdziesz w skrzyni przed bramą główną.     </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationintro"  >Zwierzęta drugiego pokolenia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationoverview"  >Rozmnażanie zwierząt w niewoli, a zwłaszcza w drugim pokoleniu, to wymagające przedsięwzięcie i wiele ogrodów zoologicznych stara się dodać je do listy swoich osiągnięć. Zrealizuj program rozmnażania takich zwierząt, a twoje zoo dodane zostanie do listy niewielu szczęśliwców, którym się to udało.     </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationoverviewshort"  >        Rozmnażanie zwierząt w niewoli, a zwłaszcza w drugim pokoleniu, to wymagające przedsięwzięcie i wiele ogrodów zoologicznych stara się dodać je do listy swoich osiągnięć. Czy twoje zoo będzie jednym z niewielu, które będzie mogło się pochwalić takim osiągnięciem? Ukończ wszystkie scenariusze w tej kampanii, aby odblokować kampanię "Tajemnicza panda"!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationSuccessoverview"  >Niewiele ogrodów zoologicznych może się pochwalić osiągnięciami na polu rozmnażania zwierząt drugiego pokolenia. Twoje zoo dodano na krótką listę tych, którym udało się dokonać tej sztuki. Twoja sława jest ogromna, a wieści o narodzinach twoich zwierząt trafiają na czołówki gazet z całego świata. Teraz możesz udać się na poszukiwanie tajemniczej pandy!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationFailureoverview"  > O nie! W twoim zoo jest tylko 1 %s! Zaniedbałeś obowiązek trzymania zwierząt z wielu gatunków i nie zrealizowałeś programu rozmnażania.     </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationresult"  >Rozwijająca się społeczność zwierząt!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreeding"  > Tak rozmnażaj zwierzęta, aby okazy urodzone w zoo też doczekały się potomstwa.     </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingZebraOne"  > Twoje zebry stepowe spłodziły swoje pierwsze potomstwo!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingZebraTwo"  > Potomstwo twoich zebr stepowych spłodziło drugie pokolenie zebr!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingLemurOne"  > Twoje lemury urodziły swoje pierwsze potomstwo!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingLemurTwo"  > Potomstwo twoich lemurów spłodziło drugie pokolenie lemurów!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingChimpOne"  > Twoje szympansy spłodziły swoje pierwsze potomstwo!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingChimpTwo"  >Potomstwo twoich szympansów spłodziło drugie pokolenie szympansów!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingOK"  > Gratulacje! Niewiele placówek może się pochwalić rozmnożeniem drugiego pokolenia zwierząt!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingFailed"  > O nie! Nie masz już wystarczającej liczby zwierząt, aby móc kontynuować program rozmnażania.      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingBonusAnimal"  > Rozniosły się wieści o twoim programie rozmnażania. Grupa zwolenników ochrony zwierząt sprezentowała ci nowy okaz, który znajduje się w skrzyni przed bramą główną.     </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SpeciesSurvivalshort"  >Programy ochrony zwierząt</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:VulnerableAnimalsS1"  >Program adopcji zwierząt</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:VulnerableAnimalsS1short"  >Adopcje zwierząt</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:EndangeredAnimalsS2"  >Ochrona zwierząt</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:EndangeredAnimalsS2short"  >Ochrona zwierząt</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SecondGenerationS3"  >Zwierzęta drugiego pokolenia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SecondGenerationS3short"  >Drugie pokolenie</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
