<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial1_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Witaj w scenariuszach samouczka Zoo Tycoon 2. Najpierw poznasz podstawy sterowania kamerą. Następnie przejdziesz do technik budowania i dostępu do wszystkich możliwych informacji o twoim zoo. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Zacznijmy więc! Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</br>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpanelheading">Otwórz okienko celów i wyzwań</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanel">Otwórz je, klikając na przycisku zadań scenariusza w głównym panelu gry.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanelcompleted">Świetnie! Możesz w każdej chwili powrócić do okienka zadań, aby sprawdzić swoje aktualne zadania w trakcie kampanii lub wyzwania. Teraz możesz 
      	nauczyć się poruszania kamerą w świecie gry. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanelheading">Zamknij okienko zadań</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanel">Zamknij je, klikając na przycisku X w okienku zadań scenariusza.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpaneldisplay">
	Twoje zadania w scenariuszu i wyzwaniu pojawią się tutaj, kiedy będziesz grać w jednym z tych trybów. Normalnie 
	ten panel będzie aktualizowany zawsze, gdy uda ci się (bądź nie uda) wykonać zadanie. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolscrollheading">Kamera: przewijanie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscroll">Teraz poćwiczymy poruszanie kamerą. Przewiń mapę za pomocą strzałek lub klawiszy W S A i D na klawiaturze, albo przesuwając kursor myszy do dowolnej krawędzi ekranu.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscrollcompleted">
      	Przewijanie mapy pozwoli ci oglądać różne obszary twojego zoo. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolzoomheading">Kamera: przybliżanie i oddalanie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoom">
      	Przybliżanie i oddalanie odbywa się za pomocą klawiszy przybliżania w głównym panelu gry lub za pomocą rolki, jeżeli mysz posiada tę funkcję.
      	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoomcompleted">
      	Dzięki przybliżaniu możesz obejrzeć z bliska wszystko, co znajduje się w zoo. Oddalanie pozwala uzyskać lepszą perspektywę ogólną. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolrotateheading">Kamera: obracanie świata gry</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotate">
      	Obróć mapę za pomocą przycisków obracania kamerą w głównym panelu gry. Możesz też przytrzymać klawisz CTRL lub kliknąć i przytrzymać lewy przycisk myszy, jednocześnie poruszając myszką, aby obrócić kamerę. Spróbuj teraz obrócić widok.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotatecompleted">
      	Obracanie pozwala oglądać budynki, zwierzęta i odwiedzających pod różnym kątem. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodeheading">Widok z pierwszej osoby</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmode">Wejdź w ten widok, klikając na jego oznaczeniu po lewej stronie głównego okna przycisków gry.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodecompleted">
      	W tym trybie, naciskając lewy przycisk myszy, możesz spacerować po zoo. Zwykle kursor myszy jest wtedy ukryty tak, aby ci nie przeszkadzać. Aby go włączyć lub przejść w tryb fotosafari, kliknij prawym przyciskiem. Na razie jednak Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffheading">Tryb personelu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaff">
      	Możesz także przejąć obowiązki pracownika obsługi zoo, żeby sprzątać śmieci i opróżniać kosze. Kiedy zbliżysz 
      	się do przedmiotu, z którym możesz wejść w interakcję, zostanie on automatycznie wybrany. Wystarczy nacisnąć SPACJĘ, 
      	aby wykonać czynność. Teraz twoja kolej! Posprzątaj śmieci - naciśnij lewy przycisk myszy lub użyj klawiszy strzałek, żeby 
      	podejść do śmieci lub kosza.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffcompleted">
      	Świetnie! W ten sam sposób możesz wykonywać obowiązki opiekuna. Możesz karmić i poić 
      	zwierzęta, pielęgnować je, leczyć i... oczywiście sprzątać po nich. WSKAZÓWKA: jeżeli przejmiesz te obowiązki, nie musisz za nie płacić pracownikom -- przydatne dla zoo z kłopotami finansowymi! Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafariheading">Fotosafari</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafari">
      	Czas sprawdzić tryb robienia zdjęć. Kliknij na przycisku fotosafari, aby go uaktywnić.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafaricompleted">
      	W trybie fotosafari możesz robić zdjęcia w zoo - wystarczy nacisnąć SPACJĘ. Aby włączyć lub wyłączyć kursor myszy, naciśnij prawy przycisk myszy, ale na razie kliknij na przycisku potwierdzenia w tym okienku, aby przejść dalej.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:openpeanutcompleted">
      	Tutaj możesz zmienić widok w tryb wizyty w zoo, fotosafari lub widok z góry. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmapheading">Widok z góry</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmap">
      	Powróćmy do widoku z góry. Kliknij na odpowiednim przycisku.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapheading">Mapa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmap">Przejrzyj mapę, klikając na jej oznaczeniu po lewej stronie głównego okienka przycisków gry.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcompleted">
      	Mapa przedstawia ogólny układ twojego zoo. Możesz szybko przenosić się z miejsca na miejsce, klikając na dowolnej lokacji na mapie. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcloseheading">Mapa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapclose">
      	Dzięki legendzie mapy możesz włączyć lub wyłączyć widok różnych obiektów. Aby zamknąć mapę i wrócić do gry, kliknij na przycisku X w prawym dolnym rogu ekranu. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaheading">Zoopedia i pomoc</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopedia">Naciśnij klawisz F1, aby otworzyć Zoopedię Zoo Tycoon 2.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediacloseheading">Zoopedia i pomoc</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclose">Zoopedia zawiera informacje na temat sterowania grą oraz zwierząt i obiektów w Zoo Tycoon 2. Naciśnij klawisz F1, aby ją otworzyć. W niektórych oknach możesz klikać na małych purpurowych przyciskach książek, aby przejść do informacji zoopedycznych na temat danego obiektu. Aby wyjść, kliknij na odpowiednim przycisku w prawym górnym rogu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclosecompleted">
      	Świetna robota! To koniec samouczka sterowania. W następnym dowiesz się o technikach budowania. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial_1_complete">To koniec samouczka sterowania. W następnym dowiesz się o technikach budowania. Aby przejść do następnego samouczka, kliknij na przycisku potwierdzenia w prawym dolnym rogu, a jeśli chcesz powrócić do menu głównego, naciśnij przycisk X.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial2_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         W tym samouczku nauczysz się podstaw technik budowania -- czyli jak tworzyć wybiegi, kształtować teren, dodawać zwierzęta, wytyczać ścieżki i budynki dla odwiedzających. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Zacznijmy więc! Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</br>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttonheading">Utylizacja</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebutton">Naciśnij przycisk usuwania obiektów i budynków.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttoncompleted">
      	Świetnie! Możesz używać narzędzia utylizacji, aby usuwać zbędne obiekty z zoo. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreeheading">Utylizacja</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletree">
      	Wyszukaj drzewo wewnątrz prostokątnego obszaru pomiędzy ścieżkami (zaznaczone przez "X" na ziemi). W środku tego obszaru znajduje się baobab. Przesuń kursor nad drzewo i kliknij na nim, aby je usunąć.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreecompleted">
      	Świetna robota! Za usunięte obiekty otrzymasz pieniądze, ale będzie to tylko część kwoty, którą wydałeś w trakcie kupna. Zauważ, że nie można utylizować zwierząt - to nie byłoby w porządku! Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundoheading">Cofnij</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundo">Oj! To drzewo było nam potrzebne. Możemy je jednak odzyskać. Kliknij na przycisku "cofnij", aby anulować ostatnio wykonaną czynność, czyli utylizację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundocompleted">
      	Doskonale! Możesz używać "cofnij", aby unieważnić czynność -- to bardzo przydatne, 
      	jeżeli popełnisz błąd lub coś ci się po prostu nie spodoba. Zauważ, że można cofnąć tylko OSTATNIĄ wykonaną czynność, ale za to opcja ta dotyczy wszystkiego - od umieszczania zwierząt po zmianę terenu. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelheading">Okienko budowy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Czas rozpocząć budowanie! 
         
          
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Otwórz odpowiednie okno, klikając na przycisku budowy.
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelcompleted">
      	Okienko budowy - to tutaj udasz się, kiedy trzeba będzie stawiać w twoim zoo ogrodzenia, alejki, budynki i obiekty krajobrazu. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolheading">Ogrodzenie czterokątne</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletool">
      	Ogrodzenia to najpopularniejszy sposób oddzielania zwierząt od...  odwiedzających! Kliknij na przycisku czterokątnego trybu wznoszenia ogrodzenia w okienku kupowania ogrodzenia.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolcompleted">
      	Narzędzie w trybie czterokątnym pozwala na łatwe tworzenie zamkniętego otoczenia. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencesheading">Kupowanie ogrodzenia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placefences">Znajdź prostokątny obszar otoczony przez alejki (ten sam, w którym rósł baobab). Stwórzmy teraz ogrodzony obszar. Siatka ogrodzeniowa została już wybrana. Teraz kliknij na ziemi, aby "zakotwiczyć" róg. Przesuń myszkę, aby zobaczyć podgląd ogrodzonego obszaru, i kliknij jeszcze raz, aby postawić ogrodzenie. Upewnij się, że teren jest tej samej wielkości co obszar czterokątny.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencescompleted">
      	Świetnie! Masz już podstawowe ogrodzenie. Później możesz spróbować trybu stawiania ośmiokątnego, aby tworzyć kształty ośmiokątne, lub taśmowego, żeby kłaść pojedyncze odcinki. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placegateheading">Wejście dla personelu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placegate">
      	Przyszedł czas na stawianie bram. Wybierz bramę dla personelu i umieść ją nad stworzonym właśnie ogrodzeniem. W  
      	miejscu, w którym znajduje się kursor, zobaczysz podgląd bramy. Wystarczy kliknąć, aby ją postawić.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placegatecompleted">
      	Ogrodzone obszary muszą mieć bramy wejściowe, aby twój personel mógł dbać o zwierzęta. Na razie używamy jedynie siatki, ale istnieją różne rodzaje ogrodzeń. Brama dla personelu będzie działać z każdym z nich. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabheading">Zakładka scenerii</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytab">
      	Kliknij na zakładce scenerii, aby otworzyć okienko zakupu scenerii. To tutaj znajdziesz  
      	przydatne i dekoracyjne obiekty, których możesz użyć w swoim zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabcompleted">
      	Normalnie w okienku zakupu jest wiele przedmiotów, ale na razie ograniczyliśmy ich liczbę do jednego - skrzynki na dotacje. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxheading">Skrzynka na donacje</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationbox">
Wybrałeś skrzynkę na donacje. Przesuń kursor nad świat gry, aby zobaczyć podgląd. Kiedy kursor "trzyma" przedmiot, możesz go obracać klawiszami &lt; i &gt;. Zwróć uwagę na zieloną strzałkę. Pokazuje ona stronę, od której będą przychodzić odwiedzający. Upewnij się, że nic jej nie blokuje. Kliknij, aby umieścić skrzynkę przy postawionym wcześniej ogrodzeniu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxcompleted">
   Skrzynki na donacje powinny znajdować się przy każdym wybiegu. W innym wypadku pieniądze odwiedzających zostaną w ich kieszeniach, zamiast trafić do ciebie. Dobrym pomysłem jest umieszczenie kilku skrzynek tak, aby odwiedzający nie czuli się w jakikolwiek sposób skrępowani. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabheading">Zakładka alejek</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtab">Kliknij na zakładce alejek, aby otworzyć okienko ich zakupu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabcompleted">
      	Jak widzisz, jest wiele rodzajów alejek do wyboru. Odwiedzających nie obchodzi to, 
      	jakie alejki znajdują się w twoim zoo, ale żeby były w ogóle! Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathheading">Wytyczanie alejek</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placepath">Alejki kładzie się tak jak ogrodzenia. Kliknij na ziemi, aby "zakotwiczyć" Alejkę. Następnie przesuń myszkę, aby zobaczyć podgląd jej kierunku. Kliknij jeszcze raz, aby utworzyć alejkę. Zauważ, że 
na mapie jest ona bardzo wąska wokół prostokątnych wybiegów. Połóż tam więcej alejki, aby odwiedzający mieli więcej miejsca.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathcompleted">
      	Najlepiej, gdy ścieżki prowadzą do wybiegów. Odwiedzający oglądają zwierzęta ze ścieżek, więc gdy te są za daleko, nie będą zadowoleni, a ty stracisz ich donacje (tak jest, ścieżki powinny też prowadzić do skrzynek na donacje!). Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabheading">Zakładka budynków</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab">
      	Kliknij na tej zakładce, aby otworzyć okienko kupna budynków, gdzie... zgadza się, zgadłeś... znajdują się budynki, które można wybudować w zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabcompleted">
      	W okienku kupna budynków znajdziesz rozmaite obiekty - od stoisk z jedzeniem i napojami po toalety! Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingsheading">Kupowanie budynków</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildings">Teraz kup stoisko z hot dogami, wózek z preclami i stoisko z colą. Masz już stoisko z hot dogami. Przesuń mysz nad zoo, aby zobaczyć podgląd wybranego obiektu. Aby wybrać inne budynki, po prostu na nich kliknij. Zwróć uwagę na zieloną strzałkę. Pokazuje ona stronę, od której podchodzić będą odwiedzający. Teraz postaw po jednym budynku z każdego rodzaju.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingscompleted">
      	W trakcie wizyty w twoim zoo odwiedzajacy mogą stać się głodni, spragnieni, a także odczuć potrzebę skorzystania z toalety. Jeżeli nie zapewnisz im 
      	udogodnień, które spełnią ich potrzeby, mogą wyjść za wcześnie (i zabrać ze sobą swoje pieniądze). Oczywiście musisz się upewnić, że do twoich wspaniałych udogodnień prowadzą 
      	ścieżki! Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartheading">Wybieranie obiektów</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcart">
      	Kliknij na właśnie postawionym wózku z preclami, aby go wybrać. Jeżeli inny obiekt jest już przyczepiony do twojego kursora, możesz kliknąć prawym przyciskiem, aby się go pozbyć.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartcompleted">
      	Świetnie, wybrałeś wózek z preclami! Zauważ, że otworzyło się okienko informacyjne przedstawiające ten obiekt. Na razie nie martw się nim -- wrócimy do tego później. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentityheading">Przenoszenie obiektów</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentity">
      	Wiele budynków można przenosić w inne miejsca (choć nie wszystkie). Gdy już wybierzesz obiekt, możesz użyć przycisku podnoszenia go. Można też zwyczajnie kliknąć na obiekcie jeszcze raz po tym, jak został wybrany. 
      	Teraz przenieś wózek z preclami w inne miejsce.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentitycompleted">
      	Pamiętaj, że gdy przedmiot znajduje się pod twoim kursorem, możesz obracać nim za pomocą klawiszy &lt; i &gt; lub poprzez przytrzymanie lewego klawisza myszy i poruszenie kursorem po ekranie. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelheading">Adoptowanie zwierząt</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanel">
      	Kliknij na przycisku zwierząt, aby otworzyć okienko adopcji. To tutaj nabywasz zwierzęta do 
      	twojego zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelcompleted">Świetnie! Teraz zaadoptujmy zwierzę. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalheading">Adoptowanie zwierzęcia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimal">
      	Zauważ, że w okienku adopcji masz już wybranego słonia afrykańskiego. Przesuń kursor myszy nad stworzony wcześniej ogrodzony obszar i kliknij na nim, aby umieścić tam zwierzę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalcompleted">
      	Doskonale! Masz nowe zwierzę. To dobrze, bo odwiedzający chcą zobaczyć ciekawe okazy. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabheading">Zakładka pożywienia dla zwierząt</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtab">Wybierz tę zakładkę, aby otworzyć okienko zakupu pożywienia. Jeżeli chcesz, by twoje zwierzęta się rozwijały, musisz je karmić i poić.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabcompleted">
      	Wszystkie zwierzęta potrzebują wody i pożywienia, ale nie będą jadły byle czego (a ty byś jadł?). Później dowiesz się, jak określić ich potrzeby żywieniowe, ale na razie kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodheading">Zakup jedzenia i wody</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfood">Umieść pojemnik z sianem i poidło z wodą przy słoniu afrykańskim, klikając na pożywieniu, a następnie wewnątrz wybiegu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodcompleted">
      	Wspaniale! Jedzenie i woda na wybiegach pozwolą twoim podopiecznym zaspokoić głód i pragnienie. Pamiętaj... głodne lub spragnione zwierzę to zwierzę niezadowolone! Kliknij na przycisku potwierdzenia w tym oknie, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabheading">Zakładka schronień</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertab">Wybierz tę zakładkę, aby otworzyć okienko zakupu schronień dla zwierząt.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabcompeted">Choć zmęczone zwierzę może spać wszędzie, to większość z nich potrzebuje schronienia, które zapewni im spokój. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectheading">Badania</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobject">
      	Nad niektórymi obiektami trzeba przeprowadzić prace badawcze, zanim uzyskasz do nich dostęp. Są one pokolorowane na zielono i mają małą zlewkę laboratoryjną nad swoją ikonką. Naciśnij przycisk badań w oknie informacji o obiekcie, aby rozpocząć badania nad nim.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectcompleted">
      	Wynalezienie obiektu wymaga czasu i pieniędzy. Po zakończeniu prac będzie go można kupić. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelterheading">Zakup schronienia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelter">Poczekaj, aż skończą się prace nad domem dla słonia. Możesz 
zająć się innymi rzeczami, gdy trwają badania (to idealna chwila, aby rozejrzeć się trochę po swoim zoo!). Kiedy prace zostaną już ukończone, wybierz dom dla słonia i przesuń kursor nad zoo, aby zobaczyć podgląd przedmiotu. Kliknij, aby umieścić schronienie na wybiegu słonia afrykańskiego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placesheltercompleted">Świetnie! Twoje zwierzę ma teraz schronienie, gdzie może zaznać trochę spokoju. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelheading">Zakładka urozmaiceń dla zwierząt</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanel">
      	Wybierz tę zakładkę, aby otworzyć okienko zakupu urozmaiceń dla zwierząt.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelcompleted">
      	Urozmaicenia ulepszają warunki wybiegu wielu gatunkom zwierząt, zapewniając im aktywną rozrywkę. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballheading">Piłka do zabawy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitball">
      	W Zoo Tycoon 2 występuje wiele urozmaiceń, ale na razie zawężyliśmy ich wybór do jednego. Zauważ, że masz wybraną piłkę do zabawy. Kliknij na wybiegu dla słonia afrykańskiego, aby umieścić tam obiekt.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballcompleted">
      	Różne gatunki wykazują różne poziomy zainteresowań urozmaiceniami. Więcej o przedmiotach stymulujących zwierzęta dowiesz się później. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelheading">Kształtowanie terenu </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanel">
      	Otwórz okienko, klikając na przycisku kształtowania terenu. Możesz modyfikować "organiczne" elementy zoo poprzez zmianę krajobrazu i umiejscawianie drzew, skał i innych obiektów tego typu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelcompleted">
      	Okienko kształtowania terenu zawiera też wszystkie narzędzia potrzebne do stworzenia właściwego środowiska (zwanego też biomem) dla twoich zwierząt. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahheading">Tworzenie biomu sawanny</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannah">
      	Przewertuj biomy, klikając na strzałkach, aż natrafisz na biom sawanny. Gdy już go znajdziesz, przesuń kursor nad wybieg słonia afrykańskiego, a następnie kliknij i przytrzymaj przycisk myszy, aby zacząć tworzyć odpowiedni biom.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahcompleted">
      	Świetna robota! Zwierzęta wolą te wybiegi, które przypominają ich środowisko naturalne. Użyj pędzla biomów, aby stworzyć najbardziej odpowiedni teren. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegameheading">Zatrzymywanie gry</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegame">Możesz zatrzymać grę, kiedy tylko chcesz. Kliknij na przycisku pauzy w lewym górnym rogu lub użyj klawisza P.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegamecompleted">
      	Świetnie! Kiedy wezwie cię "prawdziwe życie", możesz zatrzymać grę i nic cię nie ominie. Pamiętaj jednak, że możesz wtedy budować. Przydaje się to, kiedy gość lub zwierzę pojawią się w miejscu, w którym chcesz coś zbudować -- po prostu zatrzymaj grę i przesuń ich. 
      	Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelheading">Okienko personelu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanel">Otwórz to okienko, klikając na przycisku "pracownicy".</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelcompleted">
      	To tutaj znajdziesz pracowników, którzy będą zajmować się podstawowymi sprawami zoo, opieką nad zwierzętami i edukacją odwiedzających. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeperheading">Zatrudnianie pracownika</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeper">
      	Opiekun zoo specjalizuje się w opiece nad zwierzętami, dbając o to, żeby miały one jedzenie i wodę. Będzie też leczyć chore zwierzęta i pielęgnować zaniedbane. Wybierz opiekuna i przesuń kursor nad zoo. Kliknij, aby umieścić swojego nowego pracownika w świecie gry.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeepercompleted">Doskonale! Opiekun może teraz zająć się słoniem afrykańskim. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorheading">Przewodnik</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducator"> Przewodnik wpłynie na edukacyjne doświadczenia twoich odwiedzających. Wybierz go i przesuń kursor nad zoo. Kliknij, aby umieścić swojego nowego pracownika w świecie gry.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorcompleteted">
      	Świetnie! Masz przewodnika. Potrzebuje on podium, z którego będzie mógł przemawiać, tak aby usłyszeli go odwiedzający. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2heading">Powrót do budowania</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2">Czas kupić podium dla przewodnika. Otwórz okienko budowania.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2completed">Świetnie! Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2heading">Zakładka budowania</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2">Kliknij na niej, aby otworzyć okienko kupna budynków, gdzie znajduje się podium dla przewodnika.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2completed">Świetnie! Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumheading">Podium dla przewodnika</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodium">
      	Teraz kup podium dla przewodnika. Kliknij na tym obiekcie, a następnie przesuń kursor nad zoo, aby obejrzeć podgląd. Nie zapomnij o zielonej strzałce. W tym wypadku wskazuje ona kierunek, w którym przewodnik będzie zwracał się do odwiedzających. Kliknij, aby umieścić przewodnika na podium.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumcompleted">Doskonale! Teraz, gdy twój przewodnik ma już podium, z którego może mówić, on lub ona mogą zacząć swoją pracę. Edukując odwiedzających, zwiększasz sumę pieniędzy z donacji. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial_2_complete">
      	Świetna robota! To już koniec samouczka budowania. W następnym nauczysz się kilku rzeczy na temat dostępu do informacji o twoim zoo. Aby przejść do następnego samouczka, kliknij na przycisku potwierdzenia w prawym dolnym rogu, a jeśli chcesz powrócić do menu głównego, naciśnij przycisk "wróć". </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial3_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
          W tym samouczku nauczysz się, jak zdobywać informacje o zwierzętach, personelu, odwiedzajacych, budynkach i statusie twojego zoo.
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Zaczynajmy!  Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</br>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalheading">Wybieranie zwierzęcia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimal">Zacznijmy od tego, jak zdobywać informacje o zwierzętach. Kliknij na dowolnym okazie w zoo, aby otworzyć jego okienko. Nie zapomnij, że możesz przewinąć mapę, jeżeli w polu widzenia nie znajduje się żadne zwierzę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalcompleted">Świetnie! Kiedy po raz pierwszy otworzysz okienko informacyjne, zobaczysz rząd ikon wskazujących na stan potrzeb zwierzęcia. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalheading">Śledzenie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimal">Kliknij na obrazku zwierzęcia w okienku informacyjnym. To aktywuje śledzenie, a twoja kamera zacznie podążać za wybranym okazem.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalcompleted">Świetnie! To samo możesz zrobić z gośćmi i personelem. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalheading">Przybliżanie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimal">Teraz zrób przybliżenie wybranego zwierzęcia, aby uzyskać lepszy widok.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalcompleted">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
      	Świetnie! Bliższy widok pozwoli ci zobaczyć "emotikonki" zwierząt. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         "Ee, emoti.... co? Czy to jakaś choroba?" 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Nie. 
      	Dzięki emotikonkom dowiesz się o potrzebach zwierząt... zaraz powiemy ci więcej na ten temat. Gdy już skończysz obserwować swoje zwierzę, kliknij 
      	na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalheading">Wyłączanie śledzenia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimal">Jeszcze raz kliknij na obrazku zwierzęcia w oknie informacji o nim. To wyłączy śledzenie, a twoja kamera przestanie podążać za wybranym okazem.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalcompleted">Świetnie! Czas dowiedzieć się czegoś o potrzebach zwierząt. Kliknij 
      	na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedsheading">Przeglądanie stanu zwierzęcia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneeds">
      	Następna zakładka prowadzi do okienka stanu zwierzęcia. Kliknij na niej.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedscompleted">
      	Świetnie! To okienko pokazuje aktualną czynność wykonywaną przez zwierzę i kilka innych ważnych rzeczy na temat jego stanu. Możesz tutaj sprawdzić, czy zwierzę jest chore, czy też może spodziewa się dziecka! Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1heading">Zaspokojona potrzeba</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1">Sprawdź, jak nagła jest pierwsza potrzeba</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1completed">Ikonki w okienku informacji o zwierzęciu reprezentują potrzeby zwierzęcia. 
      	Ikona widoczna w oknie tego samouczka reprezentuję potrzebę ruchu. Gdy jest zielona, 
      	oznacza to, że potrzeba jest zaspokojona i wszystko jest OK. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2heading">Nagła potrzeba</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2">Sprawdź, jak nagła jest druga potrzeba</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2completed">
      	Ikonka widoczna w okienku tego samouczka reprezentuje pragnienie. Gdy jest żółta, 
      	oznacza to, że potrzeba jest nagląca, a zwierzę wkrótce będzie próbowało ją zaspokoić. 
      	Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3heading">Krytyczna potrzeba</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3"/>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3completed">Pokazana tu ikona reprezentuje głód. Gdy jest czerwona, 
oznacza to, że potrzeba jest krytyczna, a zwierzę nie może jej zaspokoić. To dobry moment na sprawdzenie, czy na wybiegu dostępne są odpowiednie rzeczy - w tym wypadku jest to jedzenie.
 Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
   </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralheading">Przejrzyj ogólne informacje o zwierzęciu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneral">
      	Ostatnia zakładka prowadzi do okienka ogólnych informacji o zwierzęciu. Kliknij na niej. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralcompleted">
      	Doskonale! To tutaj znajdziesz informacje na temat płci, preferowanego biomu i pochodzenia zwierzęcia. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationsheading">Zalecenia opiekuna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendations">
      	Dzięki okienku zaleceń opiekuna możesz uzyskać wiele przydatnych informacji na temat wymagań zwierzęcia. Kliknij na przycisku zaleceń.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationscompleted">
      	Doskonale! Wszystkie obiekty widoczne w tym okienku są filtrowane tak, aby dotyczyły tylko potrzeb wybranego zwierzęcia. Możesz wybrać elementy z tego okienka i umieścić je w swoim zoo, tak jak inne. Okienko zakupu omówimy w następnym samouczku. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:closerecommendations">
Za pomocą minizakładek w okienku zaleceń opiekuna możesz sprawdzić, jakie jedzenie, schronienia, rośliny, drzewa i urozmaicenia preferuje zwierzę. Kiedy skończysz, kliknij na przycisku "zamknij" w prawym górnym rogu.
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeperheading">Wybieranie opiekuna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeper">Zlokalizuj opiekuna w swoim zoo. Jeżeli akurat nie wykonuje on żadnego zadania, znajdziesz go na jednej z ławek... 
      	Kliknij na opiekunie, aby otworzyć okienko informacji o nim.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeepercompleted">
      	Świetnie! Okienko statusu personelu pozwoli ci sprawdzić aktualne obowiązki opiekuna. Oto, co on robi. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentsheading">Przejrzyj zadania opiekuna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignments">Kliknij na zakładce zadań opiekuna, aby przejrzeć jego obowiązki.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentscompleted">
      	Możesz przypisać opiekunowi zadania na konkretnych wybiegach. To pozwoli skupić mu się na wybranej przez ciebie okolicy. W innym wypadku opiekun uda się w kierunku wybiegu, który wymaga uwagi (co może wiązać się z długim spacerem). Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassignheading">Przypisywanie do wybiegu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassign">Kliknij na przycisku "przypisz do wybiegu".</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassigncompleted">Kiedy przypisujesz opiekuna do wybiegu, kursor zmienia się we flagę. Umieść ją w swoim zoo, aby przydzielić opiekuna do wybiegu. Gdy skończysz, kliknij prawym przyciskiem myszy, aby zwolnić kursor. Jeżeli przypiszesz opiekuna do więcej niż jednego wybiegu, jego efektywność może się pogorszyć. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.

     </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtsheading">Myśli personelu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughts">Kliknij na przycisku myśli personelu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtscompleted">
      	To okienko pokaże ci, o czym myślą twoi pracownicy. Możesz tutaj sprawdzić, czy coś nie przeszkadza im w wykonywaniu ich obowiązków i dbaniu o zwierzęta. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalaryheading">Wynagrodzenie pracowników</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalary">Kliknij na przycisku wynagrodzenia pracownika.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalarycompleted">
      	To tutaj możesz sprawdzić pensję swoich pracowników i to, jak długo są zatrudnieni. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestheading">Odwiedzający</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguest">Teraz przejdźmy do odwiedzających. Kliknij na dowolnym odwiedzającym, aby go (lub ją) wybrać.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestcompleted">
      	Okienko czynności i potrzeb odwiedzających pokazuje, co dany człowiek aktualnie robi, oraz wyświetla ikonki wskazujące na jego rozmaite potrzeby. Tak jak w przypadku zwierząt, zielony kolor oznacza, że potrzeba jest zaspokojona; żółty, że pilna; a czerwona, że krytyczna. 
     	Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatusheading">Status odwiedzającego</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatus">
      	Kliknij na zakładce statusu odwiedzającego, aby otworzyć okienko informacji o nim. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatuscompleted">
	Z tego okienka dowiesz się, jak dużo gotówki posiada odwiedzajacy i czy zakupił pamiątkę z twojego zoo. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritesheading">Ulubieńcy odwiedzającego</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavorites">
      	Kliknij na zakładce ulubieńców odwiedzajacego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritescompleted">
      	Tutaj zobaczysz ulubieńców odwiedzającego. Ludzie zwykle dają większe donacje, gdy widzą swoje ulubione zwierzę. Jeśli uda ci się trafić w gusta odwiedzających, zbierzesz więcej pieniędzy. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtsheading">Myśli odwiedzającego</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughts">
      	Kliknij na zakładce myśli odwiedzającego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtscompleted">
      	 To tutaj dowiesz się, co odwiedzający myśli o twoim zoo (kto nie chciałby czytać w myślach ludzi...). Dzięki temu wiesz co zrobić, aby ludzie lepiej się bawili. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandheading">Stoisko z jedzeniem</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstand">
      	Budynki także posiadają okienka informacyjne. Kliknij na dowolnym stoisku z jedzeniem, aby otworzyć okienko informacji o nim. Pamiętaj, że możesz przewijać mapę w celu zlokalizowania stoisk.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandcompleted">
      	W okienku informacji o budynku sprawdzisz aktualne ceny i ilość sprzedanych towarów. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinanceheading">Zakładka finansów</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinance">
      	Kliknij na zakładce finansów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinancecompleted">
      	To tutaj możesz przejrzeć "minibilans" wybranego budynku. Dowiesz się, od jak dawna on działa, i (co ważniejsze) czy przynosi zyski. Informacje w zakładce o finansach pomogą ci znaleźć budynki, które przynoszą zysk. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatusheading">Status zoo</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatus">
      	W okienku statusu możesz poznać sytuację twojego zoo. Kliknij na przycisku finansów zoo, aby je otworzyć.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatuscompleted">
      	Pierwsze okienko przedstawia podsumowanie informacji na temat zoo. To tutaj możesz otwierać i zamykać zoo oraz ustalać ceny za wstęp. Kiedy zamkniesz swoją placówkę, wszyscy odwiedzający zaczną ją opuszczać. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofameheading">Popularność zoo</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofame">Kliknij na zakładce popularności zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofamecompleted">Okienko popularności zoo wyświetla status różnych elementów, które składają się na wskaźnik popularności, w tym liczby zwierząt, różnych gatunków, odpowiednich warunków itd. Aby przejrzeć informację na temat każdego z nich, przesuń myszkę nad wykresy. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancesheading">Zakładka przychodów/rozchodów </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinances">
	Kliknij na zakładce raportu o przychodach i rozchodach, aby przejrzeć bilans twojego zoo. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancescompleted">
      	Świetnie! Raport o dochodach i rozchodach to comiesięczne zestawienie twoich finansów. Jeżeli widzisz dużo koloru czerwonego, to zoo wydaje więcej, niż zarabia. Pamiętaj... zielone oznacza dobre,
 a to jest jedyne miejsce, którego nie chciałbyś oglądać przez różowe okulary! Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatusheading">Zamykanie statusu zoo</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatus">
      	Zauważ, że istnieje więcej zakładek, za którymi znajduje się jeszcze więcej wykresów - listy nagród, donacji itd. Kliknij na przycisku "zamknij", gdy już skończysz przeglądać informacje.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatuscompleted"/>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatsheading">Otwieranie skróconych statystyk</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstats">
      	W okienku skróconych statystyk znajdziesz informacje na temat wszystkich ciepłokrwistych istot żyjących w twoim zoo -  zwierząt, odwiedzających i personelu (nie martw się, zimnokrwiste też są!). Kliknij na odpowiednim przycisku.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatscompleted">
      	Świetnie! Pierwsze okienko przedstawia wszystkie zwierzęta w twoim zoo. Zobaczysz ikonki reprezentujące ich podstawowe potrzeby, a także inne specjalne stany, w jakich się znajdują... np. choroby. Informuje cię to o sytuacjach wymagających twojej interwencji. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistheading">Przeglądanie listy odwiedzającychi</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlist">
	Kliknij na zakładce informacji o odwiedzających.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistcompleted">
      	Przeglądając listę, możesz kliknąć na zwierzęciu lub osobie, która została na niej wymieniona. Kamera przeskoczy do danego miejsca i zacznie śledzić ruchy wybranej istoty (hmmm, czyżby kolejne życzenie z serii "nie chciałbyś..."). Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistheading">Przejrzyj listę pracowników</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflist">
      	Kliknij na zakładce informacji o pracownikach. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistcompleted">
      	Możesz łatwo odnaleźć lokalizację personelu w twoim zoo, wybierając pracowników z listy. Kamera przeskoczy do danej lokacji i otworzy się okienko informacji, które pokaże, czym się aktualnie dana osoba zajmuje. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatsheading">Zamykanie skróconych statystyk</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstats">Kiedy skończysz przeglądać ludzi i zwierzęta w swoim zoo, zamknij okienko skróconych statystyk.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatscompleted">
      	Świetnie! Teraz czas nauczyć się czegoś na temat fotosafari. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafariheading">Wybieranie trybu aparatu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafari">
      	Kliknij na przycisku fotosafari, aby wejść w tryb aparatu.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafaricompleted">
      	Dzięki widokowi fotosafari możesz robić zdjęcia wszystkiego w swoim zoo. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:PHTutorial3">Samouczek 3 - Fotowyzwanie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengeheading">Przeglądanie fotowyzwania</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge">Gdy fotowyzwanie jest dostępne, możesz kliknąć prawym przyciskiem myszy, aby je przejrzeć.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengecompleted">W tym wyzwaniu trzeba zrobić zdjęcie dromaderowi. Sądzisz, że uda ci się to zrobić?</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengeheading">Zrób zdjęcie dromadera</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallenge">
      	Chodzisz za pomocą lewego przycisku myszy albo klawiszy strzałek. Zlokalizuj dromadera w zoo. Możesz przybliżać i oddalać widok w aparacie za pomocą rolki myszy. Gdy już złapiesz dromadera w kadr, naciśnij spację, aby zrobić mu zdjęcie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengecompleted">Wspaniałe zdjęcie! Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2heading">Przeglądanie fotowyzwania</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2">Kliknij prawym przyciskiem myszy, aby wrócić do fotowyzwań.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2completed">W ten sposób możesz jeszcze raz obejrzeć zdjęcia wykonane w czasie wyzwań. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumheading">Otwieranie albumu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbum">
      	Możesz przejrzeć wszystkie zrobione zdjęcia. Kliknij na przycisku albumu, aby go otworzyć.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumcompleted">
      	Zrobione właśnie zdjęcia widoczne są na filmie na górze ekranu. Możesz na nich kliknąć i przeciągnąć je na puste miejsca w swoim albumie. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumheading">Zamykanie albumu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbum">
      	Gdy skończysz przeglądać zdjęcia, kliknij na przycisku "wróć do gry", aby zamknąć album.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumcompleted"/>
	<LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial_3_complete">
      	Świetna robota! To koniec samouczków Zoo Tycoon 2 i tylko czubek góry lodowej wszystkich opcji dostępnych przy tworzeniu zoo twoich marzeń. Masz naprawdę dużo do odkrycia: 30 zwierząt, 10 typów biomów, setki obiektów i wiele, wiele innych rzeczy. Nie zapomnij zajrzeć do instrukcji Zoo Tycoon 2 po więcej szczegółowych informacji. Kliknij na przycisku X, aby powrócić do menu głównego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:textformat">
		<font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="128">
			<color r="255" g="255" b="255" a="255">
				<b>%text%</b>
			</color>
		</font>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:labelformat">
		<font name="arial" size="16">
			<color r="255" g="248" b="178" a="255">
				<b>%text%</b>
			</color>
		</font>
	</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:campaignname">Samouczki Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1"> Samouczek 1: Sterowanie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1short"> Sposoby sterowania</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1overviewshort">Dzięki temu samouczkowi nauczysz się podstaw obsługi kamery w Zoo Tycoon. Następnie przejdź do technik budowania i innych rzeczy!      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2"> Samouczek 2: Budowanie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2short"> Techniki budowania</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2overviewshort">Dzięki temu samouczkowi nauczysz się podstawowych technik budowania w Zoo Tycoon. Następnie przejdź do informacji ogólnych i innych rzeczy! </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3"> Samouczek 3: Zdobywanie informacji</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3short">Zdobywanie informacji</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3overviewshort">Dzięki temu samouczkowi nauczysz się podstaw zdobywania informacji w Zoo Tycoon. Po tym wszystkim można już zacząć tworzyć własne zoo w trakcie gry swobodnej, podjąć wyzwanie lub rozpocząć kampanię.
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
