<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsintro">Zwierzęta Ameryki Północnej</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverview">Znane zoo zamierza otworzyć siostrzany park z trzema gatunkami zwierząt z Ameryki Północnej. Regulacje prawne nałożone przez rząd nakazują, by stanowiły one mniej niż 30% wszystkich gatunków w parku.<p/>Aby dołączyć trzy gatunki z Ameryki Północnej do twojego zoo i jednocześnie spełnić warunki prawne, musisz posiadać co najmniej osiem różnych gatunków zwierząt z innych regionów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverviewshort">Znane zoo zamierza otworzyć siostrzany park, w którym wybiegi miałyby głównie zwierzęta gatunków z Ameryki Północnej. Regulacje prawne nakazują, by stanowiły one mniej niż 30% wszystkich gatunków w parku. Utwórz nowe zoo, aby móc wystawić te gatunki na wystawie i jednocześnie spełnić wymogi. Zakończ wszystkie scenariusze kampanii, aby otrzymać statuetkę kuli ziemskiej!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsSuccessoverview">Twoje zoo odniosło wielki sukces, a nowa wystawa północnoamerykańska stała się przebojem! Narzucona przez regulacje równowaga między gatunkami z Ameryki Północnej oraz z innych regionów świata została zachowana</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsresult">Wystawa zwierząt z Ameryki Północnej!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoal">Dołącz trzy gatunki z Ameryki Północnej. Aby móc udostępnić te zwierzęta, musisz posiadać co najmniej osiem gatunków spoza tego regionu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoalOK">Gratulacje! Udało ci się zachować równowagę między zwierzętami z Ameryki Północnej a innymi gatunkami.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsintro">Ekspansja zwierząt azjatyckich</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverview">Rada Nadzorcza twojego zoo zadecydowała o nabyciu czterech gatunków azjatyckich w ciągu jednego roku. Niestety, zwierzęta z Azji są trudne do zdobycia! Wszystkie parki na świecie mają problemy z zakupem tych cennych, zagrożonych gatunków - są one oferowane tylko placówkom o najwyższej renomie.<p/>Masz rok na to, aby zdobyć te zwierzęta. Musisz sprawić, aby zoo zyskało renomę czterech gwiazdek!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverviewshort">Rada Nadzorcza twojego zoo zadecydowała o nabyciu czterech gatunków azjatyckich w ciągu jednego roku. Niestety, zwierzęta z Azji są trudne do zdobycia! Zrób, co możesz, aby podnieść reputację zoo. Zakończ wszystkie scenariusze tej kampanii, aby otrzymać statuetkę kuli ziemskiej!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsSuccessoverview">Wprowadzenie rzadkich zwierząt azjatyckich przysporzyło zoo wielu zwiedzających. Placówka rozwija się, a Rada jest wyjątkowo zadowolona z twoich osiągnięć. W uznaniu za wypełnienie zadania otrzymałeś statuetkę kuli ziemskiej, która przyda ci się we wszystkich następnych pracach.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsFailureoverview">Niestety, czas, który dała ci Rada Nadzorcza, upłynął. Musiano szukać innych kierunków rozwoju zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsresult">Wystawa zwierząt azjatyckich!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoal">W ciągu jednego roku powiększ swoje zoo o cztery gatunki z Azji.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalOK">Gratulacje! W ciągu jednego roku udało ci się zdobyć cztery gatunki azjatyckie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalfailed">Nie udało ci się zdobyć czterech gatunków azjatyckich w czasie jednego roku.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsintro">Imperium zwierząt afrykańskich</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverview">Zamożny posiadacz ziemski w północnej Europie chce dokonać niemożliwego. Posiada on tereny, na których chciałby stworzyć park ze zwierzętami pochodzącymi wyłącznie z Afryki. Zgromadził wystarczającą sumę pieniędzy na rozpoczęcie przedsięwzięcia i jest gotów wyłożyć dalsze kwoty za każdym razem, gdy uda się sprowadzić do placówki nowy afrykański gatunek. Park ma zawierać dwanaście różnych gatunków zwierząt pochodzących z Afryki.<p/>Aby park mógł rozpocząć działalność, właściciel godzi się na włączenie do niego zwierząt z innych regionów świata, jednak ostatecznie mają w nim przebywać jedynie okazy z Afryki. Zwierzęta z innych regionów będą musiały zostać wypuszczone na wolność!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverviewshort">Zamożny posiadacz ziemski ma zamiar stworzyć park wyłącznie z afrykańskimi zwierzętami (co najmniej dwanaście różnych gatunków). Możesz korzystać ze zwierząt z innych regionów, aby móc rozpocząć budowanie zoo, aczkolwiek później będą one musiały zostać wypuszczone na wolność. Zakończ wszystkie scenariusze tej kampanii, aby uzyskać dostęp do posągu przedstawiającego kulę ziemską!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsSuccessoverview">Gratulacje! Udało ci się stworzyć park poświęcony zwierzętom Afryki. Nowe "Imperium zwierząt Afryki" stało się celem podróży turystów i przyciąga chętnych z całego świata.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsresult">Imperium zwierząt afrykańskich zakończone!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoal">Zbuduj park dla dwunastu gatunków zwierząt pochodzących z Afryki. Wypuść na wolność okazy z innych regionów świata, wykorzystane przez ciebie w czasie budowy parku.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoalOK">Gratulacje! Udało ci się stworzyć park z afrykańskimi zwierzętami.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave1">Posiadasz jeden gatunek afrykański!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave2">Posiadasz dwa gatunki afrykańskie!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave3">Posiadasz trzy gatunki afrykańskie!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave4">Posiadasz cztery gatunki afrykańskie!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave5">Posiadasz pięć gatunków afrykańskich!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave6">Posiadasz sześć gatunków afrykańskich!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave7">Posiadasz siedem gatunków afrykańskich!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave8">Posiadasz osiem gatunków afrykańskich!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave9">Posiadasz dziewięć gatunków afrykańskich!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave10">Posiadasz dziesięć gatunków afrykańskich!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave11">Posiadasz jedenaście gatunków afrykańskich!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave12">Posiadasz dwanaście gatunków afrykańskich!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsgetridofothers">Posiadasz wystarczającą liczbę gatunków afrykańskich, ale musisz wypuścić na wolność zwierzęta z innych regionów świata.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeintro">Kompletny ekosystem</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverview">Zwiedzającym szczególnie podobają się wystawy pokazujące zwierzęta w ich naturalnym środowisku. Są wyjątkowo pod wrażeniem całego ekosystemu, który uda się odtworzyć na takim pokazie. Stwórz wystawę sawanny, w której będą zwierzęta roślinożerne oraz mięsożerne. Upewnij się, że niczego im nie brakuje. Tak długo, jak apetyt mięsożernych jest zaspakajany przez obsługę zoo, roślinożerne są bezpieczne. Aby wystawa okazała się sukcesem, potrzebujesz co najmniej sześciu zwierząt roślinożernych i czterech mięsożernych na tym samym terenie.<p/>Kontynuuj wystawę przez cztery miesiące. Będziesz otrzymywać 2 000 dolarów dotacji miesięcznie, aby mogła funkcjonować prawidłowo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverviewshort">Stwórz wystawę ze środowiskiem sawanny zawierającą zarówno zwierzęta roślinożerne, jak i mięsożerne. Upewnij się, że gatunki mięsożerne są należycie karmione, aby uniknąć przykrych incydentów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeSuccessoverview">Twój ekosystem odnosił sukcesy przez czteromiesięczny okres próbny. Zwiedzającym bardzo podobała się wystawa, mimo dodatkowych utrudnień związanych z ciągłym pilnowaniem, aby zwierzęta mięsożerne nie pożarły roślinożernych!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureoverview">Twój ekosystem okazał się niepowodzeniem, ponieważ nie udało się ochronić zwierząt roślinożernych przed mięsożernymi. Fundusze na ten projekt zostały stracone.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureWitnessedoverview">Ciosem dla twojego zoo był wypadek, w którym jedno ze zwierząt zaatakowało drugie na oczach zwiedzających. Wystawa okazała się porażką, zaś rodzice są wzburzeni tym, że ich dzieci były świadkiem takiego wydarzenia. W ramach zadośćuczynienia zoo musiało zapłacić za prawników oraz na rzecz pozwów o odszkodowania wniesionych przez  Koalicję Oburzonych Rodziców.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeresult">Pokaz ekosystemu zakończony sukcesem!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoal">Utwórz wystawę ze środowiskiem sawanny z zamieszkującymi je wspólnie zwierzętami roślinożernymi i mięsożernymi. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalOK">Gratulacje! Twoja wystawa ekosystemu, w którym żadne ze zwierząt nie ucierpiało, zakończyła się sukcesem</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalfailed">Twoja wystawa ekosystemu zakończyła się katastrofą. Zwierzęta mięsożerne powinny być dobrze karmione!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesintro">Środowiska świata</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverview">Środowisko charakteryzuje roślinność, zwierzęta oraz klimat w danym regionie. Na Ziemi istnieje wiele rejonów różniących się temperaturą, wilgotnością, naświetleniem oraz formami życia.<p/>Wydział Geografii jednego z uniwersytetów ma zamiar sfinansować projekt zakładający stworzenie miejsca, w którym reprezentowane będą główne rodzaje środowisk naturalnych występujących na Ziemi. Powstanie takiego miejsca i udostępnienie go zwiedzającym przyniesie pożytek zarówno w sferze edukacji, jak i w sferze publicznej, ponieważ będzie odwiedzane, a także dofinansowywane przez publiczność.<p/>
		<p>Stwórz zoo, w którym reprezentowane będzie każde ze środowisk z co najmniej jednym odpowiadającym mu zwierzęciem.</p> Góry, tajga, pustynia, sawanna, busz, las strefy umiarkowanej, las tropikalny, tundra i bagno.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverviewshort">Wydział Geografii jednego z uniwersytetów ma zamiar sfinansować projekt zakładający stworzenie miejsca, w którym reprezentowane będą główne rodzaje środowisk naturalnych występujących na Ziemi. Twoim zadaniem jest zrealizować to przedsięwzięcie. Zakończ wszystkie scenariusze tej kampanii, aby otrzymać statuetkę kuli ziemskiej!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSuccessoverview">Ten projekt miał wielką wartość edukacyjną dla społeczeństwa. Poznanie zasad funkcjonowania różnych rodzajów środowisk i reprezentowanych w nich form organizmów jest pierwszym krokiem do zrozumienia, w jaki sposób może być chronione życie na Ziemi.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesresult">Stworzenie odpowiedniego środowiska zakończone sukcesem!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpine">Utwórz środowisko górskie i umieść w nim odpowiednie dla niego zwierzę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpineOK">Doskonale! Posiadasz środowisko górskie wraz z odpowiednim dla niego zwierzęciem.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForest">Utwórz środowisko tajgi i umieść w nim odpowiednie dla niego zwierzę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForestOK">Doskonale! Posiadasz środowisko tajgi wraz z odpowiednim dla niego zwierzęciem.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesert">Utwórz środowisko pustynne i umieść w nim odpowiednie dla niego zwierzę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesertOK">Doskonale! Posiadasz środowisko pustynne wraz z odpowiednim dla niego zwierzęciem.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannah">Utwórz środowisko sawanny i umieść w nim odpowiednie dla niego zwierzę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannahOK">Doskonale! Posiadasz środowisko sawanny wraz z odpowiednim dla niego zwierzęciem.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrub">Utwórz środowisko zarośli i umieść w nim odpowiednie dla niego zwierzę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrubOK">Doskonale! Posiadasz środowisko zarośli wraz z odpowiednim dla niego zwierzęciem.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForest">Utwórz środowisko lasu strefy umiarkowanej i umieść w nim odpowiednie dla niego zwierzę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForestOK">Doskonale! Posiadasz środowisko lasu strefy umiarkowanej wraz z odpowiednim dla niego zwierzęciem.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforest">Utwórz środowisko lasu tropikalnego i umieść w nim odpowiednie dla niego zwierzę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforestOK">Doskonale! Posiadasz środowisko lasu tropikalnego wraz z odpowiednim dla niego zwierzęciem.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundra">Utwórz środowisko tundry i umieść w nim odpowiednie dla niego zwierzę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundraOK">Doskonale! Posiadasz środowisko tundry wraz z odpowiednim dla niego zwierzęciem.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlands">Utwórz środowisko bagniste i umieść w nim odpowiednie dla niego zwierzę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlandsOK">Doskonale! Posiadasz środowisko bagniste wraz z odpowiednim dla niego zwierzęciem.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignshort">Ziemia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1">Gatunki z Ameryki Północnej</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1short">Gatunki zagraniczne</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2">Rzadkie zwierzęta azjatyckie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2short">Rzadkie zwierzęta azjatyckie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3">Imperium zwierząt afrykańskich</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3short">Imperium zwierząt afrykańskich</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4">Kompletny ekosystem</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4short">Kompletny ekosystem</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5">Środowiska naturalne świata</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5short">Środowiska naturalne świata</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
