<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsIntro"  >VIPowie
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverviewShort"  >
Sprawdź się jako fotograf, robiąc zdjęcia zwyczajnym gościom i VIPom odwiedzającym twój ogród. Ukończ wszystkie scenariusze w tej kampanii, aby zyskać dostęp do kocich drabinek.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverview"  >
Opieka nad zwierzętami jest twoim najważniejszym celem, ale jako dyrektor zoo musisz również dbać o jego popularność. Im więcej gości, tym więcej pieniędzy - a im więcej pieniędzy, tym lepsze warunki dla zwierząt!
        <p/>
Prowadzisz kampanię reklamową, aby zachęcić ludzi do odwiedzania twojego zoo. Reklamy w gazetach, czasopismach i internecie przedstawiają twój ogród jako miejsce pełne niespodzianek dla zwiedzających.
        <p/>
Potrzebujesz zdjęć, które mógłbyś wykorzystać w reklamach. Aby przyciągnąć zwiedzających, musisz wykonać fotografie:
			<br/>
		*  Gościa naśladującego jakieś zwierzę. (Wskazówka: Zwiedzający najbardziej lubią naśladować koty, łosie, flamingi, kangury, szympansy i goryle.)  
			<br/>
		*  Dziecka bawiącego się na drabinkach. (Wskazówka: Drabinki stają się dostępne po osiągnięciu przez zoo 2 gwiazdek popularności.)
			<br/>
		*  Gościa korzystającego z lornetki.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:GuestsPhotosGoal"  >
      Zrób zdjęcia:
			<br/>
		*  Gościa naśladującego jakieś zwierzę. (Wskazówka: Zwiedzający najbardziej lubią naśladować koty, łosie, flamingi, kangury, szympansy i goryle.)  
			<br/>
		*  Dziecka bawiącego się na drabinkach. (Wskazówka: Drabinki stają się dostępne po osiągnięciu przez zoo 2 gwiazdek popularności.)
			<br/>
   		*  Gościa korzystającego z lornetki.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:GuestsPhotosGoalDone"  >Gratulacje! Udało ci się zdobyć zdjęcia bawiących się gości!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFame"  >
Twoje zdjęcia przyciągnęły do zoo całą masę nowych klientów!
      <p/>
Agencja reklamowa twojego zoo zasugerowała, że przyciągniesz jeszcze więcej klientów, jeśli zdobędziesz zdjęcia sławnych osób zwiedzających twój ogród. Zdobądź 3 gwiazdki popularności, a w twoim zoo pojawią się VIPowie.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsSpecialGuests"  >
Twoje zoo jest coraz bardziej popularne! Teraz, kiedy masz 3 gwiazdki popularności, zaczynają się nim interesować sławne osoby. Podobno twój ogród odwiedzą niedługo 2 gwiazdy: biznesmen-miliarder Billy Siles i światowej sławy naukowiec Alvin Einheim.
      <p/>
Jeśli zdołasz zdobyć ich zdjęcia, zyskasz jeszcze więcej klientów!
      <p/>
Sfotografuj:
      <br/>
		*  Biznesmena-miliardera Billy'ego Silesa podczas jedzenia lub picia.
			<br/>
		*  Znanego naukowca Alvina Einheima oglądającego jakieś zwierzę.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsPhotosGoal"  >
      Sfotografuj:
			<br/>
		*  Biznesmena-miliardera Billy'ego Silesa podczas jedzenia lub picia.
			<br/>
		*  Znanego naukowca Alvina Einheima oglądającego jakieś zwierzę.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPPhotosGoalDone"  >
		Gratulacje! Udało ci się zrobić potrzebne zdjęcia!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDiva"  >
Twoje zdjęcia sławnych osobistości przyciągnęły do zoo kolejną falę klientów!
      <p/>
Ostatnio dotarły do ciebie wieści, że sławna śpiewaczka Dallas Samson ma pojawić się w twoim ogrodzie. Znana na całym świecie i podziwiana za swój głos, zdolności aktorskie i bezustannie zmieniające się fryzury, Dallas Samson może przyciągnąć do twojego zoo kolejnych klientów.
      <p/>
Oczywiście osobistość taka jak Dallas Samson oczekuje szczególnego traktowania. Jeśli zdołasz sfotografować ją, jak tańczy w pobliżu skały grającej, popularność twojego zoo zwiększy się.
     <p/>
Sfotografuj Dallas Samson tańczącą w pobliżu skały grającej, aby ukończyć scenariusz!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaGoal"  >Sfotografuj Dallas Samson tańczącą w pobliżu skały grającej, aby ukończyć scenariusz!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaGoalDone"  >Gratulacje! Udało ci się sfotografować tańczącą Dallas Samson!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsSuccessOverview"  >
Dallas Samson powiedziała, że bardzo podobało jej się twoje zoo, i pozwoliła ci na wykorzystanie jej zdjęć w kampanii reklamowej. Twoje zoo zyskuje powoli renomę "ogrodu gwiazd," dzięki czemu jego popularność wciąż rośnie. Gratulujemy sukcesu!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanEntered"  >
Miliarder Billy Siles pojawił się w twoim zoo! Sfotografuj go jedzącego lub pijącego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistEntered"  >
Sławny naukowiec Alvin Einheim pojawił się w twoim zoo! Sfotografuj go, jak ogląda jakieś zwierzę.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaEntered"  >
Gwiazda Dallas Samson pojawiła się w twoim zoo! Sfotografuj ją tańczącą w pobliżu skały grającej.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureBusinessman"  >
Biznesmen Billy Siles opuścił twoje zoo, zanim zdążyłeś sfotografować go jedzącego lub pijącego. Niestety, bez tych zdjęć nie możesz prowadzić kampanii reklamowej. Więcej szczęścia następnym razem!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureScientist"  >
Naukowiec Alvin Einheimn opuścił twoje zoo, zanim zdążyłeś go sfotografować podczas oglądania zwierząt. Niestety, bez tych zdjęć nie możesz prowadzić kampanii reklamowej. Więcej szczęścia następnym razem!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureDiva"  >
Gwiazda Dallas Samson opuściła twoje zoo, zanim zdążyłeś sfotografować ją podczas tańca. Nie udało ci się zyskać jej pomocy w prowadzeniu kampanii reklamowej. Więcej szczęścia następnym razem!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsresult"  >Rób zdjęcia zwykłym gościom i VIPom!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverallGoal"  >Rób zdjęcia zwykłym gościom i VIPom, aby zachęcić ludzi do zwiedzania twojego zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverallGoalSuccess"  >Dobra robota! Światowa sława Dallas Samson będzie reklamować twoje zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsMimicGoal"  >Zrób zdjęcie gościa naśladującego jakieś zwierzę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsMimicGoalDone"  >Udało ci się zrobić zdjęcie gościa naśladującego zwierzę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsClimbingBarsGoal"  >Zrób zdjęcie gościa bawiącego się na drabinkach.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsClimbingBarsGoalDone"  >Udało ci się zrobić zdjęcie gościa bawiącego się na drabinkach.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBinocularsGoal"  >Zrób zdjęcie gościa korzystającego z lornetki.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBinocularsGoalDone"  >Udało ci się zrobić zdjęcie gościa korzystającego z lornetki.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanGoal"  >Zrób zdjęcie miliarderowi Billy'emu Silesowi podczas jedzenia lub picia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanGoalDone"  >Udało ci się zrobić zdjęcie miliarderowi Billy'emu Silesowi podczas jedzenia lub picia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistGoal"  >Zrób zdjęcie znanemu naukowcowi Alvinowi Einheimowi, kiedy będzie oglądał zwierzęta.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistGoalDone"  >Udało ci się zrobić zdjęcie znanemu naukowcowi Alvinowi Einheimowi oglądającemu zwierzęta.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFameGoal"  >Osiągnij 3 gwiazdki popularności.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFameGoalDone"  >Udało ci się osiągnąć 3 gwiazdki popularności!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanName"  >Billy Siles</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistName"  >Alvin Einheim</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaName"  >Dallas Samson</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoIntro"  >Nosorożec jawajski</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverviewShort"  >Sfotografuj tajemniczego, należącego do ginących gatunków nosorożca jawajskiego. Jest tylko jeden problem - nie możesz zbytnio się zbliżać! Ukończ wszystkie scenariusze w tej kampanii, aby zyskać dostęp do kociego wybiegu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverview"  >Nosorożec jawajski to jeden z najbardziej zagrożonych gatunków na świecie. Jak wszystkie nosorożce, był masowo zabijany dla swojego rogu - naukowcy szacują, że na świecie pozostało już mniej niż 100 tych wspaniałych zwierząt.
      <p/>
      Hodowla nosorożca jawajskiego jest trudna z dwóch powodów. Po pierwsze, zwierzęta te źle znoszą niewolę, a ich rozmnażanie jest praktycznie niemożliwe. Po drugie, naukowcy wiedzą bardzo niewiele o zachowaniach tego gatunku. Nosorożce jawajskie to bardzo nieśmiałe, unikające kontaktu z ludźmi zwierzęta.
      <p/>
      Twoje zoo zdobyło jednego przedstawiciela tego niezwykle rzadkiego gatunku, a twoim zadaniem jest wykonanie dokumentacji fotograficznej. Jednak nosorożce traktują każdego, kto znajdzie się w pobliżu, jako zagrożenie. Aby nie stresować nosorożca, musisz go sfotografować z kładki lub kolejki linowej.
      <p/>
      Sfotografuj nosorożca z kładki lub kolejki linowej podczas następujących czynności:
      <br/>
			*  Jedzenie lub picie.
			<br/>
			*  Spanie.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart1Goals"  >
      Sfotografuj nosorożca z kładki lub kolejki linowej podczas następujących czynności:
      <br/>
			*  Jedzenie lub picie.
			<br/>
			*  Spanie.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart1GoalsDone"  >Udało ci się wykonać pierwszy zestaw fotografii nosorożca jawajskiego!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBehaviors"  >Twoje fotografie nosorożca jawajskiego podczas jedzenia, picia i spania bardzo pomogły naukowcom w poznawaniu tego tajemniczego gatunku. Teraz poproszono cię o zdjęcia nosorożca podczas bardziej skomplikowanych czynności. Tak jak poprzednio, aby nie stresować nosorożca, musisz go sfotografować z kładki lub kolejki linowej.
      <p/>
      Sfotografuj nosorożca z kładki lub kolejki linowej podczas następujących czynności:
      <br/>
			*  Korzystanie z lizaka solnego. (Wskazówka: Lizak solny staje się dostępny, kiedy twoje zoo zdobędzie 1 gwiazdkę popularności.)
			<br/>
			*  Zabawa piłką. (Wskazówka: Piłka do zabawy staje się dostępna, kiedy twoje zoo zdobędzie 2 gwiazdki popularności.)
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart2Goals"  >
      Sfotografuj nosorożca z kładki lub kolejki linowej podczas następujących czynności:
      <br/>
			*  Korzystanie z lizaka solnego. (Wskazówka: Lizak solny staje się dostępny, kiedy twoje zoo zdobędzie 1 gwiazdkę popularności.)
			<br/>
			*  Zabawa piłką. (Wskazówka: Piłka do zabawy staje się dostępna, kiedy twoje zoo zdobędzie 2 gwiazdki popularności.)
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart2GoalsDone"  >Udało ci się wykonać drugi zestaw fotografii nosorożca jawajskiego!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFemale"  >
      Dobra robota! Dzięki dostarczonym przez ciebie zdjęciom nosorożca jawajskiego, naukowcy wymyślili sposób rozmnażania tego zwierzęcia w zoo. Za swoje zasługi dla nauki otrzymujesz dotację w wysokości 10,000 dolarów.
      <p/>      
      Jeśli uda ci się rozmnożyć nosorożca jawajskiego, będzie to prawdziwy przełom w ratowaniu tego ginącego gatunku. Zarząd zoo zdobył dla ciebie samicę nosorożca jawajskiego - znajdziesz ją w skrzyni przy wejściu do zoo. Rada nadzorcza oczekuje, że spełnisz dwa wymagania.
		<p/>
Po pierwsze, musisz zdobyć przynajmniej 3,5 gwiazdki popularności dla swojego zoo, aby nagłośnić złą sytuację nosorożca jawajskiego. Kiedy osiągniesz ten cel, dostaniesz dotację w wysokości 10,000 dolarów.
		<p/>
Po drugie, doprowadź do rozmnożenia nosorożców. W tym celu musisz zajmować się nimi i spełniać wszystkie ich zaawansowane potrzeby przez dłuższy czas. Centrum Rozmnażania (dostępne po ukończeniu kampanii Zagrożone Gatunki) również okaże się pomocne. Jeśli ci się powiedzie, będziesz pierwszym hodowcą, który zdołał rozmnożyć nosorożce jawajskie w niewoli!
      <p/>
Kiedy ci się uda, zrób zdjęcie młodego nosorożca. Jak zwykle, fotografię musisz wykonać z kładki lub kolejki linowej.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSuccessOverview"  >
Dobra robota! Nie dość, że jesteś pierwszym hodowcą, któremu udało się rozmnożyć nosorożca jawajskiego, to jeszcze twoje sławne na cały świat zoo pomogło nagłośnić problemy związane z ochroną tego ginącego gatunku.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverallGoal"  >Wykonaj dokumentację fotograficzną dotyczącą tajemniczego nosorożca jawajskiego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoEatGoal"  >Wykonaj z kładki lub kolejki linowej zdjęcie jedzącego lub pijącego nosorożca jawajskiego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoEatGoalDone"  >Udało ci się wykonać zdjęcie jedzącego lub pijącego nosorożca jawajskiego!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSleepGoal"  >Wykonaj z kładki lub kolejki linowej zdjęcie śpiącego nosorożca jawajskiego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSleepGoalDone"  >Udało ci się wykonać zdjęcie śpiącego nosorożca jawajskiego!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSaltLickGoal"  >Wykonaj z kładki lub kolejki linowej zdjęcie nosorożca jawajskiego w czasie korzystania z lizaka solnego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSaltLickGoalDone"  >Udało ci się wykonać zdjęcie nosorożca jawajskiego w czasie korzystania z lizaka solnego!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPursuitBallGoal"  >Wykonaj z kładki lub kolejki linowej zdjęcie nosorożca jawajskiego bawiącego się piłką.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPursuitBallGoalDone"  >Udało ci się wykonać zdjęcie nosorożca jawajskiego bawiącego się piłką!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBabyGoal"  >Wykonaj z kładki lub kolejki linowej zdjęcie małego nosorożca jawajskiego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBabyGoalDone"  >Udało ci się wykonać zdjęcie małego nosorożca jawajskiego!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFameGoal"  >Zdobądź 3,5 gwiazdki popularności, aby otrzymać dotację w wysokości 10,000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFameGoalDone"  >Twoje zoo zdobyło 3,5 gwiazdki popularności!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryIntro"  >Koci rezerwat</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverviewShort"  >Zamień niewielki rezerwat dla kotów w dobrze prosperujące zoo - a przy okazji sprawdź się w roli fotografa! Ukończ ten scenariusz, aby uzyskać dostęp do kociego wybiegu.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverview"  >Miejscowa organizacja charytatywna kilka lat temu utworzyła rezerwat dla kotów, przygarniający porzucone duże koty zakupione przez prywatne osoby jako zwierzęta domowe.
      <p/>
      Organizacja ta ostatnimi czasy mocno podupadła, toteż potrzebny jest jej zewnętrzny zastrzyk gotówki. Aby zdobyć fundusze na utrzymanie kociego rezerwatu, zarząd postanowił zamienić je w dobrze funkcjonujące zoo, pobierające opłaty za wstęp i posiadające całą kolekcję zwierząt.
      <p/>
      Zanim jednak otworzysz zoo, musisz otrzymać kilka zezwoleń od miejscowych władz. W tym celu musisz im przedstawić fotograficzne dowody na to, że zwierzęta mają w rezerwacie odpowiednią opiekę. Dopóki tego nie zrobisz, nie możesz otworzyć zoo.
      <p/>
      Sfotografuj następujące zwierzęta:
      <br/>
			*  Zadowolonego, zdrowego jaguara.
		<br/>
			*  Zadowolonego, zdrowego geparda.
		<br/>
			*  Zadowolonego, zdrowego lwa.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:HealthyAnimalsGoal"  >
      Sfotografuj następujące zwierzęta:
      <br/>
			*  Zadowolonego, zdrowego jaguara.
		<br/>
			*  Zadowolonego, zdrowego geparda.
		<br/>
			*  Zadowolonego, zdrowego lwa.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:HealthyAnimalsGoalDone"  >
      Udało ci się zrobić zdjęcia zadowolonego, zdrowego jaguara, geparda i lwa!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuests"  >Twoje zdjęcia przekonały miejscowe władze, że zwierzęta w twoim zoo mają należytą opiekę. Dostałeś wszystkie niezbędne pozwolenia, możesz otworzyć swój ogród zoologiczny.
      <br/> 
      Zarząd zoo ma dla ciebie więcej dobrych wiadomości. Miejscowy filantrop, J.D. McPherson, przekazał twojemu zoo 2,000 dolarów! Co więcej, obiecał dodatkowe 15,000, jeśli tylko zdołasz go przekonać, że inwestycja przyniesie sukces. McPherson przekaże twojemu zoo 15,000, kiedy zostanie ono odwiedzone przez 75 gości.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynx"  >Twoje zoo odwiedziło już ponad 75 zwiedzających! Zgodnie z obietnicą, miejscowy filantrop J.D. McPherson przekazał na nie dotację w wysokości 15,000 dolarów. Pieniądze te przydadzą się na rozbudowę zoo.
      <p/>
      Żeby zachować oryginalny charakter kociego rezerwatu, zarząd zoo kazał ci zdobyć zagrożonego rysia hiszpańskiego. Jeśli zdobędziesz go dla swojego zoo, J.D. McPherson przekaże ci dalsze 40,000 dolarów. McPherson ma tylko jedno życzenie: musisz zrobić rysiowi zdjęcie, które będzie mógł sobie powiesić w biurze.
      <p/>
      Zrób zdjęcie rysia hiszpańskiego jedzącego mięso, aby otrzymać 40,000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPanther"  >
      Dobroczyńca twojego zoo, J.D. McPherson, jest zachwycony rysiem i zrobionym przez ciebie zdjęciem. Przekazał twojemu zoo dotację w wysokości 40,000 dolarów.
      <p/>
      McPherson chce, aby twoje zoo posiadało najlepszą kolekcję kotów w tej okolicy. W tym celu musisz zdobyć dla swojego zoo jeden egzemplarz ginącej pumy florydzkiej. Podobnie jak w przypadku rysia, McPherson chce zdjęcie zwierzęcia na pamiątkę.
      <p/>
      Aby ukończyć ten scenariusz, zrób zdjęcie szczęśliwej, zdrowej pumy florydzkiej odpoczywającej na skałach.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuarySuccessOverview"  >
      Dzięki pumie florydzkiej twoje zoo posiada teraz najlepszą kolekcję kotów w okolicy. Zrobiłeś także wrażenie na J.D. McPhersonie, który obiecał wspomagać zoo w przyszłości. Dobra robota!
      <p/>
      koci wybieg jest teraz dostępny! Będzie on dostępny we wszystkich przyszłych rozgrywkach Zoo Tycoon 2: Zagrożone Gatunki.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverallGoal"  >Przekształć niewielki koci rezerwat w dobrze prosperujące zoo. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryJaguarGoal"  >Zrób zdjęcie szczęśliwego, zdrowego jaguara. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryJaguarGoalDone"  >Udało ci się zrobić zdjęcie szczęśliwego, zdrowego jaguara. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryCheetahGoal"  >Zrób zdjęcie szczęśliwego, zdrowego geparda. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryCheetahGoalDone"  >Udało ci się zrobić zdjęcie szczęśliwego, zdrowego geparda. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLionGoal"  >Zrób zdjęcie szczęśliwego, zdrowego lwa. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLionGoalDone"  >Udało ci się zrobić zdjęcie szczęśliwego, zdrowego lwa. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuestsGoal"  >Ściągnij do swojego zoo 75 gości. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuestsGoalDone"  >Twoje zoo odwiedziło ponad 75 osób. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynxGoal"  >Zrób zdjęcie szczęśliwego, zdrowego rysia hiszpańskiego jedzącego mięso. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynxGoalDone"  >Udało ci się zrobić zdjęcie szczęśliwego, zdrowego rysia hiszpańskiego jedzącego mięso. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPantherGoal"  >Zrób zdjęcie szczęśliwej, zdrowej pumy florydzkiej odpoczywającej na skałach. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPantherGoalDone"  >Udało ci się zrobić zdjęcie szczęśliwej, zdrowej pumy florydzkiej odpoczywającej na skałach. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignshort"  >Fotosafari</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS1"  >VIPowie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS1short"  >VIPowie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS2"  >Nosorożec jawajski</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS2short"  >Nosorożec jawajski</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS3"  >Koci rezerwat</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS3short"  >Koci rezerwat</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
