<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:welcome"  >Witamy! Dzięki temu samouczkowi dowiesz się wielu rzeczy o kładkach, zagrożonych gatunkach i terenach chronionych. Kiedy będziesz gotowy, kliknij na przycisku potwierdzenia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStatsHeading"  >Panel szybkich statystyk</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStats"  >Jak nietrudno się domyślić, zagrożone gatunki są głównymi bohaterami gry Zoo Tycoon 2: Zagrożone Gatunki. Aby dowiedzieć się, które gatunki są zagrożone, kliknij na przycisku szybkich statystyk.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStatsCompleted"  >Dobrze! Panel szybkich statystyk to świetna metoda na szybkie zorientowanie się w sytuacji w twoim zoo. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBearHeading"  >Wybierz pandę małą</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBear"  >Kliknij na jednej z pand małych, aby sprawdzić jej stopień zagrożenia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBearCompleted"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStatsHeading"  >Zamknij panel</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStats"  >Dobrze! Zanim zamkniesz panel szybkich statystyk, zauważ, że możesz go przesunąć w dowolne miejsce na ekranie, dzięki czemu nie będzie przeszkadzał w wykonywaniu innych czynności, takich jak przemieszczanie zwierząt. Aby zamknąć panel szybkich statystyk, kliknij na przycisku zamknięcia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStatsCompleted"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfoHeading"  >Zakładka informacji ogólnych</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfo"  >Kliknij zakładkę informacji ogólnych pandy małej.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfoCompleted"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoTextHeading"  >Stopień zagrożenia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoText"  >N/D</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoTextCompleted"  >Panel informacji ogólnych zawiera informację o stopniu zagrożenia danego gatunku: Niewielkie zagrożenie, średnie zagrożenie, zagrożony lub ginący. Panda mała jest zagrożona, co oznacza, że ryzyko zaniku tego gatunku jest dość wysokie. Ogrody zoologiczne mogą odgrywać ogromną rolę w ratowaniu gatunków. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoTextHeading"  >Centrum Rozmnażania Zagrożonych Gatunków</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoText"  >N/D</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoTextCompleted"  >Zagrożone i ginące gatunki są bardzo wrażliwe na warunki środowiska, dlatego trudniej jej rozmnażać. Centrum Rozmnażania ułatwia to zadanie. Aby uzyskać dostęp do tego budynku, musisz ukończyć kampanię zagrożonych gatunków. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationAreaHeading"  >Obszary chronione</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationArea"  >Obszary chronione to strefy odgrodzone przy pomocy specjalnego ogrodzenia. Przejdź do rezerwatu, znajdującego się na środku mapy. Kiedy już go znajdziesz, pojawi się na ekranie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationAreaCompleted"  >Doskonale! Aby skutecznie chronić delikatną równowagę panującą w rezerwacie, musisz zrezygnować z budowy ogrodzeń, ścieżek budynków i innych obiektów. Możesz jednak umieszczać tam pożywienie, elementy dodatkowe, wsporniki kolejki linowej i kładki. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroductionHeading"  >Kładki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroduction"  >N/D</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroductionCompleted"  >Kładki zapewniają zwiedzającym lepszą widoczność i stanowią doskonały sposób na radzenie sobie z takimi przeszkodami jak rzeki, przepaście i obszary chronione. Chcesz się dowiedzieć, w jaki sposób możesz zbudować kładkę? Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanelHeading"  >Panel budowy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanel"  >Aby zbudować kładkę, kliknij na przycisku budowy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanelCompleted"  >Świetnie! Zauważ nową zakładkę budowy kładki. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanelHeading"  >Zakładka budowy kładki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanel"  >Kliknij na przycisku budowy kładki.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanelCompleted"  >Trzy przyciski w lewym górnym rogu pozwalają na budowę kładki, rampy prowadzącej w górę, lub rampy prowadzącej w dół. Dwa przyciski w prawym górnym rogu pozwalają natomiast na regulację wysokości kolejnych segmentów kładki. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpToolHeading"  >Rampa w górę</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpTool"  >Kliknij na przycisku rampy w górę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpToolCompleted"  >Dobrze! Teraz zbudujesz rampę w odpowiednim miejscu, aby połączyć ją z już istniejącą kładką. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPathHeading"  >Budowa rampy w górę</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPath"  >Mając wybrany przycisk budowy rampy w górę, umieść kursor w miejscu pomiędzy stoiskiem z hot-dogami a stoiskiem z hamburgerami. Kliknij, aby zapoczątkować budowę rampy, a następnie wskaż kursorem puste miejsce pomiędzy dwoma sekwojami. Kiedy pojawi się rampa, kliknij ponownie, aby zatwierdzić jej budowę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPathCompleted"  >Świetnie! Teraz nauczysz się budować kładkę w taki sposób, aby połączyć ją z już istniejącą rampą. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathToolHeading"  >Przycisk kładki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathTool"  >Kliknij na przycisku kładki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathToolCompleted"  >Budowa kładki podobna jest do budowy rampy. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPathHeading"  >Budowa kładki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPath"  >Mając wybrany przycisk budowy kładki, wskaż kursorem niedawno zbudowaną rampę. Kiedy kursor zmieni kolor na zielony, kliknij, aby połączyć kładkę z rampą, a następnie wskaż kursorem odpowiednie miejsce na ścieżce. Kiedy pojawi się kładka, kliknij ponownie, aby zatwierdzić jej budowę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPathCompleted"  >Dobrze! Możesz też używać kładki do łączenia już istniejących kładek lub do budowy platform nad ekspozycjami. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1Heading"  >Wymiana barierek</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1"  >Aby zmienić barierki na kładce, kliknij na drewnianej barierce.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1Completed"  >Wymiana barierek jest podobna do wymiany ogrodzeń. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2Heading"  >Wymiana drewnianej barierki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2"  >Kliknij na istniejącej barierce, przeciągnij kursor nad obszarem, który chcesz wymienić, a następnie kliknij ponownie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2Completed"  >Dobrze! Teraz nauczysz się umieszczać obiekty na kładce. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanelHeading"  >Panel scenerii</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanel"  >Kliknij na zakładce obiektów scenerii.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanelCompleted"  >O rety, ile ciekawych obiektów! Teraz nauczysz się, jak je odfiltrować, tak aby zostały tylko te, które cię w danej chwili interesują. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanelHeading"  >Filtr budowy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanel"  >Kliknij na przycisku filtra budowy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanelCompleted"  >Znalezienie odpowiedniego przedmiotu jest łatwe i szybkie, jeśli odfiltrujesz je według typu, produktu lub tematu. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilterHeading"  >Filtr rzeźb</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilter"  >Przewiń listę, aby znaleźć rzeźby, a następnie kliknij na nich.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilterCompleted"  >Teraz na liście widoczne są tylko rzeźby. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatueHeading"  >Rzeźba nosorożca</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatue"  >Kliknij na rzeźbie nosorożca, a następnie umieść ją na kładce.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatueCompleted"  >Dobrze! Na kładkach można umieścić praktycznie wszystko, z wyjątkiem elementów krajobrazu, takich jak rośliny. Jeśli wystarczy ci miejsca, możesz również umieszczać obiekty pod kładkami. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanelHeading"  >Panel filtrowania obiektów</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanel"  >Aby poznać nowe możliwości, kliknij na przycisku filtrowania obiektów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanelCompleted"  >Filtr obiektów pozwala ci ukryć widok budynków i roślinności. Ma także dwie nowe funkcje. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterHeading"  >Obszar widoczności</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilter"  >Kliknij na przycisku obszaru widoczności, aby sprawdzić, jaki obszar twojego zoo widzi zwiedzający.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterCompleted"  >Kiedy włączony jest filtr obszaru widoczności, pojawia się kursor w kształcie oka, sygnalizujący, co zwiedzający może zobaczyć z danej pozycji. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestViewHeading"  >Kursor w kształcie oka</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestView"  >Aby wypróbować tę funkcję, wskaż kursorem kładkę znajdującą się nad ekspozycją.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestViewCompleted"  >Zaznaczony obszar oznacza teren widziany przez zwiedzającego z danego miejsca. Jest to doskonałe narzędzie do budowy idealnej ekspozycji. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOffHeading"  >Wyłączenie filtra</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOff"  >Kliknij, aby wyłączyć filtr widoczności.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOffCompleted"  >Inna funkcja filtra obiektów pozwala ci zobaczyć co znajduje się pod kładkami. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilterHeading"  >Suwak widoczności kładki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilter"  >Aby kładki stały się przezroczyste, wystarczy przesunąć suwak w dół.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilterCompleted"  >Zauważ, że kładka stała się przezroczysta. Jeśli chcesz, żeby znów była widoczna, przesuń suwak w górę. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:tutorial_complete"  >
         
         Gratulacje! Ukończyłeś samouczek dotyczący kładek. 
      
         
         <p/>
         
         
      Aby rozpocząć kolejny rozdział i zapoznać się z możliwościami kolejek linowych, kliknij na przycisku potwierdzenia. 
      
         
         <p/>
         
         
      Aby powrócić do menu głównego, kliknij na przycisku zamknięcia okna.
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:welcome"  >Witamy! Z tego samouczka dowiesz się, jak budować trasy kolejek linowych i umieszczać obiekty widokowe. Kiedy będziesz gotowy, kliknij na przycisku potwierdzenia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoTextHeading"  >Kolejki linowe</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoText"  >N/D</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoTextCompleted"  >Kolejki linowe zapewniają pasażerom wspaniały widok zoo z lotu ptaka. Chcesz się dowiedzieć, jak zbudować trasę kolejki linowej? Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstructionheading"  >Panel budowy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstruction"  >Kliknij na przycisku budowy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstructioncompleted"  >Zauważ, że znajduje się tu zakładka transportu. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanelHeading"  >Zakładka transportu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanel"  >Kliknij na zakładce transportu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanelCompleted"  >Zakładka ta zawiera wszystko, czego potrzebujesz do budowy trasy kolejki linowej. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStationHeading"  >Stacja kolejki linowej</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStation"  >Na trasie kolejki musi się znajdować przynajmniej jedna stacja. Kliknij na stacji, a następnie umieść ją pomiędzy czterema klombami. Użyj klawisza >, aby obrócić wejście w kierunku ścieżki, a następnie kliknij, aby zbudować stację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStationCompleted"  >Dobra robota! Stacja kolejki linowej pozwala gościom na wchodzenie i wychodzenie z wagoników. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStationHeading"  >Budowa trasy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStation"  >Aby połączyć trasę ze stacją, kliknij na wsporniku, a następnie na stacji kolejki linowej.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStationCompleted"  >Wspaniale! Udało ci się doprowadzić trasę kolejki do stacji. Teraz musisz rozmieścić w zoo wsporniki. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPoleHeading"  >Podłączanie wsporników</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPole"  >Kliknij kursorem na następnej połaci śniegu, przemieszczając się po zoo przeciwnie do ruchu wskazówek zegara.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPoleCompleted"  >Dobrze! A teraz umieść kolejny wspornik na następnej połaci śniegu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuitHeading"  >Kończenie trasy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuit"  >Wspaniale! A teraz umieść po jednym wsporniku kolejki linowej na każdej połaci śniegu w zoo. Po umieszczeniu ostatniego wspornika kliknij na stacji, aby zamknąć budowę trasy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuitCompleted"  >Gratulacje! Udało ci się zakończyć budowę trasy kolejki linowej. Twoja stacja jest teraz otwarta - możesz kupować wagoniki, którymi będą podróżować goście twojego zoo. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStationHeading"  >Wybór stacji kolejki linowej</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStation"  >Aby kupować wagoniki, musisz kliknąć na stacji kolejki linowej. Niewykluczone, że najpierw będziesz musiał kliknąć prawym przyciskiem myszy, aby zmienić wygląd kursora na normalny.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStationCompleted"  >Zauważ, że po ukończeniu budowy trasy stacja została otwarta. Jeśli usuniesz wspornik, przerywając tym samym ciągłość trasy, stacja znów zostanie zamknięta. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1SeaterHeading"  >Wagonik jednosiedzeniowy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1Seater"  >Aby zakupić wagonik, kliknij na wagoniku jednosiedzeniowym.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1SeaterCompleted"  >Dobrze! W wagoniku wyposażonym w jedno siedzenie może podróżować jeden pasażer. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1SeaterHeading"  >Zakup dwóch wagoników jednosiedzeniowych</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1Seater"  >Teraz chcesz zakupić dwa wagoniki jednosiedzeniowe, kliknij zatem dwukrotnie na przycisku zakupu wybranego pojazdu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1SeaterCompleted"  >Kiedy kupisz wagonik, pojawi się na stacji, a następnie wyruszy w podróż po zbudowanej trasie. Zwiedzający zoo zaczną wsiadać do wagoników. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfoHeading"  >Status budynku</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfo"  >Aby sprawdzić, ilu zwiedzających podróżuje kolejką linową, kliknij na przycisku statusu budynku.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfoCompleted"  >Panel statusu budynku pokazuje, ile masz wagoników, ilu gości korzysta z kolejki, a także - jak oceniana jest trasa. Goście lubią oglądać zwierzęta, drzewa, rzeźby i budynki tematyczne. Im więcej zobaczą goście, tym wyższa ocena trasy i większe datki. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoTextHeading"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoText"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoTextCompleted"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfoHeading"  >Datki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfo"  >Po zakończeniu przejażdżki niektórzy goście zostawiają datki. Im wyższa ocena trasy widokowej, tym większe datki uzbierasz. Aby sprawdzić, ile udało ci się zebrać, kliknij na przycisku datków.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfoCompleted"  >Hmmm, na razie twoi goście nie są zbyt hojni! Może powinieneś dodać kilka obiektów, aby urozmaicić trasę. Kliknij na przycisku scenerii.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTourHeading"  >Panel scenerii</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTour"  >Umieść na trasie różne obiekty, aby podnieść jej ocenę i zachęcić gości do zostawiania datków. W tym celu kliknij na zakładce elementów krajobrazu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTourCompleted"  >Istnieje wiele fascynujących obiektów, przy pomocy których możesz uatrakcyjnić trasę. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_TourHeading"  >Filtr obiektów</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_Tour"  >Aby posortować obiekty, kliknij na przycisku filtra.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_TourCompleted"  >Filtr obiektów pozwala ci w łatwy sposób odnaleźć potrzebny obiekt! Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_TourHeading"  >Filtr obiektów widokowych</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_Tour"  >Przewijaj listę, aż znajdziesz obiekty widokowe, a następnie kliknij na tej pozycji.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_TourCompleted"  >Teraz na liście widoczne są tylko obiekty widokowe. Im wyższa popularność twojego zoo, tym większy wachlarz możliwości. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCaveHeading"  >Jaskinia nietoperzy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCave"  >Kliknij na przycisku jaskini nietoperzy, a następnie umieść ją w pobliżu trasy widokowej.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCaveCompleted"  >Dobra robota! Jaskinia jest pełna popiskujących, trzepoczących nietoperzy, których widok na pewno zainteresuje twoich gości! Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby zakończyć szkolenie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:tutorial_complete"  >
         
         Gratulacje! Udało ci się zakończyć samouczek dotyczący kolejki linowej! 
      
         
         <p/>
         
         
Aby rozpocząć następny rozdział i nauczyć się tworzenia tras widokowych dla samochodów Jeep&#xAE;, kliknij na przycisku potwierdzenia. 
      
         
         <p/>
         
         
      Aby powrócić do menu głównego, kliknij na przycisku zamknięcia okna.
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:welcome"  >Witamy! Ten samouczek pokaże ci, jak budować drogi i stacje pojazdów Jeep&#xAE;, a także - jak prowadzić samochód w trybie pierwszoosobowym. Kiedy będziesz gotowy, kliknij na przycisku potwierdzenia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstructionHeading"  >Panel budowy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction"  >Twoje zoo posiada niemal ukończoną trasę dla samochodów Jeep&#xAE;. Brakuje tylko kilku szczegółów. Gotów do nauki? Najpierw kliknij na przycisku budowy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstructionCompleted"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTabHeading"  >Zakładka transportu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab"  >Kliknij na zakładce transportu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTabCompleted"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButtonHeading"  >Stacja pojazdów Jeep&#xAE;</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButton"  >Trasa pojazdu Jeep&#xAE; musi zawierać przynajmniej jedną stację. Kliknij na stacji pojazdów Jeep&#xAE;.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButtonCompleted"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStationHeading"  >Budowa stacji pojazdów Jeep&#xAE;</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStation"  >Umieść stację pojazdów Jeep&#xAE; pomiędzy czterema klombami. Użyj klawisza >, aby obrócić wejście w kierunku ścieżki, a następnie kliknij, aby zbudować stację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStationCompleted"  >Świetnie! A teraz nauczysz się budowy drogi. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButtonHeading"  >Droga</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButton"  >Kliknij na drodze, aby rozpocząć jej budowę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButtonCompleted"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuitHeading"  >Kończenie trasy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuit"  >Kliknij na pustym miejscu pomiędzy dwoma klombami tuż obok stacji pojazdów Jeep&#xAE;, przesuń kursor w stronę drogi na wybiegu wielbłądów, a następnie kliknij, aby zakończyć budowę trasy. Nie przejmuj się ogrodzeniem.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuitCompleted"  >Doskonale! Udało ci się stworzyć kompletną trasę. Zauważ, że w ogrodzeniu została automatycznie zbudowana brama. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationHeading"  >Wybór stacji</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStation"  >Teraz, kiedy już posiadasz trasę widokową, twoja stacja pojazdów Jeep&#xAE; jest otwarta. Kliknij na stacji, aby dokonać zakupu pojazdów Jeep&#xAE;, którymi będą podróżować goście twojego zoo. Niewykluczone, że najpierw będziesz musiał kliknąć prawym przyciskiem myszy, aby zmienić wygląd kursora na normalny.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationCompleted"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehiclesHeading"  >Zakup pojazdów Jeep&#xAE;</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehicles"  >Chcesz dokonać zakupu pięciu pojazdów Jeep&#xAE;, więc kliknij pięć razy na przycisku zakupu wybranego pojazdu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehiclesCompleted"  >Kiedy kupujesz samochód Jeep&#xAE;, pojawia się on na stacji pojazdów, a następnie zaczyna podróż wyznaczoną trasą. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2Heading"  >Panel budowy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2"  >Zauważ, że droga przecina ścieżkę dla pieszych. Samochody Jeep&#xAE; automatycznie zwalniają, żeby przepuścić pieszych, co może doprowadzić do korków. Aby zbudować bramę przejazdową, kliknij na przycisku budowy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2Completed"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2Heading"  >Transport</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2"  >Kliknij na zakładce transportu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2Completed"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButtonHeading"  >Wybór bramy przejazdowej</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButton"  >Kliknij na bramie przejazdowej.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButtonCompleted"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGateHeading"  >Bodowa bramy przejazdowej</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGate"  >Umieść bramę przejazdową w miejscu, gdzie droga przecina ścieżkę dla pieszych.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGateCompleted"  >Dobra robota! Brama przejazdowa opuszcza się automatycznie kiedy nadjeżdża pojazd, dzięki czemu nie dochodzi do korków. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPersonHeading"  >Jazda samochodem</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPerson"  >Możesz podróżować zarówno kolejką linową, jak i samochodami Jeep&#xAE;. Aby przejechać się pojazdem Jeep&#xAE; kliknij na przycisk zwiedzania zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPersonCompleted"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicleHeading"  >Wsiadanie do pojazdu Jeep&#xAE;</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicle"  >Teraz, kiedy już jesteś w trybie pierwszoosobowym, podejdź do samochodu Jeep&#xAE; i wciśnij spację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicleCompleted"  >Świetnie! Możesz się przez chwilę porozkoszować jazdą! Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPositionHeading"  >Zmiana siedzenia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPosition"  >Aby zmienić siedzenie podczas jazdy samochodem Jeep&#xAE;, wciśnij numer siedzenia (na przykład - wciśnij 2, aby usiąść w siedzeniu pasażera).</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPositionCompleted"  >W samochodzie Jeep&#xAE; Wrangler możesz korzystać z siedzeń o numerach 1-4, w samochodzie Jeep&#xAE; Commander - 1-7. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoModeHeading"  >Tryb aparatu fotograficznego</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoMode"  >Aby zrobić zdjęcia otoczenia podczas jazdy samochodem Jeep&#xAE;, kliknij na przycisku widoku fotosafari (albo wciśnij C).</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoModeCompleted"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePictureHeading"  >Robienie zdjęć</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePicture"  >Wciśnij spację, aby zrobić zdjęcie!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePictureCompleted"  >Dobre ujęcie! Możesz również robić zdjęcia podczas jazdy kolejką linową. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadViewHeading"  >Widok standardowy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadView"  >Kliknij na przycisku widoku standardowego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadViewCompleted"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostatsHeading"  >Statystyki zoo</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostats"  >Zobaczmy teraz, co dzieje się w twoim zoo. Kliknij na przycisku statystyk zoo lub na bramie wejściowej.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostatsCompleted"  >pusto</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awardsHeading"  >Zakładka nagród</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awards"  >Kliknij na zakładce nagród.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awardsCompleted"  >Panel nagród pokazuje informację o nagrodach które zdobyłeś lub możesz zdobyć w przyszłości oraz o twoich postępach w zdobywaniu nagród, które wymagają spełnienia wielu warunków, jak na przykład przyciągnięcie do zoo 100 zwiedzających. Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwardsHeading"  >Stałe nagrody</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwards"  >Panel nagród pokazuje informację o nagrodach, które możesz zdobyć w przyszłości. Niektóre z nich mogą zostać użyte tylko w tej grze. Jednak możesz również uzyskać dostęp do obiektów, które będą mogły zostać wykorzystane w każdej przyszłej grze! Kliknij na przycisku nagród stałych.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwardsCompleted"  >Spróbuj zebrać wszystkie nagrody, aby stać się prawdziwym zoologicznym potentatem! Kliknij na przycisku potwierdzenia, aby kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:tutorial_complete"  >
         Gratulacje! Udało ci się ukończyć całe szkolenie do gry Zoo Tycoon 2: Zagrożone Gatunki. Teraz możesz wykorzystać zdobyte informacje w praktyce. Dodatek ten oferuje 20 nowych zwierząt, 20 nowych wyzwań, 3 nowe kampanie, i dziesiątki nowych obiektów. Powodzenia! 
			<p/>
			Jeśli chcesz się dowiedzieć czegoś więcej o grze Zoo Tycoon 2, spróbuj zajrzeć do pozostałych samouczków. Są one oznaczone ikonką książki.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
         
      Kliknij na przycisku X, aby powrócić do menu głównego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_campaignname"  >Samouczki Dodatku</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1"  >Samouczek 1: Kładki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1short"  >Kładki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1overviewshort"  >Zapoznaj się z budową kładek, zagrożonymi gatunkami i obszarami chronionymi!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2"  >Samouczek 2: Kolejka linowa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2short"  >Kolejka linowa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2overviewshort"  >Naucz się budowy tras kolejki linowej i umieszczania na nich obiektów!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3"  >Samouczek 3: Pojazdy Jeep&#xAE;</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3short"  >Pojazdy Jeep&#xAE;</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3overviewshort"  >Naucz się budować stacje obsługi pojazdów Jeep&#xAE; i dróg, a także korzystać z trybu pierwszoosobowego!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
