<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_conservationarea:entry"  >Tereny chronione</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_conservationarea:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Tereny chronione w grze Zoo Tycoon 2: Zagrożone Gatunki są zabezpieczone <a href="zoopedia:zoopedia_conservationfences:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">ogrodzeniami rezerwatów.</color></u></a> W celu ochrony ich delikatnego środowiska, na terenach rezerwatów obowiązuje zakaz budowy. Nie możesz także wprowadzać zmian środowiska, terenu, przesadzać roślin i przesuwać skał.                  
                  <p/>
Możesz jednak budować na terenie rezerwatu kładki i trasy kolejki linowej. Możesz również umieszczać tam zwierzęta, pożywienie, oraz obiekty dodatkowe, dopóki nie wymaga to wyrównywania terenu. Obszar chroniony może stanowić doskonałą naturalną scenerię dla ekspozycji złożonej ze zwierząt występujących w konkretnym biomie.                              
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry"  >Nagrody</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Nagrody dostajesz za <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">konkursy,</color></u></a> udział w <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">wyzwaniach,</color></u></a> lub ukończenie <a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">kampanii.</color></u></a> Niektóe nagrody są dostępne tylko podczas rozgrywki, w czasie której zostały zdobyte. "Odblokowane" nagrody będą dostępne w każdej przyszłej rozgrywce Zoo Tycoon 2: Zagrożone Gatunki.
<p/>
Oto nagrody w grze Zoo Tycoon 2: Zagrożone Gatunki.
<p/>
Pęk balonów: doprowadź do narodzin zwierzęcia z zagrożonego gatunku.
<br/>Sterowiec: zdobądź Nagrodę 20 Rocznicy.
<br/>Ulepszona brama zoo: zdobądź Nagrodę Potentata Zoologicznego.
<br/>Ulepszone kolumny: zdobądź Nagrodę Zagrożonych Gatunków.
<br/>Ulepszone mury: zdobądź Nagrodę za Ochronę Zagrożonego Gatunku.
<br/>Rzeźba Potomstwa: zdobądź Nagrodę Zagrożonego Potomstwa.
<br/>Budka z malowaniem twarzy: zdobądź Nagrodę za Datki na Rozrywkę.
<br/>Budka z zestawami słuchawkowymi: zdobądź Nagrodę za Datki na Edukację.
<br/>Budka fotograficzna: zdobądź Nagrodę Fotograficzną Zagrożonych Gatunków.
<br/>Wieża widokowa: zdobądź Nagrodę za Ocenę Tras Widokowych.
<br/>Ulepszone samochody Jeep&#xAE;: zdobądź Nagrodę Potentata Transportu.
<br/>Ulepszone wagoniki kolejki linowej: zdobądź Nagrodę Potentata Transportu.
<br/>Statua Popularności: zdobądź Nagrodę Popularności - 20,000 Gości.
<p/>
Temat zagrożonych gatunków: odblokuj poprzez ukończenie dwóch wyzwań zagrożonych gatunków.
<br/>Temat: dżungla: odblokuj poprzez ukończenie pięciu fotowyzwań.
<br/>Temat: safari: odblokuj poprzez ukończenie pięciu wyzwań.
<p/>
Koci wybieg: odblokuj poprzez ukończenie Fotosafari. 
<br/>Centrum Rozmnażania Zagrożonych Gatunków: odblokuj poprzez ukończenie kampanii "Zagrożone Gatunki".
<br/>Ozdobna brama przejazdowa: odblokuj poprzez ukończenie kampanii "Transport". 
<p/>
Łuk kwietny: odblokuj poprzez ukończenie kampanii "Ogrody zoologiczne w kłopotach".
<br/>Słup z kwiatami: odblokuj poprzez ukończenie kampanii "Początkujący zarządca".
<br/>Złota rzeźba: odblokuj poprzez ukończenie kampanii "Tajemnicza Panda".
<br/>Globus: odblokuj poprzez ukończenie kampanii "Globus".
<br/>Zegar słoneczny: odblokuj poprzez ukończenie kampanii "Powstrzymać przemoc wobec zwierząt".           
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:entry"  >Budowa dróg</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Aby korzystać z samochodów marki Jeep&#xAE;, potrzebujesz przynajmniej jednej stacji obsługi samochodów Jeep&#xAE; i kompletnej trasy. Kiedy ukończysz jej budowę, stacja Jeep&#xAE; zostanie otwarta i będziesz mógł kupować samochody. Zbuduj ścieżki prowadzące do stacji pojazdów Jeep&#xAE;, aby goście mogli wchodzić i wychodzić.
<p/>
Zauważ, że wszystkie drogi w grze Zoo Tycoon 2: Zagrożone Gatunki są jednokierunkowe (możesz zmienić kierunek, obracając stację pojazdów Jeep&#xAE;.) Aby stworzyć działającą trasę, musisz zachować jej ciągłość.
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownskytramcable:entry"  >Budowa kolejki linowej</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownskytramcable:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Aby korzystać z kolejki linowej, potrzebujesz przynajmniej jednej stacji kolejki linowej i kompletnej trasy. Kiedy ukończysz jej budowę, stacja kolejki linowej zostanie otwarta i będziesz mógł kupować wagoniki. Zbuduj ścieżki prowadzące do stacji, aby goście mogli wchodzić i wychodzić.
      <p/>
Do tworzenia trasy kolejki linowej używa się specjalnych wsporników. Aby przeprowadzić trasę od stacji do wspornika kolejki linowej, wybierz wspornik z panelu zakupu transportu, kliknij na miejscu budowy, a następnie na stacji, aby poprowadzić trasę. Aby zmienić wysokość wspornika, wskaż kursorem jego wierzchołek (kursor zmieni kształt), a następnie wciśnij i przytrzymaj LPM. Przesuń mysz w górę lub w dół, aby zmienić wysokość wspornika.
      <p/>
Aby stworzyć trasę zajmującą niewiele miejsca, połącz pierwszą trasę z drugą, a następnie poprowadź linę z powrotem do pierwszej stacji. Wagoniki będą zawracać wewnątrz stacji.                            
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingelevatedpaths:entry"  >Budowa kładek</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingelevatedpaths:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Budowa kładki odbywa się w dwóch etapach. Po pierwsze, musisz zbudować rampę, po której goście będą wchodzić na kładkę. Potem zbuduj właściwą kładkę. Możesz też zbudować dodatkowe kładki i rampy, w tym rampy w dół. Jeśli nie możesz zbudować rampy prowadzącej w dół, spróbuj najpierw wyrównać teren. Jeśli nadal masz problemy, obniż teren, wyrównaj go, i spróbuj ponownie.
     <p/>
Na kładkach możesz też umieszczać budynki i inne obiekty. Możesz nawet budować całe centra gastronomiczne, place zabaw i stacje kolejki linowej! Kładki można też budować na terenach chronionych, dzięki czemu staną się one bardziej dostępne dla zwiedzających.
      <p/>
Wsporniki dla kładek budowane są automatycznie, możesz je jednak usunąć.                            
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:entry"  >Trasy widokowe</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Goście uwielbiają przejażdżki kolejką linową lub samochodem Jeep&#xAE;. Im bardziej trasa spodoba się gościom, tym wyższa będzie jej ocena - a co za tym idzie, wyższe datki!
     <p/>
W czasie podróży goście lubią oglądać zwierzęta, ich schronienia, roślinność i skały charakterystyczne dla danego biomu, budynki tematyczne, fontanny, łuki, klomby i obiekty widokowe. Obiekty widokowe to szczególnie dobra metoda przyciągnięcia ich uwagi!
     <p/>
Goście lubią, kiedy trasy są zróżnicowane, dlatego oglądanie wciąż tego samego obiektu może im się znudzić.                           
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
