<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_antelopesablegiant" version="2" />
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_antelopesablegiant:entry" version="2"  >Antylopa szabloroga</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_antelopesablegiant:text" version="2"  >  <cell pady="0" width="1000"/>
  <p/>
  <cell width="260"/>
  <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
   <cell width="600" padx="20" pady="20">   

               <cell width="284">
                         <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                          <img src="entities/units/animals/AntelopeSableGiant/AntelopeSableGiant_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="96" width="96"/>
                         </cell>
                         <cell width="16">
                          <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
                         </cell>
                        <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                            <img src="entities/units/animals/AntelopeSableGiant/AntelopeSableGiant_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
                        </cell>                         
                         <cell width="16">
                          <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
                         </cell>
                         <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/critical.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">
                     Status ochronny:
                     <br/>
                        <color r="255" g="0" b="0">
                     Zagrożenie krytyczne
                        </color>
                     </color>                  
                  </cell>
               </cell>   
   
    <cell width="128">
     <color r="255" g="255" b="255">Sawanna<br/></color>
     <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
    </cell>
    <cell width="128">
     <color r="255" g="255" b="255">Południowa Afryka<br/></color>
     <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_South_GiantSable.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
    </cell>
    <br/>
    <cell width="284" pady="10">
     <color r="255" g="255" b="255">
      Gromada: Ssaki <i>(Mammalia)</i><br/>
      Rząd: Parzystokopytne <i>(Artiodactyla)</i><br/>
      Rodzina: Krętorogie <i>(Bovidae)</i><br/>
      Rodzaj: <i>Hippotragus</i><br/>
      Gatunek: <i>niger</i><br/>
      Podgatunek:  <i>variani</i>
     </color>
    </cell>
    <cell width="256" pady="10">
     <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
    </cell>
   </cell>
  </cell>
  <p/>
  <p/>
  <cell width="260"/>
  <cell width="300">
   <cell width="64">
    <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
   </cell>
   <cell width="176">
    <color r="255" g="255" b="255">
     <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">Interesujące wiadomości o antylopie szablorogiej</font>
    </color>
   </cell>
   <p/>
   <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
    <p/>
    <cell width="32" pady="10">
     <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
    </cell>
    <cell width="202" pady="10">
     <color r="255" g="255" b="255">Zakrzywione rogi antylopy mogą osiągać półtora metra długości.</color>
    </cell>
    <cell width="32" pady="10">
        <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
    </cell>        
    <cell width="202" pady="10">
     <color r="255" g="255" b="255">Jeśli antylopa utraci swoje rogi na ich miejsce nie urosną nowe.</color>
    </cell>
    <cell width="32" pady="10">
        <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
    </cell>    
    <cell width="202" pady="10">
     <color r="255" g="255" b="255">Antylopa szabloroga potrafi osiągać prędkość 55 kmh i utrzymywać ją na pewnym dystansie.</color>
    </cell>
    <cell width="32" pady="10">
        <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
    </cell>    
    <cell width="202" pady="10">
     <color r="255" g="255" b="255">Przetrwanie gatunku zagrożone jest trwającą 27 lat wojną domową w Angoli, na terenie naturlnego występowania antylopy szablorogiej.</color>
    </cell>
    <cell width="32" pady="10">
        <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
    </cell>    
    <cell width="202" pady="10">
     <color r="255" g="255" b="255">Do naszych czasów przetrwało jedynie 1000 egzemplarzy gatunku, wszystkie żyją w rezerwacie Luando w centralnej Angoli oraz w parku narodowym Kangandala.</color>
    </cell>    
    <br/> 
   </cell>
  </cell>
  <cell width="340">
   <color r="255" g="248" b="178">
    Aby odblokować antylopę szablorogą w wyzwaniu lub w kampanii musisz otrzymać kategorię dwóch gwiazdek dla swojego zoo.
   </color>
   <p/>
Antylopy - nazwa potoczna grupy kilkudziesięciu gatunków parzystokopytnych z rodziny krętorogich. Małe antylopy nazywa się potocznie gazelami. Zamieszkują Afrykę i Azję. Są zwierzętami roślinożernymi. Są szybkimi biegaczami i często żyją w stadach, które uciekają zauważywszy najmniejsze zagrożenie. Najbardziej znane gatunki to: gnu, impala, eland i antylopa karłowata, która jest niewiele większa od zająca. Łowcy trofeów cenią sobie poroża antylop, co doprowadziło wiele gatuków tego zwierzęcia na skraj wyginięcia.
   <p/>
Antylopy z wyglądu przypominają jelenie, w rzeczywistości jednak są spokrewnione z kozami i z wołem. W odróżnieniu od jeleni mających rozgałęzione poroża, które gubią co roku, antylopy mają spiczaste rogi, które wyrastają raz na całe życie. Rogi antylop mogą osiągać półtora metra długości i mimo swojego groźnego wyglądu stanowią kiepską broń. Zdarzają się co prawda udokumentowane przypadki antylop, które potrafią przebić, a w efekcie nawet zabić drapieżnika o rozmiarach lwa, jednak o wiele częściej antylopa w obliczu niebezpieczeństwa najzwyczajniej ucieka.
   <p/>
Antylopy są zwierzętami przeżuwającymi pokarm. Podobnie jak bydło czy owce, antylopy mają dobrze rozwinięte trzonowce, którymi mielą pożywienie do postaci strawnej papki. Nie posiadają górnych siekaczy i do odrywania liści lub łodyg traw używają dolnych siekaczy przyciśniętych do górnej warstwy dziąseł.
   <p/>
W trakcie posiłku czy odpoczynku, aby uniknąć niebezpieczeństwa antylopy nie przestają polegać na swoich wyostrzonych zmysłach. Ich oczy umieszczone są po obu stronach głowy, dodatkowo dzięki horyzontalnemu wydłużeniu źrenic zwierzęta te potrafią doskonale dostrzec niebezpieczeństwo czyhające zarówno z przodu, jak i z tyłu. Słuch i zmysł powonienia są równie wrażliwe - wszystkie te cechy są niezastąpione u zwierzęcia żyjącego w środowisku pełnym czających się w ukryciu drapieżników.
   <p/>
Aby przeżyć, antylopy muszą polegać na swej zdolności do błyskawicznego dostrzegania zagrożenia i szybkiej ucieczki. Ten system ochronny doskonale sprawdza się w przypadku naturalnych przeciwników antylop, jednak stanowi słabe zabezpieczenie wobec myśliwego w ludzkiej skórze, zainteresowanego antylopią skórą, porożem lub mięsem. Zmysły antylopy nie stanowią także żadnej ochrony przed zmianami, które czyni człowiek w ich naturalnym środowisku.
  </cell>
  <p/>
  <cell width="260"/>
  <cell width="620">
   Zawartość udostępniona przez <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a>(C) 1993-2004 Microsoft Corporation. Wszelkie prawa zastrzeżone.
  </cell>
 </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
