<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_alpineseaholly:entry"  >Roślina, mikołajek nadmorski</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_alpineseaholly:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/AlpineSeaHolly/AlpineSeaHolly_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Mikołajek nadmorski to wieloletnia roślina, która wygląda jak oset. Kwitnie późnym latem, a kwiaty i łodygi mają intensywną, niebieską barwę. Mikołajek uchodzi za jedną z najpiękniejszych roślin kwitnących. Mimo popularności w ogrodach, w naturalnym środowisku (Alpy Europejskie) roślina ta prawie nie występuje.
     </cell>
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_bigbluestem:entry"  >Roślina, palczatka gerarda</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_bigbluestem:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/BigBluestem/BigBluestem_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Palczatka to wspólna nazwa ok. 200 gatunków traw, charakteryzujących się niebieskim zabarwieniem młodych pędów. Większość z nich porasta prerie we wschodniej części Ameryki Północnej, choć niektóre występują również w Eurazji i Afryce Północnej. Często sadzi się je, aby odtworzyć naturalne środowisko prerii, lub jako rośliny ozdobne.
     <p/>
Palczatka to bylina żyjąca przynajmniej 3 lata. W odróżnieniu od większości traw, palczatka ma pełne łodygi. Kwiat składa się z dwóch ziaren podobnych do ziaren pszenicy. Kolce wyrastają bezpośrednio z cienkiej łodygi dookoła kwiatu, tworząc gęstą koronę, lub rosną na długich szypułkach.
     <p/>
Popularna palczatka gerarda ma 1-2 m wysokości, rośnie w dużych kępach i kwitnie od sierpnia do listopada. Łodyga, często pokryta delikatnym puchem, może się rozgałęziać na szczycie. Liście są płaskie, długości ok. 2 cm. Kolce przypominają kurze łapki. Korona w kolorze purpurowym osiąga długość ok. 5-10 cm. Czasami palczatka formuje długie, podziemne łodygi, z których wyrastają nowe rośliny.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_evergreenoak:entry"  >Drzewo, dąb kolcolistny</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_evergreenoak:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/EvergreenOak/Tree_EvergreenOak_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Dąb to wspólna nazwa ogromnej rodziny, której przedstawiciele występują głównie w kimacie umiarkowanym północnej półkuli. Rodzina dębów zawiera ok. 450 gatunków. Dęby różnią się od pozostałych dziesięciu gatunków w rodzinie buków, do której należą, wieloma szczegółami konstrukcji kwiatu, lecz najłatwiej rozpoznać je po owocach: żołędziach. Spokrewniony gatunek Lithocarpus densiflorus, porastający wybrzeża Kalifornii i Oregonu, również wytwarza żołędzie. Różni się od swoich krewniaków pionowym (nie zwisającym) kwiatem męskim.
    <p/>
W USA i Kanadzie występuje około 60 gatunków dębu a w Meksyku - dalsze 150 gatunków. Przyjmują się w różnym środowisku, od wybrzeży morskich, przez strome górskie stoki, aż po tereny bagniste. Kwitną na wiosnę, jeszcze przed pojawieniem się liści, wyrzucając w powietrze duże ilości pyłków. Niektóre gatunki zrzucają liście na zimę, inne - nie. Większość gatunków porastających wschodnią część Stanów Zjednoczonych traci liście w zimie, a w części zachodniej występują oprócz nich również gatunki, które pozostają zielone przez cały rok.    
    <p/>
Dęby są źródłem twardego, wytrzymałego drewna, z którego wyrabia się meble, beczki i podłogi. Z twardej, gąbczastej kory dębu korkowego, występującego w rejonie śródziemnomorskim, produkuje się korki. Wiele gatunków zawiera taniny, wykorzystywane w garbarstwie; kora zawiera barwniki o szerokiej gamie zastosowań. Ponieważ większość dębów rośnie bardzo wolno, przeważnie sadzi się je w parkach i ogrodach publicznych, rzadziej w prywatnych. Niektóre gatunki, takie jak dąb szkarłatny i szpilkowy, rosną jednak wystarczająco szybko, aby nadawać się do obydwu tych zastosowań.    
            <p/>
Autor:
            <br/>
Marshall R. Crosby
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_giantsequoia:entry"  >Drzewo, sekwoja olbrzymia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_giantsequoia:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GiantSequoia/Tree_GiantSequoia_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Sekwoja olbrzymia (sequoiadendron giganteum) to największy żywy organizm, osiągający wysokość 83 m. Uważa się, że sekwoje żyją 2400-4000 lat, stanowią zatem jeden z najbardziej długowiecznych gatunków na naszej planecie.
     <p/>
Sekwoja olbrzymia porasta wąski pas lądu (ok. 300 km) na zachodnich stokach pasma Sierra Nevada; występuje na wysokości 900-2400 m. Jest to największy z żyjących organizmów. Największy jej okaz, nazwany imieniem Generała Shermana w Narodowym Paku Sekwoi, ma 84 m wysokości i 11,1 m obwodu u podstawy, a w latach 90-tych jego wagę oceniono na 2500 ton. Inne drzewa osiągają wysokość 46-99 m i obwód do 9 m. Liczba słojów potwierdza wiek tych drzew, oceniany na 2300 lat. Niektóre z żyjących drzew mogą mieć nawet 4000 lat.     
     <p/>
Liście sekwoi olbrzymiej są łuskowate i przylegają do gałęzi. Gąbczasta kora osiąga na pniu grubość nawet do 60 cm. Drewno sekwojowe jest lekkie, szorstkie, wysoce odporne na ogień i działalność owadów. Większość gajów sekwojowych znajduje się w Parku Narodowym, reszta również objęta jest ochroną - wyrąb tych drzew jest zabroniony.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_joshuatree:entry"  >Drzewo, jukka krótkolistna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_joshuatree:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/JoshuaTree/JoshuaTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Jukka krótkolistna występuje na Pustyni Mojave w południowozachodnim regionie USA i osiąga wysokość do 9 m.
     <p/>
Gatunek ten jest częścią rodziny jukowatych, wiecznie zielonych roślin o sztywnych liściach, zawierającej około 30 gatunków, pochodzących z Ameryki Północnej i Indii Zachodnich. Kilka z nich stanowi popularne rośliny hodowlane ze względu na dekoracyjny wygląd i piękne kwiaty. Grotowate liście zebrane są w skupiska, z których wyrasta duża łodyga, posiadająca dzwonkowate kwiaty. Zapylenie następuje rzadko, przeważnie z pomocą ćmy jukowej.
     <p/>
Szorstkie włókna pozyskiwane z kory tego drzewa używane był do produkcji sznurka. Wiele gatunków juki występujących w USA posiada trawiaste liście, znane jako trawa niedźwiedzia i używane do wypychania materacy i poduszek. Korzenie zawierają tłustą substancję, używaną w wielu rejonach do produkcji mydła. Nazwa jukka jest również (błędnie) stosowana do juki daktylowej.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_ladyfern:entry"  >Roślina, wietlica samicza</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_ladyfern:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/LadyFern/LadyFern_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Wietlica to wspólna nazwa około 100 gatunków, rosnących głównie w ciepłym klimacie. Popularna wietlica samicza przyjmuje się głównie w klimacie umiarkowanym, występując w lasach, w dużych skupiskach. Osiąga wysokość 91-122 cm. Inne gatunki hodowane są w szklarniach ze względu na swoje ozdobne liście.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_pinkladyslipper:entry"  >Roślina, storczyk</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_pinkladyslipper:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PinkLadySlipper/PinkLadySlipper_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Storczyk, zwany również kwiatem mokasynowym, to wspólna nazwa dla grupy orchidei charakteryzujących się dużymi, wypukłymi liśćmi i wydających jeden lub kilka kwiatów w kształcie pantofla, zawieszonych na długich łodygach. Wśród innych orchidei wyróżnia się dwoma płodnymi pręcikami.
     <p/>
Północnoamerykańskie storczyki należą do rodziny około 50 gatunków, występujących również w Eurazji. Kwiaty, nazywane cypripediami, należą do dwóch spokrewnionych rodzin: jedna z nich zawiera około 60 gatunków pochodzących z Azji tropikalnej, druga - 12 gatunków pochodzących z Ameryki Południowej i Środkowej. Hodowla storczyków możliwa jest jedynie w warunkach szklarniowych. Dwa inne, niespokrewnione gatunki orchidei również nazywane są storczykami ze względu na podobny kształt kielicha.     
     <p/>
Autor:
            <br/>
Marshall R. Crosby     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_puyaplant:entry"  >Roślina, puja</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_puyaplant:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Puya/Puya_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Istnieje ponad 160 gatunków tej rośliny, z których większość występuje w rejonie Andów w Ameryce Południowej. Na wiosnę puja wypuszcza długie wyrostki porośnięte kwiatami. Dzięki temu stanowi ulubioną roślinę ptaków żywiących się nektarem, a także wszystkożernych niedźwiedzi okularowych.
     </cell>
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_buroak:entry"  >Drzewo, dąb wielkoowocowy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_buroak:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/BurOak/BurOak_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
 Dąb wielkoowocowy jest znany z ogromnych rozmiarów i uznawany za jedno z najbardziej majestatycznych drzew występujących w Ameryce Północnej.
     <p/>
 Dąb to wspólna nazwa ogromnej rodziny, której przedstawiciele występują głównie w kimacie umiarkowanym północnej półkuli. Rodzina dębów zawiera ok. 450 gatunków. Dęby różnią się od pozostałych dziesięciu gatunków w rodzinie buków, do której należą, wieloma szczegółami konstrukcji kwiatu, lecz najłatwiej rozpoznać je po owocach: żołędziach. Spokrewniony gatunek Lithocarpus densiflorus, porastający wybrzeża Kalifornii i Oregonu, również wytwarza żołędzie. Różni się od swoich krewniaków pionowym (nie zwisającym) kwiatem męskim.
     <p/>
 W USA i Kanadzie występuje około 60 gatunków dębu a w Meksyku - dalsze 150 gatunków. Przyjmują się w różnym środowisku, od wybrzeży morskich, przez strome górskie stoki, aż po tereny bagniste. Kwitną na wiosnę, jeszcze przed pojawieniem się liści, wyrzucając w powietrze duże ilości pyłków. Niektóre gatunki zrzucają liście na zimę, inne - nie. Większość gatunków porastających wschodnią część Stanów Zjednoczonych traci liście w zimie, a w części zachodniej występują oprócz nich również gatunki, które pozostają zielone przez cały rok.
    <p/>
 Dęby są źródłem twardego, wytrzymałego drewna, z którego wyrabia się meble, beczki i podłogi. Z twardej, gąbczastej kory dębu korkowego, występującego w rejonie śródziemnomorskim, produkuje się korki. Wiele gatunków zawiera taniny, wykorzystywane w garbarstwie; kora zawiera barwniki o szerokiej gamie zastosowań. Ponieważ większość dębów rośnie bardzo wolno, przeważnie sadzi się je w parkach i ogrodach publicznych, rzadziej w prywatnych. Niektóre gatunki, takie jak dąb szkarłatny i szpilkowy, rosną jednak wystarczająco szybko, aby nadawać się do obydwu tych zastosowań.
      <p/>
 Autor:
             <br/>
Marshall R. Crosby  
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_feathertopwiregrass:entry"  >Trawa, aristida</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_feathertopwiregrass:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/FeathertopWiregrass/FeathertopWiregrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Posiadająca krótkie korzenie trawa z gatunku aristida występuje w Australii środkowej i północnej. Jest bardzo niepopularna wśród hodowców zwierząt, ponieważ hamuje rozwój innych, bardziej pożywnych roślin, a jej pierzaste końcówki łatwo wplątują się w owcze runo. Dlatego trawa aristida często jest wypalana.
     </cell>
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_goldenbarrelcactus:entry"  >Roślina, echinokaktus grusona</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_goldenbarrelcactus:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GoldenBarrelCactus/GoldenBarrelCactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Echinokaktus grusona, występujący w Meksyku, to jeden z najbardziej poszukiwanych kaktusów.
     <p/>
Kaktus to wspólna nazwa obejmująca grupę kolczastych, mięsistych roślin pochodzących z Ameryki. Rodzina zawiera około 1650 gatunków, z których większość preferuje suchy klimat. Owoce kaktusów są powszechnie wykorzystywane w przemyśle spożywczym. Ponieważ kaktusy nie wymagają szczególnej opieki i często przybierają fantazyjne kształty, są powszechnie hodowane w domach, co przyczynia się do ich zaniku w środowisku naturalnym. Ponad 17 gatunków kaktusa, w tym echinokaktus grusona, jest na granicy wyginięcia z powodu kolekcjonerów, szczególnie w południowozachodnich Stanach i północnym Meksyku.
     <p/>
Kaktusy przeważnie składają się z kolczastej łodygi i korzeni. Liście są silnie zredukowane lub w całkowitym zaniku. W pełni uformowane liście występują tylko u dwóch gatunków. Łodygi są przeważnie napuchnięte i mięsiste, przystosowane do magazynowania wody, a u wielu gatunków są ukształtowane w taki sposób, aby zbierać wodę z opadów i kierować ją bezpośrednio na korzeń. Korzenie są bardzo rozłożyste, dzięki czemu kaktus może zbierać wodę z dużego obszaru; jest to możliwe, gdyż na pustyni rośliny rosną w dużym oddaleniu od siebie.
     <p/>
Jedną z najbardziej unikalnych cech kaktusów jest obecność areoli, specjalnych wyrostków, z których zazwyczaj wyrastają ostre kolce. Niektóre kaktusy zamiast kolców posiadają włosy lub ostre, szorstkie wyrostki na areolach. Areole tworzą się ze specjalnych zawiązków i przypuszczalnie są zmodyfikowanymi gałęziami.
     <p/>
Kwiaty kaktusa, zazwyczaj duże i kolorowe, występuja zwykle pojedynczo. Kielich zawiera skupisko przekształconych liści, które płynnie przechodzą w płatki. Owoce są soczyste i przeważnie bardzo kolorowe.
     <p/>
Większość spośród 130 gatunków to rośliny hodowane w domach - najpopularniejsze są małe, wolno rosnące gatunki, ze względu na to, że to właśnie one mają najciekawsze kształty i kolory. Bardzo popularna jest grupa wykształcająca piękne, kwitnące nocą kwiaty i spokrewniona z nią roślina zwana saguaro. W niektórych klasyfikacjach kaktusy dzielą się nawet na 10 oddzielnych rodzin. Najpopularniejsza jest jednak grupa, do której należy kaktus schlumbergera bridgesii. Jej przedstawiciele, nazywani epifitami, (roślinami powietrznymi) występują w lasach tropikalnych i znacznie różnią się od większości pustynnych kaktusów. Dokładne badania łodyg wykazały jednak obecność charakterystycznych areoli; kwiaty również posiadają wszystkie cechy typowe dla kaktusów.
     <p/>
Wiele gatunków roślin niespokrewnionych z kaktusami również przystosowało się do życia w ekstremalnie suchym klimacie, i często przypomina kaktusy z wyglądu. Jest to przykład ewolucji równoległej: niespokrewnione ze sobą organizmy, poddane tym samym warunkom naturalnym, często ewoluują w tym samym kierunku. Na przykład wilczomlecze występujące na suchych terenach Afryki, gdzie nie rosną kaktusy, posiadają bezlistną, mięsistą, kolczastą łodygę.
     <p/>
Autor:
     <br/>
Marshall R. Crosby   
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_redoatgrass:entry"  >Roślina, rajgras czerwony</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_redoatgrass:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/RedOatGrass/RedOatGrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Rajgras czerwony (themeda triandra) to wieloletnia roślina pochodząca z Australii. Znana również jako trawa kangurza, porasta cały kontynent, od wybrzeży, przez lasy, aż po góry.
     <p/>
Australijscy Aborygeni używali rajgrasu do wyrobu sieci rybackich, a w Walii z nasion tej rośliny wyrabia się mąkę do wypieku ciast.
     <p/>
Rajgras posiada wyjątkowo wysoką tolerancję na brak wody i wysoką temperaturę; dla wielu australijskich zwierząt stanowi on jeden z podstawowych pokarmów.
     </cell>
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_shepardstree:entry"  >Drzewo, witgat</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_shepardstree:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/ShepardsTree/ShepardsTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Witgat to zielone przez cały rok, niewielkie drzewo wysoko cenione przez afrykańskich rolników za swoje jadalne korzenie, zapewniające paszę dla zwierząt nawet w czasie głodu. Drewo zapewnia również schronienie, cień i pożywienie wielu gatunkom z Afryki Południowej, szczególnie na Pustyni Kalahari.
     </cell>
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowipetree:entry"  >Drzewo, tabebuja żółta</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowipetree:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/YellowIpeTree/YellowIpeTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Tabebuja żółta to jedno z najważniejszych drzew rosnących w gęstym Lesie Amazońskim w Ameryce Południowej.
     <p/>
Tabebuja to wspólna nazwa dla około 100 gatunków krzewów i drzew posiadających duże, wyraziste kwiaty o kształcie przypominającym trąbkę. Pochodząca z tropikalnych rejonów obu Ameryk tabebuja hodowana jest na całym świecie ze względu na dekoracyjny wygląd i piękne drewno. Najbardziej odpowiadają jej słoneczne rejony o bardzo żyznej glebie.
     <p/>
Taebuja żółta, zwana też "złotym drzewem", wywodzi się z terenów Paragwaju, Argentyny i Brazylii. Osiąga wysokość 8 m. Srebrne liście zawierają kilka części skupionych na jednej, centralnej łodydze; każda z nich może mieć od 6 do 18 cm długości. Żółte kwiaty dochodzą do 6,25 cm długości.
     <p/>
Tabebuja jest oficjalnym symbolem Brazylii. Jej piękne kwiaty, kwitnące w środku pory suchej, są dla wielu Brazylijczyków symbolem nadziei na lepsze czasy.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_pricklypearcactus:entry"  >Roślina, opuncja figowa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_pricklypearcactus:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PricklyPearCactus/PricklyPear_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Opuncja to wspólna nazwa dla grupy roślin z rodziny kaktusów, charakteryzującej się łodygami zawierającymi niewielkie skupiska gęstych włosów zwanych glochidami, a także kolce. Kwiaty, przeważnie żółte, przekształcają się w jadalne owoce w kształcie gruszki. Najpopularniejsze gatunki pochodzą z tropikalnych regionów Ameryki, lecz obecnie można je spotkać w podobnym klimacie również na innych kontynentach. Opuncja jest hodowana na suchych terenach w zachodniej części USA, gdzie używa się jej jako paszy dla zwierząt.
   <p/>
Chociaż opuncja wywodzi się z suchych, tropikalnych terenów obu Ameryk, obecnie występuje powszechnie również w innych rejonach o podobnym klimacie. Z kwiatów powstają jadalne owoce, które mogą być spożywane również przez ludzi.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a> (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_scythianlamb:entry"  >Roślina, cibotium</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_scythianlamb:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities\objects\foliage\ScythianLamb\ScythianLamb_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Pochodzące z Azji cibothium znane jest z gęstych, matowych włosów i wełnistej bulwy korzennej przypominającej kształtem jagnię.
   <p/>
Cibothia to wysokie rośliny przypominające drzewa, porastające gorące obszary na całym świecie. Cibothium ma drewnisty pień, znany pod nazwą "caudex", smukły u niektórych gatunków, przysadzisty u innych. Na szczycie pnia znajduje się rozeta złożona z delikatnych, ozdobnych liści, czasem dochodzących do 3 m długości. Niektóre cibothia osiągają wysokość 4,6-9 m. Przedstawiciele rodziny Cyathea mogą przekroczyć 15 m. Cibothia to przepiękne rośliny, chętnie hodowane w rezerwatach przyrody. 
	 </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_duriantree:entry"  >Drzewo, durian</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_duriantree:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/DurianTree/DurianTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Durian to nazwa wiecznie zielonego gatunku drzewa występującego w gorących, parnych lasach Azji Południowowschodniej, gdzie uprawia się je dla smacznych owoców. Nazwa pochodzi od malajskiego słowa oznaczającego owoc - "duryon".
   <p/>
Durian osiąga przeważnie wysokość 24-30 m, choć pojedyncze egzemplarze dochodzą nawet do 45 m. Liście, o długości do 17,5, mają od spodu łuski w kolorze srebrnym lub miedzianym. Kwiaty, długości mniej więcej 5 cm, mają białe, żółte, różowe płatki i rosną w skupiskach. Owoc dojrzewa około trzech miesięcy, po czym spada na ziemię.
   <p/>
Durian jest często nazywany najbardziej niebezpiecznym owocem świata. Jest okrągły lub jajowaty i przeważnie waży około 2,8-3,5 kg. Otoczony jest skórzastą powłoką z twardymi kolcami, tak ostrymi, że aby uniknąć pokaleczenia, trzeba go przenosić za szypułkę. Spadający owoc może poważnie zranić lub nawet zabić każdą żywą istotę. Wewnątrz owocu znajdują się cztery duże nasiona, długości ok. 3,5 cm które można piec, smażyć lub gotować. Reszta owocu to papkowata miazga, która wydziela bardzo nieprzyjemny zapach, ale jest bardzo smaczna. Miazgę je się na surowo, można ja również dodawać do lodów i innych potraw. Słonie, tygrysy, nosorożce i inne dzikie zwierzęta bardzo lubią te owoce i często toczą o nie zażarte boje.
    </cell>    
    </cell>   
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_lingonberry:entry"  >Roślina, borówka brusznica</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_lingonberry:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Lingonberry/Lingonberry_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Borówka brusznica to owoc żurawiny górskiej.
   <p/>
Gęste lasy iglaste porastają wybrzeża i doliny wschodniej i środkowej Norwegii. Dominują w nich sosny i świerki, ale występuje tam również szeroka gama innych drzew iglastych. Dzikie owoce, takie jak jagoda, borówka i maliny, przeważnie rosną w takich właśnie lasach.
   <p/>
Żurawina to wspólna nazwa dla wielu gatunków roślin, a także dla ich niewielkich, pestkowatych owoców. Rośliny te, należące do tej samej rodziny co czarna jagoda, mają zwisające, różowe kwiaty i grube, wiecznie zielone liście. Niewielka borówka europejska rośnie dziko na mokradłach w Europie i Ameryce Południowej. Duża borówka uprawiana jest w północnowschodniej części USA na piaszczystych mokradłach, które w każdej chwili można zalać lub osuszy, zależnie od potrzeb. Zalanie zabezpiecza rośliny przez chłodem, a także zabija insekty. Wiekszość zbiorów borówki w USA przerabia się na soki, dżemy i galaretki. Borówka brusznica, zwana również borówką górską, jest popularna w Europie i Ameryce Północnej. Zbiory są dość pokaźne, aczkolwiek hoduje się ją niezwykle rzadko. Kalina koralowa, wydająca białe kwiaty zamieniające się w czerwone jagody, to krzew należący do wiciokrzewów. Jego owoców używa się czasami zamiast borówki.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_greenpitcherplant:entry"  >Roślina, kapturnica zielona</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_greenpitcherplant:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GreenPitcherPlant/GreenPitcherPlant_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Kapturnica zielona to ginąca roślina mięsożerna porastająca głównie piaszczyste mokradła w Stanach Zjednoczonych.
<p/>
Kapturnica to kwitnąca roślina, używająca liści w kształcie dzbanków do chwytania niewielkich insektów. Rurowate, puste w środku liście kapturnicy porośnięte są włoskami skierowanymi w dół. Kiedy do środka wejdzie owad, ześlizguje się po liściu i spada na jego dno, gdzie zostaje strawiony przez soki trawienne. Kapturnice występują zwykle na ubogich glebach, dlatego do przetrwania potrzebują substancji odżywczych pochodzących z przetrawionych insektów.
<p/>
Autor:
<br/>
Marshall R. Crosby
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_labradortea:entry"  >Roślina, bagno zwyczajne</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_labradortea:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/LabradorTea/LabradorTea_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Bagno należy do wrzośców. Sześć gatunków pochodzi z arktycznych regionów Ameryki Północnej, jeden - z Azji. Bagno zwyczajne wyrasta na wysokość 1-2 m, a jego liście mają od spodu barwę rdzawobrązową. W maju i czerwcu pojawiają się rosnące w skupiskach niewielkie, białe kwiaty. Aromatyczne liście zawierają olejek o działaniu narkotycznym. W czasie Rewolucji Amerykańskiej liści bagna używana zamiast herbaty. Napar taki jest śmiertelną trucizna dla owiec. Bagno zwyczajne występuje w dużych ilościach w północnych regionach Ameryki Północnej.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_sydneybluegum:entry"  >Drzewo, eukaliptus saligna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_sydneybluegum:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/SydneyBlueGum/SydneyBlueGum_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Eukaliptus saligna, jak nietrudno się domyślić, należy do rodziny eukaliptusów.
   <p/>
Eukaliptus jest wspólna nazwą dla drzew i krzewów należących do rodziny mirtowców, zawierającej 800 gatunków, które powszechnie występują w lasach Australii. Posiadają one skórzaste, białawe liście zwisające pionowo, z krawędziami skierowanymi ku słońcu; charakteryzują się również pomarszczoną korą i specyficznym aromatem. Niektóre drzewa z tej rodziny należą do najwyższych roślin na świecie. W pobliżu Melbourne w Australii odkryto okaz jesionu górskiego, który mierzył aż 97 m.
   <p/>
Wiele gatunków nazywa się drzewami gumowymi ze względu na właściwości ich żywicy. Należą do nich eukaliptus saligna i cedr, których drewno znajduje szerokie zastosowanie. Inne gatunki posiadają szeroko wykorzystywaną, włóknistą korę. Drzewa miętowe należą do tej właśnie grupy. Pochodząca z innych eukaliptusów żywica kino - ciemnoczerwona, bezzapachowa, gumowata substancja - używana jest do garbowania skór i produkcji barwników. 
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_perepattree:entry"  >Drzewo, perepat</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_perepattree:text"  >
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PerepatTree/PerepatTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Perepat to drzewo mangrowe odgrywające kluczową rolę w formowaniu błotnistych równin i lasów mangrowych na wybrzeżach Malezji. Ich masywne, rozgałęzione korzenie tworzą barierę dla fal morskich, tworząc lasy mangrowe, w których żyją między innymi nosacze.
   <p/>
Rośliny mangrowe to nawa nadawana wielu gatunkom tropikalnych roślin kwitnących, należących do trzech różnych rodzin. Wszystkie rosną w mulistej, słonej wodzie, szczególnie na spokojnych wybrzeżach w deltach rzek. Splątana masa korzeni wystaje podczas odpływu ponad powierzchnię wody. Niektóre korzenie nigdy nie znajdują się pod wodą - są to tak zwane pneumatofory, służące roślinom do pobierania tlenu. Najpopularniejszy i najważniejszy gatunek, perepat, zwany jest również magrowcem czerwonym z powodu czerwonawego odcienia drewna, stanowiącego źródło węgla i tanin używanych do wyprawiania skór. Nasiona są o tyle niezwykłe, że kiełkują jeszcze na drzewie, wypuszczając wrzecionowate pędy o długości sięgającej 30 cm, cięższe u podstawy. Kiedy pęd odpada od drzewa, wbija się w muł. Kilka gatunków drzew mangrowych występuje na Florydzie i innych obszarach tropikalnych.
   <p/>
Autor:
<br/>
Marshall R. Crosby
   <p/>
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Źródło: <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2004 Microsoft Corporation. All rights reserved.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
