<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahIntro"  >Wielka sawanna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverviewShort"  >
Wykorzystaj kolejki linowe i kładki, aby pokazać swoim gościom życie na sawannie! Zbuduj dobrze funkcjonujące zoo bez ingerowania w warunki panujące na chronionym terenie. Wykonaj wszystkie zadania w tej kampanii, aby móc wyposażyć swoje trasy widokowe w ozdobną bramę wjazdową.  
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverview"  >
Za sprawą kłusownictwa populacje dzikich zwierząt zamieszkujących miejscową sawannę uległy znacznemu przerzedzeniu. Aby temu zaradzić, lokalne władze postanowiły utworzyć tu rezerwat. 
      <p/>
Twoim zadaniem jest budowa dobrze funkcjonującego zoo dookoła chronionych terenów, na których możesz wznosić jedynie kładki i trasy kolejki linowej. Możesz również umieścić nowe zwierzęta na chronionym terenie. Adopcja gatunków występujących na sawannach i umieszczanie ich w rezerwacie pomoże odtworzyć miejscowe populacje, a jednocześnie pozwoli zwiedzającym lepiej poznać ekosystem tego terenu.
      <p/>
Miejscowe władze oczekują, że stworzysz ośrodek na najwyższym poziomie. Musisz zbudować trasę kolejki linowej z przynajmniej dwoma działającymi stacjami. W zamian otrzymasz dotację w wysokości 8,000 dolarów. (Wskazówka: Najpierw zdobądź przynajmniej dwie gwiazdki popularności.)    
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFame"  >
Dobra robota! Twój park widokowy posiada teraz działającą kolejkę linową. Otrzymujesz dotację w wysokości 8,000 dolarów na pokrycie wydatków.
      <p/>
Miejscowe władze oczekują, że stworzysz ośrodek o ogólnoświatowym prestiżu. Jeśli zdołasz zdobyć 4 gwiazdki popularności, udowodnisz, że możliwe jest stworzenie popularnego zoo dookoła chronionego rezerwatu. Zdobądź 4 gwiazdki, aby ukończyć scenariusz!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelope"  >
Ankieta przeprowadzona wśród gości zoo wykazała, że szczególnie chcieliby zobaczyć antylopę szablorogą w jej naturalnym środowisku. Jeśli w ciągu następnego miesiąca zdobędziesz dwie takie antylopy i zaspokoisz ich podstawowe potrzeby, liczba gości wzrośnie! (Uwaga: Jest to zadanie dodatkowe. Nawet jeśli go nie wykonasz, nadal możesz skończyć scenariusz.) 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeSuccess"  >
Udało ci się zdobyć dwie antylopy szablorogie i zaspokoić ich podstawowe potrzeby. Goście twojego zoo bardzo chcą zobaczyć te rzadkie, fascynujące stworzenia w ich naturalnym środowisku. Antylopy ściągnęły do twojego zoo nowych klientów! 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeFailureNoAntelope"  >
Upłynął miesiąc, a ty nadal nie posiadasz antylopy szablorogiej. Twoi goście stracili zainteresowanie tym gatunkiem. Straciłeś okazję do pozyskania nowych klientów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeFailureNeed"  >
Chociaż udało ci się zdobyć dwie antylopy szablorogie, nie zaspokoiłeś ich podstawowych potrzeb. Goście nie chcą oglądać zaniedbanych zwierząt. Straciłeś okazję do pozyskania nowych klientów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSuccessOverview"  >
Udało ci się zdobyć 4 gwiazdki popularności! Tym samym udowadniasz, że możliwe jest zbudowanie popularnego zoo na chronionym terenie bez zakłócania życia zamieszkujących go zwierząt. Gratulacje!     
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahResult"  >Zbuduj zoo na chronionym terenie!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverallGoal"  >Stwórz dobrze funkcjonujące zoo na terenie rezerwatu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverallGoalSuccess"  >Gratulacje! Udało ci się stworzyć czterogwiazdkowe zoo bez zakłócania zwierząt zamieszkujących rezerwat.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSkyTramGoal"  >Stwórz linię kolejki linowej, zawierającą przynajmniej dwie stacje.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFameGoal"  >Zdobądź 4 gwiazdki popularności.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFameGoalDone"  >Popularność twojego zoo osiągnęła 4 gwiazdki!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeGoal"  >(Opcjonalnie) Zdobądź w ciągu miesiąca dwie antylopy szablorogie i zaspokój ich podstawowe potrzeby.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSkyTramGoalDone"  >Udało ci się zbudować funkcjonującą kolejkę linową.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeGoalDone"  >Udało ci się zdobyć dwie antylopy szablorogie i zaspokoić ich podstawowe potrzeby.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapIntro"  >Most nad przepaścią</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverviewShort"  >Czy zdołasz zbudować zoo zawierające 16 różnych gatunków? Masz do pokonania ogromną przepaść! Ukończ wszystkie scenariusze w tej kampanii, aby zyskać dostęp do ozdobnej bramy dla tras widokowych.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverview"  >Właściciele miejscowego zoo mają ambitny plan rozszerzenia swej działalności. Jedynym problemem jest fakt, że ogród znajduje się obok głębokiej przepaści, a miejscowe przepisy zabraniają jakichkolwiek działań, które mogłyby zaburzyć delikatną równowagę tutejszego ekosystemu. 
      <p/>
      Zatrudniono cię, żebyś rozbudował zoo przy użyciu najnowszych technologii transportowych. Twoim pierwszym zadaniem jest rozbudowa zoo - właściciele chcą, żeby było w nim przynajmniej 8 gatunków zwierząt. Osiągnij ten cel, aby otrzymać premię w wysokości 4,000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelve"  >
      Właściciele zoo cieszą się, że ich ogród posiada już 8 gatunków zwierząt, i przyznali ci dotację w wysokości 4,000 dolarów. Proszą cię o kontynuowanie rozbudowy: zaprezentuj gościom 12 gatunków, a dostaniesz premię w wysokości 10,000 dolarów!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteen"  >
      Właściciele zoo są pod wrażeniem twojej ekspozycji złożonej z 12 różnych gatunków. W nagrodę dostajesz 10,000 dolarów. Potrzebna jest jednak jeszcze jedna rozbudowa: zwiększ liczbę wystawianych gatunków do 16, aby wygrać scenariusz!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSuccessOverview"  >
      Gratulacje! Udało ci się pokonać przeszkody geograficzne i przekształcić niepozorne zoo w ośrodek zawierający 16 różnych gatunków. właściciele są zachwyceni!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverallGoal"  >Rozszerzaj tereny zoo aż do przekroczenia przepaści.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapEightGoal"  >Wystaw w zoo osiem lub więcej gatunków.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapEightGoalDone"  >Twoje zoo posiada osiem lub więcej gatunków!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelveGoal"  >Wystaw w zoo 12 lub więcej gatunków.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelveGoalDone"  >Twoje zoo posiada 12 lub więcej gatunków!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteenGoal"  >Wystaw w zoo 16 lub więcej gatunków.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteenGoalDone"  >Twoje zoo posiada 16 lub więcej gatunków!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsIntro"  >Pięciogwiazdkowa sensacja</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverviewShort"  >Wiekowe zoo ma problemy z utrzymaniem swojej popularności. Użyj całej swojej wiedzy na temat transportu, aby zamienić je w pięciogwiazdkową sensację! Ukończ wszystkie scenariusze tej kampanii, aby móc rozpoczynać swoje trasy ozdobną bramą wjazdową.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverview"  >Znane miejskie zoo, istniejące od ponad wieku, ma ostatnio problemy z niską popularnością, mimo iż położone jest w pięknej, podmiejskiej okolicy.
      <p/>
		Zarząd zoo zwrócił się do ciebie z prośbą o pomoc. Choć ogród nie dysponuje wielkimi pieniędzmi, rada nadzorcza liczy na to, że twoja znajomość nowoczesnych środków transportu pozwoli uczynić z tego miejsca ogród zoologiczny dwudziestego pierwszego wieku.
		<p/>
		Masz dwa zadania. Po pierwsze, musisz w ciągu roku stworzyć czterogwiazdkową trasę widokową, wykorzystującą samochody Jeep&#xAE; lub kolejkę linową. Po drugie, masz rok na zdobycie pięciu gwiazdek popularności. Zrealizuj obydwa cele przed styczniem następnego roku, aby wygrać scenariusz!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFailure"  >Upłynął rok, a tobie nadal nie udało się stworzyć czterogwiazdkowej trasy i zdobyć 5 gwiazdek popularności dla zoo. Rada nadzorcza stwierdziła, że zatrudnienie cię było błędem, i postanowiła zakończyć współpracę. Powodzenia następnym razem! 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsSuccessOverview"  >
      Udało ci się stworzyć czterogwiazdkową trasę i zdobyć pięć gwiazdek popularności dla zoo - a wszystko w ciągu roku. Twoje zoo jest teraz pięciogwiazdkową sensacją! Rada nadzorcza jest pod wrażeniem twoich wyczynów. Gratulacje!
      <p/>
      Dzięki tej kampanii zyskujesz dostęp do ozdobnej bramy wjazdowej. Obiekt ten będzie dostępny we wszystkich rozgrywkach Zoo Tycoon 2: Zagrożone Gatunki.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsGrant"  >Rada nadzorcza jest tak zadowolona z efektów twojej pracy, że postanowiła ci przyznać premię!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverallGoal"  >Stwórz czterogwiazdkową trasę widokową i zdobądź 5 gwiazdek popularności przed upływem roku. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverallGoalDone"  >Udało ci się stworzyć czterogwiazdkową trasę widokową i zdobyć 5 gwiazdek popularności!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsTourGoal"  >Stwórz przed upływem roku czterogwiazdkową trasę widokową przy wykorzystaniu samochodów Jeep&#xAE; lub kolejki linowej. 
		</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsTourGoalDone"  >Udało ci się stworzyć czterogwiazdkową trasę widokową!
		</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFameGoal"  >Zdobądź pięć gwiazdek popularności przed upływem roku. 
		</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFameGoalDone"  >Udało ci się zdobyć 5 gwiazdek popularności!
		</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignshort"  >Transport</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS1"  >Wielka sawanna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS1short"  >Wielka sawanna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS2"  >Most nad przepaścią</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS2short"  >Most nad przepaścią</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS3"  >Pięciogwiazdkowa sensacja</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS3short"  >Pięciogwiazdkowa sensacja</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
