<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallenge"  >Jeśli jakieś zwierzę będące pod twoją opieką zdechnie i nie będzie możliwy jego zwrot, zostaniesz obciążony karą w wysokości %s. Trudność: Normalna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeShort"  >Rozmnóż wypożyczone zwierzę w ciągu dwóch miesięcy. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeSuccessShort"  >Udało ci się rozmnożyć wypożyczone zwierzę. Możesz zatrzymać matkę i dziecko, a twoja kaucja została zrefundowana.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeSuccess"  >Gratulacje! Udało ci się rozmnożyć wypożyczone zwierzę. Możesz zatrzymać matkę i dziecko, a twoja kaucja została zrefundowana.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeFailureShort"  >Nie udało ci się rozmnożyć wypożyczonego zwierzęcia - zostało ono zwrócone właścicielowi.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeFailure"  >Upłynął umówiony czas i zwierzę wróciło do swojego właściciela. Może następnym razem będziesz mieć więcej szczęścia. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeBadFailureShort"  >Wypożyczone zwierzę nie może zostać zwrócone właścicielowi! Płacisz karę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeBadFailure"  >Wypożyczone przez ciebie zwierzę nie może zostać zwrócone właścicielowi! Zgodnie z warunkami umowy, dostajesz karę finansową w wysokości: %s.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallenge"  >Burmistrz postanowił, że jeśli twoje zoo zdobędzie w ciągu miesiąca następujące zwierzę: %s, otrzymasz od miasta dotację w wysokości 750 dolarów. Jeśli zawiedziesz, w wyniku złej prasy znacznie spadnie ilość zwiedzających. Trudność: Łatwa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeShort"  >Zdobądź w ciągu miesiąca następujące zwierzę: %s.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeSuccessShort"  >Udało ci się zdobyć następujące zwierzę: %s. Miasto przyznało ci dotację w wysokości 750 dolarów. Twoje zoo zyskało na popularności!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeSuccess"  >Doskonała robota! Udało ci się zdobyć wymagane zwierzę: %s przed końcem miesiąca. Miasto przekazało ci dotację w wysokości 750 dolarów, a prasa rozsławiła twoje zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeFailureShort"  >Nie udało ci się zdobyć wymaganego zwierzęcia: %s przed upływem wyznaczonego terminu. Zła prasa nieznacznie obniży frekwencję na czas jednego miesiąca.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeFailure"  >Niestety, nie udało ci się zdobyć wymaganego zwierzęcia: %s przed upływem miesięcznego terminu. Nie dostaniesz dotacji, a w dodatku zła prasa zniechęci ludzi do twojego zoo. W efekcie w ciągu najbliższego miesiąca frekwencja będzie nieznacznie obniżona.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecake"  >Fabryka Tortów Vargas chciałaby sprzedawać doskonałe wyroby cukiernicze w twoim zoo, jednak musisz jej dostarczyć dowody, że twoje zoo odwiedzane jest przez klientów z pieniędzmi. Zarób 250 dolarów na jedzeniu i napojach, a Fabryka Tortów Vargas umieści w twoim zoo swój wózek. 
			<br/>
   			Trudność: Łatwa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeShort"  >Zarób w ciągu miesiąca 250 dolarów na jedzeniu i napojach, aby dostać wózek z wyrobami cukierniczymi.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeSuccessShort"  >Udało ci się zarobić ponad 250 dolarów na jedzeniu i napojach, więc Fabryka Tortów Vargas oddała do twojej dyspozycji wózek z wyrobami cukierniczymi.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeSuccess"  >Dobra robota! Udało ci się zarobić ponad 250 dolarów na jedzeniu i napojach. To przekonało Fabrykę Tortów Vargas, że ich produkty będą się dobrze sprzedawać, dzięki czemu dostałeś za darmo wózek z wyrobami cukierniczymi. Skrzynia znajduje się przy wejściu do zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeFailureShort"  >Nie udało ci się zarobić 250 dolarów na jedzeniu i napojach, więc nie dostaniesz stoiska z wyrobami cukierniczymi.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeFailure"  >Niedobrze! Upłynął miesiąc, a tobie nie udało się zarobić 250 dolarów na jedzeniu i napojach. Fabryka Tortów Vargas uważa, że jej produkty nie będą się dobrze sprzedawać w twoim zoo, toteż nie dostaniesz od niej stoiska z wyrobami cukierniczymi.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements"  >Firma Acme Amusements Inc. ma w tym miesiącu promocję. Dostaniesz od niej darmową przejażdżkę dla dzieci. Próbki są jednak rozdawane tylko ogrodom zoologicznym, które cieszą się uznaniem klientów. Zbierz datki w wysokości 1,000 dolarów w ciągu najbliższego miesiąca, a Acme Amusements podaruje ci darmową przejażdżkę. 
			<br/>
   			Trudność: Łatwa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsShort"  >Zbierz w ciągu miesiąca datki w wysokości 1,000 dolarów, aby otrzymać darmową przejażdżkę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsSuccessShort"  >Firma Acme Amusements, Inc. podarowała ci darmową przejażdżkę za zebranie datków w wysokości 1,000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsSuccess"  >W ciągu miesiąca udało ci się zebrać datki w wysokości ponad 1,000 dolarów, więc firma Acme Amusements, Inc. przysłała ci darmową przejażdżkę dla dzieci. Znajdziesz ją w skrzyni obok wejścia do zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsFailureShort"  >Nie udało ci się zebrać datków w wysokości 1,000 dolarów w ciągu miesiąca, więc nie otrzymasz darmowej przejażdżki dla dzieci.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsFailure"  >Upłynął miesiąc, a tobie nie udało się zebrać datków w wysokości 1,000 dolarów. Niestety, firma Acme Amusement zakończyła promocję. Przegapiłeś szansę na darmową przejażdżkę dla dzieci.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiative"  >Twoim gościom nie podoba się wystrój twojego zoo! W szczególności mają dosyć siatkowych ogrodzeń. Jeśli w ciągu miesiąca uda ci się wymienić ogrodzenia w zoo, popularność twojego zoo wzrośnie, podobnie jak liczba gości. Jednak jeśli w twoim zoo zachowają się jakiekolwiek siatkowe ogrodzenia, liczba odwiedzających w przyszłym miesiącu będzie niższa! 
      <br/>      
      Trudność: Zróżnicowana</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeShort"  >Wymień wszystkie ogrodzenia w swoim zoo w ciągu miesiąca.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeSuccessShort"  >Udało ci się wymienić wszystkie ogrodzenia w twoim zoo! Popularność twojego zoo wzrosła, podobnie jak liczba gości.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeSuccess"  >Dobra robota! Po wymianie ogrodzeń twoje zoo wygląda znacznie lepiej. Masz coraz więcej klientów, a popularność twojego zoo wzrasta.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeFailureShort"  >Nie udało ci się wymienić wszystkich ogrodzeń w twoim zoo. W przyszłym miesiącu liczba odwiedzających będzie niższa.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeFailure"  >Upłynął miesiąc, a w twoim zoo nadal zostały siatkowe ogrodzenia. Twoim gościom nie podoba się wygląd twojego ogrodu, dlatego w przyszłym miesiącu liczba zwiedzających będzie mniejsza.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterRelief"  >W twoim zoo miało miejsce trzęsienie ziemi! Na szczęście ani zwiedzający, ani zwierzęta nie odniosły żadnych obrażeń. W wyniku katastrofy ucierpiały jednak ogrodzenia. Fundusz Usuwania Szkód zaoferował ci pomoc finansową w ich naprawie. Kiedy tylko wymienisz wszystkie zniszczone ogrodzenia, otrzymasz dotację w wysokości %s. Trudność: Normalna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefShort"  >Wymień lub usuń wszystkie zniszczone ogrodzenia w zoo, aby otrzymać dotację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefSuccessShort"  >Udało ci się wymienić lub usunąć wszystkie uszkodzone ogrodzenia - Fundusz Usuwania Szkód przyznał ci dotację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefSuccess"  >Twoje zoo powoli doszło do siebie po trzęsieniu ziemi. Fundusz Usuwania Szkód przyznał ci dotację w wysokości %s, aby zrekompensować koszty usuwania i wymiany uszkodzonych ogrodzeń.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefFailureShort"  >Niestety, zbyt długo czekałeś z wymianą uszkodzonych ogrodzeń - nie dostaniesz zwrotu kosztów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefFailure"  >Upłynęło już wiele miesięcy, a ty nadal nie usunąłeś skutków trzęsienia ziemi! Niestety, Fundusz Usuwania Szkód nie zrekompensuje twoich wydatków na wymianę ogrodzeń po tak długim czasie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistance"  >(Wyzwanie zagrożonych gatunków) Towarzystwo Wspierania Zwierząt stworzyło ambitny program promujący rozmnażanie zagrożonych gatunków. Jeśli w ciągu dwóch miesięcy rozmnożysz trzy zagrożone gatunki, dostaniesz nagrodę pieniężną, której wysokość będzie zależała od rozmnożonych gatunków. 
      <br/>      
      Trudność: Normalna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceShort"  >Rozmnóż trzy zagrożone gatunki w ciągu dwóch miesięcy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceSuccessShort"  >Udało ci się rozmnożyć trzy zagrożone gatunki - w nagrodę otrzymujesz dotację pieniężną.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceSuccess"  >Dobra robota! Udało ci się rozmnożyć trzy zagrożone gatunki. W uznaniu twoich zasług Towarzystwo Wspierania Zwierząt postanowiło przyznać ci dotację pieniężną!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceFailureShort"  >Nie udało ci się rozmnożyć trzech zagrożonych gatunków w ciągu dwóch miesięcy, więc nie dostaniesz dotacji.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceFailure"  >Minęły dwa miesiące, a tobie nie udało się rozmnożyć trzech zagrożonych gatunków. Towarzystwo Wspierania Zwierząt poinformowało cię, że nie spełniasz warunków koniecznych do przyznania dotacji. Więcej szczęścia następnym razem!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceOneBred"  >Gratulacje! Udało ci się rozmnożyć jeden zagrożony gatunek. Rozmnóż jeszcze dwa, aby otrzymać dotację od Towarzystwa Wspierania Zwierząt.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceTwoBred"  >Gratulacje! Udało ci się rozmnożyć drugi zagrożony gatunek. Rozmnóż jeszcze jeden, aby otrzymać dotację od Towarzystwa Wspierania Zwierząt.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceThemePromo"  >Ukończ dwa wyzwania zagrożonych gatunków, aby uzyskać dostęp do obiektów tematycznych: zagrożone gatunki!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobal"  >(Wyzwanie zagrożonych gatunków) Firma Compuglobal International, ogromna, międzynarodowa korporacja, zamierza przekazać twojemu zoo swoją doroczną dotację na rzecz zagrożonych gatunków. Compuglobal przyśle do twojego ogrodu trzech inspektorów, którzy ocenią jego funkcjonowanie. Jeśli w ciągu swojej wizyty zobaczą przynajmniej trzy zagrożone gatunki, dostaniesz 10,000 dolarów! (Wskazówka: Zadbaj, aby inspektorzy dobrze się bawili. W przeciwnym razie mogą opuścić twoje zoo, zanim zdążą obejrzeć twoje zagrożone gatunki.)
      <br/>
      Trudność: Normalna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalShort"  >Jeśli inspektorzy firmy Compuglobal zobaczą podczas swojej wizyty co najmniej trzy zagrożone gatunki, otrzymasz dotację w wysokości 10,000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalSuccessShort"  >Otrzymujesz dotację w wysokości 10,000 dolarów, ponieważ inspektorzy firmy Compuglobal zobaczyli w twoim zoo trzy zagrożone gatunki.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalSuccess"  >Inspektorzy firmy Compuglobal zobaczyli trzy lub więcej zagrożonych gatunków! Różnorodność prezentowanych zwierząt zrobiła na nich takie wrażenie, że postanowili wręczyć ci czek na 10,000 dolarów w ramach akcji ratowania ginących gatunków.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalFailureShort"  >Inspektorzy Compuglobal opuścili twoje zoo, nie obejrzawszy trzech zagrożonych gatunków. Nie otrzymujesz dotacji w wysokości 10,000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalFailure"  >Inspektorzy Compuglobal nie obejrzeli trzech zagrożonych gatunków. Są rozczarowani, że twoje zoo nie bierze udziału w ochronie ginących zwierząt. Dlatego twoje zoo nie otrzyma dotacji Compuglobal w wysokości 10,000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalArrival"  >Trzej inspektorzy Compuglobal przybyli do twojego zoo!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalOneSeen"  >Na razie inspektorzy Compuglobal widzieli tylko jeden zagrożony gatunek.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalTwoSeen"  >Na razie inspektorzy Compuglobal widzieli dwa zagrożone gatunki. Jeśli zobaczą jeszcze jeden, otrzymasz dotację w wysokości 10,000 dolarów!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalOneGone"  >Jeden z inspektorów firmy Compuglobal opuścił zoo!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalTwoGone"  >Drugi z inspektorów firmy Compuglobal opuścił zoo!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalThemePromo"  >Ukończ dwa wyzwania zagrożonych gatunków, aby uzyskać dostęp do obiektów tematycznych: zagrożone gatunki!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName"  >Inspektor Compuglobal 1</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName2"  >Inspektor Compuglobal 2</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName3"  >Inspektor Compuglobal 3</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransport"  >Towarzystwo Transportu Alternatywnego chce, aby twoje zoo stało się znanym na całym świecie przykładem działania czystego, ekologicznego pojazdu - kolejki linowej. Dostałeś następującą propozycję: jeśli zgodzisz się wprowadzić kolejkę linową, dostaniesz z góry 5,000 dolarów. Jeśli w ciągu najbliższych dwóch miesięcy z twojej kolejki skorzysta przynajmniej 50 gości, dostaniesz kolejne 5,000 dolarów. Jeśli jednak nie uda ci się spełnić tych warunków, popularność twojego zoo spadnie.  
      <br/>
      Trudność: Trudna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportShort"  >Przewieź kolejką linową przynajmniej 50 gości, aby otrzymać 5,000 dolarów. Jeśli zawiedziesz, ucierpi na tym popularność twojego zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportSuccessShort"  >Z twojej kolejki linowej skorzystało już 50 gości. Otrzymujesz dotację w wysokości 5,000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportSuccess"  >Dobra robota! Przewiozłeś kolejką linową 50 gości, udowadniając, że jest ona wydajnym środkiem transportu. W nagrodę dostajesz kolejne 5,000 dolarów od Towarzystwa Transportu Alternatywnego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportFailureShort"  >Nie udało ci się przewieźć 50 gości w ciągu dwóch miesięcy. Popularność twojego zoo spadła.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportFailure"  >Minęły dwa miesiące, a ty nadal nie przewiozłeś 50 gości przy użyciu kolejki linowej. W związku z tą porażką Towarzystwo Transportu Alternatywnego nie będzie finansować twoich poczynań, a popularność twojego zoo obniży się na miesiąc.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterly"  >Kwartalnik Zoo Fan przygotowuje artykuł o trasach widokowych, zatytułowany "W drogę!". Jeśli uda ci się zebrać datki w wysokości 1,000 dolarów z tras wykorzystujących samochody Jeep&#xAE;, pismo Zoo Fan opisze twój sukces. Spowoduje to wzrost popularności twojego zoo i większą ilość zwiedzających. Jeśli ci się nie uda, popularność twojego ogrodu nieznacznie spadnie.
      <br/>
      Trudność: Trudna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyShort"  >Zbierz w ciągu dwóch miesięcy datki w wysokości 1,000 dolarów z tras wykorzystujących samochody Jeep&#xAE;.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlySuccessShort"  >Udało ci się uzbierać datki w wysokości 1,000 z tras samochodowych Jeep&#xAE; - twoje zoo ma teraz więcej klientów i cieszy się większą popularnością.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlySuccess"  >Dobra robota! Udało ci się zebrać datki w wysokości 1,000 z tras samochodowych Jeep&#xAE; - pismo Zoo Fan opublikowało wyczerpujący opis twojego sukcesu. Twoje zoo cieszy się większą popularnością, a ilość klientów zwiększyła się!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyFailureShort"  >Nie udało ci się uzbierać przez dwa miesiące datków w wysokości 1,000 dolarów z tras samochodowych Jeep&#xAE;. Ilość gości zmniejszyła się.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyFailure"  >Minęły dwa miesiące, a tobie nadal nie udało się zebrać datków w wysokości 1,000 dolarów z tras widokowych Jeep&#xAE;. Kwartalnik Zoo Fan szczegółowo opisał twoją porażkę, co spowodowało niewielki spadek liczby zwiedzających na czas jednego miesiąca.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservation"  >Towarzystwo Ratowania Lasów Deszczowych prowadzi akcję mającą na cel ratowanie dżungli i tropikalnych lasów deszczowych. Zarząd Towarzystwa przedstawił ci następującą ofertę: jeśli w ciągu dwóch miesięcy zbudujesz w swoim zoo sześć budynków tematycznie związanych z dżunglą, otrzymasz darmowe zwierzę do swojego ogrodu - być może nawet pochodzące z lasów deszczowych. Liczą się następujące budynki: małe i rodzinne toalety, stoiska z jedzeniem i napojami, wózki z jedzeniem.
      <br/>
      Trudność: Łatwa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationShort"  >Zbuduj w swoim zoo sześć budynków tematycznie związanych z dżunglą. (Liczą się następujące budynki: małe i rodzinne toalety, stoiska z jedzeniem i napojami, wózki z jedzeniem.)</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccessShort"  >Udało ci się zbudować sześć budynków tematycznie związanych z dżunglą, więc Towarzystwo Ratowania Lasów Deszczowych podarowało ci zwierzę do twojego ogrodu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccess"  >Nie próżnowałeś! W twoim zoo znalazło się sześć budynków tematycznie powiązanych z dżunglą. Zrobiło to niemałe wrażenie na Towarzystwie Ratowania Lasów Deszczowych, które w nagrodę podarowało twemu zoo zwierzę. Znajdziesz je przy bramie swojego zoo - jest to %s.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccessAlt"  >Gratulacje! W twoim zoo znalazło się sześć budynków tematycznie powiązanych z dżunglą. Zrobiło to niemałe wrażenie na Towarzystwie Ratowania Lasów Deszczowych. Co prawda Towarzystwo nie zdołało znaleźć zwierzęcia z lasów deszczowych, którego nie byłoby jeszcze w twojej kolekcji, więc w zamian dostaniesz inny okaz - jest nim %s. Nowe zwierzę, %s, czeka na ciebie przy bramie zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationFailureShort"  >Nie zdążyłeś zbudować sześciu budynków związanych z dżunglą, więc nie dostaniesz darmowego zwierzęcia od Towarzystwa Ratowania Lasów Deszczowych.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationFailure"  >Minęły dwa miesiące, a ty nadal nie posiadasz sześciu budynków związanych z dżunglą. Oferta Towarzystwa Ratowania Lasów Deszczowych przestała być aktualna, nie otrzymasz darmowego zwierzęcia.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
