<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirIntro"  >Tapir Bairda</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverviewShort"  >
Główną atrakcją zoo w niewielkim miasteczku jest para tapirów Bairda. Czy zdołasz stworzyć całą kolonię tapirów, jednocześnie zdobywając datki i chroniąc ich naturalne środowisko? Ukończ wszystkie scenariusze tej kampanii, aby zyskać dostęp do Centrum Rozmnażania Zagrożonych Gatunków.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverview"  >
Na terenach należących do niewielkiego miasteczka odkryto parę niezwykle rzadkich tapirów Bairda. Zamiast przenosić je gdzie indziej, rada miasta postanowiła zbudować dla nich niewielkie zoo. 
         <p/>
Miasto rozpoczęło już budowę i zdobyło kilka zwierząt, aby zapewnić ci łatwiejszy start. Twoim zadaniem jest stworzenie kolonii zdrowych tapirów, ochrona ich naturalnego środowiska i zbieranie datków na zoo.
        <p/>
Najpierw upewnij się, że twoje tapiry są szczęśliwe, zdrowe i dobrze odżywione. Musisz zaspokoić podstawowe potrzeby wszystkich tapirów w swoim zoo.       
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirFailure"  >
Jeden z tapirów zdechł! Ponieważ ochrona tapirów była twoim podstawowym zadaniem, rada miasta postanowiła cię zwolnić. Nie udało ci się spełnić jej oczekiwań.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonations"  >
Twoje tapiry czują się świetnie! Udało ci się zaspokoić wszystkie ich podstawowe potrzeby.
      <p/>
Skoro z tapirami wszystko w porządku, rada miasta stwierdziła, że czas zainteresować się finansową stroną przedsięwzięcia. Musisz uzbierać datki w wysokości 3,000 dolarów, aby udowodnić, że twoje zoo cieszy się zainteresowaniem.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirColony"  >
Dobra robota! Udało ci się zebrać datki w wysokości przekraczającej 3,000 dolarów. Rada miasta jest zadowolona z twoich postępów.
      <p/>
Zadowolona do tego stopnia, że kazała ci rozszerzyć kolonię tapirów Bairda. Aby wygrać scenariusz, musisz wystawić na pokaz pięć lub więcej tapirów!
      <p/>
Możesz rozmnożyć już posiadane tapiry lub adoptować nowe. Adopcja jest szybka, lecz kosztowna. Rozmnażanie jest bardzo wolne, lecz nic nie kosztuje.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirSuccessOverview"  >
Twoja kolonia tapirów Bairda odniosła wielki sukces. Teraz, kiedy masz już pięć sztuk, ich przyszłość jest bezpieczna. Rada miasta jest zachwycona funkcjonowaniem twojego zoo. Gratulacje!     
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirresult"  >Stwórz kolonię tapirów Bairda zawierającą pięć lub więcej zwierząt!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverallGoal"  >Stwórz zoo zawierające kolonię pięciu lub więcej tapirów Bairda.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverallGoalDone"  >Gratulacje! Udało ci się stworzyć kolonię zawierającą pięć lub więcej tapirów Bairda.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirWellBeingGoal"  >Zapewnij tapirom dogodne warunki.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonationsGoal"  >Zbierz datki w wysokości 3,000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirWellBeingGoalDone"  >Dobra robota! Udało ci się zaspokoić podstawowe potrzeby swoich tapirów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonationsGoalDone"  >Udało ci się zebrać datki w wysokości ponad 3,000 dolarów i udowodnić, że twoje zoo cieszy się dużym zainteresowaniem.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramIntro"  >Program Rozmnażania Zagrożonych Gatunków</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverviewShort"  >Pomóż w ratowaniu zagrożonych zwierząt, rozmnażając trzy rzadkie gatunki i wypuszczając je na wolność. Ukończ wszystkie scenariusze w kampanii, aby zyskać dostęp do Centrum Rozmnażania Zagrożonych Gatunków.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverview"  >Zarząd twojego zoo postanowił uruchomić ambitny program, mający na celu ratowanie zagrożonych gatunków żyjących w ogrodach zoologicznych i na wolności. Polega on na pozyskaniu i rozmnożeniu trzech zagrożonych gatunków, a następnie - wypuszczeniu po jednym egzemplarzu na wolność.
      <p/>
      Zagrożone gatunki biorące udział w projekcie to żółw olbrzymi z Galapagos, oryks szablorogi oraz kozioł śruborogi. Na początek musisz zdobyć zwierzęta należące do każdego z tych gatunków i zaspokoić ich podstawowe potrzeby. (Wskazówka: najpierw warto zdobyć przynajmniej jedną gwiazdkę popularności!)
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreed"  >Dobra robota, udało ci się zdobyć zagrożone gatunki! Teraz możesz przystąpić do rozmnażania. Dla każdego gatunku musisz zdobyć zwierzę przeciwnej płci, aby utworzyć parę rozpłodową. Rozmnóż następujące zwierzęta: żółw olbrzymi z Galapagos, oryks szablorogi oraz kozioł śruborogi.
      <p/>
      Aby pomóc ci z kontynuacji programu, zarząd zoo przyznał ci darowiznę w wysokości 10,000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramRelease"  >Dobra robota! Udało ci się rozmnożyć trzy zagrożone gatunki. Teraz możesz przystąpić do ratowania populacji tych zwierząt w ich naturalnym środowisku. Wypuść na wolność żółwia olbrzymiego z Galapagos, oryksa szablorogiego oraz kozła śruborogiego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramSuccessOverview"  >
      Twój program rozmnażania został uwieńczony sukcesem! Pomogłeś także w ratowaniu zagrożonych gatunków w ich naturalnym środowisku. Dobra robota!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverallGoal"  >Zdobądź, rozmnóż i wypuść na wolność żółwia olbrzymiego z Galapagos, oryksa szablorogiego oraz kozła śruborogiego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetTortoiseGoal"  >Zdobądź żółwia olbrzymiego z Galapagos i zaspokój jego podstawowe potrzeby.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetTortoiseGoalDone"  >Udało ci się zdobyć żółwia olbrzymiego z Galapagos i zaspokoić jego podstawowe potrzeby!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetOryxGoal"  >Zdobądź oryksa szablorogiego i zaspokój jego podstawowe potrzeby.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetOryxGoalDone"  >Udało ci się zdobyć oryksa szablorogiego i zaspokoić jego podstawowe potrzeby!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetMarkhorGoal"  >Zdobądź kozła śruborogiego i zaspokój jego podstawowe potrzeby.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetMarkhorGoalDone"  >Udało ci się zdobyć kozła śruborogiego i zaspokoić jego podstawowe potrzeby!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetAll"  >Zdobądź żółwia olbrzymiego z Galapagos, oryksa szablorogiego oraz kozła śruborogiego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetAllDone"  >Udało ci się zdobyć wszystkie potrzebne zwierzęta!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedTortoiseGoal"  >Rozmnóż żółwia olbrzymiego z Galapagos.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedTortoiseGoalDone"  >Udało ci się rozmnożyć żółwia olbrzymiego z Galapagos!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedOryxGoal"  >Rozmnóż oryksa szablorogiego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedOryxGoalDone"  >Udało ci się rozmnożyć oryksa szablorogiego!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedMarkhorGoal"  >Rozmnóż kozła śruborogiego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedMarkhorGoalDone"  >Udało ci się rozmnożyć kozła śruborogiego!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedAll"  >Rozmnóż żółwia olbrzymiego z Galapagos, oryksa szablorogiego oraz kozła śruborogiego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedAllDone"  >Udało ci się rozmnożyć żółwia olbrzymiego z Galapagos, oryksa szablorogiego oraz kozła śruborogiego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseTortoiseGoal"  >Zaspokój zaawansowane potrzeby żółwia olbrzymiego z Galapagos i wypuść go na wolność.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseTortoiseGoalDone"  >Wypuściłeś na wolność żółwia olbrzymiego z Galapagos!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseOryxGoal"  >Zaspokój zaawansowane potrzeby oryksa szablorogiego i wypuść go na wolność.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseOryxGoalDone"  >Wypuściłeś na wolność oryksa szablorogiego!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseMarkhorGoal"  >Zaspokój zaawansowane potrzeby kozła śruborogiego i wypuść go na wolność.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseMarkhorGoalDone"  >Wypuściłeś na wolność kozła śruborogiego!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseAll"  >Wypuść na wolność żółwia olbrzymiego z Galapagos, oryksa szablorogiego oraz kozła śruborogiego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseAllDone"  >Wypuściłeś na wolność żółwia olbrzymiego z Galapagos, oryksa szablorogiego oraz kozła śruborogiego!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooIntro"  >Kolekcja zagrożonych gatunków</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverviewShort"  >Czy podołasz największemu wyzwaniu? Stwórz pięciogwiazdkowe zoo zawierające jedynie zagrożone gatunki! Ukończ ten scenariusz, aby uzyskać dostęp do Centrum Rozmnażania Zagrożonych Gatunków.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverview"  >Zatrudniono cię przy budowie nowego zoo, którego zarząd chce zwrócić uwagę opinii publicznej na problemy zagrożonych gatunków. Rada nadzorcza przedstawiła ci ambitny plan stworzenia pięciogwiazdkowego zoo zawierającego jedynie zagrożone i ginące gatunki!
      <p/>
		W czasie budowy zoo wolno ci posiadać gatunki, którym nie grozi rychła zagłada, jednak twoim ostatecznym celem jest stworzenie pięciogwiazdkowego zoo z samymi zagrożonymi gatunkami.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUp"  >Twoje zoo funkcjonuje dobrze, ale zarząd martwi się, że do tej pory nie masz żadnych zagrożonych ani ginących gatunków. Jeśli w ciągu następnego miesiąca w zoo nie pojawią się przynajmniej dwa takie gatunki, stracisz pracę w zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpSuccess"  >Udało ci się zdobyć dwa zagrożone lub ginące gatunki przed upływem wyznaczonego przez zarząd miesięcznego terminu. Rada nadzorcza docenia twoje wysiłki i zachęca cię do zdobywania dalszych zagrożonych gatunków.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpFailure"  >Upłynął miesiąc, a tobie nadal nie udało się zdobyć dwóch zagrożonych lub ginących gatunków zwierząt. Rada nadzorcza postanowiła cię zwolnić, ponieważ nie udało ci się stworzyć pięciogwiazdkowego zoo zawierającego jedynie zagrożone lub ginące gatunki. Więcej powodzenia w przyszłości!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooForcedAdoption"  >Zarząd zoo niespodziewanie dokonał zakupu jednego zagrożonego gatunku: %s! Zwierzę znajduje się w skrzyni przy wejściu do zoo. Niestety, cena jego zakupu zostanie odjęta od twojego budżetu. Z dobrych wiadomości: jeśli zbierzesz datki na to zwierzę w wysokości 300 dolarów, otrzymasz sporą premię!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationSuccess"  >Udało ci się zebrać datki w wysokości 300 dolarów na twój nowy nabytek, którym jest %s. Otrzymujesz znaczną nagrodę pieniężną za zasługi dla ratowania ginących gatunków!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooGrant"  >Twoje sukcesy w pozyskiwaniu dla zoo zagrożonych gatunków tak bardzo zaimponowały radzie nadzorczej, że postanowiła ci przyznać premię!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooSuccessOverview"  >
      Gratulacje! Udało ci się stworzyć pięciogwiazdkowe zoo zawierające jedynie zagrożone i ginące gatunki. Rada nadzorcza jest zachwycona! Popularność twojego zoo pozwoli na uświadomienie opinii publicznej, jak wiele gatunkom zwierząt grozi wyginięcie.
      <p/>
      Zyskujesz dostęp do Centrum Rozmnażania Zagrożonych Gatunków! Będzie ono dostępne we wszystkich następnych rozgrywkach Zoo Tycoon 2: Zagrożone Gatunki.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverallGoal"  >Stwórz pięciogwiazdkowe zoo zawierające jedynie zagrożone i ginące gatunki. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverallGoalDone"  >Świetnie! Udało ci się stworzyć pięciogwiazdkowe zoo zawierające jedynie zagrożone i ginące gatunki!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalOne"  >Zdobądź jedno zwierzę należące do zagrożonego lub ginącego gatunku przed upływem miesiąca.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalOneDone"  >Udało ci się zdobyć jeden zagrożony gatunek!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalTwo"  >Zdobądź drugie zwierzę należące do zagrożonego lub ginącego gatunku przed upływem miesiąca.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalTwoDone"  >Udało ci się zdobyć drugi zagrożony gatunek!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationGoal"  >Zbierz datki w wysokości przynajmniej 300 dolarów na następujące zwierzę: %s.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationGoalDone"  >Udało ci się zebrać datki w wysokości 300 dolarów na następujące zwierzę: %s. Otrzymujesz nagrodę finansową!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignshort"  >Zagrożone gatunki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS1"  >Tapir Bairda</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS1short"  >Tapir Bairda</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS2"  >Program rozmnażania zagrożonych gatunków</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS2short"  >Program rozmnażania</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS3"  >Kolekcja zagrożonych gatunków</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS3short"  >Ogród zagrożonych gatunków</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
