<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeIntro"  >Zanurz się</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverviewShort"  >
Zdobądź 10 różnych zwierząt morskich, by zmienić małe zoo w tętniący życiem morski park rozrywki. Ukończ wszystkie scenariusze, by odblokować Salę Płetwala Błękitnego!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverview"  >
      Właściciele małego, lokalnego zoo, chcą je rozbudować o ekspozycje ze zwierzętami morskimi. Zatrudniono cię, byś pomógł im odnaleźć się w ekscytującym, wodnym świecie.
         <p/>
         Celem ostatecznym właścicieli jest zdobycie 10 różnych gatunków zwierząt morskich. Na początek wystarczy, jak zdobędziesz dla nich 3 gatunki zwierząt.
        <p/>
        (Wskazówka: Wszystkie nowe zwierzęta, które znajdziesz w dodatku Zoo Tycoon 2: Podwodny świat, są traktowane jako zwierzęta morskie, ale oprócz nich możesz także zdobyć niedźwiedzia polarnego i inne zwierzaki. Każdy gatunek, przy którym widnieje możliwość zbudowania zbiornika w zaleceniach opiekuna, jest traktowany jako zwierzę morskie.)      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSix"  >
      Właścicile zoo są zadowoleni, że udało ci się zdobyć pierwsze trzy gatunki zwierząt morskich, więc nagrodzili cię darmowym podskakującym konikiem morskim! Możesz go znaleźć w skrzyni przed bramą zoo.
      <p/>
      Właściciele wyznaczyli ci cel wystawienia co najmniej sześciu morskich gatunków.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTen"  >
      W zoo znajduje się teraz sześć różnych gatunków zwierząt morskich. Właściciele są bardzo zadowoleni, więc dali ci darmowe stoisko z pamiątkami morskimi. Możesz je znaleźć w skrzyni przed bramą zoo.
      <p/>
      By zwiększyć reputację zoo jako ośrodka oceanarium, właściciele chcą, byś zdobył kolejne cztery gatunki morskich zwierząt. Pamiętaj, że wystawienie w sumie 10 różnych gatunków morskich zwierząt spowoduje ukończenie scenariusza z sukcesem!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSuccessOverview"  >
      Właściciele cieszą się z sukcesu zoo. Okazałeś się sprawnym opiekunem wielu gatunków. Dobra robota!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest1Overview"  >Właściciele chcą, byś przyciągnął do zoo większą liczbę zwiedzających. By cię do tego zachęcić, obiecali dać ci 20000 dolarów po przyciągnięciu 50 gości.     
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest1Success"  >Twoje zoo odwiedziło ponad 50 osób, więc, zgodnie z obietnicą, otrzymujesz 20000 dolarów! Właściciele obiecują, że otrzymasz kolejną taką sumę po tym, jak liczba zwiedzających przekroczy 75.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest2Success"  >Twoje zoo odwiedziło ponad 75 osób! Otrzymałeś dotację 20000 dolarów od właścicieli. By pójść za ciosem, obiecano ci 30000 dolarów, gdy liczba zwiedzających przekroczy 100.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest3Success"  >W ciągu kilku miesięcy twoje zoo odwiedziło ponad 100 osób! W nagrodę za swoją pracę otrzymujesz 30000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverallGoal"  >Zaadoptuj 10 różnych gatunków moskich zwierząt.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeThreeGoal"  >Zdobądź w sumie 3 lub więcej gatunków zwierząt morskich dla swojego zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeThreeGoalDone"  >W twoim zoo znajdują się co najmniej 3 gatunki zwierząt morskich!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSixGoal"  >Zdobądź w sumie 6 lub więcej gatunków zwierząt morskich dla swojego zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSixGoalDone"  >W twoim zoo znajduje się co najmniej 6 gatunków zwierząt morskich!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTenGoal"  >Zdobądź w sumie 10 lub więcej gatunków zwierząt morskich dla swojego zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTenGoalDone"  >W twoim zoo znajduje się co najmniej 10 gatunków zwierząt morskich!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal1"  >Przyciągnij w sumie 50 zwiedzających do swojego zoo, by otrzymać dotację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal1Done"  >Otrzymałeś dotację po przyciągnięciu 50 zwiedzających do swojego zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal2"  >Przyciągnij w sumie 75 zwiedzających do swojego zoo, by otrzymać dotację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal2Done"  >Otrzymałeś dotację po przyciągnięciu 75 zwiedzających do swojego zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal3"  >Przyciągnij w sumie 100 zwiedzających do swojego zoo, by otrzymać dotację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal3Done"  >Otrzymałeś dotację po przyciągnięciu 100 zwiedzających do swojego zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesIntro"  >Biomy oceanu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverviewshort"  >Pewien milioner zatrudnił cię, byś stworzył zoo przedstawiające wszystkie biomy oceaniczne. Ukończ wszystkie scenariusze, by odblokować Salę Płetwala Błękitnego!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverview"  >
         Hendrick "Pirat" Parker kupił zoo i chce, byś je poprowadził! Pirat Parker to bogaty i ekscentryczny twórca znanej sieci restauracji Owoce Morza Pirata Parkera. Oprócz zarządzanai firmą, jest on także jej maskotką, występując publicznie w stroju pirata! 
         <p/>
         Pirat Parker chce, byś stworzył zoo przedstawiające cudowny świat oceanów. By to osiagnąć, musisz zaadoptować przynajmniej po jednym gatunku zwierząt zamieszkujących każdy z biomów morskich: wód przybrzeżnych, raf koralowych, wód pelagialnych, strefy dennej i tundry. Pirat Parker zapłaci ci 15000 dolarów za każdy biom prezentowany w zoo.
         <p/>
         Pirat Parker jest znany z osobistych kontroli przeprowadzanych w jego przedsięwzięciach. Uważaj, bo nigdy nie wiesz, kiedy wejdzie na pokład twojego zoo!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesSuccess"  >Dobra robota! W twoim zoo znajduje się co najmniej jeden gatunek z każdego biomu oceanicznego. Pirat Parker jest tak zadowlony, że dał ci dodatkową nagrodę -- dożywotnie dostawy Paluszków Rybnych Pirata Parkera!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverallGoal"  >Stwórz zoo przedstawiające co najmniej po jednym gatunku z każdego biomu oceanicznego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverallGoalDone"  >Stworzyłeś zoo przedstawiające co najmniej po jednym gatunku z każdego biomu oceanicznego!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesCoastal"  >Zaadoptuj co najmniej jeden gatunek żyjący w biomie wód przybrzeżnych i zaspokój jego potrzeby, by otrzymać 15000 dolarów dotacji.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesCoastalDone"  >Dobra robota! Zaadoptowałeś co najmniej jeden gatunek zwierzęcia morskiego żyjący w biomie wód przybrzeżnych.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesReef"  >Zaadoptuj co najmniej jeden gatunek żyjący w biomie rafy koralowej i zaspokój jego potrzeby, by otrzymać 15000 dolarów dotacji.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesReefDone"  >Dobra robota! Zaadoptowałeś co najmniej jeden gatunek zwierzęcia morskiego żyjący w biomie rafy koralowej.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPelagic"  >Zaadoptuj co najmniej jeden gatunek żyjący w biomie wód pelagialnych i zaspokój jego potrzeby, by otrzymać 15000 dolarów dotacji.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPelagicDone"  >Dobra robota! Zaadoptowałeś co najmniej jeden gatunek zwierzęcia morskiego żyjący w biomie wód pelagialnych.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesBenthic"  >Zaadoptuj co najmniej jeden gatunek żyjący w biomie strefy dennej i zaspokój jego potrzeby, by otrzymać 15000 dolarów dotacji. Uwaga: by móc osiągnąć ten cel, twoje zoo musi mieć status 4 gwiazdek!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesBenthicDone"  >Dobra robota! Zaadoptowałeś co najmniej jeden gatunek zwierzęcia morskiego żyjący w biomie strefy dennej.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesTundra"  >Zaadoptuj co najmniej jeden gatunek zwierzęcia morskiego żyjący w biomie tundry i zaspokój jego potrzeby, by otrzymać 15000 dolarów dotacji.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesTundraDone"  >Dobra robota! Zaadoptowałeś co najmniej jeden gatunek zwierzęcia morskiego żyjący w biomie tundry.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateView"  >Pirat Parker, właściciel zoo, właśnie przybył! Chce sprawdzić, jak sobie radzisz. Jest bardzo zainteresowany wszystkimi zwierzętami morskimi, które zaadoptowałeś. Właściciwe to stwierdził, że jeśli zobaczy trzy różne gatunki zwierząt morskichodpowiednie dla trzech różnych biomów, nagrodzi cię, jak to określił, "pirackim złotem".
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewSuccess"  >Pirat Parker jest zadowolony z postępów. Udało mu się zobaczyć trzy różne gatunki zwierząt morskich i nagrodził cię darmowym zwierzęciem ! Znajdziesz je przed bramą zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewGoal"  >(Opcjonalne) Jeśli Pirat Parker zobaczy trzy różne gatunki zwierząt morskich na trzech różnych wystawach, otrzymasz specjalną nagrodę.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewGoalDone"  >Pirat Parker zobaczyć trzy różne gatunki zwierząt morskich i nagrodził cię!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewEntered"  >
Pirat Parker jest w twoim zoo!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewFailure"  >
Pirat Parker nie znalazł trzech różnych gatunków zwierząt morskich. Przegapiłeś szansę na nagrodę specjalną.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateName"  >Pirat Parker</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewOneSeen"  >Pirat Parker widział jeden gatunek zwierzęcia morskiego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewTwoSeen"  >Pirat Parker widział dwa gatunki zwierząt morskich. Jeśli zobaczy jeszcze jeden, otrzymasz nagrodę specjalną!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShow"  >Pirat Parker, właściciel zoo, powrócił! Tym razem ma ochotę na trochę rozrywki. Jeśli Pirat Parker zobaczy pokaz o popularności co najmniej 2 gwiazdek, nagordzi cię "dublonami i skrzynią kosztowności".
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowSuccess"  >Piratowi Parkerowi podobał się pokaz. Otrzymałeś dodatkową dotację!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowGoal"  >(Opcjonalne) Jeśli Pirat Parker zobaczy pokaz o popularności co najmniej 2 gwiazdek, otrzymasz nagrodę specjalną.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowGoalDone"  >Pirat Parker zobaczył pokaz o popularności co najmniej 2 gwiazdek i nagrodził cię dodatkową dotacją!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowEntered"  >
Pirat Parker przyjechał do twojego zoo!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowFailure"  >
Piratowi Parkerowi nie udało się zobaczyć pokazu o popularności co najmniej 2 gwiazdek. Niestety, przegapiłeś szansę na nagrodę specjalną.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityIntro"  >Ogród oceanicznej różnorodności</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverviewshort"  >Stwórz zoo, w którym znajdzie się pięć gatunków z pięciu głownych gromad i rzędów dużych zwierząt morskich. Ukończ wszystkie scenariusze, by odblokować Salę Płetwala Błękitnego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverview"  >
         Oceany świata są pełne różnorodnych gatunków zwierząt, począwszy od mikroskopijnych organizmów zooplanktonu, na ogromnych waleniach skończywszy. Zarząd pragnie utworzyć kilka nowych wystaw, które zilustrują bogactwo życia oceanicznego. Twoim zadaniem będzie zbudowanie ekspozycji zawierających zwierzęta należące do różnych gromad i rzędów dużych zwierząt morskich.
         <p/>
         W szczególności, musisz zaadoptować po jednym gatunku należącym do następujących rzędów i gromad:
          <br/>
            *  Morski gatunek z rzędu carnivora - mięsożerców (foki, wydry, mors i niedźwiedź polarny)
            <br/>
            *  Gatunek z rzędu catacea - waleni (wieloryby i delfiny)
         <br/>
         *  Gatunek z gromady Chondrichthyes - chrzęstnoszkieletowych (rekiny i płaszczki)
         <br/>
         *  Gatunek z rzędu perciformes - okoniokształtnych (ryby okoniowate)
         <br/>
         *  Morski gatunek z rzędu Testudines - żółwi (żółwie morskie)
         <p/>
         Za osiągnięcie każdego z tych celów otrzymasz dotacje po 5000 dolarów.
         <p/>
         Wskazówka: gromadę i rząd zwierzęcia możesz sprawdzić w Zoopedii.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversitySuccess"  >Udało ci się! W twoim zoo znajduje się różnorodna gama gatunków z rzędów i gromad zwierząt morskich. Gratulacje, zarząd jest bardzo zadowolony z twojej pracy.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverallGoal"  >Zaadoptuj po jednym gatunku należącym do następujących rzędów i gromad.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverallGoalDone"  >W twoim zoo znajduje się różnorodna gama gatunków z rzędów i gromad zwierząt morskich!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCarnivora"  >Zaadoptuj co najmniej jeden gatunek z rzędu mięsożerców (foki, wydry, mors i niedźwiedź polarny) i zaspokój jego potrzeby, by otrzymać dotację 5000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCarnivoraDone"  >Świetnie! Zaadoptowałeś co najmniej 1 gatunek zwierzęcia morskiego z rzędu mięsożerców!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCetacea"  >Zaadoptuj co najmniej jeden gatunek z rzędu waleni (wieloryby i delfiny) i zaspokój jego potrzeby, by otrzymać dotację 5000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCetaceaDone"  >Świetnie! Zaadoptowałeś co najmniej 1 gatunek zwierzęcia morskiego z rzędu waleni!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityChondrichthyes"  >Zaadoptuj co najmniej jeden gatunek z gromady chrzęstnoszkieletowych (rekiny i płaszczki) i zaspokój jego potrzeby, by otrzymać dotację 5000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityChondrichthyesDone"  >Świetnie! Zaadoptowałeś co najmniej 1 gatunek zwierzęcia morskiego z gromady chrzęstnoszkieletowych!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityPerciformes"  >Zaadoptuj co najmniej jeden gatunek z rzędu okoniokształtnych (ryby okoniowate) i zaspokój jego potrzeby, by otrzymać dotację 5000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityPerciformesDone"  >Świetnie! Zaadoptowałeś co najmniej 1 gatunek zwierzęcia morskiego z rzędu okoniokształtnych!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityTestudines"  >Zaadoptuj co najmniej jeden gatunek z rzędu Testudines (żółwie morskie) i zaspokój jego potrzeby, by otrzymać dotację 5000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityTestudinesDone"  >Świetnie! Zaadoptowałeś co najmniej 1 gatunek zwierzęcia morskiego z rzędu żółwi.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonations"  >By pomóc ci w stworzeniu różnorodnego zoo, zarząd złożył ci ofertę: jeśli zbierzesz co najmniej 1000 dolarów z datków na zwierzęta morskie, otrzymasz parkę pingiwnów cesarskich.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsSuccess"  >Zebrałeś co najmniej 1000 dolarów z datków na morskie zwierzęta, więc otrzymujesz od zarządu parkę pingwinów cesarskich! Znajdziesz je w pobliżu bramy zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsGoal"  >zbierz co najmniej 1000 dolarów z datków na zwierzęta morskie, by otrzymać parkę pingiwnów cesarskich.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsGoalDone"  >Zebrałeś co najmniej 1000 dolarów z datków na morskie zwierzęta, więc otrzymujesz od zarządu parkę pingwinów cesarskich.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariums"  >By zachęcić cię do wystawienia także mniejszych zwierząt moskich, zarząd złożył ci ofertę: umieść w zoo trzy typy akwariów, a otrzymasz darmowy egzemplarz głowomłota.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSuccess"  >W nagrodę za umieszczenie w zoo trzech typów akwariów otrzymujesz darmowego głowomłota! Znajdziesz go w pobliżu bramy zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOverallGoal"  >Umieść w zoo trzy typy akwariów, by otrzymać darmowego głowomłota.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOverallGoalDone"  >Umieściłeś w zoo trzy typy akwariów, więc otrzymujesz darmowego głowomłota!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOctopusGoal"  >Umieść akwarium z ośmiornicą. (Wymaga 2-gwiazdkowego statusu zoo.)</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOctopusGoalDone"  >Umieściłeś akwarium z ośmiornicą!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSeahorseGoal"  >Umieść akwarium z konikami morskimi. (Wymaga 1-gwiazdkowego statusu zoo.)</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSeahorseGoalDone"  >Umieściłeś akwarium z konikami morskimi!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsTropicalGoal"  >Umieść akwarium z rybami tropikalnymi. (Wymaga 3-gwiazdkowego statusu zoo.)</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsTropicalGoalDone"  >Umieściłeś akwarium z rybami tropikalnymi!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaIntro"  >Wychować orkę</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverviewShort"  >Wychowaj osieroconą orkę. Ukończ wszystkie scenariusze, by odblokować Salę Płetwala Błękitnego.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverview"  >Niekiedy orki w pogoni za zdobyczą zbytnio się zapędzają w kierunku brzegu, i niektóre z nich nie potrafią wrócić do wody po wyrzuceniu na plażę. Bardzo rzadko zdarzają się jednak masowe tragedie, gdy całe gromady orek giną na brzegach arktyki. Naukowcy nie potrafią wyjaśnić tego zjawiska.
      <p/>
      Arluga, młoda samiczka, jako jedyna pozostała przy życiu z całej gromady, która masowo zginęła na wybrzeżach Arktyki. Obecnie trzymana jest w tymczasowej placówce, podczas gdy urzędnicy ze Stowarzyszenia na rzecz Ratowania Orek szukają dla niej stałego domu. Idealnym miejscem będzie znane zoo o dużych zasobach finansowych.
      <p/>
      Jeśli zbierzesz 5000 dolarów z datków na morskie zwierzęta, otrzymasz od stowarzyszenia młodą orkę w opiekę!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeeds"  >Bardzo efektywnie zbierałeś datki na rzecz morskich zwierząt, więc ludzie ze Stowarzyszenia na rzecz Ratowania Orek przekazali pod opiekę twojego zoo młodą orkę - Arlugę! Znajdziesz ją w poblizu bramy zoo.
      <p/>
      Teraz do ciebie należy opieka nad tym wspaniałym zwierzęciem. Wybuduj dla niej zbiornik i zaspokój jej potrzeby.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichment"  >Arluga dobrze się przystosowuje do nowego domu. W nagrodę za sprawnie przeprowadzoną akcję otrzymałeś premię od zarządu w wysokości 25000 dolarów.
      <p/>
      Musisz sprawić, żeby Arluga się nie nudziła! Orki są inteligentnymi, aktywnymi drapieżnikami wymagającymi ciągłej stymulacji. Twoim następnym celem jest zdobycie dwóch przedmiotów -- bąbelkownicy w kształcie małża i piłki, by zaspokoić potrzeby stymulacji Arlugi.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCare"  >
      Świetnie się spisujesz w roli opiekuna młodej orki! Stowarzyszenie na rzecz Ratowania Orek chce, byś kontynuował swą pieczę nad nią przez kolejne 3 miesiące. Po ich upływie zostaniesz skontrolowany przez inspektora, który zadecyduje o jej przyszłości. (Wskazówka: Jeśli twoje zoo osiągnie status 5 gwiazdek, odblokujesz kilka elementów, które pozwolą utrzymać zadowolenie Arlugi, na przykład wypchaną kukłę foki.)
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonations"  >
      Upłynęły 3 miesiące i inspektor ze Stowarzyszenia na rzecz Ratowania Orek ocenił stan pieczy nad Arlugą. Martwi go, że jej potrzeby społeczne nie są zaspokojone, więc zalecił ci, byś wypuścił ją na wolność, gdzie będzie mogła połączyć się z innymi przedstawicielami jej gatunku. Jest przekonany, że to najlepsza rzecz, jaką można zrobić, by orka była zadowolona.
      <p/>
      Transport i wypuszczenie na wolność tak dużego zwierzęcia, jak orka, sporo kosztuje! Musisz zebrać dodatkowe 20000 dolarów z datków, nim wypuścisz Arlugę na wolność.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWild"  >
      Wspaniale! Zebrałeś ponad 20000 dolarów na fundusz wypuszczenia Arlugi na wolność. Nadszedł czas jej powrotu na łono natury. Wypuść Arlugę na wolność, by ukończyć scenariusz.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildSuccess"  >
      Wypuściłeś Arlugę na wolność w Arktyce. Dzięki wzorcowi głosu młodej orki naukowcy zlokalizowali gromadę spokrewnionych z nią orek. Z jej radosnych pisków i entuzjastycznych sztuczek można było wywnioskować, że bardzo się ucieszyła, mogąc dołączyć do innych przedstawicieli swojego gatunku! Stado ją zaakceptowało, więc młoda orka może teraz wraz z innymi przemierzać wody oceanu.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreed"  >
      Upłynęły 3 miesiące i inspektor ze Stowarzyszenia na rzecz Ratowania Orek ocenił stan pieczy nad Arlugą. Uważa, że wykonałeś wspaniałą robotę wychowując młodą orkę i że czas na podjęcie kolejnego kroku. Powinieneś połączyć ją z męskimi osobnikami, by mogła się rozmnożyć. Gdy urodzi się młode, ukończysz scenariusz!     
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedSuccess"  >
      W twoim zoo pojawił się nowy mieszkaniec... Arluga została mamą! W twoim zoo powstała nowa populacja orek.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaSuccessOverview"  >
      Wykonałeś dobrą robotę wychowując młodą orkę i zaspokajając jej potrzeby. Arluga ma się świetnie, wszystko dzięki tobie!
      <p/>
        Ukończyłeś kampanię i odblokowałeś salę płetwala błękitnego! Będziesz mógł jej używać podczas kolejny rozgrywek w Zoo Tycoon 2: Podwodny świat.       
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDeathFailure"  >
      Arluga przeżyła masową tragedię stada, ale niestety, nie przetrwała pobytu w twoim zoo. Scenariusz zakończony niepomyślnie.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverallGoal"  >Zaopiekuj się Arlugą, młodą osieroconą orką.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverallGoalDone"  >Wspaniale opiekowałeś się Arlugą!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDonationsGoal"  >Uzbieraj 5000 dolarów z datków na zwierzęta morskie, by pokazać, że potrafisz zaopiekować się orką.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDonationsGoalDone"  >Zebrałeś ponad 5000 dolarów z datków na morskie zwierzęta!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeedsGoal"  >Zaspokój podstawowe potrzeby Arlugi.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeedsGoalDone"  >Zaspokoiłeś podstawowe potrzeby młodej orki!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentGoal"  >Zakup elementy wzbogacające dla Arlugi i postaraj się zaspokoić jej potrzeby stymulacji.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentGoalDone"  >Zaspokoiłeś potrzeby stymulacji Arlugi i zakupiłeś przedmioty wzbogacające!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBubbleGoal"  >Zdobądź bąbelkownicę w kształcie małża.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBubbleGoalDone"  >Zdobyłeś bąbelkownicę w kształcie małża!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentDummyGoal"  >Zdobądź wypchaną kukłę foki.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentDummyGoalDone"  >Zdobyłeś wypchaną kukłę foki!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBallGoal"  >Zdobądź piłkę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBallGoalDone"  >Zdobyłeś piłkę!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentStimulationGoal"  >Zaspokój potrzeby stymulacji Arlugi.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentStimulationGoalDone"  >Zaspokoiłeś potrzeby stymulacji Arlugi!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCareGoal"  >Opiekuj się Arlugą przez 3 miesiące. Po ich upływie zostaniesz poddany ocenie przez inspektora, który zaleci dalsze postępowanie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCareGoalDone"  >Opiekowałeś się Arlugą przez 3 dodatkowe miesiące.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonationsGoal"  >Zbierz dodatkowe 20000 dolarów z datków, by móc wypuścić Arlugę na wolność.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonationsGoalDone"  >Zebrałeś dodatkowe 20000 dolarów z datków i możesz wypuścić Arlugę na wolność!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildGoal"  >Wypuść Arlugę na wolność.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildGoalDone"  >Wypuściłeś Arlugę na wolność!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedGoal"  >Rozmnóż Arlugę z samcem orki.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedGoalDone"  >Arluga urodziła małe!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaAnimalName"  >Arluga</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignshort"  >Morskie zwierzęta</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS1"  >Zanurz się</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS1short"  >Zanurz się</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS2"  >Biomy oceanu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS2short"  >Biomy oceanu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS3"  >Ogród oceanicznej różnorodności</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS3short"  >Ogród oceanicznej różnorodności</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS4"  >Wychować orkę</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS4short"  >Wychować orkę</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
