<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_coral:entry"  >Morskie, koralowiec</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_coral:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlueGreenCoral/BlueGreenCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/FireCoral/FireCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/PlateCoral/PlateCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/TableCoral/TableCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>                  
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Organizm, dzięki któremu powstał ekosystem raf koralowych. Koralowce to maleńskie stworzenia o prostych, rurkowatych ciałach zwanych polipami. Ich otwór gębowy otoczony jest wieńcem macek. Tylko niektóre z gatunków koralowca tworzą rafy - są to korale wapienne, żyjące w koloniach. Tysiące polipów żyje i rośnie obok siebie, po śmierci pozostawiając wapienny szkielet. Na przestrzeni lat nawarstwione szkielety mogą stworzyć ogromne struktury pokryte warstwą żywych korali.
                        <p/>
Pomimo ich wagi, koralowce nie są jedynymi organizmami mającymi udział w powstawaniu raf. Także inne stworzenia, na przykład mięczaki, także pozostawiają po sobie wapienne szkielety, podobne pozostałości są też udziałem niektórych alg - na przykład różowych alg koralowych, które porastają skały i często działają jako "cement" w strukturze rafy.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Informacje pochodzą z <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft&#xAE; Encarta&#xAE; 2006.</color></u></a> &#xA9; 1993&#x96;2005 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_featherstar:entry"  >Morskie, Liliowiec</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_featherstar:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/MyriadFeatherStar/MyriadFeatherStar_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Liliowcami nazywa się okrągłe szkarłupnie występujące w morzach tropikalnych, których pierzaste wypustki wyciągają się do góry i tworzą formę pucharu. Otwory gębowy i wydalniczy tego stworzenia umieszczone są w górnej części ciała, a spód przytwierdzony jest do skały za pomocą łodygowatej wypustki. Niektóre z liliowców tracą tą łodygę po osiągnięciu dojrzałości, po czym pływają lub pełzają dzięki ruchom swych ramion. Gatunki osiadłe żyją zwykle w głębi oceanu, a formy pływające w płytszych wodach. Liliowce są pieknie ubarwione.
                        <p/>
Liliowce są uznawane za najbardziej prymitywne szkarłupnie. Zwierzeta te znajdywane są często w skamielinach z okresów nawet tak wczesnych, jak Paleozoik.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Informacje pochodzą z <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft&#xAE; Encarta&#xAE; 2006.</color></u></a> &#xA9; 1993&#x96;2005 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_giantbarrelsponge:entry"  >Morskie, Gąbka olbrzymia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_giantbarrelsponge:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/GiantBarrelSponge/GiantBarrelSponge_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Gąbki oblrzymie są najbardziej wyrazistym gatunkiem gąbek. To bardzo proste organizmy pobierające pokarm z otoczenia dzięki filtracji wody, pozbawione mięśni, nerwów i wyspecjalizowanych organów. Gąbki mają elastyczne szkielety zbudowane z substancji zwanej sponginą, które były i są wykorzystywane przez ludzi w czynnościach taoletowych (obecnie jednak najczęściej używa się gąbek syntetycznych). 
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_greenseaanemone:entry"  >Morskie, Ukwiał zielony</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_greenseaanemone:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AnemoneGiantGreen/AnemoneGiantGreen_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Ukwiały to polipy podobne do kwiatów żyjące w wodach oceanów, o cylindrycznych ciałach. Wiele gatunków jest pięknie ubarwionych. Ich średnica może osiągać nawet 1 m. Ciała ukwiałów są przytwierdzone do skały, od góry zwieńczone okragłym otworem gębowym otoczonym nematocystami (komórkami parzydełek, którymi ukwiał paraliżuje swoje ofiary, takie jak ryby i inne morskie zwierzęta). Ich otwór gębowy prowadzi do przełyku otwartego na jamę chłonąco-trawiącą ciała podzieloną na komory błonami entodermalnymi, wchlaniającymi składniki odżywcze, wydzielającymi soki trawienne i odpowiedzialnymi za rozmnażanie. Przez rzęskowate pory znajdujące się przy otworze gebowym ciagle przepływa woda, usuwając z jamy niestranwe resztki i dostarczając tlen do komorek.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Informacje pochodzą z <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft&#xAE; Encarta&#xAE; 2006.</color></u></a> &#xA9; 1993&#x96;2005 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_kelpforest:entry"  >Morskie, Laminariowce</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_kelpforest:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/KelpForest/KelpForest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Laminariowce to duża, liściasta odmiana alg, brutnatnic, zwane po prostu wodorostami, rosnące w okolicach wybrzeży chłodnych akwenów. Spotkać je możemy w większości zimnych wód mórz i oceanów. Laminariowce mogą osiagać długość nawet 65m, i są przytwierdzone do dna za pomocą korzeniopodobnej tkanki. Odżywiają się za pomocą fotosyntezy. Ich cykl rozmnażania jest podobny do paproci, z występującą zmiennością pokoleń.
                        <p/>
Kiedyś były głównym źródłem jodyny i sodu, obecnie pozyskuje się z nich algin, używany przy produkcji opon, a także wykorzystywany w produkcji lodów. Rośliny te są bogate w witaminy i są używane w kuchni Japońskiej.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Informacje pochodzą z <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft&#xAE; Encarta&#xAE; 2006.</color></u></a> &#xA9; 1993&#x96;2005 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_phaeophyta:entry"  >Morskie, Brunatnice</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_phaeophyta:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Phaeophyta/Phaeophyta_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Brunatnicami nazywa się wszystkie dryfujące wodorosty pojawiające się w wodach tropikalnych (znane na przykład pod nazwą sargassu). Zbudowane są z gałązek pokrytych liściopodobnymi źdźbłami, łatwo także zauważyć małe, wypelnione powietrzem pęcherzyki, które pozwalają tej roślinie dryfować po powierzchni morza. Sargassy można spotkać unoszone Prądem Zatokowym w okolicach Zatoki Meksykańskiej, na Morzu Sargassowym i w dużej części Atlantyku.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Informacje pochodzą z <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft&#xAE; Encarta&#xAE; 2006.</color></u></a> &#xA9; 1993&#x96;2005 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_seafan:entry"  >Morskie, Rozkrzew</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_seafan:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SeaFan/SeaFan_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Rozkrzewy to typ roślinopodobnych zwierząt, zwanych koralami rogatymi lub gorgoniami. Do tej samej grupy należy także cenny koral czerwony. Zwierzęta te żyją w tropikalnych i subtropikalnych wodach, na przykład w Morzu Karaibskim. W tej grupie znanych jest kilkaset gatunków.
                        <p/>
Gorgonie mają cykl rozwoju podobny do innych koralowców - z larwy tworzy się polip, cylindryczne zwierzę z wiankiem macek z jednej strony ciała. Po osadzeniu polipy dzielą się wielokrotnie za pomocą podziału bezpłciowego, tworząc ciekawe, dzrewopodobne lub wachlarzowate kształty kolonii. Pełny rozmiar (do 3 m szerokości) kolonie osiagają po około 30 latach. Ich rozgałęzienia są ustawione zgodnie z kierunkiem prądu wody.
                        <p/>
Gorgonie mają dwie warstwy ciała: zewnętrzną ektodermę i wewnętrzną endodermę. Przestrzeń między tymi dwiema warstawami wypelniona jest bezpostaciową mezogleą oraz kanalikami gastrodermalnymi łączącymi wszystkie polipy kolonii, co pozwala im dzielić się skladnikami odżywczymi. Każdy polip wyposażony jest w osiem piórkowatych maceki podzielony jest na osiem sekcji w promienistej symetrii ciała. Jedyny otwór ciała służy do pobierania pożywienia i wydalania resztek.
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Informacje pochodzą z <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft&#xAE; Encarta&#xAE; 2006.</color></u></a> &#xA9; 1993&#x96;2005 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
            </cell>
       </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_seastar:entry"  >Morskie, Rozgwiazda</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_seastar:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SeaStars/SeaStars_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Rozgwiazda to popularne określenie stworzeń morskich należących do 5 rzędów szkarłupni, dzielących się na około 1500 gatunków o charakterystycznej, gwiaździste budowie ciala. Wysuniete ramiona pokryte są rurkowatymi nóżkami. Niektóre gatunki mają tylko 1 cm średnicy, podczas gdy inne dorastają do 65 cm. Zwierzęta te występują bardzo licznie na dnie oceanów.
                        <p/>
Rozgwiazdy posiadają szczególny dla szkarłupni wewnętrzny system hydrauliczny. Z centralnej części ciała aż do końca ramion biegną kanały, rozgałęziające się w rzędy rurkowatych wypustek. Ta pusta w środku sieć wypełnia się wodą, tworząc szkielet na tyle twardy, by stworzenie mogło używać tego systemu do poruszania się. Poprzez wypuszczanie wody pod ciśnieniem z rurek rozgwiazda może przyssać się do skały lub od niej oderwać; rozkurczając mięśnie leżące u podstaw wypustek może poruszać się do przodu.
                        <p/>
Rozgwiazdy generalnie poruszają się bardzo wolno i mają sztywne ciała. Otwór gębowy skierowany jest ku dołowi i otoczony jest ramionami rozchodzącymi się promieniście. Na każdym z ramion znajdują się rzędy rurkowatych wypustek używanych do odżywiania sięGenerally starfish, poruszania i przyczepiania do skał. Długość ramion jest różna, tak samo jak ich liczba - rozgwiazda zwykle ma ich 5, ale często zdarzają się przypadki cztero lub sześcioramiennych osobników. U wiekszości gatunków brak odbytu; jeśli jest obecny, znajduje się na górze korpusu. Rozgwiazdy mają bardzo prosty system nerwowy, pozbawiony mózgu.
                        <p/>
SRozgwiazdy mają dość dobrze wykształcone zmysły dotyku, węchu i smaku, a także reagują na światło. Żywią się małymi stworzeniami, mogą także pożreć większą ofiarę, wyrzucając żołądek na zewnątrz ciała i tam trawiąc zdobycz. Niektóre gatunki zjadają małże, rozwierając ich skorupki swymi ramionami i wpuszczając do środka żołądek.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Informacje pochodzą z <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft&#xAE; Encarta&#xAE; 2006.</color></u></a> &#xA9; 1993&#x96;2005 Microsoft Corporation. Wszystkie prawa zastrzeżone.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_tussacgrass:entry"  >Roślina, Wysoka trawa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_tussacgrass:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Papyrus/Papyrus_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Wysokie trawy to gatunek traw lądowych występujący na wybrzeżach Ameryki Południowej, Falklandów, Australii i Nowej Zelandii. Rosną w w gęstych kępach aż do 2 m wysokości. Ze względu na swe zdolności przetrwania nawet w najbardziej niegościnnych warunkach zostały sprowadzone do Szkocji jako pasza.              
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
