<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:welcome"  >Witamy w Zoo Tycoon 2: Podwodny świat! W tym samouczku nauczysz się podstaw budowy zbiorników wystawowych, zmian ich biomów, dodawania zwierząt morskich, instalacji filtrów i kilku innych rzeczy. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanelHeading"  >Panel budowy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel"  >Zbudujmy zbiornik! Kliknij przycisk Budowa.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanelCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTabHeading"  >Budowa zbiornika</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab"  >Otwórz zakładkę - Budowa zbiornika.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTabCompleted"  >Ściany zbiorników stawia się podobnie do plotów. W grze możesz je budować w trzech trybach - Dowolnym, Prostokątnym i Ośmiokątnym. W odróżnieniu od ogrodzeń w przypadku budowy zbiorników trybem domyślnym jest tryb ośmiokąta. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWallHeading"  >Akrylowa ściana zbiornika</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWall"  >Kliknij ikonę akrylowej ściany zbiornika, by ją wybrać.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWallCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWallsHeading"  >Budowa zbiornika</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWalls"  >Widzisz ten czarny prostokąt na ziemi przy końcu alejki? Tam umieścisz swój zbiornik. Najpierw kliknij ikonę akrylowej ściany zbiornika w panelu budowy zbiornika. Następnie kliknij lewy górny róg prostokątu obok fontanny, by zakotwiczyć tam jeden róg zbiornika. Przeciągnij kursorem myszy do lewego dolnego rogu, obok klombu. Gdy akrylowy zbiornik będzie całkowicie pokrywał prostokąt zaznaczony na ziemi, kliknij, by go umieścić.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWallsCompleted"  >Dobrze! Zauważ, że wszystkie przykryte przez zbiornik elementy są usuwane, nawet budynki. Dodajmy teraz wejście do zbiornika i skrzynkę na datki. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntranceHeading"  >Wejście do zbiornika</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntrance"  >W prostokątnym trybie umieszczania zbiornika jesteś od razu proszony o umieszczenie wejścia i skrzynki na datki po wybudowaniu obiektu. Widzisz tą ikonę wejścia na kursorze? By je dodać, wskaż lokację na ścianie zbiornika, w której chcesz je umieścić. Kliknij, by zaakceptować wybór.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntranceCompleted"  >Treserzy i opiekunowie nie mogą wejść do zbiornika, jeśli nie będzie tam wejścia, więc zawsze o nim pamiętaj. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBoxHeading"  >Skrzynka na datki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBox"  >Umieszczenie skrzynki na datki w okolicy zbiornika jest zawsze dobrym pomysłem. By to zrobić, wskaż miesce w poblizu ściany zbiornika, najlepiej na alejce, po czym kliknij, by zaakceptować wybór.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBoxCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButtonHeading"  >Podnoszenie ściany zbiornika</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButton"  >Narzędzie podnoszenia ściany zbiornika pozwala zwiększyć jej wysokość. Kliknij przycisk Podnieś ścianę zbiornika.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButtonCompeted"  >Okrągły, niebieski kursor wskazuje, że narzędzie podnoszenia ściany zbiornika jest aktywne. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallToolHeading"  >Podnoszenie ściany zbiornika</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallTool"  >Umieść niebieski kursor w środku zbiornika i kliknij, by podnieść poziom ścian. Kliknij i przytrzymaj, jeśli chcesz bardziej podnieść ściany zbiornika.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallToolCompleted"  >Przycisk obniżania ścian zbiornika działa na podobnej zasadzie. Jest jeszcze jeden sposób na podnoszenie i opuszczanie ścian zbiorników -- wskazanie kursorem górnej części zbiornika, po czym, gdy kursor zamieni się w kształt ręki, kliknięcie i przytrzymanie w trakcie przeciągania ścian w górę lub w dół. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButtonHeading"  >Pogłębianie dna zbiornika</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButton"  >Sprawmy, by zniornik był głębszy. Kliknij przycisk pogłębiania dna zbiornika.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButtonCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorToolHeading"  >Pogłębianie dna zbiornika</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorTool"  >To narzędzie działa podobnie do narzędzia podnoszenia ścian zbiornika. Umieść niebieski kursor w środku zbiornika i kliknij, by podnieść lub pogłębić dno. Kliknij i przytrzymaj, jeśli chcesz bardziej pogłębić dno zbiornika.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorToolCompleted"  >Możesz także podnosić dno zbiornika, zmniejszając jego głębokość. Narzędzie podnoszenia dna zbiornika działa podobnie jak narzędzie pogłębiania. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectLandscapingHeading"  >Tworzenie krajobrazu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectLandscaping"  >Gdy stawiasz zbiornik, woda się w nim znajdująca dopasowuje się do biomu terenu, na którym go umieściłeś. Ten zbiornik zostal wybudowany na stepie, więc woda utworzyła odpowiednie rozlewisko. Zmieńmy biom na rafę koralową, by móc umieścić w zbiorniku mantę. Kliknij zakladkę kształtowania terenu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWaterHeading"  >Głęboka woda</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWater"  >Biom rafy koralowej został już dla ciebie wybrany. Kliknij przycisk głębokiej wody, po czym kliknij wodę w zbiorniku.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWaterCompleted"  >Świetnie! Wypełniłeś zbiornik ciepłymi wodami rafy koralowej, z jednego z czterech nowych biomów z dodatku Podwodny świat. Pozostałe z nich to: Strefa denna, Wody przybrzeżne i Wody pelagialne. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlantsHeading"  >Ozdabianie zbiornika</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlants"  >Sprawmy, by otoczenie manty było bardziej przyjemne! Kliknij zakładkę roślinności.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlantsCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoralHeading"  >Wybierz koral zielono-niebieski</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoral"  >Włożymy do zbiornika koral zielono-niebieski! Kliknij jego ikonę, po czym umieść go w zbiorniku.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoralCompleted"  >Dobra robota! Czy wiesz, że koralowce to zwierzęta a nie rośliny? Są spokrewnione z meduzami i ukwiałami. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButtonHeading"  >Przycisk Zwierzęta</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButton"  >Później możesz dodać większą ilość korali, elementy rafy i inne ozdoby. Teraz wpuśćmy do zbiornika mantę! Kliknij przycisk Zwierzęta.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButtonCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRayHeading"  >Manta</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRay"  >Wybierz mantę, po czym umieść ją w zbiorniku.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRayCompleted"  >Wspaniale! Dodajmy teraz filtr wody, i gotowe. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2Heading"  >Panel budowy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2"  >Filtry wody są niezmiernie ważne. Utrzymują one wodę w czystości, co przyczynia się do dobrej kondycji zwierząt. Kliknij przycisk budowy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2Completed"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2Heading"  >Budowa zbiorników</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2"  >Kliknij zakładkę budowy zbiorników.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2Completed"  >Filtr wody pozwala utrzymywać ją w czystości. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjectsHeading"  >Pokazy i elementy zbiornika</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjects"  >Kliknij zakładkę pokazów i elementów zbiornika.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjectsCompleted"  >Niektóre z tych elementów mogą być użyte tylko do pokazów, ale filtr wody może być wykorzystany w każdym zbiorniku. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilterHeading"  >Filtr wody</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilter"  >Kliknij filtr wody, po czym umieść go na zewnątrz zbiornika, tuż obok jego ściany. Pamiętaj, że filtr może być umieszczony tylko w pobliżu wody lub ściany zbiornika.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilterCompleted"  >Świetnie! Filtry wody mogą się psuć, więc musisz zatrudnić serwisanta lub konserwować je samemu w trybie Gościa.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:tutorial_complete"  >
         
         
         
         Gratulacje, ukończyłeś samouczek podstaw budowania zbiorników! Możesz teraz ropocząć samodzielną budowę tych budynków.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      Kliknij przycisk potwierdzenia, by rozpocząć kolejny samouczek. Teraz nauczysz się zaawansowanych elementów budowy zbiorników.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
      Kliknij przycisk X, by powrócić do głównego menu.
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:tankTooSmall"  >Ten zbiornik jest zbyt mały! Rozbuduj go tak, by pokrył cały kwadrat ziemi.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:incompleteTank"  >Ten zbiornik nie jest ukończony! Powinien mieć cztery pełne ściany.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:dolphinName"  >Dziobasek</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:welcome"  >Witamy! W tym samouczku nauczysz się zaawansowanych technik budowy zbiorników, między innymi takich zbiorników, które zawierają fragmenty lądu. Gdy będziesz gotowy, kliknij przycisk potwierdzenia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntroHeading"  >Zbionriki hybrydowe</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntro"  >Zbiornik hybrydowy, łączący w sobie ściany zbiornika i wybieg lądowy, możesz zbudować na dwa sposoby. Takie wybiegi są idealne dla zwierząt, które część czasu spędzają w wodzie, a część na lądzie. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntroCompleted"  >Dla przykładu, wybieg niedźwiedzia polarnego jest zbiornikiem hybrydowym. Zbudujmy teraz coś podobnego! Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastalHeading"  >Zbiornik wód przybrzeżnych</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastal"  >Pośrodku zoo znajduje się pusty wybieg biomu wód przybrzeżnych. Stoi przed nim stoisko z prażoną kukurydzą. Przejdź tam teraz.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastalCompleted"  >Zmieńmy ten pusty obiekt w zbiornik hybrydowy. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanelHeading"  >Kształtowanie terenu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanel"  >Dodamy teraz pędzlem trochę wody strefy przybrzeżnej do tego wybiegu. Kliknij przycisk kształtowania terenu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanelCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWaterHeading"  >Głęboka woda</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWater"  >Biom wód przybrzeżnych został już dla ciebie wybrany. Namaluj pędzlem głęboką wodę nad skałami w jego wnętrzu. Używaj pędzla dopóty, dopóki nie zatopisz wszystkich skał.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWaterCompleted"  >Dobra robota! Dodajmy teraz obniżony obszar, który pozwoli odwiedzającym lepiej widzieć wnętrze zbiornika. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitatHeading"  >Narzędzia edytora wybiegu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitat"  >Kliknij zakładkę narzędzi edytora wybiegu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitatCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitchHeading"  >Utwórz dolinę</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitch"  >Obniżymy teraz teren przed zbiornikiem, by dać gościom lepszy widok na to, co się dzieje pod wodą. Kliknij narzędzie tworzenia doliny, po czym namaluj ją wzdłuż alejki, tuż obok ściany zbiornika. Obniż teren od stoiska z prażoną kukurydzą aż do skrzynki na datki. Spójrz jak wygląda wybieg niedźwiedzia polarnego, by uzyskać podobny efekt.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitchCompleted"  >Udało się! To byłby wspaniały wybieg dla uchatek kalifornijskich. Pozostało nam jeszcze kilka detali do zrobienia, na przykład wyrównanie alejki, ale przejdźmy dalej. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagicHeading"  >Zbiornik pelagialny</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagic"  >Nauczmy się teraz budować zbiornik hybrydowy w inny, nawet łatwiejszy sposób. Znajdź zbiornik pelagialny, który stoi obok wybiegu biomu wód przybrzeżnych - to ten w którym pływają żółwie skórzaste. Przejdż tam teraz.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagicCompleted"  >Z tyłu tego zbiornika znajduje się ogrodzony obszar, na którym leży skrzynia ze skarbami. Połączymy go teraz ze zbiornikiem pelagialnym, by stworzyć zbiornik hybrydowy. Możesz to uczynić jednym krokiem! Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:pullDownTankWallHeading"  >Zdejmij ścianę zbiornika</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:pullDownTankWall"  >Umieść kursor nad tylną ścianą zbiornika, najbliższą obszarowi ze skrzynią. Gdy kursor zmieni się w rękę, naciśnij i przytrzymaj klawisz SHIFT, po czym klinij i przesuń ścianę zbiornika w dół.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:putDownTankWallCompleted"  >Przytrzymanie klawisza SHIFT pozwala obniżyć tylko wybraną ścianę zbiornika, dając zwierzętom dostęp do wody i lądu na wybiegu. Właśnie stworzyłeś zbiornik hybrydowy!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:tutorial_complete"  >
         
         
         
         
         Gratulacje, ukończyłeś samouczek zaawansowanych technik budowania zbiorników! Możesz teraz poeksperymentować i stworzyć ciekawe kombinacje zbiorników.
         
         
         
         <p/>
         
         
                
            Kliknij przycisk potwierdzenia, by rozpocząć kolejny samouczek. Możesz teraz nauczyć się, jak wytresować zwierzęta morskie w wykonywaniu sztuczek.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
          Kliknij przycisk X, by powrócić do głównego menu.
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:welcome"  >Witamy! W tym samouczku nauczysz się dwóch sposobów tresowania zwierzat morskich w wykonywaniu sztuczek, uwielbianych przez gości. Gdy będziesz gotowy, kliknij przycisk potwierdzenia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntroHeading"  >Tresowanie zwierząt</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntro"  >W grze Zoo Tycoon 2: Podwodny świat możesz tresować niektóre morskie zwierzęta w wykonywaniu sztuczek w trakcie pokazów. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntroCompleted"  >Zwierzęta możesz szkolić w jakimkolwiek zbiorniku posiadającym wejście i obszar treningowy. Nie wszystkie zwierzęta morskie mogą być tresowane - nie próbuj tego z żarłaczem białym! Delfiny są pojętnymi uczniami i potrafią wykonywać wiele sztuczek. Nauczmy teraz tego delfina butlonosego sztuczki skoku. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphinHeading"  >Wybierz delfina</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphin"  >Znajdź Dziobaska, delfina butlonosego, w zbiorniku. Kliknij, by go zaznaczyć.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphinCompleted"  >Świetnie! Gdy zaznaczasz zwierzę, w prawym dolnym rogu ekranu pojawia się panel informacji o zwierzętach. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTrainingHeading"  >Tresuj zwierzę</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTraining"  >Kliknij przycisk Tresuj w trybie 1 osoby. Gdy na kursorze pojawi się obszar sztuczek, wskaż rejon w zbiorniku Dziobaska, gdzie chcesz umieścić obszar tresury, po czym kliknij, by go tam umieścić.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTrainingCompleted"  >Obszary tresury są niezbędne do nauki sztuczek. Jeśli w zbiorniku nie ma jeszcze tego elementu, po naciśnięciu przycisku Tresuj w 1 osobie będziesz automatycznie poproszony o jego umieszczenie. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingAreaHeading"  >Wstaw obszar tresury</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingArea"  >Kliknij na zbiorniku Dziobaska, by umieścić w nim obszar tresury.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingAreaCompleted"  >Panel tresury otwiera się automatycznie, gdy dodasz obszar tresury. Pokazuje onwszystkie sztuczki, jakich może nauczyć się zwierzę. Każda z nich ma kilka poziomów, na jakich zwierzę może ją opanować. W tej chwili Dziobasek nie zna żadnych sztuczek, ale to się zmieni! Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpHeading"  >Skok w obszarze sztuczek</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJump"  >Panel tresury pokazuje sztuczki, jakich może się nauczyć dane zwierzę. Poziom sztuczki pokazuje, jak dobrze jest ona opanowana. Obecnie Dziobasek nie zna żadnej sztuczki. Nauczmy go jakiejś! Kliknij przycisk Skok w obszarze sztuczek, by wejść w tryb tresury.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpCompleted"  >W trybie tresury używasz różdżki, by tresować zwierzęta. Czynisz to za pomocą gestów wykonywanych różdżką. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntroHeading"  >Gesty</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntro"  >W trakcie tresury ruchy wykonane różdżką są powielane przez kreślarkę. Przedstawiona jest ona z apomocą pierścienia ze strzałką i umieszczona jest po lewej stronie żółtej linii gestu widniejącej przed tobą. Twoimz adaniem jest trzymanie różdżki nad kreslarką, która porusza się po linii gestu. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntroCompleted"  >Czasami musisz naciskać specjalne klawisze w trakcie kreślenia gestu. W tej sztuczce musisz używać jednego z klawiszy strzałek. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOneHeading"  >Rozpoczęcie treningu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOne"  ></LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOneCompleted"  >Gdy będziesz gotowy, kliknij przycisk potwierdzenia, by zamknąć to okno, po czym kliknij kreślarkę, by rozpocząć tresurę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOneHeading"  >Nagradzanie delfina</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOne"  >Naciśnij SPACJĘ, by nagrodzić Dziobaska rybą.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOneCompleted"  >Kilka rzeczy do zapamiętania w sprawie sztuczek i tresury: zwierzęta nauczą się sztuczki dopiero po otrzymaniu nagrody. Im wyższy wynik opanowania, tym lepiej zwierzę wykonuje daną sztuczkę. Gdy opanuje ją już całkowicie, odblokowana zostanie kolejna sztuczka. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwoHeading"  >Skok w obszarze sztuczek</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwo"  >Spróbujmy znów tej samej sztuczki, by nauczyć się kilku zaawansowanych technik. Kliknij przycisk Skok w obszarze sztuczek, by wejść w tryb tresury.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwoCompleted"  >Przypatrz się uważnie poruszającej się kreślarce. Widzisz te małe iskierki? Teraz przyjrzyj się ich kolorom. Zielony oznacza, że dobrze ci idzie. Żółty i pomarańczowy świadczy o tym, że zostajesz w tyle. Czerwony oznacza, że nie zdobywasz żadnych punktów, bo różdżka znajduje się zbyt daleko od kreślarki. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwoHeading"  >Rozpoczęcie tresury</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwo"  ></LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwoCompleted"  >By powrócić do tresury, kliknij przycisk potwierdzenia, by zamknąć to okno, po czym kliknij kreślarkę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwoHeading"  >Nagradzanie delfina</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwo"  >Dobra robota! Naciśnij SPACJĘ, by nagrodzić Dziobaska rybą.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwoCompleted"  >Im dłużej szkolisz zwierzę, tym lepiej mu dana sztuczka wychodzi. Jednocześnie im lepiej zwierzę ją opanowuje, tym trudniej mu zdobyć kolejny poziom. Każda ze sztuczek ma 3 poziomy opanowania. Z poziomu na poziom możesz zauważyć wzrost prędkości poruszania się kreślarki, większą liczbę przycisków, których trzeba użyć, lub zmiany kształtu gestu. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanelHeading"  >Zamknij panel tresury</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanel"  >To wielka frajda samemu tresować zwierzęta, ale możesz też zatrudnić tresera, który zrobi to za ciebie. Nauczmy się teraz wspólpracy z treserami. Zamknij panel tresury.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanelCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanelHeading"  >Personel</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanel"  >Treserzy są częścią personelu, tak jak opiekunowie i przewodnicy. Kliknij przycisk personelu, by otworzyć panel.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanelCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainerHeading"  >Dodaj tresera</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainer"  >Kliknij ikonę tresera, po czym kliknij gdziekolwiek mapę zoo, by go tam postawić.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainerCompleted"  >Treserzy funkcjonują w podobny sposób co opiekunowie. Treser bez przydzielonego zadania automatycznie szuka morskich zwierząt, które może szkolić. Treserzy mogą szkolić jedynie te z nich, które są oznaczone jako zdolne do wykonywania sztuczek. Zwierzę musi być także zadowolone, zanim zacznie trening. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainerHeading"  >Wybór tresera</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainer"  >Możesz też przydzielić treserowi zadanie szkolenia konkretnego zwierzęcia lub kilku. By to zrobić, zaznacz tresera, któremu chcesz przydzielić zadanie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainerCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTabHeading"  >Zakładka zadań treserów</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTab"  >Następnie, kliknij zakładkę zadań treserów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTabCompleted"  >Ten panel pozwala ci wybrać zwierzęta, do których chcesz przypisać zaznaczonego tresera. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignmentHeading"  >Dodaj nowe zadanie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignment"  >Kliknij przycisk Przypisz do wybiegu, by aktywować kursor przypisania.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignmentCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphinHeading"  >Zaznacz delfina</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphin"  >Teraz kliknij Dziobaska.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphinCompleted"  >Dobra robota! Jego imię widnieje teraz na liście przypisanych zadań i wybrany przez ciebie treser będzie go szkolił. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButtonHeading"  >Panel tresera</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButton"  >Gdy treser ma już przypisane zwierzę, możesz teraz wybrać, jakich sztuczek ma on uczyć. Kliknij przycisk obok imienia Dziobaska, by otworzyć panel tresury.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButtonCompleted"  >Ten panel pozwala ci określić, jakich sztuczek ma się uczyć Dziobasek, poprzez zaznaczenie danej nazwy sztuczki. Jeśli zaznaczysz wszystkie, treser rozpocznie szkolenie od najłatwiejszej. Kliknij przycisk potwierdzenia w tym oknie, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimalsHeading"  >Tresura kilku zwierząt</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimals"  >Jeden treser może szkolić kilka zwierząt żyjących w różnych zbiornikach. Im więcej jednak przypiszesz mu wybiegów, tym mniej czasu spędzi z każdym z podopiecznych. Pamiętaj też, że sporo czasu zajmie mu poruszanie się między zbiornikami. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimalsCompleted"  >Treserzy mogą szkolić zwierzęta tylko w tych zbiornikach, które mają wejście (platformę z drabinką). Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:tutorial_complete"  >
         
         
         
         Gratulacje, ukończyłeś samouczek tresury zwierząt! Możesz teraz spróbować podszkolić zwierzęta samodzielnie!
         
         
         
         <p/>
         
         
                
            Kliknij przycisk potwierdzenia, by rozpocząć kolejny samouczek. Teraz nauczysz się, jak stworzyć pokaz, który olśni gości zoo. 
         
         
         
         <p/>
         
         
           
          Kliknij przycisk X, by powrócić do głównego menu.
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:welcome"  >Witamy! W tym samouczku nauczysz się, jak tworzyć pokazy i ustalać ich program. Gdy będziesz gotowy, kliknij przycisk potwierdzenia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntroHeading"  >Zbiorniki pokazowe</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntro"  >By stworzyć pokaz, musisz zbudować zbiornik pokazowy, który jest inną budowlą od zbiornika wystawowego pod dwoma względami. Po pierwsze, znajduje się w nim platforma pokazowa, po drugie, choć zwierzęta mogą w nim występować, to nie mogą w nim mieszkać -- w końcu trudno jest jeść i spać tam, gdzie non stop trwa impreza! Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntroCompleted"  >W tym zoo znajdują się 3 zbiorniki. W jednym znajduje się delfin, w drugim orka. Środkowy zbiornik jest pusty, więc idealnie nadaje się na scenę widowiskową! Po stworzeniu zbiornika pokazowego będziesz mógł przygotować pokaz z orką i delfinem. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanelHeading"  >Panel budowy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanel"  >By stworzyć zbiornik pokazowy, musisz dodać do środkowego zbiornika platformę pokazową. Kliknij przycisk budowy, by rozpocząć.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanelCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjectsHeading"  >Elementy zbiornika i pokazów</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjects"  >Platforma pokazowa znajduje się w nowym panelu elementów zbiornika i pokazów. Kliknij go teraz.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjectsCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatformHeading"  >Platforma pokazowa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatform"  >Kliknij ikonę platformy pokazowej, po czym wskaż, gdzie chcesz ją umieścić w obrębie zbiornika. Kliknij, by potwierdzić wybór. Pamiętaj, że możesz ją umieścić tylko przy ścianie zbiornika.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatformCompleted"  >The MC runs marine shows from the show platform. You also use the show platform to schedule marine shows. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortalHeading"  >Śluza</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortal"  >Gdy stawiasz platformę pokazową, zawsze automatycznie jesteś proszony o umieszczenie śluz, które pozwalają zwierzętom mieszkającym w innych zbiornikach wpływać do zbiornika pokazowego, w którym wykonują sztuczki. Śluzy możesz umieszczać tylko na ścianach zbiorników. Połączmy teraz wybieg delfina ze zbiornikiem pokazowym. Twój kursor już został odpowiednio zmieniony, wystarczy więc, że klikniesz ścianę zbiornika w wybranym przez siebie miejscu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortalCompleted"  >Dobra robota! Zwierzęta mogą teraz swobodnie dopłynąć do platformy pokazowej i występować w widowisku. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstandHeading"  >Duża trybuna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstand"  >Dodajmy teraz dużą trybunę, na której goście mogą zasiąść i podziwiać pokaz. Umieść ją obok zbiornika w ten sposób, by krzesła były skierowane w jego stronę, na przykład między dwoma klombami. Wybierz dużą trybunę, po czym kliknij miejsce, w którym chcesz ją umieścić.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstandCompleted"  >Bardzo dobrze! Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:rotateGrandstand"  >Obróć trybunę, by krzesła były skierowane w stronę zbiornika, po czym umieść ją ponownie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscapingHeading"  >Kształtowanie terenu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscaping"  >W zbiorniku pokazowym znajduje się woda biomu stepu. Musimy wybrać inny typ wody, najlepiej taki, który będzie odpowiedni dla obu gatunków. Kliknij zakłaskę kształtowania terenu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscapingCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatformHeading"  >Wybierz platformę pokazowę</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatform"  >Teraz stwórzmy show! By przygotować widowisko, kliknij platformę w zbiorniku pokazowym.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatformCompleted"  >Panel informacji o platformie pokazowej pozwala ci edytować, usuwać, zamawiać i ponownie zamawiać pokazy. Najpierw jednak musisz jakiś stworzyć. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShowHeading"  >Stwórz pokaz</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShow"  >Kliknij przycisk tworzenia pokazu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShowCompleted"  >Powinieneś widzieć teraz Mikser widowiska. Pozwala on zwierzęciu wykonywać różne sztuczki podczas pokazu, a także kilku zwierzętom występować w tym samym czasie. Stworzymy teraz prosty pokaz z udziałem orki i delfina. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOneHeading"  >Dodaj zwierzę</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOne"  >Na początek wybierz do pokazu delfina. Kliknij przycisk Dodaj zwierzę, po czym wybierz delfina i tylko delfina z listy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOneCompleted"  >Zauważ, że lista zawiera tylko te zwierzęta, które żyją w zbiornikach połączonych śluzami ze zbiornikiem pokazowym. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwoHeading"  >Dodaj zwierzę</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwo"  >Dodajmy teraz do pokazu orkę. Kliknij ponownie przycisk Dodaj zwierzę, po czym wybierz z listy orkę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwoCompleted"  >Teraz w programie są występy obu zwierząt. Przypiszmy im teraz sztuczki. W pierwszym akcie widowiska orka i delfin będą występować jednocześnie. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOneHeading"  >Dodaj nową sztuczkę</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOne"  >By przypisać sztuczkę delfinowi, kliknij odpowiadający mu przycisk Dodaj nową sztuczkę, po czym wybierz którąś z listy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOneCompleted"  >Gdy wybierasz sztuczkę dla danego zwierzęcia, tworzony jest dla niej automatycznie obszar i rekwizyt. Możesz je przesunąć w dowolne miejsce w zbiorniku pokazowym. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrickHeading"  >Dodaj nową sztuczkę</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrick"  >Wybierzmy teraz sztuczkę dla orki. Kliknij odpowiadający jej przycisk Dodaj nową sztuczkę, po czym wybierz którąś z listy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrickCompleted"  >Gdy rozpocznie się pokaz, delfin i orka będą wykonywać sztuczki jednocześnie. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwoHeading"  >Dodaj nową sztuczkę</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwo"  >Wybierzmy kolejną sztuczkę dla delfina, którą będzie on wykonywał w drugim akcie pokazu. Kliknij odpowiadający mu przycisk Dodaj nową sztuczkę, po czym wybierz kolejną z listy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwoCompleted"  >Zauważ, że swojemu pokazowi możesz nadać dowolna nazwę, zwłaszcza że Pokaz 1 jest dość trywialne. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShowHeading"  >Zapisz i wyjdź</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShow"  >Kliknij przycisk potwierdzenia w Mikserze przedstawienia, by zapisać swój pokaz i wyjść. Platforma pokazowa otwiera się automatycznie po tym, jak stworzysz pokaz.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShowCompleted"  >Pozostało jeszcze kilka rzeczy do zrobienia, po czym będziesz mógł obejrzeć wspaniałe widowisko! Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreakHeading"  >Wstaw przerwę</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreak"  >Zwierzęta muszą mieć przerwy między pokazami. Jeśli spędzą za dużo czasu występując, staną się niezadowolone i przestaną występować. By orka i delfin były zadowolone, ustal przerwę po pokazie. By to zrobić, kliknij przycisk Wstaw przerwę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreakCompleted"  >Możesz teraz usiąść i rozkoszować się pokazem! Pamiętaj, że możesz go zobaczyć także z trybuny w Trybie Gościa. Gdy platforma pokazowa jest otwarta, wszystkie zaplanowane pokazy odbywają się w zaplanowanym porządku. Gdy zakończy się jeden cykl, wszystko rozpoczyna się ponownie. Gdy zakończysz oglądanie pokazu, kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShowHeading"  >Odwołaj pokaz</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShow"  >Panel platformy pokazowej pełni wiele funkcji. Możesz go używać do dodawania nowych pokazów, możesz też czasowo odwoływać niektóre z nich. Kliknij przycisk potwierdzenia obok nazwy pokazu, by go odwołać.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShowCompleted"  >Dobra robota! Goście oceniają pokazy systemem gwiazdek - im bardziej się podoba dane widowisko, tym więcej mu przyznają gwiazdek. Odwiedzający pozostawiają w skrzynkach datki, jeśli pokaz im się podobał, więc pamiętaj o umieszczeniu ich obok każdego ze zbiorników pokazowych. Pamiętaj, że popularność każdej ze sztuczek zmienia się z czasem. Spróbuj tak ustalić harmonogram pokazów, by pokazywane były w nich popularne sztuczki, i uważnie śledź preferencje publiczności, by zmieniać program w zależności od jej gustu. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:tutorial_complete"  >
         
         
         
         Gratulacje, ukończyłeś samouczek tworzenia pokazów! Spróbuj teraz samodzielnie przygotować wspaniałe widowisko.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
            Kliknij przycisk potwierdzenia, by rozpocząć kolejny samouczek. Możesz teraz zapoznać się z nowymi elementami gry Zoo Tycoon 2: Podwodny świat.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
          Kliknij przycisk X, by powrócić do głównego menu.
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:welcome"  >Witamy! W tym samouczku przedstawimy ci filtry elementów krajobrazu, narzędzie pipety, możliwość pływania z delfinami i wiele innych nowych elementów rozgrywki Zoo Tycoon 2: Podwodny świat. Gdy będziesz gotowy, kliknij przycisk potwierdzenia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscapingHeading"  >Kształtowanie terenu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscaping"  >Możesz teraz kształtować teren na nowe sposoby. Drzewa, roślinność i skały oraz inne elementy krajobrazu maluje się teraz w inny sposób. Kliknij przycisk Kształtowanie terenu, by zobaczyć, jak to wygląda.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscapingCompleted"  >Wybrany został biom pustyni. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOneHeading"  >Tworzenie krajobrazu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOne"  >Zobacz, jak zmieniony został panel kształtowania krajobrazu. Już nie tworzysz go za pomocą pędzli wybieranych z jego spodu. Zamiast tego dodaliśmy nowe filtry elementów krajobrazu, pozwalające dodawać drzewa, roślinność i skały podczas malowania terenu. By dowiedzieć się jak działają, kliknij Piasek, po czym dodaj go trochę na obszarze pola otoczonego klombami niedaleko bramy zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOneCompleted"  >W tym momencie wszystkie 3 filtry są wyłączone. Gdy zakończysz dodawanie piasku, nie będziesz widział żadnych drzew, roślin ani skał. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocksHeading"  >Filtr skał</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocks"  >Możesz włączać dowolne kombinacje filtrów krajobrazu, po prostu klikając je. Spróbuj! Kliknij filtr skał, by go włączyć.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocksCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwoHeading"  >Tworzenie krajobrazu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwo"  >Dobra robota! Teraz ponownie dodaj trochę piasku.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwoCompleted"  >W tej chwili filtr skał jest włączony, malujesz więc kamienie w trakcie dodawania pustynnego krajobrazu. Zauważ, że filtr daje ci bardziej precyzyjną kontrolę nad tym, co jest dodawane do terenu. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTreeHeading"  >Wybierz drzewo</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTree"  >Zoo Tycoon 2: Podwodny świat ma wiele ciekawych, nowych elementów rozgrywki, w tym narzędzie pipety. Pozwala ono szybko i łatwo skopiować i powielić każdy obiekt w grze. Użyjmy go na jodle balsamicznej, stojącej obok stoiska z hamburgerami. Odszukaj ją i kliknij.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTreeCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTreeHeading"  >Narzędzie pipety</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTree"  >Kliknij narzędzie pipety. Zauważ, że na kursorze pojawiła się kopia drzewa. Wskaż, gdzie chcesz ją umieścić, po czym kliknij, by potwierdzić wybór.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTreeCompleted"  >Pipeta nie działa ze wszystkimi obiektami. W trakcie kampanii lub scenariusza nie możesz jej użyć na obiektach, które nie zostały odblokowane dzięki zdobytemu statusowi zoo. Nie działa ona także z przedmiotami wymagającymi badań, które nie zostały jeszcze przeprowadzone. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRayHeading"  >Wybierz mantę</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRay"  >W podobny sposób możesz też kopiować zwierzęta. Odszukaj zbiornik z mantą, po czym kliknij ją.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRayCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendationsHeading"  >Zalecenia opiekuna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendations"  >Kliknij przycisk Zalecenia opiekuna.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendationsCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPictureHeading"  >Kopiuj zwierzę</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPicture"  >W panelu zaleceń opiekuna kliknij ikonę manty. Przeciągnij jej kopię do zbiornika, po czym kliknij go, by ją tam umieścić.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPictureCompleted"  >Ten skrót działa tylko w przypadku zwierząt z panelu adopcji. Jeśli zwierzę nie znajduje się na tej liście, nie będziesz mógł go skopiować w trakcie kampanii lub scenariusza. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendationsHeading"  >Zamknij zalecenia opiekuna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendations"  >Kliknij przycisk Zalecenia opiekuna, by zamknąć ten panel.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendationsCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStatsHeading"  >Skrócone statystyki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStats"  >Zoo Tycoon 2: Podwodny świat wprowadza nowe sposoby zbierania danych o zoo. Kliknij przycisk Skrócone statystyki, by otworzyć ten panel.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStatsCompleted"  >Dodaliśmy tam dwie nowe zakładki - Informacje o budynkach i Informacje o skrzynkach na datki. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTabHeading"  >Informacje o budynkach</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTab"  >Ta zakładka pozwala szybko dotrzeć do informacji o wszystkich budynkach w zoo. Możesz zobaczyć, jak długo stoi dany budynek, zysk jaki do tej pory przyniósł i średni miesięczny dochód. Kliknij zakładkę Informacje o budynkach, by otworzyć listę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTabCompleted"  >Tak jak w przypadku innych list skróconych statystyk, tutaj także możesz kliknąć nazwę budynku, by się do niego przenieść. Nowa zakładka Informacje o skrzynkach na datki pozwala zbierać dane o wszystkich tych elementach znajdujących się w zoo. Działa w identyczny sposób, jak zakładka informacji o budynkach. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStatsHeading"  >Zamknij skrócone statystyki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStats"  >Kliknij przycisk X w panelu szybkich statystyk, by go zamknąć.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStatsCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphinHeading"  >Wybierz delfina</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphin"  >Jednym z najbardziej ekscytujących elementów rozgrywki w Zoo Tycoon 2: Podwodny świat jest możliwość pływania ze zwierzętami. Popływajmy teraz z delfinem! Odszukaj jego zbiornik i kliknij, by zaznaczyć zwierzę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphinCompleted"  >Opcja Pływaj ze zwierzęciem pozwala zanurzyć się w zbiorniku delfina i popływać z tym wspaniałym ssakiem. Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButtonHeading"  >Pływaj ze zwierzęciem</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButton"  >Kliknij przycisk Pływaj ze zwierzęciem, by znaleźć się w wodzie u boku delfina. Miłej przejażdżki!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButtonCompleted"  >Kliknij przycisk potwierdzenia, gdy zakończysz pływanie, by kontynuować samouczek.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadViewHeading"  >Pływanie w trybie gościa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadView"  >Możesz także pływać i nurkować w trybie gościa. Działa to na podobnej zasadzie jak chodzenie po zoo w tym samym trybie. (pamiętaj, że jeśli twoja myszka ma kółko scroll, możesz go używać do zanurzania się lub wypływania na powierzchnię). Kliknij przycisk widoku z góry, by kontynuować samouczek.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadViewCompleted"  >W trakcie podwodnych igraszek możesz także wykonywać zdjęcia! Kliknij przycisk potwierdzenia, by kontynuować.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysicsHeading"  >Poprawiona fizyka piłek</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysics"  >Poprawiliśmy jeszcze jedną rzecz - fizykę zachowania piłek. Piłki to świetne zabawki dla zwierząt, a teraz toczą się i odbijają jak nigdy dotąd. Wypróbuj to, odszukując okrągłą jamę otoczoną piłkami. Znajduje się z tyłu zoo. Wrzuć kilka piłek do jamy i zobacz, jak się turlają. Spróbuj kopnąć piłkę w Trybie Gościa! Gdy zakończysz zabawę, kliknij statek piratów znajdujący się na wybiegu uchatki, by zakończyć ten samouczek.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysicsCompleted"  >null</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:tutorial_complete"  >
         
         
         
         Gratulacje, ukończyłeś wszystkie samouczki Zoo Tycoon 2: Podwodny świat! Jesteś już gotowy, by tworzyć wspaniałe ogrody i ekscytujące pokazy zwierząt morskich. W dodatku tym znajdziesz 20 nowych gatunków, 2 kampanie, 20 wyzwań i wiele nowych obiektów. Mamy nadzieję, że będziesz miał z tym wszystkim morze zabawy!
            
         
         
         <p/>
         
         
         
            Nie zapominaj, że możesz wrócić do wszystkich samouczków Zoo Tycoon 2, jeśli czegoś zapomnisz. Oznaczone są ikoną książki.

         
         
         <img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
         <p/>
         
         
         
          Kliknij przycisk X, by powrócić do głównego menu. 
      
      
      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_campaignname"  >Podwodny świat - samouczki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1"  >Samouczek 1: Podstawy budowy zbiorników</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1short"  >Podstawy budowy zbiorników</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1overviewshort"  >Naucz się podstaw budowy zbiorników dla zwierząt morskich.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2"  >Samouczek 2: Budowa zbiorników hybrydowych</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2short"  >Budowa zbiorników hybrydowyc</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2overviewshort"  >Naucz się budowy wybiegów łączących ląd ze zbiornikiem wodnym.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3"  >Samouczek 3: Tresura zwierząt</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3short"  >Tresura zwierząt</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3overviewshort"  >Naucz się tresować zwierzęta w wykonywaniu sztuczek.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4"  >Samouczek 4: Tworzenie pokazów</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4short"  >Tworzenie pokazów</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4overviewshort"  >Naucz się tworzyć pokazy zwierząt morskich.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5"  >Samouczek 5: Nowe elementy rozgrywki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5short"  >Nowe elementy rozgrywki</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5overviewshort"  >Dowiedz się, jak działają nowe i ulepszone elementy rozgrywki.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
