<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoPhotos"  >Zdjęcie manty</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhoto"  >Niewiele wiadomo o zwyczajach mant, więc naukowcy z Uniwersytetu Oceanicznego postanowili je zbadać. Chcą się między innymi dowiedzieć, dlaczego te zwierzęta często wyskakują ponad powierzchnię wody podczas pływania.
            <p/>
Naukowcy z uniwersytetu zapłacą ci 1250 dolarów za zdjęcie manty wyskakującej ponad powierzchnię wody. Ich zdaniem zwierzęta te robią to, by utrzymać higienę. By zwiększyć swoją szansę na zrobienie zdjęcia, nie czyść zwierzęcia lub wyposaż jej zbiornik w bąbelkownicę.
            <p/>
               Trudność: łatwa
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoShort"  >Zrób zdjęcie manty wyskakującej ponad powierzchnię wody.
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoSuccess"  >Twoje zdjęcie manty może pozwolić naukowcom dowiedzieć się więcej o tych tajemniczych stworzeniach. Otrzymałeś honorarium w wysokości 1250 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoSuccessShort"  >Otrzymałeś honorarium w wysokości 1250 dolarów za zdjęcie manty.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_MantaRayBreaching"  >Zrób zdjęcie manty wyskakującej ponad powierzchnię wody.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoPhotos"  >Zdjęcie białuchy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhoto"  >Redakcja miesięcznika zoologicznego chce wypuścić specjalny numer poświęcony wielorybom arktyki. Jeśli dostarczysz zdjęcie gościa podziwiającego białuchę, otrzymasz 750 dolarów.
            <p/>Trudność: łatwa
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoShort"  >Zrób zdjęcie gościa podziwiającego białuchę.
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoSuccess"  >Twoje zdjęcie gościa podziwiającego białuchę ukaże się w następnym numerze pisma. otrzymujesz honorarium w wysokości 750 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoSuccessShort"  >Otrzymałeś honorarium w wysokości 750 dolarów za zdjęcie gościa podziwiającego białuchę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BelugaAndGuest"  >Zrób zdjęcie gościa podziwiającego białuchę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitPhotos"  >Wizyta odkrywcy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisit"  >(Wyzwanie zwierząt morskich) Znany badacz oceanów, St&#xE9;phane Baleine, odwiedzi twoje zoo! Baleine jest znany dzięki swoim programom telewizyjnym i badaniom nad zachowaniem rekinów. Bardzo pragnie obejrzeć dwa szczególne gatunki w twoim zoo, mianowicie tajemniczego rekina chochlika, który żyje zwykle 1500 m pod powierzchnią morza, oraz głowomłota tropikalnego, agresywnego przedstawiciela rekinów-młotów.
                    
        <p/>Jeśli sfotografujesz St&#xE9;phana Baleine podziwiającego rekina chochlika i głowomłota tropikalnego w twoim zoo, zdjęcia mogą stanowić dobrą reklamę ogrodu, przyciągnąć większą liczbę gości i zwiększyć ich zadowolenie - w końcu w zoo pojawiła się sławna osoba!
        <p/>Ukończ dwa wyzwania zwierząt morskich, by odblokować żywy pokarm - tuńczyka!
                    <br/>
               Trudność: duża.            
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitShort"  >Zrób następujące zdjęcia:
                    <br/>
*  St&#xE9;phane Baleine podziwiający rekina chochlika.  
                    <br/>
*  St&#xE9;phane Baleine podziwiający głowomłota tropilkalnego.
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitSuccess"  >Twoje zdjęcia St&#xE9;phana Baleine zwiedzającego zoo ukazały się w lokalnej gazecie. Przyciągnęło to do ogrodu większą liczbę gości i zwiększyło ich zadowolenie. Wszyscy cieszą się, że słynny badacz odwiedził ich ulubione zoo!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitSuccessShort"  >Twoje zdjęcia przedstawiające St&#xE9;phana Baleine uczyniły twoich gości bardziej zadowolonymi i przyciągnęły większą liczbę zwiedzających.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitFailure"  >St&#xE9;phane Baleine opuścił twoje zoo nim zdążyłeś zrobić odpowiednie zdjęcia. Straciłeś szansę na przyciągnięcie większej liczby gości.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitFailureShort"  >St&#xE9;phane Baleine opuścił twoje zoo nim zdążyłeś zrobić odpowiednie zdjęcia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitExplorerName"  >St&#xE9;phane Baleine</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerVisitArrival"  >St&#xE9;phane Baleine właśnie przybył do twojego zoo!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerGoblinShark"  >Zrób zdjęcie St&#xE9;phane Baleine podziwiającego rekina chochlika.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerHammerhead"  >Zrób zdjęcie St&#xE9;phane Baleine podziwiającego głowomłota tropilkalnego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsPhotos"  >Przyrodnicze kalendarze</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendars"  >(Wyzwanie zwierząt morskich) Firma wydająca piękne kalendarze przyrodnicze zwróciła się do ciebie z prośbą o zrobienie kilku zdjęć. Zapłacą ci 7000 dolarów, jeśli dostarczysz następujące ujęcia do przyszłorocznego kalendarza "Dzikie wody": 
                    <br/>
*  Hipopotam kroczący pod wodą. 
                    <br/>
*  Nurkujący pingwin cesarski.
                    <br/>
*  Niedźwiedź polarny robiący salto lub beczkę w wodzie.
        <p/>Ukończ dwa wyzwania zwierząt morskich, by odblokować żywy pokarm - tuńczyka!
<br/>
Trudność: duża.            
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsShort"  >Zrób następujące zdjęcia:
                    <br/>
*  Hipopotam kroczący pod wodą. 
                    <br/>
*  Nurkujący pingwin cesarski.
                    <br/>
*  Niedźwiedź polarny robiący salto lub beczkę w wodzie.        
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsSuccess"  >Firma wydająca kalendarze zaplaciła ci 7000 dolarów za zdjęcia!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsSuccessShort"  >Zrobiłeś serię zdjęć dla firmy wydającej kalendarze.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsHippo"  >Zrób zdjęcie hipopotam kroczącego pod wodą.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsPenguin"  >Zrób zdjęcie nurkującego pingwina cesarskiego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsPolarBear"  >Zrób zdjęcie niedźwiedzia polarnego robiącego salto lub beczkę w wodzie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersPhotos"  >Fajne plakaty</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPosters"  >(Wyzwanie pokazów) Firma Fajne Plakaty produkuje wysokiej jakości plakaty i wydruki. Obecnie poszukuje zdjęcia dwóch delfinów wspólnie wykonujących sztuczkę chodzenia na ogonie. Jeśli dostarczysz im takie ujęcie, otrzymasz 4500 dolarów.
        <p/>Ukończ dwa wyzwania pokazów, by odblokować wielki ekran!        
                    <br/>
Trudność: duża.            
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersShort"  >Zrób zdjęcie dwóch delfinów wspólnie wykonujących sztuczkę chodzenia na ogonie.    
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersSuccess"  >Dobra robota! Twoje zdjęcie dwóch delfinów wspólnie wykonujących sztuczkę chodzenia na ogonie zostanie wydrukowane na plakacie. Otrzymałeś 4500 dolarów honorarium.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersSuccessShort"  >Zrobiłeś zdjęcie dwóch delfinów wspólnie wykonujących sztuczkę chodzenia na ogonie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PeerlessPostersTrick"  >Zrób zdjęcie dwóch delfinów wspólnie wykonujących sztuczkę chodzenia na ogonie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestPhotos"  >Przegląd waleni</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigest"  >(Wyzwanie pokazów) Czasopismo Przegląd Waleni chciałoby kupić kilka zdjęć wytresowanych waleni -- delfinów i wielorybów. Interesują ich następujące zdjęcia:
                    <br/>
*  Jakiekolwiek zwierzę wykonujące sztuczkę skoku. 
                    <br/>
*  Jakiekolwiek zwierzę wykonujące sztuczkę chlapnięcia płetwą.
                    <br/>
*  Jakiekolwiek zwierzę wykonujące sztuczkę stania w wodzie.
                    <br/>
Wysokość honorarium uzależniona jest od notowań gwiazdek uwiecznionych zwierząt -- im więcej gwiazdek, tym wyższe honorarium. Gwarantowana suma wynosi 2000 dolarów, ale może ona być znacznie większa!
<p/>Ukończ dwa wyzwania pokazów, by odblokować wielki ekran!
<br/>
Trudność: duża.            
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestShort"  >Zrób następujące zdjęcia:
                    <br/>
*  Jakiekolwiek zwierzę wykonujące sztuczkę skoku. 
                    <br/>
*  Jakiekolwiek zwierzę wykonujące sztuczkę chlapnięcia płetwą.
                    <br/>
*  Jakiekolwiek zwierzę wykonujące sztuczkę stania w wodzie.    
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestSuccess"  >Redakcja Przeglądu Waleni jest olśniona twoimi zdjęciami! Otrzymałeś honorarium w wysokości uzaleznionej od notowań uwiecznionych zwierząt.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestSuccessShort"  >Wykonałeś serię zdjęć dla czasopisma Przegląd Waleni.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick1"  >Zrób zjęcie zwierzęcia wykonującego sztuczkę skoku.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick2"  >Zrób zjęcie zwierzęcia wykonującego sztuczkę chlapnięcia płetwą.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick3"  >Zrób zjęcie zwierzęcia wykonującego sztuczkę stania w wodzie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlyPhotos"  >Kwartalnik Tresera Fok</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterly"  >(Wyzwanie pokazów) Redakcja pisma Kwartalnik Tresera Fok chciałaby zamówić u ciebie kilka zdjęć pletwonogich (takich jak uchatka kalifornijska i mors) wykonujących określone sztuczki do następnego numeru. Zamówiono następujące zdjęcia: 
                    <br/>
*  Jakiekolwiek zwierzę wykonujące sztuczkę balansowania piłką na nosie. 
                    <br/>
*  Jakiekolwiek zwierzę wykonujące sztuczkę zjeżdżania na zjeżdżalni.
                    <br/>
*  Jakiekolwiek zwierzę wykonujące sztuczkę grania na trąbce.
                    <br/>
Wysokość honorarium uzależniona jest od notowań gwiazdek uwiecznionych zwierząt -- im więcej gwiazdek, tym wyższe honorarium. Gwarantowana suma wynosi 2000 dolarów, ale może ona być znacznie większa!
<p/>Ukończ dwa wyzwania pokazów, by odblokować wielki ekran!
<br/>
Trudność: duża.            
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlyShort"  >Zrób następujące zdjęcia:
                    <br/>
*  Jakiekolwiek zwierzę wykonujące sztuczkę balansowania piłką na nosie. 
                    <br/>
*  Jakiekolwiek zwierzę wykonujące sztuczkę zjeżdżania na zjeżdżalni.
                    <br/>
*  Jakiekolwiek zwierzę wykonujące sztuczkę grania na trąbce.        
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlySuccess"  >Twoje zdjęcia zostały zaakceptowane do publikacji! Otrzymałeś honorarium w wysokości uzaleznionej od notowań uwiecznionych zwierząt.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlySuccessShort"  >Wykonałeś serię zdjęć dla czasopisma Kwartalnik Tresera Fok.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick1"  >Zrób zjęcie zwierzęcia wykonującego sztuczkę balansowania piłką na nosie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick2"  >Zrób zjęcie zwierzęcia wykonującego sztuczkę zjeżdżania na zjeżdżalni.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick3"  >Zrób zjęcie zwierzęcia wykonującego sztuczkę grania na trąbce.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerPhotos"  >Oceanograf</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographer"  >(Wyzwanie zwierząt morskich) Redakcja pisma Oceanograf chciałaby połączyć wysiłki w promocji pisma z promocją twojego zoo. Jeśli zrobisz podwodne zdjęcia kilku zwierząt, magazyn zasponsoruje kampanię plakatową z wykorzystaniem twoich zdjęć. Zamówiono następujące zdjęcia:
                    <br/>
*  Dwa marliny pod wodą. 
                    <br/>
*  Żółw skórzasty zjadający pod wodą meduzę.
                    <br/>
*  Pilot pod wodą.
                    <br/>
Jeśli dostarczysz te zdjęcia do redakcji, zasponsoruje ona kampanię plakatową z wykorzystaniem twoich fotografii. Reklama ta może przyciągnąć nowych gości i zwiększyć sławę zoo.
        <p/>Ukończ dwa wyzwania zwierząt morskich, by odblokować żywy pokarm - tuńczyka!
<br/>
Trudność: łatwa.            
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerShort"  >Zrób następujące zdjęcia:
                    <br/>
*  Dwa marliny pod wodą. 
                    <br/>
*  Żółw skórzasty zjadający pod wodą meduzę.
                    <br/>
*  Pilot pod wodą.    
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerSuccess"  >Twoje zdjęcia zostały wykorzystane w kampanii reklamowej pisma Oceanograf. Przyciągnęła ona większę liczbę gości i zwiększyła slawę zoo!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerSuccessShort"  >Seria twoich zdjęć wykonana dla pisma Oceanograf przyciągnęła większą liczbę gości do zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerMarlins"  >Zrób zdjęcie dwóch marlinów pod wodą.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerLeatherbackTurtle"  >Zrób zdjęcie żółwia skórzastego zjadającego pod wodą meduzę.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerPilotWhale"  >Zrób zdjęcie pilota pod wodą.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPhotos"  >Piraci na pokładzie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisit"  >Dowiedziałeś się właśnie, że Pirat Parker wkrótce odwiedzi twoje zoo! Pirat Parker jest znanym, ekscentrycznym milionerem, założycielem sieci restauracji Owoce Morza Pirata Parkera. Jeśli zrobisz mu serię zdjęć podczas tej wizyty, możesz je sprzedać mediom za godziwe pieniądze. Ten biznesmen jest także znany ze swej hojności dla ludzi, których polubi. Być może dostaniesz od niego prezent przed odjazdem.
        <p/>
<!-- Uwaga: powinieneś otrzymać honorarium po zrobieniu każdego ze zdjęć.-->    
        Otrzymujesz 2000 dolarów za każde z następujących zdjęć:
                    <br/>
*  Pirat Parker bawiący się w pryskającej fontannie o tematyce morskiej.  
                    <br/>
*  Pirat Parker odpoczywający w altanie w kształcie latarni morskiej. 
                    <br/>
*  Pirat Parker podziwiający akwarium.
                    <br/>
               Trudność: duża.            
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitShort"  >Zrób następujące zdjęcia:
                    <br/>
*  Pirat Parker bawiący się w pryskającej fontannie o tematyce morskiej.  
                    <br/>
*  Pirat Parker odpoczywający w altanie w kształcie latarni morskiej. (Upewnij się, że na zdjęciu widać zarówno Pirata Parkera, jak i altanę!) 
                    <br/>
*  Pirat Parker podziwiający akwarium.        
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPhotoTaken"  >Dobra robota! Otrzymałeś 2000 dolarów za zdjęcie Pirata Parker.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitSuccess"  >Sprzedałeś trzy zdjęcia Pirata Parkera za calkiem niezłą sumę, ale to nie koniec. Pirat Parker był pod wrażeniem twojego zoo, więc otrzymałeś od niego prezent, za, jak to nazwał, "wszystkie te świecidełka". Możesz go znaleźć w pobliżu bramy zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitSuccessShort"  >Sprzedałeś mediom 3 zdjęcia Pirata Parkera, a także otrzymałeś od niego prezent!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitFailure"  >Pirat Parker opuścił twoje zoo! Zrobiłeś wszystkie potrzebne zdjęcia, a ajemu tak podobało się w twoim ogrodzie, że zostawił ci prezent. "Coś niewielkiego, w czym możesz trzymać zrabowane złoto!". Znajdziesz prezent przed bramą zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitFailureShort"  >Pirat Parker opuścił zoo zanim zdążyłeś zrobić wszystkie zdjęcia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPirateName"  >Pirat Parker</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitFountain"  >Zrób zdjęcie Pirata Parkera bawiącego się w pryskającej fontannie o tematyce morskiej.  of Pirate Parker playing in the marine splash fountain.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitGazebo"  >Zrób zdjęcie Pirata Parkera odpoczywającego w altanie w kształcie latarni morskiej. (Make sure you have a clear view of both the gazebo and Pirate Parker in the photo!)</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitAquarium"  >Zrób zdjęcie Pirata Parkera podziwiającego akwarium.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitArrival"  >Pirate Parker przybył do twojego zoo!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
