<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_swimwithanimals:entry"  >Pływaj ze zwierzętami</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_swimwithanimals:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
W Zoo Tycoon 2: Podwodny świat możesz pływać u boku niektórych swoich ulubieńców. Kliknij zwierzę w zbiorniku, po czym kliknij przycisk Pływaj ze zwierzęciem, jeśli jest dla niego dostępny. By zakończyć pływanie, naciśnij SPACJĘ.                  
                  <p/>
Możesz także pływać ze zwierzętami w trybie Gościa. Podpłyń do zwierzęcia, po czym naciśnij SPACJĘ, by pływać razem z nim. Być może będziesz musiał wcześniej wyczyścić lub uleczyć dany okaz.By zakończyć pływanie, naciśnij SPACJĘ ponownie.   
                        <p/>
Możesz pływać z białuchą, delfinem butlonosym, mantą, narwalem, żółwiem zielonym, orką karłowatą, pilotem i orką.                        
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects" version="7" />
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry" version="7"  >Obiekty do odblokowania</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text" version="7"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Niektóre obiekty są <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">nagrodami</color></u></a> za ukończenie <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">wyzwań</color></u></a> lub <a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">kampanii.</color></u></a> Niektóre będą dostepne tylko w czasie gry, w której zostały odblokowane. W każdej jednak grze Zoo Tycoon 2: Podowdny świat będą oczywiście odblokowane od razu po spełnieniu warunków.
<p/>
Oto, jakie przedmioty i w jaki sposób możesz zdobyć w Zoo Tycoon 2: Podwodny świat.
<p/>
Pęk Balonów: Rozmnóż przedstawiciela zagrożonego gatunku.
<br/>Sterowiec: zdobądź nagrodę Pamiątka Dwudziestej Rocznicy.
<br/>Łuk z delfinami: zdobądź nagrodę "Potentat zwierząt morskich 1 poziomu".
<br/>Ulepszona brama zoo: zdobądź Nagrodę Potentata Zoologicznego.
<br/>Fontanna marynistyczna: zdobądź nagrodę "Potentat zwierząt morskich 3 poziomu".
<br/>Marynistyczny mur zoo i płoty: zdobądź nagrodę "Potentat zwierząt morskich 4 poziomu".
<br/>Stylizowana ściana zbiornika: zdobądź nagrodę "Potentat statusu pokazów 3 poziomu"
<br/>Podskakujący konik morski: zdobądź nagrodę "Potentat zwierząt morskich 2 poziomu".
<br/>Marynistyczna ściana zbiornika: zdobądź nagrodę "Potentat statusu pokazów 2 poziomu".
<br/>Oświetlenie zbiornika: zdobądź nagrodę "Potentat statusu pokazów 1 poziomu".
<br/>Ulepszona średnia trybuna: zdobądź nagrodę "Potentat pokazów 1 poziomu".
<br/>Ulepszona duża trybuna: zdobądź nagrodę "Potentat pokazów 2 poziomu".
<br/>Statua Popularności: zdobądź Nagrodę Popularności - 20,000 Gości.
<p/>
Wielki ekran: odblokuj poprzez ukończenie jakichkilwiek dwóch wyzwań pokazów.
br/>Temat: dżungla: odblokuj poprzez ukończenie pięciu fotowyzwań.
<br/>Temat: safari: odblokuj poprzez ukończenie pięciu wyzwań.
<br/>Żywy pokarm - tuńczyk: odblokuj poprzez ukończenie jakichkilwiek dwóch wyzwań zwierząt morskich.
<p/>
Sala płetwala błękitnego: odblokuj poprzez ukończenie kampanii zwierząt morskich. 
<br/>Ulepszona platforma pokazowa z baldachimem: odblokuj poprzez ukończenie kampanii pokazów. 
<p/>
Łuk kwietny: odblokuj poprzez ukończenie kampanii "Ogrody zoologiczne w kłopotach".
<br/>Słup z kwiatami: odblokuj poprzez ukończenie kampanii "Początkujący zarządca".
<br/>Złota rzeźba: odblokuj poprzez ukończenie kampanii "Tajemnicza Panda".
<br/>Globus: odblokuj poprzez ukończenie kampanii "Globus".
<br/>Zegar słoneczny: odblokuj poprzez ukończenie kampanii "Powstrzymać przemoc wobec zwierząt".          
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_animaltraining:entry"  >Tresura zwierząt</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="zoopedia_animaltraining:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
W Zoo Tycoon 2: Podwodny świat możesz wytresować niektóre morskie zwierzęta w wykonywaniu sztuczek, które będą mogły być wykorzystane w trakcie pokazów.
<p/>
Tylko niektóre z morskich gatunków zwierząt mogą wykonywać sztuczki. W tym dodatku są to: bialucha, delfin butlonosy, orka karłowata, orka, wydra morska, uchatka kalifornijska, pilot i mors.
<p/>
By wytresować zwierzę, zaznacz je, po czym kliknij przycisk Tresowanie w 1 osobie na jego panelu informacyjnym. Otworzy się panel tresury, w którym możesz wybrać sztuczki. Zwierzę musi być zadowlone i zdrowe, by móc rozpocząć trening.
<p/>
Tresurę prowadzisz za pomocą śledzenia linii gestu kursorem różdżki. Podczas procesu treningu kreślarka będzie się poruszała torem gestu. Musisz utrzymywać różdżkę nad kreślarką przez caly czas. W zależności od gestu będziesz musiał także klikać LMP lub PPM i używać klawiszy strzałek.
<p/>
Iskry, które wydobywają się z kreslarki, informują cię za pomocą koloru o twoich postępach. Zielony oznacza, że bardzo dobrze ci idzie. Żółwty i pomarańczowy, że zostajesz w tyle, a czerwony, że nie zdobywasz żadnych punktów, gdyż różdżka nie znajduje się nad kreślarką.
<p/>
Po ukończeniu gestu wyświetli się wynik dokładności wykonania - im wyższy, tym lepiej. Po ukończeniu tego procesu musisz także dać zwierzęciu smakołyk, by dokończyło proces uczenia się. Im większy wynik zdobędziesz, tym więcej zwierzę nauczyło się w czasie treningu. Gdy poziom opanowania będzie wzrastać, zwierzę będzie lepiej wykonywać daną sztuczkę. Gdy zostanie ona już opanowana w 100%, odblokuje się kolejna.
<p/>
Możesz także zatrudnić treserów, którzy automatycznie będą szkolić zwierzęta. Musisz im wypłacać oczywiście pensję, tak jak innym członkom personelu. Treserzy mogą pracować tylko w zbiornikach wyposażonych w wejście.
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
