<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign" version="9" />
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerIntro" version="9"  >Fotografie pokazów</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverviewShort" version="9"  >Odkryj świat pokazów zwierząt morskich, dzięki ekscytującym zdjęciom! Ukończ wszystkie scenariusze w tej kampanii, by odblokować ulepszoną platformę pokazową.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverview" version="9"  >Ogród zoologiczny Domena Oceanu chce, byś wykonał serię zdjęć z ich pokazów. Niezbędne będzie dobre oko i szybki refleks, by zrobić satysfakcjonujące ich zdjęcia. Nie martw się jednak, gdyż jeśli zdarzy ci się przegapić ujęcie, zawsze możesz przyjść na kolejny pokaz!
      <p/>
      Na początek zamówiono u ciebie zdjęcia morsa. Zrób następujące ujęcia z pokazu:
      <br/>
			* Mors ryczący.
			<br/>
			* Mors skaczący.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Goals" version="9"  >
      Zrób następujące ujęcia z pokazu:
      <br/>
			* Mors ryczący. 
			<br/>
			* Mors skaczący.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1GoalsDone" version="9"  >Udało ci się zrobić pierwszy zestaw zdjęć!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2" version="9"  >Dyrekcji ogrodu bardzo podobały się twoje zdjęcia! Poproszono cię, byś teraz zrobił kilka ujęć delfina butlonosego.
      <p/>
      Zrób następujące ujęcia z pokazu:
      <br/>
			* Delfin wykonujący korkociąg.
			<br/>
			* Delfin skaczący przez obręcz.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Goals" version="9"  >
      Zrób następujące ujęcia z pokazu:
      <br/>
			* Delfin wykonujący korkociąg.
			<br/>
			* Delfin skaczący przez obręcz.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2GoalsDone" version="9"  >Udało ci się zrobić drugi zestaw zdjęć!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3" version="9"  >
Ludziom z Domeny Oceanu bardzo podobają się Twoje ujęcia! Poproszono cię teraz o kilka ujęć uchatki kalifornijskiej.
      <p/>
      Zrób następujące ujęcia z pokazu:
      <br/>
			* Uchatka kalifornijska na zjeżdżalni.
			<br/>
			* Uchatka kalifornijska grająca na trąbce.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Goals" version="9"  >
      Zrób następujące ujęcia z pokazu:
      <br/>
			* Uchatka kalifornijska na zjeżdżalni.
			<br/>
			* Uchatka kalifornijska grająca na trąbce.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3GoalsDone" version="9"  >Udało ci się zrobić trzeci zestaw zdjęć!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4" version="9"  >
Dobra robota! Dyrekcja zoo zamówiła u ciebie ostatni zestaw zdjęć. Musisz teraz zrobić kilka ujęć największej atrakcji pokazu - orki.
      <p/>
      Zrób następujące ujęcia z pokazu, by ukończyć scenariusz:
      <br/>
			* Orka skacząca.
			<br/>
			* Orka stojąca w wodzie.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Goals" version="9"  >
      Zrób następujące ujęcia z pokazu, by ukończyć scenariusz:
      <br/>
			* Orka skacząca.
			<br/>
			* Orka stojąca w wodzie.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4GoalsDone" version="9"  >Udało ci się zrobić ostatni zestaw zdjęć!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerSuccessOverview" version="9"  >
Świetna robota! Dyrekcja Domeny Oceanu jest zadowolona ze wszystkich ujęć. Teraz, gdy już wiesz jak powinien wyglądać dobry pokaz, przyszedł czas, byś spróbował zorganizować go samodzielnie.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverallGoal" version="9"  >Użyj aparatu, by wykonać zdjęcia w trakcie pokazów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo1Goal" version="9"  >
      Zrób zdjęcie ryczącego morsa.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo1GoalDone" version="9"  >Sfotografowałeś ryczącego morsa!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo2Goal" version="9"  >
      Zrób zdjęcie skaczącego morsa.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo2GoalDone" version="9"  >Sfotografowałeś skaczącego morsa!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1Goal" version="9"  >
      Zrób zdjęcie delfina wykonującego korkociąg.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1GoalDone" version="9"  >Sfotografowałeś delfina wykonującego korkociąg!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo2Goal" version="9"  >
      Zrób zdjęcie delfina skaczącego przez obręcz.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo2GoalDone" version="9"  >Sfotografowałeś delfina skaczącego przez obręcz!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo1Goal" version="9"  >
      Zrób zdjęcie uchatki kalifornijskiej na zjeżdżalni.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo1GoalDone" version="9"  >Sfotografowałeś uchatkę kalifornijską na zjeżdżalni!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo2Goal" version="9"  >
      Zrób zdjęcie uchatki kalifornijskiej grającej na trąbce.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo2GoalDone" version="9"  >Sfotografowałeś uchatkę kalifornijską grającą na trąbce!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo1Goal" version="9"  >
      Zrób zdjęcie skaczącej orki.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo1GoalDone" version="9"  >Sfotografowałeś skaczącą orkę!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo2Goal" version="9"  >
      Zrób zdjęcie orki stojącej w wodzie.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo2GoalDone" version="9"  >Sfotografowałeś orkę stojącą w wodzie!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendance" version="9"  >Dyrekcja Domeny Oceanu obiecała ci dodatkowo premię w wysokości 10000 dolarów, jeśli przyciągniesz do zoo co najmniej 80 gości.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceSuccess" version="9"  >Zoo odwiedziło ponad 80 gości! W nagrodę otrzymujesz 10000 dolarów premii.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceGoal" version="9"  >(Opcjonalne) Otrzymasz 10000 dolarów premii, jeśli zoo odwiedzi co najmniej 80 gości.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceGoalDone" version="9"  >Zoo odwiedziło ponad 80 gości!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerCriticalNeeds" version="9"  >Potrzeby jednego ze zwierząt występujących w pokazach są krytycznie niezaspokojone, a jego występy zostały wstrzymane. Spróbuj zwiększyć liczbę przerw w programie, by zwierzęta były zdrowe i zadowolone.
		</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowIntro" version="9"  >Reorganizacja</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverviewShort" version="9"  >Zatrudniono cię do ożywienia nudnawego pokazu. Czy uda ci się go przekształcić w wielkie show o notowaniu 3 gwiazdek i zauroczyć twoich widzów? Ukończ wszystkie scenariusze, by odblokować ulepszoną platformę pokazową.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverview" version="9"  >Miejscowe zoo nie jest zadowolone ze swojego pokazu zwierząt morskich pod tytułem "Waldo - wspaniały mors". Zatrudniono cię, byś popracował nad show i polepszył jego notowania.
      <p/>
		Dyrekcja zoo pragnie, by dzięki twojej pracy program uzyskał notowanie na poziomie 3 gwiazdek. Zasugerowano także, byś dołączył do programu nowe zwierzę. Jeśli tak zrobisz, otrzymasz dodatkowe 20000 dolarów premii po osiągnięciu notowania co najmniej 1 gwiazdki.
		<p/>
		Pamiętaj, by twoje zwierzęta były zdrowe i szczęśliwe - jeśli nie otoczysz ich dobrą opieką, możesz nie ukończyć scenariusza!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStars" version="9"  >
      Sprawy mają się dobrze. Dzięki twoim wysiłkom pokaz uzyskał popularność 1 gwiazdki. Otrzymałeś w ramach wynagrodzenia 20000 dolarów. Obiecano ci także, że otrzymasz dodatkowe 40000 dolarów, gdy pokaz uzyska 2 gwiazdki.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStars" version="9"  >
      Dzięki tobie pokaz jest teraz oceniany na 2 gwiazdki! Otrzymujesz obiecane 40000 dolarów.
      <p/>
      Dyrekcja chce, byś jeszcze bardziej zwiększył popularność show. Jeśli uzyska ono ocenę 3 gwiazdek, ukończysz scenariusz i zaznaczysz swoją obecność w świecie menedżerów pokazów zwierząt morskich!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverallGoal" version="9"  >Zwiększ popularność pokazu do 3 gwiazdek, by ukończyć scenariusz. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverallGoalDone" version="9"  >Twój pokaz zdobył status 3 gwiazdek!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOneStarGoal" version="9"  >Zwiększ popularność pokazu do 1 gwiazdki, a otrzymasz 20000 dolarów. 
		</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOneStarGoalDone" version="9"  >Twój pokaz zdobył status 1 gwiazdki!
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStarGoal" version="9"  >Zwiększ popularność pokazu do 2 gwiazdek, a otrzymasz 40000 dolarów. 
		</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStarGoalDone" version="9"  >Twój pokaz zdobył status 2 gwiazdek!
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStarGoal" version="9"  >Zwiększ popularność pokazu do 3 gwiazdek, a ukończysz scenariusz. 
		</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStarGoalDone" version="9"  >Zwiększyłeś popularność pokazu do 3 gwiazdek i ukończyłeś scenariusz!
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowSuccessOverview" version="9"  >
      Gratulacje, twój pokaz uzyskał status 3 gwiazdek! Dyrekcja zoo jest pod wrażeniem twojej pracy. Przed tobą rysuje się świetlana przyszłość menedżera morskich show!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhale" version="9"  >Gdy uda ci się zebrać 7500 dolarów z datków na show, dyrekcja zoo rozważy zakup nowego zwierzęcia - pilota.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleSuccess" version="9"  >Dyrekcja zoo jest pod wrażeniem, gdyż udało ci się zebrać ponad 7500 dolarów z datków na show! W uznaniu sukcesu pokazu do zoo przybyło nowe zwierzę - pilot - wieloryb o krótkich płetwach. Znajdziesz go w pobliżu bramy ogrodu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleGoal" version="9"  >(Opcjonalne) Zbierz 7500 dolarów z datków na show, by otrzymać darmowego pilota.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleDone" version="9"  >Udało ci się zebrać ponad 7500 dolarów z datków na show. Otrzymujesz darmowego pilota!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorer" version="9"  >Doszły cię słuchy, że znany badacz oceanów, St&#xE9;phane Baleine, właśnie przybył do twojego zoo! Jeśli uda ci się zrobić zdjęcie, gdy będzie on oglądał pokaz, otrzymasz 10000 dolarów premii od dyrekcji.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerSuccess" version="9"  >Zrobiłeś zdjęcie St&#xE9;phana Baleine, światowej sławy badacza oceanów, gdy oglądał twój pokaz! Dyrekcja nagrodziła cię premią w wysokości 10000 dolarów za zrobienie tak świetnego ujęcia reklamującego show.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerGoal" version="9"  >(Opcjonalne) Zrób zdjęcie St&#xE9;phana Baleine oglądającego twój pokaz, by otrzymać 10000 dolarów premii.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerGoalDone" version="9"  >Otrzymałeś 10000 dolarów premii za zdjęcie St&#xE9;phana Baleine oglądającego pokaz w twoim zoo!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerEntered" version="9"  >
St&#xE9;phane Baleine jest w twoim zoo! Zrób mu zdjęcie, gdy będzie oglądał pokaz.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowFailureExplorer" version="9"  >
Znany badacz St&#xE9;phane Baleine opuścił twoje zoo zanim zdążyłeś zrobić mu zdjęcie w trakcie pokazu. Nie otrzymasz 10000 dolarów premii.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerName" version="9"  >St&#xE9;phane Baleine</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowCriticalNeeds" version="9"  >Potrzeby jednego ze zwierząt występujących w pokazach są krytycznie niezaspokojone, więc wstrzymano jego występy. Spróbuj zwiększyć liczbę przerw w programie, by zwierzęta były zdrowe i zadowolone.
		<p/>
		Otrzymałeś ostrzeżenie od dyrekcji: jeśli taka sytuacja się powtórzy, nie ukończysz scenariusza!
		</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowCriticalNeedsFailure" version="9"  >Ponownie wstrzymano występy jednego ze zwierząt, którego potrzeby nie były zaspokojone. Ze względu na to, że sytuacja taka miała już miejsce wcześniej, dyrekcja zoo postanowiła cię zwolnić. Następnym razem baczniej się przykładaj do opieki nad zwierzętami!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowWalrusName" version="9"  >Waldo</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureIntro" version="9"  >Dwa pokazy</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverviewShort" version="9"  >Czy jest coś lepszego od zoo ze świetnym pokazem? Tak, zoo prowadzące dwa świetne pokazy! Ukończ wszystkie scenariusze, by odblokować ulepszoną platformę pokazową.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverview" version="9"  >Zatrudniono cię, byś stworzył dwa pokazy w jednym ogrodzie zoologicznym, którego dyrekcja chce w ten sposób ukazać różnorodność fauny morskiej. W jednym z pokazów powinny występować ssaki morskie z rzędu waleni - czyli delfiny i wieloryby, a w drugim z rzędu płetwonogów - foki, uchatki i morsy.
		<p/>
		Każdy z pokazów musi odwiedzić po 150 gości, byś mógł ukończyć scenariusz.
		<p/>
		(Wskazówka: Gdy już stworzysz pokaz z, dajmy na to, pilotem, możesz w nim potem wykorzystać inne zwierzę, na przykład zastąpić pilota orką. Pamiętaj tylko, by w jednym pokazie zawsze występował co najmniej jeden waleń, a w drugim jeden z gatunków płetwonogów.) 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetup" version="9"  >
      Stworzyłeś pokaz waleni! W nagrodę otrzymujesz premię w wysokości 15000 dolarów. Gdy pokaz odwiedzi co najmniej 150 gości, otrzymasz dodatkowe 20000. (Wskazówka: upewnij się, że w tym pokazie zawsze będzie obecny przynajmniej jeden waleń!)
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuests" version="9"  >
      Ponad 150 osób zobaczyło twój pokaz waleni! Otrzymałeś 20000 premii za świetną pracę.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetup" version="9"  >
      Stworzyłeś pokaz pletwonogów! W nagrodę otrzymujesz premię w wysokości 15000 dolarów. Gdy pokaz odwiedzi co najmniej 150 gości, otrzymasz dodatkowe 20000. (Wskazówka: upewnij się, że w tym pokazie zawsze będzie obecny przynajmniej jeden waleń!)
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuests" version="9"  >
        Ponad 150 osób zobaczyło twój pokaz płetwonogów! Otrzymałeś 20000 premii za świetną pracę.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoal" version="9"  >Stwórz dwa pokazy - jeden z waleniami, drugi z płetwonogami - i przyciągnij na każdy z nich po 150 osób. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoalDone" version="9"  >Stworzyłeś dwa wspaniałe widowiska, jedno z waleniami, drugie z płetwonogami!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoal" version="9"  >Stwórz widowisko z waleniami, by otrzymać 15000 dolarów. 
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoalDone" version="9"  >Stworzyłeś widowisko z waleniami.
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuestGoal" version="9"  >Przyciągnij w sumie 150 gości na twój pokaz z waleniami, by otrzymać 20000 dolarów.
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuestGoalDone" version="9"  >Ponad 150 gości zobaczyło twoje widowisko z waleniami!
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoal" version="9"  >Stwórz odrębne widowisko z płetwonogami, by otrzymać 15000 dolarów. 
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoalDone" version="9"  >Stworzyłeś widowisko z płetwonogami.
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuestGoal" version="9"  >Przyciągnij w sumie 150 gości na twój pokaz z płetwonogami, by otrzymać 20000 dolarów.
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuestGoalDone" version="9"  >Ponad 150 gości zobaczyło twoje widowisko z płetwonogami!
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureSuccessOverview" version="9"  >
      Dobra robota! Każdy z pokazów obejrzało co najmniej 150 osób. Świetnie się spisałeś w roli menedżera widowisk przedstawiających różne typy zwierząt morskich.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographer" version="9"  >W twoim zoo pojawiła się światowej sławy fotograf przyrody, Eleanor Avus! By otrzymać 20000 dolarów premii, zrób następujące zdjęcia:
      <br/>
            *  Eleanor Avus w trakcie picia lub spożywania posiłku.
            <br/>
            *  Eleanor Avus robiąca zdjęcie.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerSuccess" version="9"  >Dobra robota! Otrzymujesz 20000 dolarów w nagrodę za zdjęcia zrobione Eleanor Avus.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerGoal" version="9"  >(Opcjonalne) Zrób następujące zdjęcia, by otrzymać 20000 dolarów premii:
      <br/>
            *  Eleanor Avus w trakcie picia lub spożywania posiłku.
            <br/>
            *  Eleanor Avus robiąca zdjęcie.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerGoalDone" version="9"  >Otrzymujesz 20000 dolarów w nagrodę za zdjęcia zrobione Eleanor Avus!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEntered" version="9"  >
Twoje zoo odwiedziła światowej sławy fotograf przyrody, Eleanor Avus!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerFailure" version="9"  >
Eleanor Avus opuściła twoje zoo, nim zdążyłeś zrobić jej zdjęcie, więc nie otrzymałeś 20000 dolarów premii.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerName" version="9"  >Eleanor Avus</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEatingGoal" version="9"  >
      Zrób zdjęcie pijącej lub jedzącej Eleanor Avus.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEatingGoalDone" version="9"  >
      Zrobiłeś zdjęcie pijącej lub jedzącej Eleanor Avus!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerPhotographing" version="9"  >
      Zrób zdjęcie Eleanor Avus robiącej fotografię.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerPhotographingDone" version="9"  >
      Zrobiłeś zdjęcie Eleanor Avus robiącej fotografię!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanFailure" version="9"  >
      Ponieważ usunąłeś z pokazów wszystkie walenie, zostajesz zwolniony przez dyrekcję! Jej członkowie są zszokowani, że zignorowałeś ich instrukcje. Nie ukończyłeś scenariusza!       
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedFailure" version="9"  >
      Usunąłeś z pokazów wszystkie gatunki płetwonogów, więc zostajesz zwolniony przez dyrekcję! Jej członkowie są zszokowani, że zignorowałeś ich instrukcje. Nie ukończyłeś scenariusza!    
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCriticalNeeds" version="9"  >Potrzeby jednego ze zwierząt występujących w pokazach są krytycznie niezaspokojone, a jego występy zostały wstrzymane. Spróbuj zwiększyć liczbę przerw w programie, by zwierzęta były zdrowe i zadowolone.
		</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksIntro" version="9"  >Gwiazdor</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverviewShort" version="9"  >Zmień młodego, niewytresowanego delfina w gwiazdę widowisk! Ukończ wszystkie scenariusze, by odblokować ulepszoną platformę pokazową.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverview" version="9"  >
      Przed bramą znajduje się nowy nabytek zoo - Tupoupou, delfin butlonosy! Twoim zadaniem będzie wytrenowanie go na gwiazdę widowisk. 
		<p/>
		Na początek zacznij od nauczenia Tupoupou podstaw. Wytrenuj go do poziomu 3 w wykonywaniu tych sztuczek:
      <br/>
			* Skok w strefie sztuczek
			<br/>
			*  Odbicie piłki
			<br/>
			* Odbicie piłki na uwięzi
		<p/>
Oczywiście musisz dobrze opiekować się Tupoupou. Upewnij się, że będzie szczęśliwy i zdrowy, inaczej nie ukończysz scenariusza!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOne" version="9"  >
      Z twoją pomocą Tupoupou nauczył się wykonywania skoku w strefie sztuczek na poziomie 3!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwo" version="9"  >
      Z twoją pomocą Tupoupou nauczył się wykonywania odbicia piłki na poziomie 3!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThree" version="9"  >
      Z twoją pomocą Tupoupou nauczył się wykonywania odbicia piłki na uwięzi na poziomie 3!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrick" version="9"  >
        Dzięki twojej cierpliwości Tupoupou nauczył się podstaw trzech sztuczek! Czas przenieść jego tresurę na wyższy poziom i uczynić z delfina prawdziwego mistrza sztuczek. Jeśli wytrenujesz go w którejkolwiek sztuczce do poziomu 5 i odblokujesz sztuczkę drugiego poziomu, ukończysz scenariusz.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverallGoal" version="9"  >Uczyń z Tupoupou prawdziwą gwiazdę pokazów. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverallGoalDone" version="9"  >Tupoupou stał się gwiazdą, a wszystko dzięki tobie!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksThreeTricksGoal" version="9"  >Wytrenuj delfina w trzech sztuczkach aż do 3 poziomu. 
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksThreeTricksGoalDone" version="9"  >Wytrenowałeś Tupoupou do 3 poziomu w trzech sztuczkach!
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOneGoal" version="9"  >Naucz Tupoupou skoku w strefie sztuczek na poziomie 3. 
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOneGoalDone" version="9"  >Nauczyłeś Tupoupou skoku w strefie sztuczek na poziomie 3!
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwoGoal" version="9"  >Naucz Tupoupou odbicia piłki na poziomie 3. 
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwoGoalDone" version="9"  >Nauczyłeś Tupoupou odbicia piłki na poziomie 3!
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThreeGoal" version="9"  >Naucz Tupoupou odbicia piłki na uwięzi na poziomie 3. 
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThreeGoalDone" version="9"  >Nauczyłeś Tupoupou odbicia piłki na uwięzi na poziomie 3!
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrickGoal" version="9"  >Naucz Tupoupou jakiejkolwiek sztuczki na poziomie 5 i odblokuj sztuczkę drugiego poziomu, by ukończyć scenariusz.
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrickGoalDone" version="9"  >Nauczyłeś Tupoupou jednej sztuczki na poziomie 5 i odblokowałeś sztuczkę drugiego poziomu!
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksSuccessOverview" version="9"  >Świetna robota! Tupoupou jest na najlepszej drodze, by stać się gwiazdą widowisk! Wykonałeś doskonałą pracę jako jego treser i dobrze się nim opiekowałeś.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendance" version="9"  >By pomóc ci w twoich wysiłkach, dyrekcja zoo zaoferowała premię w wysokości 20000 dolarów, jeśli przyciągniesz ponad 100 gości do ogrodu. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceSuccess" version="9"  >Twoje zoo odwiedziło ponad 100 gości! Otrzymujesz premię w wysokości 20000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceGoal" version="9"  >(Opcjonalne) Jeśli twoje zoo odwiedzi co najmniej 100 osób, otrzymasz premię w wysokości 20000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceGoalDone" version="9"  >Twoje zoo odwiedziło ponad 100 gości!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonations" version="9"  >Dyrekcja zoo zaoferowała ci pewien układ. Jeśli otrzymasz w sumie 100  datków na widowisko, otrzymasz premię w wysokości 20000 dolarów. 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsSuccess" version="9"  >Ponad 100 gości wpłaciło datek na widowisko! W nagrodę otrzymałeś premię w wysokości 20000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsGoal" version="9"  >(Opcjonalne) Jeśli otrzymasz w sumie 100 datków na widowisko, otrzymasz premię w wysokości 20000 dolarów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsGoalDone" version="9"  >Ponad 100 gości wpłaciło datek na widowisko!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksCriticalNeeds" version="9"  >Potrzeby Tupoupou były krytycznie niezaspokojone, a jego występy wstrzymano.  Spróbuj zwiększyć liczbę przerw w programie, by Tupoupou był zdrowy i zadowolony. Uważaj - ponowienie się takiej sytuacji oznacza automatyczną porażkę w ukończeniu scenariusza!
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksCriticalNeedsFailure" version="9"  >Potrzeby Tupoupou były kolejny raz krytycznie niezaspokojone, a jego występy znów wstrzymano. Dyrekcja zoo nadal chce uczynić z Tupoupou gwiazdę, lecz to nie ty będziesz go dalej trenował. Następnym razem bardziej zadbaj o opiekę nad zwierzęciem!
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDolphinDeadFailure" version="9"  >Nie masz już możliwości uczynienia z Tupoupou gwiazdy widowisk! Nie ukończyłeś scenariusza.
        </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDolphinName" version="9"  >Tupoupou</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowIntro" version="9"  >Potentat pokazów</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverviewShort" version="9"  >Stwórz pokaz, który osiągnie notowanie 5 gwiazdek - to ostateczny test dla twoich umiejętności! Ukończ wszystkie scenariusze, by odblokować ulepszoną platformę pokazową.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverview" version="9"  >Twoja dobra passa i umiejętności przyciągnęły uwagę właścicieli małego zoo. Chcą, byś pokierował ich zoo i stworzył w nim widowisko, które osiągnie notowanie 5 gwiazdek. Możesz rozwijać zoo i pokaz, jak tylko ci się spodoba.
      <p/>
      W tej ofercie jest jednak haczyk - właściciel zoo nie może dać ci na początku znacznych funduszy. Gdy jednak uda ci się stworzyć pokaz o notowaniu 1 gwiazdki, otrzymasz premię w wysokości 10000 dolarów. Za każdą kolejną gwiazdkę również otrzymasz premię.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStars" version="9"  >
      Twoje raczkujące widowisko osiągnęło notowanie 1 gwiazdki! Otrzymałeś obiecaną premię w wysokości 10000 dolarów. Kolejną, w wysokości 20000 dolarów, otrzymasz, gdy pokaz uzyska status 2 gwiazdek.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStars" version="9"  >
      Publiczność jest zachwycona pokazem, który osiągnął już status 2 gwiazdek! Otrzymałeś obiecaną premię w wysokości 20000 dolarów. Właściciele chcą, byś spróbował ulepszyć widowisko jeszcze bardziej, dlatego obiecali ci 40000 dolarów, jeśli osiągnie ono status 3 gwiazdek!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStars" version="9"  >
      Stworzony przez ciebie pokaz osiągnął status 3 gwiazdek - przyjeżdżają na niego ludzie z odległych państw! Otrzymałeś obiecaną premię w wysokości 40000 dolarów. Zachwyceni właściciele obiecali ci następne 60000 dolarów, jeśli pokaz osiągnie notowanie 4 gwiazdek . 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFiveStars" version="9"  >
      Reputacja twojego pokazu ciągle wzrasta. Osiagnął już notowanie 4 gwiazdek i jest uważany za jedno z najlepszych widowisk ze zwierzętami morskimi na świecie! Otrzymałeś obiecaną premię w wysokości 60000 dolarów. Użyj tych pieniędzy, by osiągnąć szczyt - 5 gwiazdek! 
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowSuccessOverview" version="9"  >
      Twój 5 gwiazdkowy pokaz jest hitem na skalę światową! Zoo odniosło dzięki niemu niesamowity sukces, a ludzie z całego świata przyjeżdżają do niego, by bliżej zapoznać się z pięknem morskiej fauny.
      <p/>
Ukończyłeś tę kampanię, odblokowując ulepszoną platformę pokazową. Możesz jej teraz używać we wszystkich przyszłych rozgrywkach w Zoo Tycoon 2: Podwodny świat.      
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendance" version="9"  >Jak to mówią w showbiznesie, "nic tak nie popłaca, jak sukces!" - jeśli uda ci się przyciągnąć 100 osób na swój pokaz, ich opinia przyciągnie kolejnych gości do zoo.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverallGoal" version="9"  >Stwórz 5 gwiazdkowy pokaz.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOneStarGoal" version="9"  >Uzyskaj status 1 gwiazdki dla swojego pokazu, by otrzymać premię.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOneStarGoalDone" version="9"  >Twój pokaz uzyskał status 1 gwiazdki!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStarsGoal" version="9"  >Uzyskaj status 2 gwiazdek dla swojego pokazu, by otrzymać premię.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStarsGoalDone" version="9"  >Twój pokaz uzyskał status 2 gwiazdek!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStarsGoal" version="9"  >Uzyskaj status 3 gwiazdek dla swojego pokazu, by otrzymać premię.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStarsGoalDone" version="9"  >Twój pokaz uzyskał status 3 gwiazdek!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStarsGoal" version="9"  >Uzyskaj status 4 gwiazdek dla swojego pokazu, by otrzymać premię.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStarsGoalDone" version="9"  >Twój pokaz uzyskał status 4 gwiazdek!
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendanceGoal" version="9"  >Przyciągnij na swój pokaz co najmniej 100 gości, by ich opinia spowodowała dodatkowy napływ widzów.
      </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendanceGoalDone" version="9"  >Twój pokaz obejrzało już ponad 100 osób!
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
