<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTraining"  >Stowarzyszenie Tresury Waleni ufundowało stypendium dla rozpoczynających swą karierę treserów. Jeśli nauczysz białuchę skoku aż do poziomu 3 w ciągu dwóch miesięcy, otrzymasz stypendium w wysokości 2500 dolarów.
            <br/>
               Trudność: łatwa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingShort"  >Naucz białuchę skoku aż do poziomu 3 w ciągu dwóch miesięcy, by otrzymać stypendium w wysokości 2500 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingSuccessShort"  >Nauczyłeś białuchę skoku aż do poziomu 3 w ciągu dwóch miesięcy, więc otrzymujesz stypendium w wysokości 2500 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingSuccess"  >Ty i zwierzę szybko się uczycie! Nauczyłeś białuchę skoku aż do poziomu 3 w ciągu dwóch miesięcy, więc otrzymujesz stypendium w wysokości 2500 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingFailureShort"  >Nie udało ci się wytrenować bieługi w skoku na poziomie 3 w dwa miesiące.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingFailure"  >Upłynęły dwa miesiące, a tobie nie udało się wytrenować bieługi w skoku na poziomie 3. Niestety nie otzrymasz stypendium od Stowarzyszenia Tresury Waleni.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRay"  >Płaszczki Świata to grupa działająca na rzecz podniesienia świadomości publicznej na temat zagrożenia płaszczek. Jeśli w ciągu miesiąca uda ci się zaadoptować trzy manty, twoje zoo zostanie przedstawione w specjalnym programie telewizyjnym. Ta reklama powinna przyciągnąć więcej gości i podnieść status twojego zoo.
            <br/>
               Trudność: łatwa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayShort"  >Zaadoptuj trzy manty w ciągu miesiąca.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRaySuccessShort"  >W ciągu miesiąca zaadoptowałeś trzy manty, dzięki czemu twoje zoo stało się bardziej popularne.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRaySuccess"  >W ciągu miesiąca zaadoptowałeś trzy manty, a stowarzyszenie Płaszczki Świata uwieczniło twoje zoo w specjalnym programie telewizyjnym. Ta reklama przyciągnęła nowych gości i zwiększyła status zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayFailureShort"  >Nie udało ci się zaadoptować trzech mant w ciągu miesiąca, straciles więc szansę na rozreklamowanie zoo w telewizji.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayFailure"  >Nie udało ci się zaadoptować trzech mant w ciągu miesiąca. Stowarzyszenie Płaszczi Świata postanowiło zrealizować swój program w innym zoo. Straciłeś szansę na zwiększenie popularności swojego zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonations"  >Firma Wodna Rozrywka Inc. chce sprzedawać produkowane przez siebie upominki o tematyce morskiej w twoim zoo, ale najpierw musisz dowieść, że poważnie myślisz o rozbudowie oceanicznych ekspozycji. Jeśli zbierzesz 500 dolarów z datków na zwierzęta morskie w ciągu 2 miesięcy, firma dostarczy do twojego zoo darmowe wózek pamiątkami.   
            <br/>
               Trudność: łatwa</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsShort"  >Zbierz 500 dolarów z datków na zwierzęta morskie w ciągu 2 miesięcy, by otrzymać darmowy wózek z pamiątkami o tematyce oceanicznej.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsSuccessShort"  >Zebrałeś 500 dolarów z datków na zwierzęta morskie w ciągu 2 miesięcy, więc firma Wodna Rozrywka Inc. dostarczyła ci darmowy wózek z upominkami.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsSuccess"  >Dobra robota! Zebrałeś 500 dolarów z datków na zwierzęta morskie w ciągu 2 miesięcy. Firma Wodna Rozrywka Inc. wie już, że jej produkty będą się u ciebie sprzedawać. Otrzymujesz darmowy wózek z upominkami, który znajdziesz przy bramie zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsFailureShort"  >Nie udało ci się zebrać 500 dolarów z datków na zwierzęta morskie w ciągu 2 miesięcy, więc nie otrzymasz darmowego wózka z upominkami.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsFailure"  >Nie udało ci się zebrać 500 dolarów z datków na zwierzęta morskie w ciągu 2 miesięcy. Firma Wodna Rozrywka Inc. uważa, że nie masz poważnych zamiarów rozbudowywania wystaw poświęconych faunie morskiej. Straciłeś szansę na darmowy wózek z upominkami.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescue"  >(Wyzwanie zwierząt morskich) Łagodne, powolne manaty często odpoczywają w płytkich wodach, przez co narażone są na urazy spowodowane przez śruby łodzi. Każdego roku wiele manatów ginie w takich wypadkach.
      <p/>
      Oceanolodzy z Uniwerystetu Morskiego odratowali manata poranionego przez motorówkę. Chcą, by twoje zoo zaopiekowało się zwierzęciem, dopóki nie wydobrzeje na tyle, by wypuścić je na wolność. Jeśli wypuścisz manata na wolność w ciągu 2 miesięcy, otrzymasz w prezencie od uniwersytetu jeden okaz pilota.
      <p/>
      Ukończ dwa wyzwania zwierząt morskich, by odblokować żywy pokarm - tuńczyka!
      <br/>
      Trudność: średnia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueShort"  >Zaopiekuj się okaleczonym manatem, po czym wypuść go na wolność w ciągu dwóch miesięcy, by otrzymać darmowego pilota.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueSuccessShort"  >Zaopiekowałeś się manatem i udało ci się go wypuścić na wolność w ciągu 2 miesięcy, więc otrztmujesz od uniwersytetu darmowy okaz pilota.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueSuccess"  >Dobra robota! Wyleczony manat powrócił na łono natury. By podziękować ci za wysiłek, Uniwersytet Morski przekazał na rzecz zoo okaz pilota. Znajdziesz go w pobliżu bramy zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureShort"  >Nie udało ci się wypuścić okaleczonego manata na wolność w ciągu 2 miesięcy, więc straciłeś szansę na otrzymanie pilota.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureDeadline"  >Upłynęły już 2 miesiące, a manat jeszcze nie wydobrzał. Uniwersytet Morski zdecydował, że przeniesie go do innej placówki. Straciłeś szansę na otrzymanie pilota.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureDeath"  >Naukowcy z Uniwersytetu Morskiego byli zaszokowani, że manat nie znajduje się już w twoim zoo! Są bardzo rozczarowani, więc nie otrzymasz darmowego pilota.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortium"  >(Wyzwanie zwierząt morskich) Fundacja Ratowania Oceanów działa na rzecz zwiekszenia populacji morskich zwierząt na świecie. Jeśli uda ci się rozmnożyć trzy różne gatunki zwierząt żyjących w tym środowisku w ciągu 2 miesięcy, uzyskasz dotację, której wysokość będzie zależeć od gatunku rozmnożonego zwierzęcia.
      <p/>
      Ukończ dwa wyzwania zwierząt morskich, by odblokować żywy pokarm - tuńczyka!
      <br/>      
      Trudność: duża</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumShort"  >Rozmnóż trzy różne gatunki morskich zwierząt w ciągu 2 miesięcy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumSuccessShort"  >Rozmnożyłeś trzy różne gatunki morskich zwierząt w ciągu 2 miesięcy, za co otrzymałeś dotację.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumSuccess"  >Dobra robota! Rozmnożyłeś trzy różne gatunki morskich zwierząt. W nagrodę za twój wkład w zwiększanie populacji tych gatunków otrzymujesz dotację od Fundacji Ratowania Oceanów!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumFailureShort"  >Nie udało ci się rozmnożyć trzech różnych gatunków morskich zwierząt w ciągu 2 miesięcy, więc nie otrzymasz dotacji od fundacji.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumFailure"  >Nie udało ci się rozmnożyć trzech różnych gatunków morskich zwierząt w ciągu 2 miesięcy, więc nie otrzymasz dotacji od Fundacji Ratowania Oceanów. Życzymy więcej szczęścia następnym razem!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumOneBred"  >Dobra robota! Rozmnożyłeś jeden gatunek zwierzęcia morskiego. Pozostały ci do rozmnożenia jeszcze dwa, by otrzymać dotację od Fundacji Ratowania Oceanów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumTwoBred"  >Dobra robota! Rozmnożyłeś drugi gatunek zwierzęcia morskiego. Pozostał ci do rozmnożenia jeszcze jeden, by otrzymać dotację od Fundacji Ratowania Oceanów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisit"  >(Wyzwanie zwierząt morskich) Światowej sławy fotograf przyrody, Eleanor Avus, przyjeżdża do twojego zoo! Właśnie pracuje ona nad książką z fotografiami morskich zwierząt żyjących w wodach przybrzeżnych i chce zobaczyć kilka gatunków w twoim zoo, zanim wyruszy w podróż.
      <p/>Eleanor Avus wyraziła chęć obejrzenia trzech konkretnych gatunków--manata, wydry morskiej i pingwina skalnego. Jeśli uda jej się obejrzeć wszystkie 3 w twoim zoo, opisze to w swojej książce, dzięki czemu wzrośnie popularność twojego zoo i zwiększy się liczba gości!
      <p/>
      (Podpowiedź: pilnuj, by pani fotograf była cały czas zadowolona. Jeśli Eleanor Avus będzie niezadowolona, opuści twoje zoo, nim obejrzy wszystkie zwierzęta.)
      <p/>
      Ukończ dwa wyzwania zwierząt morskich, by odblokować żywy pokarm - tuńczyka!      
      <br/>
      Trudność: duża</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitShort"  >Jeśli Eleanor Avus zobaczy manata, wydrę morską i pingiwna skalnego podczas swojej wizyty, jej opinia przyciągnie większą liczbę gości, co może zwiększyć status zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSuccessShort"  >Eleanor Avus zobaczyła manata, wydrę morską i pingiwna skalnego podczas swojej wizyty; przyciągnęło to większą liczbę gości i zwiększył się status zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSuccess"  >Eleanor Avus zobaczyła wszystkie 3 gatnuki zwierząt morskich! Jej opis twojego ogrodu przyciągnął większą liczbę gości i zwiększył status zoos.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitFailureShort"  >Eleanor Avus opuściła twoje zoo, nim zdążyła zobaczyć trzy gatunki zwierząt morskich, więc straciłeś szansę na zwiększenie popularności swojego zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitFailure"  >Eleanor Avus jest rozczarowana, gdyż nie zobaczyła trzech interesujących ją gatunków w trakcie swojej wizyty. Nie wspomni więc o twoim ogrodzie w swojej książce, nie będziesz miał więć szansy na zwiększenie popularności swojego ogrodu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitArrival"  >Światowej sławy fotograf, Eleanor Avus, przybyła do twojego zoo!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeManatee"  >Spraw, by Eleanor Avus zobaczyła manata.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeOtter"  >Spraw, by Eleanor Avus zobaczyła wydrę morską.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeRockhopper"  >Spraw, by Eleanor Avus zobaczyła pingwina skalnego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeManateeDone"  >Eleanor Avus widziała manata.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeOtterDone"  >Eleanor Avus widziała wydrę morską.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeRockhopperDone"  >Eleanor Avus widziała pingwina skalnego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitPhotographerGone"  >Światowej sławy fotograf, Eleanor Avus, opuściła twoje zoo!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitPhotographerName"  >Eleanor Avus</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTraining"  >(Wyzwanie pokazów) Stowarzyszenie Tresury Waleni ogłosiło swój doroczny konkurs, mający na celu promowanie osiągnięć w tresurze delfinów. W tym roku konkurs toczy się wokół sztuczki salta do przodu. Jeśli wytrenujesz delfina butlonosego w tej sztuczce do 3 poziomu w ciągu 2 miesięcy, twoje zoo stanie się bardziej znane, co przyciągnie większą liczbę gości.
      <p/>Ukończ dwa wyzwania pokazów, by odblokować wielki ekran!      
      <br/>
      Trudność: średnia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingChoice"  >Jeśli nauczysz delfina butlonosego wykonywania chodzenia po wodzie na poziomie 3 w ciągu 2 miesięcy, twoje zoo będzie bardziej sławne. 
      <p/>
      Jeśli nauczysz delfina butlonosego wykonywania salta do przodu na poziomie 3 w ciągu 2 miesięcy, twoje zoo otrzyma nagrodę 20000 dolarów.
      <p/>
      W której kategorii sztuczek chcesz wystartować?</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:TrickOneName"  >Chód po wodzie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:TrickTwoName"  >Salto do przodu</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingShort"  >Wystartuj w konkursie Stowarzyszenia Tresury Waleni.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingTrickOneShort"  >Naucz delfina butlonosego wykonywania chodzenia po wodzie na poziomie 3 w ciągu 2 miesięcy, by przyciągnąć do zoo większą liczbę gości i uczynić je bardziej popularnym.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingTrickTwoShort"  >Naucz delfina butlonosego wykonywania salta do przodu na poziomie 3 w ciągu 2 miesięcy, by przyciągnąć do zoo większą liczbę gości i uczynić je bardziej popularnym.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingSuccessTrickTwoShort"  >Nauczyłeś delfina butlonosego wykonywania salta do przodu na poziomie 3 w ciągu 2 miesięcy. Przyciągnęło to do zoo większą liczbę gości i uczyniło je bardziej popularnym.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingSuccessTrickTwo"  >Nauczyłeś delfina butlonosego wykonywania salta do przodu na poziomie 3 w ciągu 2 miesięcy i wygrałeś konkurs tresury! W nagrodę Stowarzyszenie Tresury Waleni oplaciło telewizyjną kampanię reklamową promującą twoje zoo. Przyciągnęła ona do ogrodu większą liczbę gości i zwiększyła jego status.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingFailureTrickTwoShort"  >Nie udało ci się nauczyć delfina butlonosego wykonywania salta do przodu na poziomie 3 w ciągu 2 miesięcy.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingFailureTrickTwo"  >Konkurs tresury został zakończony, a tobie nie udało się nauczyć delfina butlonosego wykonywania salta do przodu na poziomie 3 w ciągu 2 miesięcy. Przegapiłeś szansę na dodatkową promocję zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStar"  >(Wyzwanie pokazów) Delia, znany na całym świecie delfin występujący w pokazach, przebywa właśnie w twoim kraju na występach gościnnych. Jeśli zapłacisz 3000 dolarów, Delia będzie mogła zostać w twoim zoo przez 2 miesiące. Posiadanie tak znanego zwierzęcia może zdziałać cuda jeśli chodzi o popularność zoo i wysokość datków, lecz pamietaj, że wymaga ono specjalnej troski. Jeśli jakakolwiek z potrzeb Delii osiągnie krytyczny stan niezaspokojenia podczas jej pobytu w twoim zoo, zostanie stąd niezwłocznie zabrana, a twoje zoo straci na popularności. Miej baczenie na jej stan, zwłaszcza podczas pokazów!
      <p/>Wskazówka: umieść Delię w zbiorniku zawierającym środowisko wód przybrzeżnych. Delfin ten jest kapryśny i może natychmiast stać się nieszczęśliwy, jeśli znajdzie się w innym biomie.
      <p/>Ukończ dwa wyzwania pokazów, by odblokować wielki ekran!       
      <br/>
      Trudność: duża</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarShort"  >Opiekuj się Delią, słynnym delfinem, przez 2 miesiące i spraw, by żadna z jej potrzeb nie osiagnęła krytycznego stopnia niezaspokojenia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarSuccessShort"  >Opiekowałeś się Delią, słynnym delfinem, przez 2 miesiące i żadna z jej potrzeb nie osiagnęła krytycznego stopnia niezaspokojenia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarSuccess"  >Pobyt Delii w twoim zoo był sukcesem! Gościom bardzo podobały się pokazy, a tobie udało się zaspokoić jej wszystkie potrzeby. Delfin musi teraz udać się w dalszą część trasy,a le twoi gości będą zawsze pamietać jej pobyt. Dobra prasa towarzysząca jej występom przyciągnęła do twojego zoo większą liczbę odwiedzających!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarFailureShort"  >Delia była niezadowolona podczas pobytu w twoim zoo i została z niego zabrana. Zła opinia przełozyła się na spadek popularności ogrodu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarFailure"  >Delia jest niezadowolona! Jej treserzy zabrali ją z twojego zoo dla jej własnego zdrowia. Niestety, zła prasa towarzysząca całemu kryzysowi sprawiła, że twoje zoo straciło na popularności. ZMniejszyła się też liczba gości w następnym miesiącu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarAnimalName"  >Delia</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurge"  >W twoim zoo zdarzyło się poważne zwarcie! Niestety, nie skończyło się jedynie na miganiu świateł - spalona została delikatna aparatura filtrów wody w zbiornikach!
      <p/>Dobra wiadomość to ta, że filtry były ubezpieczone. Zła jest taka, że proces odszkodowawczy zajmie trochę czasu. Możesz poczekać, aż firma ubezpieczeniowa dostarczy nowe filtry za darmo, lub od razu kupić samemu nowe.
      <p/>Jeśli wybierzesz likwidację szkody z ubezpieczenia, będziesz musiał czekać na nowe filtry około 2 miesięcy. Oprócz nowych urządzen otrzymasz także 5000 zadośćuczynienia za poniesione wydatki. Jest jednak warunek - w trakcie tych dwóch miesięcy nie możesz sam kupić nowych filtrów. Będziesz musiał wraz z opiekunami ręcznie czyścić zbiorniki!
      <p/>Jeśli zdecydujesz się na zakup nowych filtrów, nie będziesz mógł dochodzić odszkodowania.
      <br/>
      Trudność: duża</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeShort"  >Podczas dwumiesięcznego oczekiwania na odszkodowanie i urządzenia musisz czyścić zbiorniki ręcznie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeSuccessShort"  >Przez 2 miesiące czyściłeś zbiorniki ręcznie w oczekiwaniu na odszkodowanie i nowe filtry.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeSuccess"  >Firma ubezpieczeniowa nareszcie rozpatrzyła twoją szkodę! Do zoo przywieziono nowe filtry--możesz je znaleźć niedaleko bramy zoo. Oprócz tego otrzymałeś 5000 dolarów zadośćuczynienia za poniesione wydatki nadzwyczajne.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeBuyFilters"  >Kup nowe filtry</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeWait"  >Czekaj na odszkodowanie</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducators"  >Uniwersytet Morski szuka metod edukacji ludności w zakresie ekosystemów morskich. Jeśli chcesz wziąć udzial w tym wyzwaniu, musisz wynająć dwóch dodatkowych przewodników na minimum dwa miesiące, co oznacza wydatek 500 dolarów. 
      <p/>Jeśli w ciągu dwóch miesięcy programu zwolnisz jednego lub obu przewodników, nie ukończysz wyzwania. Jeśli jednak wytrzymasz ten okres, otrzymasz od uniwersytetu młodego rekina wielorybiego! 
      <p/>Wskazówka: Nie zapomnij zakupić podiów dla nowych przewodników i umieścić ich w okolicach najbardziej popularnych wystaw. Zobaczysz, że ich obecność znacznie zwiększa dochody z datków edukacyjnych!
      <br/>
      Trudność: duża</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsAccepted"  >Naukowcy cieszą się, że chcesz wziąć udział w ich programie! Z twojego konta pobrano 500 dolarów, a w zoo pojawiło się 2 nowych przewodników. Znajdziesz ich przy bramie ogrodu. Pamietaj, jeśli zwolnisz któregokolwiek z nich przed upływem 2 miesięcy, nie ukończysz scenariusza i przegapisz okazję na otrzymanie młodego rekina wielorybiego od uniwersytetu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsShort"  >Zatrzymaj w swoim zoo dwóch dodatkowych przewodników przez 2 miesiące, by ptrzymać młodego rekina wielorybiego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsSuccessShort"  >W twoim zoo przez 2 miesiące przebywało dwóch dodatkowych przewodników. Otrzymujesz młodego rekina wielorybiego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsSuccess"  >Upłynęły dwa miesiące i Uniwersytet Morski zakończył swój program. Wiedza, którą zdobyto od przewodników, pozwoliła naukowcom utworzyć nowe metody edukacji ludności o ekosystemach oceanicznych. By podziękować ci za udział w programie, uniwersytet przekazał twojemu zoo mlodego rekina wielorybiego. Znajdziesz go przed bramą ogrodu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsFailureShort"  >Nie utrzymałeś w zoo dwóch dodatkowych przewodników przez 2 miesiące.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsFailure"  >Zwalniając przewodnika złamałeś umowę zawartą z Uniwersytetem Morskim. Naukowcy są rozczarowani, że w ten sposób wycofałeś się z programu. Zła opnia, która powstała po tym wydarzeniu, sprawiła, że zoo straciło na popularności. Straciłeś szansę na otrzymanie młodego rekina wielorybiego.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagement"  >Organizacja Anty-Stres, która jest firmą konsultingową specjalizującą się w walce ze stresem, rozpoczęła prace z ogrodami zoologicznymi i chce, by Twój ogród służył jako przykład wprowadzania ich technik w życie.
      <p/>Według firmy Anty-Stres zmęczenie jest głównym czynnikiem wyzwalającym stres wśród gości zoo. Odwiedzający, który ma możliwość zrelaksowania się, jest zadowolony! Jeśli uda ci się prowadzić swoje zoo przez dwa miesiące tak, by liczba gości z krytycznie niezaspokojoną potrzebą odpoczynku nie sięgnęła 5, otrzymasz dotację w wysokości 5000 dolarów. Premią dodatkową będzie zadowolenie twoich gości. (Wskazówka: upewnij się, że w zoo jest wystarczająca ilość ławek, stolików i altan.)
      <br/>
      Trudność: różna</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementShort"  >Tak zarządzaj swoim zoo przez 2 miesiące, by liczba gości z krytycznie niezazpokojoną potrzebą odpoczynku nie siegnęła 5. Otrzymasz w nagrodę 5000 dolarów dotacji i uczynisz swoich gości bardziej zadowolonymi.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementSuccessShort"  >W ciągu 2 miesięcy liczba gości z krytycznie niezazpokojoną potrzebą odpoczynku nie siegnęła 5. W nagrodę otrzymujesz dotację w wysokości 5000 dolarów, a twoi goście są bardziej zadowoleni.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementSuccess"  >Dobra robota! W ciągu 2 miesięcy liczba gości z krytycznie niezazpokojoną potrzebą odpoczynku nie siegnęła 5. Odwiedzający są wypoczęci i zadowoleni! Firma Anty_stres przekazała ci dotację w wysokości 5000 dolarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFailureShort"  >Krytyczny poziom zmęczenia osiągnęło 5 lub więcej gości, nie otrzymasz więc dotacji od firmy Anty-Stres.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFailure"  >Niestety, Krytyczny poziom zmęczenia osiągnęło 5 lub więcej gości. Nie otrzymasz przez to dotacji w wysokości 5000 dolarów, nie uczynisz też odwiedzających bardziej zadowolonymi. W przyszłości rozważ budowę większej ilości ławek, stolików i altan!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementOneCritical"  >Jeden gość osiągnął krytyczny stan zmęczenia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementTwoCritical"  >Dwóch gości osiągnęło krytyczny stan zmęczenia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementThreeCritical"  >Trzech gości osiągnęło krytyczny stan zmęczenia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFourCritical"  >Czterech gości osiągnęło krytyczny stan zmęczenia.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineShowChallengePromo"  >Ukończ dwa wyzwania pokazów, by odblokować wielki ekran!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineAnimalChallengePromo"  >Ukończ dwa wyzwania zwierząt morskich, by odblokować żywy pokarm - tuńczyka!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
