<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ZT2Strings>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingintro">Trening</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverview">Masz okazję przejąć niewielkie, lokalne zoo. Zanim jednak jego obecny właściciel odda zwierzęta pod twoją opiekę, musisz udowodnić, że rozumiesz ich indywidualne potrzeby związane z biomem. Zaopiekuj się trójką zwierząt i umieść je na właściwych wybiegach.<p/>Zwierzęta znajdują się w klatkach w pobliżu wejścia do twojego zoo. Kiedy wybierzesz dowolną z nich, panel informacyjny wyświetli tekst opisujący zwierzę, które się w niej znajduje. Klatki można przenosić tak samo, jak każdy inny obiekt. Żeby oswobodzić zwierzę, kliknij na przycisku „Wypuść zwierzę”, znajdującym się na panelu informacyjnym. Zostaną wtedy udostępnione zakładki, dzięki którym uzyskasz dodatkowe informacje na temat danego zwierzęcia.<p/>Musisz wypuścić do właściwych wybiegów zwierzęta znajdujące się w klatkach.<p/>Udowodnisz, że posiadasz już podstawową wiedzę na temat zoo, jeśli wykonasz dodatkowe zadanie poprowadzenia ogrodu zoologicznego przez miesiąc i utrzymania przy życiu wszystkich zwierząt. RADA: Jeśli chcesz, żeby zwierzęta przeżyły, musisz zapewnić im wystarczającą ilość pożywienia i wody pitnej.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverviewshort">Masz okazję przejąć niewielkie, lokalne zoo, najpierw jednak musisz udowodnić, że rozumiesz indywidualne potrzeby zwierząt związane z biomem. Upewnij się, że każde zwierzę znajduje się na właściwym wybiegu i przez miesiąc pokieruj zoo. Ukończ wszystkie scenariusze, aby odblokować wiszące doniczki z kwiatami!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingSuccessoverview">Doskonała robota! Widać, że rozumiesz rozmaite potrzeby zwierząt związane z ich otoczeniem.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingFailureoverview">Zwierzęta są żyjącymi stworzeniami i potrzebują odpowiedniej opieki, żeby przetrwać!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingresult">Kwitnąca zwierzęca społeczność!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoal">Wypuść każde zwierzę z klatki i umieść je na właściwym wybiegu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalOK">Doskonale! Twoje zwierzęta czują się na swoich nowych wybiegach jak w domu.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoal">Poprowadź zoo przez miesiąc i zadbaj o to, żeby przeżyły wszystkie trzy zwierzęta.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoalOK">Świetnie! Udało ci się przejść wstępny test – wszystkie zwierzęta przeżyły.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalFailed">Fatalnie! Nie masz już wszystkich zwierząt. Niestety, nie zdołałeś udowodnić, że potrafisz opiekować się żywymi istotami i prowadzić zoo chociaż przez miesiąc.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpintro">Trening</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverview">Stworzenie dobrego zoo wymaga przestrzegania paru zasad. W pierwszej placówce musisz działać krok po kroku, żeby stworzyć z niej popularne miejsce odwiedzin.<p/>Twoje raczkujące zoo otrzymało parę zebr. Goście lubią oglądać interakcje między zwierzętami, więc powinno to przyciągnąć ich do twojego zoo.<p/>Stwórz wybieg z odpowiednim biomem, spełniającym wymagania twoich zebr. Zadbaj również o to, żeby zwierzęta nie były głodne ani spragnione.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverviewshort">Stworzenie dobrego zoo wymaga przestrzegania paru zasad. W pierwszej placówce musisz działać krok po kroku, żeby stworzyć z niej popularne miejsce odwiedzin. Ukończ wszystkie scenariusze, aby odblokować wiszące doniczki z kwiatami!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpFailedoverview">Niestety, nie wszystko potoczyło się zgodnie z planem. Musisz pamiętać, żeby regularnie opiekować się swoimi zwierzętami. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOne">Stwórz wybieg odpowiedni dla twoich zebr. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneA">Upewnij się, że twoje zebry mają co jeść i pić.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneOK">Świetnie! Twoje zwierzęta szybko odnalazły się w nowym otoczeniu. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneAOK">Doskonale! Twoje zebry mają pod dostatkiem jedzenia i picia. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessoverview">Teraz, gdy do twojego zoo zaczynają przychodzić goście, musisz zapewnić im dodatkowe udogodnienia. Ludzie szybko robią się głodni, więc powinni mieć co zjeść i wypić. Umieść w zoo stoisko z hot dogami i napojami gazowanymi, żeby zadowolić swoich gości.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwo">Umieść w swoim zoo stoisko z hot dogami i napojami gazowanymi.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwoOK">Świetnie! Teraz twoi goście nie będą głodni ani spragnieni!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessTwooverview">Choć twoje zoo jest niewielkie, może wkrótce stać się bardzo znane. Opinie przekazywane przez gości na pewno w tym pomogą, ale przydałoby się nieco dobrej prasy. Pewien dziennikarz zaproponował, że napisze o twoim zoo i poprosił o zdjęcie przedstawiające zebry. Ostatnio dużą popularnością we wszystkich publikacjach związanych z tematem cieszą się tak zwane obiekty dodatkowe, dzięki którym wzrasta poziom stymulacji zwierząt. Dziennikarz chciałby zobaczyć dwa zdjęcia – jedno przedstawiające biegającą zebrę, a drugie pokazujące przynajmniej jedno z tych zwierząt ocierające się o słup-drapaczkę, zaspokajające tym samym swoją potrzebę higieny.<p/>Musisz przeprowadzić badania nad słupem-drapaczką, aby móc wykonać zdjęcie.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThree">Dostarcz dwa zdjęcia, które pomogą wypromować twoje zoo. Jedno ma przedstawiać biegającą zebrę, a drugie pokazywać przynajmniej jedno z tych zwierząt ocierające się o słup-drapaczkę. RADA: Drapaczka służy do zaspokajania potrzeby higieny – brudne zebry z pewnością chętnie z niej skorzystają! </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThreeOK">Zdjęcia były fantastyczne. Wielu ludzi dowiedziało się dzięki nim, że w twoim zoo są nowe zwierzęta! </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessThreeoverview">W związku z twoją rosnącą sławą zaoferowano ci kolejne zwierzęta. Otrzymujesz parę jaguarów, którą możesz zatrzymać u siebie na dwa miesiące. Musisz stworzyć zwierzętom odpowiednie otoczenie z wystarczającą ilością przestrzeni, zapewnić wodę i pożywienie oraz upewnić się, że będą miały gdzie odpoczywać. Zwykle dobrym pomysłem jest również zapewnienie im cienia, na przykład za pomocą drzew.<p/>Swoje jaguary znajdziesz przed wejściem do zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFour">Stwórz nowy wybieg dla swoich jaguarów i zapewnij im odpowiednią opiekę. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourOK">Doskonale! Twoje jagurary mają się świetnie!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourFailed">Niestety, trzeba zwrócić zwierzęta… które, prawdę mówiąc, nigdy do końca nie poczuły się u ciebie jak w domu. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFouroverview">Wszystko idzie bardzo dobrze. Artykuł na temat twoich zebr pozytywnie wpłynął na frekwencję w twoim zoo, a jaguary jeszcze bardziej ją poprawiły. Teraz, gdy zoo staje się już całkiem znane, pojawią się przed tobą nowe możliwości. <p/>Następnym krokiem w opiece nad zwierzętami jest spełnianie ich bardziej zaawansowanych potrzeb, tak aby były one bardziej skore do rozmnażania się.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFive">Spełnij zaawansowane potrzeby swoich jaguarów.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveOK">Doskonałe postępy! Twoje jaguary są niezwykle zadowolone! Tylko tak dalej, a droga do stworzenia zoo z prawdziwego zdarzenia stanie przed tobą otworem. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveFailed">Niestety, trzeba zwrócić zwierzęta – nie udało ci się spełnić ich zaawansowanych potrzeb. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFiveoverview">Udało ci się przejść wszystkie podstawowe etapy na drodze do stworzenia prawdziwego zoo. Pamiętaj, że każde zwierzę posiada indywidualne potrzeby i funkcjonuje najlepiej, kiedy są one zaspokojone. Obserwuj też reakcje swoich gości, którzy lubią, kiedy zwierzęta są szczęśliwe. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpresult">Twoje zoo jest gotowe do dalszego rozwoju!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpintro">Dochody z datków</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverview">Postępując zgodnie z zasadami pozyskiwania nowych zwierząt, zaspokajając ich podstawowe potrzeby, instalując nowe udogodnienia dla twoich gości i ulepszając swoje wybiegi, by zaspokoić również te bardziej zaawansowane potrzeby zwierząt, zwiększasz reputację swojego zoo. Wraz z jej wzrostem rośnie również liczba odwiedzających. Szczęśliwe zwierzęta to szczęśliwi goście… a goście, między innymi, lubią wpłacać datki.<p/>Masz już doświadczenie w budowaniu zoo od podstaw. Kolejnym krokiem jest przekształcenie go w sprawnie działający interes. W tym celu musisz rozbudowywać i usprawniać swoje zoo, żeby uzyskać wzrost reputacji i zwiększyć liczbę odwiedzających je gości. Miarą sukcesu będzie ilość datków, które wpłacili goście na rzecz twojego zoo.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverviewshort">Masz już doświadczenie w budowaniu zoo od podstaw. Kolejnym krokiem jest przekształcenie go w sprawnie działający interes. W tym celu musisz rozbudowywać i usprawniać swoje zoo, żeby uzyskać wzrost reputacji i zwiększyć liczbę odwiedzających je gości. Miarą sukcesu będzie ilość datków, które wpłacili goście na rzecz twojego zoo. Ukończ wszystkie scenariusze, aby odblokować wiszące doniczki z kwiatami!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpSuccessoverview">Poznałeś podstawy prowadzenia zoo, a przed tobą świetlana przyszłość. Pamiętaj o tym, co już umiesz, kiedy zmierzysz się z coraz poważniejszymi wyzwaniami – od restaurowania zniszczonych elementów zoo do ochrony zagrożonych gatunków. W uznaniu za twoje zasługi otrzymujesz możliwość zainstalowania w zoo przepięknych, wiszących donic z kwiatami. Będą one odtąd dostępne w każdym kolejnym zadaniu. </LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpresult">Dochody z datków rosną!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoal">Zdobądź 5 000 dolarów z datków gości.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoalOK">Dobra robota! Twój ogród posiada wszystkie cechy pięciogwiazdkowego zoo!</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraScratchingPost">Zrób zdjęcie zebry używającej słupa-drapaczki.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraRunning">Zrób zdjęcie biegającej zebry.</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:PHZebraPhotos">Zdjęcia zebr</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingshort">Trening</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1">Przybyły nowe zwierzęta</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1short">Przybyły nowe zwierzęta</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2">Pierwsze zoo</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2short">Pierwsze zoo</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3">Poza start</LOC_STRING>
	<LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3short">Poza start</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
