<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:entry">열대우림 지대</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  열대우림은 초목이 우거져 있으며, 연중 기온이 비교적 높고 강우량이 많은 기후가 특징인 삼림지입니다. 우림 지대는 세계에서 생물학적으로 가장 다양한 생태계를 이루고 있는 곳으로서 지구 표면의 7% 미만에 해당하지만 지구 동식물의 50% 이상이 이곳에 서식합니다. 일부 과학자들은 동식물 전체 종의 90% 이상이 이곳에 서식하는 것으로 추정하고 있습니다. 열대우림의 경우 1헥타르에 600종 이상의 나무가 있을 수도 있습니다. 이해를 돕기 위해 비교하자면 미국과 캐나다의 모든 숲에 자생하는 나무 종을 합치면 약 700여 종밖에 되지 않습니다. 더욱 놀라운 것은 우림 지대를 주 서식지로 하는 동물 종의 숫자와 그 다양성입니다. 한 연구 결과에 따르면 열대우림 지대의 나무 한 그루에 서식하는 개미 종이 영국에 존재하는 개미 종을 모두 합친 것보다 더 많다고 합니다.			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
                  
                  <p/>
                  
                  우림 지대는 지구 온난화의 원인 중 하나로 판단되는 기체인 이산화탄소를 흡수하기 때문에 지구 기후 조정에도 중요한 역할을 합니다. 식물은 원래 광합성 작용을 할 때 이산화탄소를 흡수하여 산소 기체를 발산하므로 열대우림 지대는 지구상의 다른 어떤 육상 생태계보다 더 많은 이산화탄소를 흡수합니다.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				우림 지대가 기체의 일부를 흡수함으로써 환경에 대한 기체의 영향을 줄이는 데 중요한 역할을 수행한다는 것은 여러 과학 분야에서 널리 인정하고 있는 사실입니다.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				우림 지대로 분류되려면 나무 꼭대기가 서로 맞닿아서 숲 안쪽을 그늘지게 만드는 닫힌 형태의 임관을 형성해야 합니다. 또한 온도와 강우량이 1년 내내 높고 비교적 일정하게 유지되어야 합니다. 이러한 기준을 충족하는 숲은 적도 부근에 있는 남아메리카와 중앙 아메리카, 아시아, 아프리카, 오스트레일리아 등지에서 발견됩니다. 남아메리카에서 브라질과 인접 국가에 걸쳐 위치한 광활하고 우거진 아마존강 유역은 세계에서 가장 큰 우림 지대입니다. 규모가 350만 평방 킬로미터에 이르는 아마존강 유역은 전 세계 우림 지대의 절반 정도에 해당합니다. 아시아의 두 주요 우림 지대 중에서는 보르네오 섬과 수마트라 섬, 말레이 반도, 필리핀을 포함하여 말레이 제도를 중심으로 하는 우림 지대가 더 큽니다. 다른 하나는 뉴기니 섬과 오스트레일리아 북부를 중심으로 위치해 있습니다. 아프리카에서는 대부분의 우림 지대가 대서양 해안과 콩고강 유역에 집중되어
 있습니다.			
               
               
               
              
               
               
                  
                 
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                   내용 출처
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135"> Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                   (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. All rights reserved.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:entry">사바나 지대</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					사바나 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_biomedef:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">지대 </color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   는 관목과 작고 큰 나무들이 드문드문 흩어져 있는 열대초원입니다. 사바나는 토질 조건, 
						번개나 사람에 의해 발생하는 주기적인 화재, 기후적인 영향 등에 의해 생깁니다.
						
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						아프리카 서부 및 남서부의 기후적인 영향으로 형성된 사바나는 연간 강우량이 100mm에서 400mm 사이이며 습기와 건기가 확실히 구분되는 지역에서 발달했습니다. 이러한 사바나 지대는 지면이 풀로 덮인 개방임관림에서 
						수풀이 무성한 진정한 의미의 사바나에 이르기까지 다양합니다. 강우량이 100mm에서 200mm 사이인 경우 
						건기에는 대개 풀만 살아남습니다. 강우량이 300mm에 달하면 땅에 수분이 보관되어 
						건기에도 관목이 살아남을 수 있을 정도가 됩니다. 강우량이 300mm를 넘는 경우 한 그루씩 자라는 나무들도 건기에 살아남을 수 있으며, 
						강우량이 400mm가 넘으면 건기에도 수분이 충분하므로 나무가 빽빽하게 자라 임관을 형성하여 
						초목에 그늘이 생깁니다.
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						동아프리카처럼 강우량이 많은 지역에서는 주기적인 화재로 인해 사바나 초목이 유지됩니다. 화재로 인해 
						우기가 끝날 때 마른 초원이 타서 삼림 초목이 없어지고 나무와 관목이 증가하지 않게 되며, 
						새로운 수풀이 성장합니다. 이러한 사바나는 누와 얼룩말 같은 대규모 초식 포유류의 영향도 받습니다. 
						이러한 동물이 너무 많으면 초원이 크게 줄어들어서 화재가 나지 않게 되고, 그 영향으로 삼림 초목이 늘어나서 
						사바나 지대가 삼림 지대로 바뀌게 됩니다. 이러한 삼림 초목의 성장은 코끼리와 같은 거대한 방목 동물에 의해 다시 조절됩니다.
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						토질 상태에 의한 사바나 지대는 베네수엘라의 야노스와 브라질의 캄푸스 케라도스가 사바나 지대에 속합니다. 
						이 중 캄푸스 케라도스는 흙 속에 철 산화물로 이루어진 단단한 표면이 있는 것이 특징입니다. 이 지역의 초목은 딱딱한 표면 위의 토양에서 성장하며 
						나무는 뿌리가 딱딱한 표면의 균열을 따라 좀 더 깊은 지하수에 닿을 수 있는 곳에서 성장합니다.
				
               
               
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                    내용 출처 
 
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004. </color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. All rights reserved.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:entry">고산 지대</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					툰드라 지대와 비슷한 고산지대는 전 세계 높은 산악 지대에 널리 분포합니다. 기후 조건이 혹독하여 식물이 지표 근처에서 낮게 자라 초지를 형성합니다.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					툰드라 지대는 나무가 없는 평원으로 북반구 침엽수림 북부 지대와 
					남반구의 남극 반도에서 찾아볼 수 있습니다. 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					이 지대는 낮은 기온, 강한 바람, 많은 강설량 등 기후 조건이 혹독하고 
					일년 내내 토양이 얼어 있기 때문에 나무가 살 수 없으며 다른 식물들도 
					크게 자라지 못합니다. 여름이면 많은 철새들이 곤충을 먹기 위해 이 지역으로 날아옵니다. 
					그 밖에 순록, 나그네쥐, 레밍, 늑대, 여우 등의 동물도 이 지역에서 찾아볼 수 있습니다.
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					내용 출처 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. All rights reserved.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:entry">북방림 지대</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/borealforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                 
					북방림 지대는 북반구에서 북극에 가까운 지역에 폭넓게 위치하는 
					대규모 상록 칩엽수림 지대입니다. 이 지역은 겨울이 춥고 길며 성장 기간은 짧습니다. 북극에 가까운 기후인 북방림에서는 
					잎이 다시 자라날 수 있는 기간이 충분치 못하기 때문에 활엽 낙엽수가 서식할 수 없습니다. 
					하지만 상록수는 기온이 올라가면  언제나 광합성을 
					할 수 있습니다. 또한 표면이 매끄럽고 빽빽하고 가늘며 긴 바늘 모양의 잎 덕분에 
					수분 손실을 최소화할 수 있어서 땅이 얼어붙어 물을 흡수할 수 없는 
					겨울에도 버틸 수 있습니다.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					러시아어로 "타이가"라고도 불리는 북방림 지대는 저위도 지역의 숲에 비해 
					구조와 나무의 종류가 좀 더 단조롭고 거의 같은 연령대의 나무가 밀집해 있는 것이 특징입니다. 많은 사람들은 침엽수가 가늘고 뾰족하기 때문에 눈이 쌓이지 않는다고 
					생각합니다. 그늘에는 드문드문 식물들이 자라는데 그 중 대부분은 히스과의 키 작은 관목이며 
					바닥에는 이끼가 깔려 있습니다. 타이가 지대의 또 다른 특징은 
					불과 1만 년 전에 얼음이 걷힌 지역답게 평탄하고 배수가 좋지 않아 
					호수와 습지가 매우 많다는 것입니다.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					유라시아 대륙에는 러시아 극동 지방에서 스칸디나비아 반도까지 타이가 지대가 분포합니다 
					서부 지역의 숲은 수종이 단조로운 데 반해 동쪽으로 갈수록 다양해져서 
					일본 북부 홋카이도의 숲에는 상당히 다양한 나무가 분포되어 있습니다. 
					대부분의 타이가 지대가 상록수로 이루어진대 반해 시베리아 동부지역은 낙엽수인 낙엽송로 이루어진 곳으로 내륙 기후의 특성상 겨울 기온이 너무 낮아서 침엽수림을 포함해서 모든 나무의 잎이 떨어지기 때문입니다.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					북아메리카의 북방림은 유라시아 북방림과 유사하지만 나무의 종류는 
					더욱 다양합니다. 남북으로 캐스케이드 산맥, 시에라 네바다 산맥, 
					로키 산맥, 애팔래치아 산맥 등과 같은 여러 산맥이 길게 늘어서 있어 
					온대 지역에까지 타이가와 유사한 침엽수림이 펼쳐져 있습니다. 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					출처: Encarta Interactive World Atlas
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					내용 출처 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. All rights reserved.	     
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:entry">사막 지대</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/desert_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					사막은 연간 강우량 254mm 미만인 지역을 가리키는 용어로 
					강수량보다 증발량이 더 많으며 
					대부분의 경우 평균 기온이 높습니다. 토양에 수분이 부족하고 
					대기 중 습도가 낮기 때문에 태양 광선이 거의 모두 땅으로 흡수됩니다. 
					낮에는 그늘 부분도 섭씨 55도까지 올라가며, 밤에는 품고 있던 열을 
					대기 중으로 방출하기 때문에 0도 가까이 떨어집니다.
					
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					사막은 대부분 대기의 순환 때문에 생성됩니다. 따뜻한 공기 덩어리로 인해 
					북회귀선과 남회귀선을 따라 2개의 사막 벨트가 생겼습니다. 
					그 밖에도 해류가 만드는 차가운 공기 덩어리가 해안 지역을 따라 이동하면서 
					안개를 만들지만 비는 뿌리지 않는 곳에서도 사막이 형성됩니다.
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					내용 출처 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. All rights reserved.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:entry">초원 지대</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/grassland_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               초원이란 목초, 사초, 마초 등의 식물이 주를 이루는 생태계를 의미합니다.
               온대 지방의 초원은 대략 50종 이상의 관다발 식물로 구성되지만
               열대 지방의 초원에는 200종 이상이 있으며 일반적으로 2종 내지 3종의 목초가
              지상 생물 중 60% 이상을 차지하고 있습니다.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				초원에는 자연 초원, 준자연 초원, 경작 초원이 있습니다. 자연 초원은 대륙의 대부분을 
				차지하고 있거나 한때 차지했었던 서식 환경으로 
				북아메리카의 프레리, 남아메리카의 팜파스, 남아프리카의 대초원, 유라시아의 스텝 등의 초원이 
				대표적인 예입니다. 온대 자연 초원은 연간 강우량이 
				250mm에서 750mm이며 증발 비율이 높고, 매년 주기적으로 가뭄이 
				발생하는 곳에서 생성됩니다. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				열대 초원은 우기와 건기가 뚜렷한 지역에서 생성됩니다. 이런 지역의 경계부에서는 
				화재가 초원 유지에 필수적인 요건입니다. 초원의 화재는 습한 지역에서 확장해 오는 숲을 막아주고 
				반건조 지역에서 넘어오는 사막 관목을 차단해 주기 때문입니다.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				준자연 초원은 숲이 유지될 수 있을 정도로 수분이 충분한 지역에서 생성됩니다. 
				준자연 초원 지역은 삼림 벌채의 결과로도 생기며 
				화재, 벌목, 방목 등으로 초원 상태를 유지시키지 않으면 그 자리에 다시 숲이 들어섭니다. 목초지나 방목지 같은 
				경작 초원은 인공적으로 목초를 심고 유지시키는 초원으로, 보통 
				1종 내지 2종의 목초와 클로버, 자주개자리 등의 콩과 식물로 구성되어 있습니다. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				현재 초원이거나 과거에 초원이었던 지역에는 다양한 동물이 서식합니다. 
				북아메리카에는 아메리카 들소 같은 대형 초식 동물들과 그 포식자들이 많이 살고 있었습니다. 
				그 밖에도 프래리도그와 생쥐 같은 초식성 설치류나 씨앗을 먹는 새, 매, 뱀은 물론 
				메뚜기 같은 곤충들도 찾아볼 수 있습니다. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				초원은 강우량이 적어 토양 속에 있는 각종 영양소들이 
				물에 씻겨 나가지 않기 때문에 토양이 비옥합니다. 또한, 나무가 없어 태양빛을 충분히 받는 
				무성한 목초가 비옥한 표층 토양을 형성합니다. 이런 이유 때문에 온대 지방 북부 지역 초원은 
				옥수수나 밀 등을 재배하는 경작지로 이용됩니다. 
				초원을 차지하고 있던 초식 동물들이 방목되는 소와 양에게 자리를 빼앗기면서 
				포식자들도 많이 사라졌습니다. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				제공: 로버트 레오 스미스(Robert Leo Smith)
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					내용 출처 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. All rights reserved.       	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:entry">관목림 지대</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <p/>
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  관목림 지대는 식물들이 잘 자라지 못하는 환경으로 사막과 비슷합니다.			
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  관목림 지대는 겨울이 고온 다습하며 여름이 길고 건조한 지중해성 기후에서 나타납니다. 대표적인 관목림 지대로는 철쭉과 상록 관목의 대규모 서식지인 캘리포니아와 바하 캘리포니아(멕시코) 지역이 있습니다.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  관목림은 산불의 영향을 크게 받습니다. 산불은 웃자란 관목을 태워 관목의 개체 수를 조절하고, 토양에 양분을 공급해서 새로 자라나는 관목이 왕성하게 성장할 수 있는 환경을 만들어 줍니다.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:entry">온대림 지대</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               온대 낙엽수림은 미국 동부에서 발견되는 삼림 종류입니다.
	       	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       낙엽수, 즉 주기적으로 잎이 떨어지는 나무로 이루어진 숲은 길고 따뜻한 계절과 
	       추운 겨울이 번갈아 찾아오는 온대 지역의 강우량이 풍부한 곳에서 성장합니다. 
	       온대림에는 일년 내내 비나 눈이 내리는 경향이 있습니다.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       낙엽수, 관목 및 우거진 덩굴 식물은 회귀선 근처에 있든 중간 위도쯤에 있든 관계 없이 
	       물이 부족하면 잎이 떨어집니다. 온대림 지역의 삼림 식물에게 물이 부족한 시기는 겨울입니다. 겨울이 
	       너무 추워서 땅이 어는 곳에서는 식물이 뿌리로 수분을 흡수할 수 없습니다. 그러나 
	       이보다 따뜻한 지역에서도 차가운 공기와 겨울 바람 때문에 아직 떨어지지 않은 식물의 넓고 얇은 잎사귀로 
	       수분이 빠져 나갑니다.
			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       봄에 나무와 관목의 잎이 다시 자라서 그늘이 생기기 전까지는 햇빛을 받아 개화한 야생화가 
	       숲 바닥을 덮습니다. 긴 성장과 번식의 계절이 끝나면 
	       삼림 식물의 잎 색깔이 바뀌고, 이를 통해 겨울이 가까워졌음을 알 수 있습니다. 
	       겨울 동안에도 계속 녹색 잎이 무성한 상록수도 있지만 숲은 전체적으로 
	       황량해집니다. 낙엽수림 지대에서 좀 더 추운 기후의 지역, 즉 북쪽의 침엽수림에 가까운 지역은 
	       낙엽수와 상록수가 섞여 있는 것이 보통입니다.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       거의 북반구에만 존재하는 온대 낙엽수림은 크게 세 지역으로 
	       나뉩니다. 유럽에서는 낙엽수와 기타 나무가 섞여 있는 삼림 지대가 
	       영국 제도와 프랑스에서 중앙 유럽과 서유럽을 걸쳐 우랄 산맥까지 펼쳐져 있습니다. 
	      동아시아에서는 이러한 삼림 지대를 러시아 극동 지방, 한국, 일본에서 볼 수 있습니다. 북아메리카에서는 오대호에서 
	       대서양 연안, 멕시코만 남쪽에 이르는 지역의 대부분을 온대 낙엽수림이 차지하고 있습니다. 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       지리적으로 넓게 분포되어 있음에도 불구하고 낙엽수림은 모양뿐만 아니라 삼림을 구성하는 식물 종에서도 서로 매우 흡사합니다. 낙엽수림에 서식하는 식물은 자작나무, 서나무, 오리나무, 너도밤나무, 오크나무, 밤나무, 참피나무, 느릅나무, 
	       호두나무, 단풍나무, 물푸레나무 등입니다.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       이러한 삼림 지대, 특히 유라시아 지역은 인간의 영향을 오랫동안 받아 왔기 때문에 많은 숲들이 사라지고 
	       아주 조금밖에 남지 않았습니다. 서유럽의 일부 지역에서는 천 년 동안의 삼림 파괴로 인해 나무 없는 황야가 
	       점점 넓어지고 있는 실정입니다. 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       출처: Encarta Interactive World Atlas
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            내용 출처 
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. All rights reserved.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:entry">툰드라 지대</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               툰드라는 침염수림대 북부 지역 대부분을 포함하는 북극 평야 지대를 가리키는 말입니다. 툰드라 지대에 자생하는 식물은 사초, 히스, 버드나무, 이끼류, 지의류가 거의 대부분입니다. 툰드라와 비슷한 지형인 고산 툰드라는 전 세계 산악 지방 수목 한계선 위쪽에 나타납니다. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               남극 지방에도 일부 툰드라 지대가 있습니다. 툰드라 기후는 혹독한 겨울, 낮은 평균 기온, 적은 강수량, 짧은 여름 등이 특징입니다. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               특히 북극 툰드라는 심층 토양이 일년 내내 얼어 있는 영구 동토층 지대이지만 주로 암석으로 이루어진 표층 토양은 여름 기간 동안 어느 정도 녹기도 합니다. 땅이 얼어붙어 있는 데다 지형이 평탄한 툰드라 지대는 물이 잘 빠지지 않기 때문에 곳곳에 많은 호수와 습지가 형성되어 있습니다. 이렇게 수분 공급원이 많기 때문에 강수량이 적어도 식물이 서식할 수 있는 환경이 조성됩니다. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            내용 출처 
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. All rights reserved.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:entry">습지대</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               습지대는 건조 지역과 수중 환경의 특징을 모두 지니고 있는 지형을 말합니다. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               습지대는 대개 민물이 공급되는 저지대인 호수, 개울, 강 근처나 
               파도에 직접적인 영향을 받지 않는 해안 지대에 형성됩니다.  
               습지대는 지표면과 거의 평행하게 물이 차 있기 때문에 보통 
               습기가 많은 환경과 수분이 풍부한 토양에 적응한 식물들만 이 지대에 서식할 수 있습니다. 습지대에는 다양한 식물들과 무척추동물, 일반 어종뿐 아니라, 개체 수가 드물고 멸종 위기에 처한 종을 포함한 좀 더 큰 동물들도 서식합니다. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               습지대에서는 건조 지대나 수중에서 생존할 수 있는 동식물과, 습기가 많은 환경에서만 살 수 있는 
               동식물이 모두 서식할 수 있습니다. 습지대는 남극 대륙을 제외한 모든 대륙에서 발견되며 
               열대지방에서 툰드라에 이르는 다양한 지대까지 분포되어 있습니다. 전 세계 지표면의 6%를 차지하며 
               이는 실면적으로 약 8억 9천만 헥타르에 해당합니다. 
               그 중에서도 미국에서만 1억 1천 1백만 헥타르에 달하며, 이는 전 세계 습지대의 12%에 해당하는 크기입니다.
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
            내용 출처 
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. All rights reserved.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
