<ZT2Strings>
   <entityname>
      <!--animal names-->
      <ElephantAsian>아시아 코끼리</ElephantAsian>
      <ElephantAsian_stt>아시아 코끼리</ElephantAsian_stt>
      <ElephantAsian_lower>아시아 코끼리</ElephantAsian_lower>
      <ElephantAsian_ltt>
         <color r="255" g="248" b="178">
            아시아 코끼리
         </color>
         <br/>
         아시아 코끼리를 적당한 우리에 넣어 주세요. 아시아 코끼리는 힘이 세지만 아프리카 코끼리에 비해 귀가 작습니다.
      </ElephantAsian_ltt>
      <!--gift names-->
      <ElephantAsian_Gift>아시아 코끼리 인형</ElephantAsian_Gift>
      <ElephantAsian_Gift_stt>아시아 코끼리 인형</ElephantAsian_Gift_stt>
      <ElephantAsian_Gift_lower>아시아 코끼리 인형</ElephantAsian_Gift_lower>
      <ElephantAsian_Gift_ltt>
         <color r="255" g="248" b="178">
            아시아 코끼리 인형
         </color>
         <br/>아시아 코끼리를 좋아하는 관람객들이 많이 찾는 상품입니다.
      </ElephantAsian_Gift_ltt>
   </entityname>
   <zoopedia_elephantasian version="2">
      <entry>아시아 코끼리</entry>
      <text>
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						 <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
						  <img src="entities/units/animals/ElephantAsian/ElephantAsian_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="96" width="96"/>
						 </cell>
						 <cell width="16">
						  <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						 </cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/ElephantAsian/ElephantAsian_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>						 
						 <cell width="16">
						  <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						 </cell>	
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">
                     보존 상태:
                     <br/>
                        <color r="255" g="155" b="0">
                     위험
                        </color>
                     </color>                  
                  </cell>
               </cell>            
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">관목림<br/></color>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_scrub.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">동남 아시아<br/></color>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Scrub_Asia_Southeast.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284">
                  <color r="255" g="255" b="255">강: 포유류 (Mammalia)<br/>목:  장비목 (Proboscidea)<br/>과:  코끼리 (Elephantidae)<br/>속: Elephas<br/>종: maximus</color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="굴림" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">아시아 코끼리에 대한 재미있는 상식</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">아시아 코끼리의 새끼는 그 어미는 물론 "보모"라고 불리는 무리 속의 다른 암컷들에게 보살핌을 받습니다.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">코끼리가 숲 속을 지나다니면서 만들어지는 오솔길을 종종 다른 동물들이 이용하기 때문에 다른 동물들에게는 아시아 코끼리가 진정한 개척자라고 할 수 있습니다.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">코끼리는 다른 코끼리와의 의사 소통을 위해 저주파의 울음소리를 사용합니다. 코끼리는 16km나 떨어진 곳에서도 이 울음소리를 들을 수 있습니다.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">아시아 코끼리는 때때로 인도코끼리로 불리기도 합니다.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">아시아 코끼리는 한 쌍의 긴 엄니를 사용해 땅을 파거나 나무 뿌리를 캐냅니다. 번식기에는 자신을 과시하기 위해 엄니를 사용하기도 합니다.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">코끼리는 모성 중심의 무리를 이루며 가장 크고 나이가 많고 경험이 풍부한 암컷이 우두머리가 되어 무리를 이끕니다.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">코끼리 코 끝의 손가락 모양의 돌기는 땅콩과 같이 작은 물건도 집을 수 있을 만큼 예민하고 섬세합니다.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">아시아 코끼리는 먹이를 먹는 동안 그르렁거리는 기분 좋은 소리를 냅니다.</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">챌린지 또는 캠페인 게임에서 아시아 코끼리를 입양하려면 동물원 명성을 별 세 개 반까지 올려야 합니다.</color>
            <p/>코끼리는 길고 강한 코와 두 개의 긴 곡선형 엄니로 유명한 거대한 포유류입니다. 지능과 힘이 뛰어난 코끼리는 가장 몸집이 큰 육지 동물이며 가장 오래 사는 동물 중 하나로 수명은 60년 이상입니다. 다 자란 건강한 코끼리에게는 인간을 제외하고는 천적이 없습니다.
            <p/>역사적으로 인간은 코끼리의 거대한 크기와 힘을 높게 평가해 왔습니다. 전장에서 코끼리를 탄 병사는 적군에게 공포의 대상이었습니다. 또한 코끼리는 통나무와 같이 무거운 짐을 정글이나 숲에서 운반하도록 훈련을 받았습니다.
            <p/>코끼리는 오랫동안 숭배와 존경의 대상이었으며 태국, 인도와 기타 동남 아시아 국가의 전통적인 종교 의식에서는 아름답게 치장한 코끼리가 아직도 중요한 역할을 차지하고 있습니다. 불교 전통에 의하면 흰색 코끼리는 부처의 여러 화신 중 하나이며 실제로도 매우 드물기 때문에 흰색 코끼리는 아직도 신이 내려온 것으로 받아들여지고 있습니다.
            <p/>지금까지 발견된 고대의 코끼리 화석을 통해 과거에는 오스트레일리아와 남극을 제외한 모든 대륙에 코끼리가 서식했었다는 사실을 알 수 있습니다. 그러나 현재 코끼리는 아프리카와 동남아시아 일부 지역에서만 서식하고 있으며 주로 사막과 초원, 습지와 밀림 지대 등에서 서식합니다. 코끼리는 초식 동물로 큰 몸집을 유지하기 위해서는 많은 양의 먹이와 물을 마셔야 하기 때문에 코끼리가 서식할 수 있는 지역은 생장 속도가 빠른 풍부한 식물과 적당한 양의 물이 있는 지역으로 제한됩니다.
            <p/>작은 무리의 코끼리이더라도 근처의 물과 먹이를 금방 먹어 치우기 때문에 코끼리는 항상 먹이를 찾아 이동하게 됩니다.  코끼리 무리는 신선한 먹이와 물을 찾아 약 1500 평방 킬로미터 정도의 서식 지역을 주기적으로 이동하며 일년에 5,000에서 10,000km의 거리를 이동할 수 있습니다. 코끼리는 포유 동물 중 가장 긴 이동거리 기록을 가지고 있습니다.
            <p/>아프리카 코끼리와 아시아 코끼리의 차이점은 몸 크기와 색깔, 그리고 몇몇 신체적 특성에 있습니다. 아프리카 코끼리는 큰 몸집과 어깨를 덮을 만큼 넓은 귀를 통해 쉽게 구별할 수 있습니다. 수컷은 높이가 4m, 몸무게가 최대 7톤에 달하며 암컷은 수컷보다 작아 높이가 2.8m, 몸무게가 3.6톤에 이릅니다. 아프리카 코끼리의 피부는 밝은 회색이며 진흙 목욕을 하고 나면 어두운 회색이나 붉은색, 또는 갈색으로 보이기도 합니다. 이마는 낮고 평평하며 약간 둥글게 굴곡져 있습니다. 귀는 평균 가로 1.2m, 세로 1.5m의 둥근 부채 모양이며 암컷과 수컷 모두 긴 곡선형의 엄니를 가지고 있습니다. 
            <p/>아시아 코끼리는 아프리카 코끼리에 비해 몸집이 상대적으로 작으며 귀도 어깨에 닿지 않을 만큼 작습니다. 수컷은 일반적으로 높이가 3m, 몸무게는 아프리카 코끼리 수컷의 절반 정도인 2.3톤 정도 나가며 암컷은 높이가 2.4m, 몸무게가 3톤 정도 나갑니다. 아시아 코끼리의 피부는 어두운 회색이며 이마는 중앙이 움푹하며 양쪽이 둥글게 튀어나와 있습니다. 귀는 평균 가로 0.6m, 세로 0.75m의 둥근 부채 모양이며 암컷은 긴 엄니를 가지고 있지 않습니다. 
            <p/>무거운 몸무게에도 불구하고 코끼리는 원형의 다리가 몸의 이동을 부드럽게 받쳐주어 조용하게 성큼성큼 걸을 수 있습니다. 코끼리 발에는 두꺼운 충격 흡수 조직이 발달되어 있어 무거운 몸무게의 충격을 잘 흡수할 수 있으며 각각의 발가락은 걸을 때의 무게 중심 균형을 잘 잡을 수 있게 도와줍니다. 코끼리는 보통 시속 6km/h의 속도로 걸으며 최고 시속 40km/h까지 속도를 낼 수 있습니다. 코끼리는 빠른 속력으로 달리거나 도랑을 뛰어 넘을 수는 없지만 물에서는 부력으로 몸이 뜨기 때문에 지치지 않고 먼 거리까지 강이나 호수를 헤엄쳐 건널 수 있습니다.
            <p/>위쪽으로 둥글게 뻗어 나와 있는 한 쌍의 긴 엄니는 동물의 이빨 중 가장 크고 무겁습니다. 코끼리는 이 엄니를 사용해서 땅을 파거나 나무 뿌리를 캐내거나 나무 껍질을 벗기기도 하며 번식기에는 이 엄니를 사용해 서로 싸우기도 합니다. 아프리카 코끼리의 암컷은 엄니를 사용해 사자나 호랑이 같은 육식 동물로부터 새끼를 방어하기도 합니다. 생후 6-12개월 안에 첫 번째 이갈이를 하며 두 번째 이갈이를 하고 나면 둥글고 긴 엄니가 형성되어 일 년에 17cm씩 엄니가 자랍니다. 엄니의 성장은 유전적인 요인과 영양 상태에 의해 결정되며 엄니는 계속 자라고 비늘처럼 떨어져 나갑니다. 아프리카 코끼리 수컷의 엄니는 보통 20-45kg 정도 나가며 길이는 1.8-2.4m에 이릅니다. 아시아 코끼리 수컷의 엄니는 보통 1.5m의 길이에 30kg의 무게가 나갑니다. 아시아 코끼리에 비해 아프리카 코끼리의 엄니가 훨씬 크고 암수가 모두 엄니를 가지고 있기 때문에 아프리카 코끼리는 상아 사냥꾼의 표적이 되고 있습니다.
            <p/>코끼리는 나뭇잎이나 나무 줄기, 나무 뿌리를 씹을 수 있는 톱니 모양의 어금니 4개만을 가지고 있습니다. 어금니 하나의 무게는 5kg 이상이며 길이도 30cm나 됩니다. 입 앞쪽을 향해 돌출되어 있는 첫 번째 어금니 쌍이 닳아 더 이상 사용할 수 없게 되면 저절로 빠져 없어지고 뒤쪽에 있던 어금니 쌍이 앞쪽으로 이동합니다. 앞쪽으로 이동한 뒤쪽의 어금니 자리에는 새로운 어금니 쌍이 자라 나옵니다. 코끼리는 일생 동안 모두 6번의 이러한 이갈이를 하며 40-60년이 된 코끼리가 6번의 이갈이를 모두 마치고 나면 더 이상 어금니가 나지 않아 먹이를 씹지 못해 결국 굶어 죽게 됩니다. 일반적으로 많은 코끼리가 이렇게 굶어 죽습니다.
            <p/>코끼리의 피부에는 땀샘이 별로 없기 때문에 큰 귀는 체온을 식혀주는 역할을 합니다. 코끼리가 귀를 넓게 펴면 많은 양의 피가 퍼져 있는 귀가 공기에 의해 냉각되고 귀에서 식은 피가 다시 몸 구석구석으로 순환하여 몸의 체온이 올라가는 것을 방지합니다. 이러한 체온 유지 방식을 이해하면 더운 기후에서 사는 아프리카 코끼리가 어째서 아시아 코끼리에 비해 더 큰 귀를 가졌는지 이해할 수 있습니다. 코끼리의 꼬리에는 털이 없지만 꼬리 끝은 붓 모양으로 생겨 파리를 쫓는데 매우 유용합니다. 일반적으로 꼬리의 무게는 10kg 정도입니다.
            <p/>코끼리는 시력이 안 좋을 뿐만 아니라 눈이 큰 머리에 비해 매우 작고 볼 수 있는 시야가 좁기 때문에 코끼리가 무언가를 보기 위해서는 몸을 이동시켜 시야를 확보해야만 합니다.  하지만 시력 이외의 청각, 촉각, 미각은 매우 뛰어납니다. 가장 섬세하고 예민한 부분은 코 끝으로 먹이의 냄새나 땅이나 공기로부터 위험을 감지할 수 있습니다. 먼 거리에서도 물 냄새를 맡을 수 있으며 수 km 떨어진 곳에서 나는 소리도 들을 수 있습니다. 
            <p/>코끼리 무리는 암컷이 이끄는 가족 단위가 다른 가족 단위와 결합하여 이루어지며 하나의 가족은 가장 나이가 많은 암컷을 중심으로 모든 생활이 이루어집니다. 코끼리의 가족은 보통 2-29마리의 암컷 중심으로 구성되며 대개는 일생 동안 함께 살아갑니다. 가족이 너무 커지면 몇몇 암컷이 무리에서 떨어져 나가 새로운 무리를 형성하기도 합니다. 코끼리의 가족은 항상 같이 먹이를 먹고 일광욕을 하며 늘 함께 이동합니다. 가족의 구성원들은 보통 그 가족의 중심이 되는 암컷으로부터 46m 이내에서 머무르며 의사 소통을 합니다. 한 시간 정도 무리가 흩어져 있을 경우 주위를 뛰거나 빙빙 돌며 발을 구르거나 울음소리를 내거나 소변을 보거나 서로 엄니를 부딪치거나 머리를 비비는 등의 행동으로 서로에게 집합 신호를 알립니다. 또한 코끼리의 가족은 새끼와 병들고 늙은 코끼리를 육식 동물로부터 보호합니다. 가장 나이가 많은 암컷이 죽으면 그 다음으로 나이가 많은 암컷이 우두머리가 되어 그 가족을 이끌어 나갑니다.
            <p/>코끼리의 의사 소통은 서로의 냄새나 소리, 접촉이나 몸짓을 통해 이루어집니다. 접촉은 주로 코를 통해 이루어지며 어린 새끼를 교육시키기 위한 보살핌부터 버릇없는 다 큰 수컷을 혼내기 위한 수단에 이르기까지 다양하게 사용됩니다. 서로의 몸을 밀거나 차거나 문지르는 것도 의사 소통 방법의 일종입니다.
            <p/>코끼리는 근처의 다른 코끼리에게 안부를 전하거나 위험을 경고하기 위해 날카로운 울음소리를 내기도 합니다. 그리고 코끼리는 수 km 밖의 멀리 떨어져 있는 코끼리가 들을 수 있는 낮은 주파수의 그르렁거리는 소리를 내기도 합니다. 최근의 연구 결과에 따르면 코끼리는 또한 사람의 귀에는 들리지 않는 아주 낮은 초저음파를 사용해 서로의 의사를 소통한다고 합니다.
            <p/>코끼리는 배설물에 들어있는 서로 다른 종류의 페르몬 분비물을 통해서 의사 소통을 하기도 합니다. 이러한 화학적인 페르몬 신호는 근처에 있는 코끼리에게 전달되며 바람을 타고 멀리 떨어진 곳에 있는 코끼리에게까지 전달됩니다. 발정기 동안 분비선에서 분비되는 분비물들은 그 냄새에 따른 각각의 신호를 가지고 있으며 그러한 각각의 냄새는 코끼리의 다양한 반응 동작을 유도합니다. 예를 들어 아프리카 코끼리가 코를 길게 뻗은 상태에서 귀를 크게 펴고 펄럭거리면 그것은 곧 상대를 향해 돌진하겠다는 의미입니다. 
            <p/>감동적인 코끼리의 일생에 대해 많은 이야기들이 알려져 있습니다. 오랫동안 코끼리를 관찰해온 결과 코끼리는 매우 고귀하고 애정이 넘치는 동물이며 자신을 희생하면서도 기꺼이 가족 내의 다른 코끼리를 구하고자 하는 의지를 가지고 있다는 사실이 알려졌습니다. 또한 새끼 코끼리의 출산을 축하하며 가족 내의 다른 코끼리의 죽음에 슬퍼하며 눈물을 흘린다는 사실도 알려졌습니다. 이처럼 가족 의식을 가진 코끼리가 사육을 받게 되면 자신을 돌보는 사육사나 서커스 담당자를 제외한 다른 사람들의 말은 듣지 않게 됩니다.
            <p/>제공:<br/>데이비드 조지 고든
            <p/>감수:<br/>러스 로치
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">내용 출처 <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. All rights reserved.
         </cell>
      </text>
   </zoopedia_elephantasian>
</ZT2Strings>