<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_swimwithanimals:entry"  >동물과 함께 수영하기</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_swimwithanimals:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Zoo Tycoon 2: Marine Mania에서는 여러분이 좋아하는 해양 동물과 함께 수영을 할 수 있습니다. 수조에 있는 해양 동물을 클릭하고 동물과 함께 수영하기 단추를 클릭하세요. 함께 수영할 수 있는 동물만 이 단추가 표시됩니다. 수영을 그만하려면 스페이스바를 누르세요.                  
                  <p/>
1인칭 시점으로도 동물과 함께 수영할 수 있습니다. 동물에게 헤엄쳐 다가가서 스페이스바를 누르면 함께 수영을 시작합니다. 경우에 따라서는 먼저 동물을 치료하거나 씻어줘야 할 수도 있습니다. 스페이스바를 다시 누르면 수영을 그만합니다.
						<p/>
함께 수영할 수 있는 동물은 흰돌고래, 병코돌고래, 쥐가오리, 일각돌고래, 푸른바다거북, 범고래붙이, 들쇠고래 및 범고래입니다. 						
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects" version="7" />
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry" version="7"  >포상</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text" version="7"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
포상은 <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">상</color></u></a> 을 수상하거나 <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">챌린지 게임</color></u></a> 을 하는 동안 또는 <a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">캠페인 게임</color></u></a> 을 마치면 받게 됩니다. 포상 중에는 포상을 받은 게임에서만 사용 가능한 포상도 있고, Zoo Tycoon 2: Marine Mania의 모든 게임에서 사용 가능한 포상도 있습니다.
<p/>
Zoo Tycoon 2: Marine Mania의 포상 내역 및 조건은 다음과 같습니다.
<p/>
풍선 다발: 멸종 위기 동물을 번식시키기
<br/>비행선: 개장 20주년 기념상 수상
<br/>돌고래 아치형 입구: 해양 동물원 운영 3등상 수상
<br/>최신식 동물원 출입구: 동물원 최고 경영자 상 수상
<br/>해양 분수대: 해양 동물원 운영 1등상 수상
<br/>해양 동물원 출입구 및 울타리: 해양 동물원 운영 대상 수상
<br/>해양 수조 벽: 해양 공연 연출 1등상 수상
<br/>흔들 해마: 해양 동물원 운영 2등상 수상
<br/>공연 울타리: 해양 공연 연출 2등상 수상
<br/>수조 조명: 해양 공연 연출 3등상 수상
<br/>고급 중형 관람석: 해양 공연 3등상 수상
<br/>고급 대형 관람석: 해양 공연 2등상 수상
<br/>관람객 유치 기념 동상: 동물원 관람객 2만 명 방문
<p/>
대형 스크린: 챌린지 모드에서 두 가지 해양 공연 챌린지 완료
<br/>정글 스타일: 챌린지 모드에서 다섯 가지 사진 찍기 챌린지 완료
<br/>사파리 스타일: 챌린지 모드에서 다섯 가지 챌린지 완료
<br/>살아 있는 노랑살다랭이: 챌린지 모드에서 두 가지 해양 동물 챌린지 완료
<p/>
흰수염고래 전시관: 해양 동물 캠페인 완료 
<br/>그늘 지붕이 달린 고급 무대: 해양 공연 캠페인 완료
<p/>
꽃장식 아치형 입구: 문제투성이 동물원 캠페인 완료
<br/>꽃기둥: 사육사 훈련 캠페인 완료
<br/>황금 동상: 신비한 팬더 캠페인 완료
<br/>지구 모형: 지구 캠페인 완료
<br/>해시계: 동물 학대 방지 캠페인 완료           
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animaltraining:entry"  >동물 훈련</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animaltraining:text"  >
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Zoo Tycoon 2: Marine Mania에서는 해양 동물에게 묘기를 가르칠 수 있습니다. 이렇게 훈련된 동물은 공연에서 묘기를 부릴 수 있습니다. 
<p/>
하지만 모든 동물에게 묘기를 가르칠 수 있는 것은 아닙니다. Marine Mania에서 훈련시킬 수 있는 동물은 흰돌고래, 병코돌고래, 범고래붙이, 범고래, 해달, 캘리포니아바다사자, 들쇠고래 및 태평양바다코끼리입니다.
<p/>
동물을 훈련시키려면 훈련 가능한 동물을 클릭하고 동물 정보 패널에서 1인칭 시점으로 훈련시키기 단추를 클릭하세요. 그러면 훈련 패널이 열리면서 훈련시킬 묘기를 선택할 수 있습니다. 동물은 건강한 상태에서만 훈련을 받을 수 있습니다.
<p/>
동물 훈련 방법은 동선을 따라 훈련 지휘봉을 이동하는 것입니다. 훈련이 시작되면 트레이서가 동선을 따라 움직이게 되는데, 이때 훈련 지휘봉으로 트레이서를 가리키면서 따라가야 합니다. 동작에 따라서는 훈련 지휘봉을 움직이면서 마우스 왼쪽 단추를 클릭하거나 키보드의 방향키 중 하나를 눌러야 하는 경우도 있습니다.
<p/>
트레이서에서 튀는 불꽃은 훈련 지휘봉이 얼마나 잘 따라오고 있는지를 알려줍니다. 불꽃이 녹색이면 좋은 움직임을 보이고 있다는 뜻이며, 노란색이나 주황색이면 약간 늦고 있다는 뜻입니다. 불꽃이 빨간색이면 훈련 지휘봉이 너무 뒤처지고 있어서 전혀 훈련 효과가 없다는 의미입니다.
<p/>
훈련이 끝나면 그 결과를 나타내는 점수가 표시됩니다. 점수가 높을수록 훈련이 잘 된 것입니다. 훈련을 마친 동물에게는 상으로 생선을 줘야 합니다. 만약 먹이를 주지 않으면 동물은 묘기를 익히지 않습니다. 묘기 점수가 높을수록 동물은 더 많은 묘기를 배울 수 있으며, 훈련 레벨이 오를수록 동물은 묘기를 더 능숙하게 부릴 수 있습니다. 동물이 한 가지 묘기를 완전하게 익히면 새로운 묘기를 익힐 수 있게 됩니다.
<p/>
조련사를 고용해서 동물들을 훈련시키도록 할 수도 있습니다. 다른 동물원 직원들과 마찬가지로 조련사에게도 매달 급여를 지불해야 합니다. 조련사가 동물을 훈련시키려면 수조 출입문이 있어야 합니다.
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING> 
   
</ZT2Strings>
