<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tiger:entry">Tiger, Bengalischer</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tiger:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <cell width="284">
                  <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                     <img src="entities/units/animals/TigerBengal/TigerBengal_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="96" width="96"/>
                  </cell>
                  <cell width="16">
                     <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
                  </cell>
                  <cell width="16">
                     <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
                  </cell>
                  <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="255" g="204" b="51">Bedroht</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>   
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Tropischer Regenwald</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Südostasien</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Asia_SouthEast.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>               
               <cell width="284" pady="10">              
                  <color r="255" g="255" b="255">Klasse:  	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:  	Raubtiere                                                        
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familie:	Katzen                                                        
                     
                     <i>(Felidae)</i> <br/>

                     Gattung:	                                                       
                     
                     <i>Panthera</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Tigris</i> <br/>

							Unterart: <i>Tigris</i></color>                                 
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">
Spannende Fakten zum Bengalischen Tiger
                  </font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Der Bengalische Tiger ist die größte Katzenart der Welt und wiegt 180 bis 258&nbsp;kg.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Das Brüllen eines Tigers ist noch in einer Entfernung von 3&nbsp;km zu hören.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Alle Tiger haben gelbe Augen. Die einzige Ausnahme bilden weiße Tiger, deren Augen blau sind.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Forschungsergebnisse lassen darauf schließen, dass Tiger über ein sehr feines Gehör verfügen. Sie können ihre Ohren in Richtung der Geräuschquelle drehen und ihr Hörvermögen dadurch zusätzlich steigern.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Durch die fünf weichen Polster an der Unterseite der Pfote entsteht der typische Abdruck einer Tigerpfote. 			Außerdem können sich Tiger durch diese Polsterung lautlos fortbewegen.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Nur die Hälfte der Jungtiere erreicht das Alter, in dem sie ihre Mutter verlassen und alleine leben.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Tiger jagen alleine. Dabei nutzen sie geschickt die Deckung von Bäumen oder hohem Gras, um sich an ihre Beutetiere anzuschleichen.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Im Schnitt muss ein Tiger in freier Wildbahn mindestens alle acht Tage ein Beutetier erlegen.</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um einen Bengalischen Tiger im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 3 1/2 Sternen erreichen.</color>
            <p/>
Der Tiger ist der größte Vertreter der Familie der Katzen und die einzige Katze mit einem gestreiftem Fell.       			Tiger sind perfekt ausgestattete Räuber. Ihre Schönheit, Anmut und Stärke sind einzigartig. Die bloße Anwesenheit eines Tigers in der Wildnis,       			erkennbar an seinem lauten Brüllen oder einem Pfotenabdruck auf einem staubigen Pfad, versetzt den Dschungel und all seine Bewohner in hellen Aufruhr. Menschen haben Tiger schon immer so sehr bewundert wie gefürchtet. Deshalb spielt dieses Tier eine wichtige Rolle in den Mythen, Religionen, Künsten und dem öffentlichen Bewusstsein des asiatischen Kulturraums. Ursprünglich waren Tiger in allen bewaldeten Gebieten der tropischen und gemäßigten Zonen Asiens verbreitet. Übermäßige Bejagung und die Zerstörung des Lebensraums der Tiger haben die Verbreitung des Tigers auf wenige, isolierte Gebiete in ganz Asien eingeschränkt. Mittlerweile haben sich zahlreiche lokale und internationale Schutzorganisationen gebildet, die gegen das Aussterben der Tiger kämpfen.                 
            <p/>
Unter den 36 Katzenarten sind Tiger am engsten mit dem <a href="zoopedia:zoopedia_lion:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Löwen, </color></u></a> <a href="zoopedia:zoopedia_leopard:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Leopard</color></u></a> und <a href="zoopedia:zoopedia_jaguar:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Jaguar</color></u></a> verwandt. Alle diese Katzenarten haben einen gemeinsamen Vorfahren, der wahrscheinlich dem heutigen Leopard oder Jaguar ähnelte und vor mehr als 5 Millionen Jahren lebte. Die ältesten Fossilienfunde, die eindeutig Tigern zugeordnet werden können, sind etwa zwei Millionen Jahre alt.       			Diese Fossilien wurden in Zentralasien, Ost- und Nordchina, Sibirien, Japan, Sumatra und Java gefunden. Anhand von 300.000 bis 10.000 Jahre alten Fossilienfunden gehen manche Wissenschaftler davon aus, dass das Verbreitungsgebiet der Tiger im Pleistozän durch die Beringbrücke, eine Landverbindung zwischen Alaska und Sibirien während der letzten Eiszeit, bis ins heutige Alaska reichte. Andere Wissenschaftler halten die in Alaska gefundenen Großkatzenfossilien jedoch für Löwen.                                    
            <p/>
Wissenschaftler verwenden die verschiedensten Methoden, um das Verhalten von Tigern und ihre Wanderungen zu erforschen. Eine Überwachung       			der Tiere über Funksender wurde erstmals 1973 in Nepal durchgeführt. Dazu wird ein Halsband mit einem       			Funksender am Hals der Tiere befestigt. Wissenschaftler können über die Funksignale die Bewegungen und Routen der       			Tiger verfolgen und den Aufenthaltsort der Tiere feststellen. So erhalten sie wertvolle Erkenntnisse über Revier, Lebenszyklus und typische Verhaltensweisen. In jüngster Zeit werden oft Kameras mit       			Infrarot-Lichtschranken an Orten platziert, die von Tigern gerne frequentiert werden. Wenn ein Tiger diesen Infrarot-Lichtstrahl kreuzt, wird die Kamera       			ausgelöst und ein Foto des Tieres mit Datum und Uhrzeit aufgenommen. Mithilfe der unverwechselbaren Streifen       			eines Tigers kann jedes Exemplar problemlos identifiziert werden. Wenn ein Tiger mehrere dieser versteckten       			Kameras auslöst, können Wissenschaftler die Bewegungen des Tieres dank der archivierten Fotos gut rekonstruieren. Diese Methode hilft Wissenschaftlern auch dabei, die Zahl der weltweit lebenden Tiger zu schätzen.           
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephant:entry">Elefant, Afrikanischer</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephant:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/ElephantAfrican/ElephantAfrican_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/ElephantAfrican/ElephantAfrican_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
                  <cell width="60"/>						
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="255" g="204" b="51">Bedroht</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>     

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savanne</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Afrika</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung: Elefanten                                                        
                     
                     <i>(Proboscidea)</i> <br/>

                     Famile:  Elefanten                                                        
                     
                     <i>(Elephantidae)</i> <br/>

                     Gattung:                                                         
                     
                     <i>Loxodonta</i> <br/>

                     Art:                                                         
                     
                     <i>Africana</i> <br/></color>

               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>                   
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Afrikanischen Elefanten      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Der Name "Elefant" bedeutet "von Weitem sichtbar".		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Afrikanische Elefanten nehmen täglich bis zu 6 Prozent ihres eigenen Körpergewichts zu sich. Bei einem 3.500 kg schweren Elefantenbullen sind das täglich mehr als 200 kg Futter.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Afrikanischen Elefanten im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 4 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                   	Der Elefant ist ein riesiges Säugetier, das sich durch seinen langen kräftigen Rüssel und zwei lange gebogenen Stoßzähne auszeichnet. Elefanten sind äußerst intelligent und stark. Sie sind die größten Landlebewesen und gehören mit einer Lebenserwartung von 60 Jahren und mehr auch zu den langlebigsten. Gesunde, ausgewachsene Elefanten haben außer dem Menschen keine natürlichen Feinde.                        
            
            
            <p/>

            
                                                In den letzten 40 Millionen Jahren haben mehr als 600 Elefantenarten die Erde durchstreift. Heute existieren nur noch drei Arten - der Afrikanische Elefant, der Asiatische Elefant und der Waldelefant. Klimaveränderungen über die Jahrtausende und daraus folgende Vegetationsänderungen haben zum Aussterben vieler Elefantenarten geführt. Auch der Mensch hat seinen Teil beigetragen. Zu Beginn des 20. Jahrhunderts gab es etwa fünf bis zehn Millionen Elefanten, aber ausgeprägte Jagd und Zerstörung von Lebensraum haben die Population bis auf geschätzte 640.000 Tiere zum Ende des Jahrhunderts dezimiert. Die heutigen Anstrengungen zum Erhalt der Art sind möglicherweise nicht mehr ausreichend, sodass Biologen nicht gesichert sagen können, ob die Art überleben wird.                                    
            
            
            
            <p/>

            
                                                Afrikanische Elefanten leben in den Steppenregionen südlich der Sahara. Die dunkelgrauen Bullen (männliche Elefanten) werden etwa 3,40 Meter groß und erreichen ein Gewicht von etwa 5,4 Tonnen. Kühe (weibliche Elefanten) werden etwa 2,80 Meter groß und erreichen ein Gewicht von etwa 3,6 Tonnen. Elefanten besitzen keine Schweißdrüsen, weshalb sie sich gerne durch Wälzen in Seen und Flüssen abkühlen. Der auf ihrer Haut antrocknende Schlamm schützt sie vor der Sonne.                        
            
            
            <p/>

            
                                                          			Seit jeher hat der Mensch den Elefanten wegen seiner Größe und Stärke bewundert. Auf dem Schlachtfeld haben Solden hoch zu Elefant den Feind in Angst und Schrecken versetzt und sogar niedergetrampelt. Elefanten wurden auch als Nutztiere zum Transportieren schwerer Lasten durch den Dschungel und zum Rücken schwerer Baumstämme aus Wäldern, in denen sie einst lebten, eingesetzt.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Lange Zeit wurden Elefanten verehrt und in Thailand, Indien und anderen Ländern Südostasiens spielen wunderschön gestaltete Elefanten noch heute eine wichtige Rolle in traditionellen religiösen Zeremonien. Einer buddhistischen Tradition zufolge wählte Buddha die Form eines weißen Elefanten als eine seiner vielen irdischen Inkarnationen. Noch immer wird das seltene Auftauchen eines weißen Elefanten als Manifestation der Götter betrachtet.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_beaver:entry">Biber, Amerikanischer</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_beaver:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
         <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/BeaverAmerican/BeaverAmerican_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
                  <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>            
 
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Feuchtgebiet</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_wetlands.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Nordamerika</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Wetlands_America_North.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:		Nagetiere                                                        
                     
                     <i>(Rodentia)</i> <br/>

                     Familie:		Biber                                                        
                     
                     <i>(Castoridae)</i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Castor  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Canadensis</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Amerikanischen Biber      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Vorsicht da unten! Biber werden manchmal per Fallschirm in abgelegenen Gebieten ausgesetzt, damit sie dort Dämme bauen und die Erosion in Flüssen verringern.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Biber sondern ein Sekret ab, um ihre Reviere zu markieren. Dieses Sekret enthält Acetylsalicylsäure, der Hauptbestandteil von Aspirin.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Ein Biber kann bis zu 15 Minuten unter Wasser bleiben. Dazu speichert er in seinen Lungen und im Körpergewebe zusätzlichen Sauerstoff.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Amerikanischen Biber im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 3 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                Der Biber lebt halb an Land, halb im Wasser und ist besonders für seine Dammbauten bekannt. Es gibt nur zwei Arten von Bibern, der Amerikanischen (genauer Kanadischen) Biber und den Eurasischen (oder Europäischen) Biber. Die beiden Arten ähneln sich in Verhalten und Anatomie, unterscheiden sich allerdings in einigen kleineren Details, wie der Form der Nasenknochen. Sie sind große Nagetiere. Ein durchschnittlicher, ausgewachsener Biber wiegt etwa 16 Kilogramm, aber es wurden auch schon Tiere von 40 Kilogramm gefunden. Einige ausgestorbene Biber waren fast so groß wie ein Bär.                                    
           

            <p/>

            
                                                Der nordamerikanische Biber ist für seine Dammbauten und das enge Sozialverhalten bekannt. Mit dem Damm wird ein kleiner bis mittelgroßer Bibersee aufgestaut, der zur biologischen Vielfalt in der Gegend beiträgt, Wasservorräte erhält und den Wasserfluss regelt.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rhino:entry">Spitzmaulnashorn</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rhino:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/RhinocerosBlack/RhinocerosBlack_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
						<br/>   
						<cell width="32" pady="0">               
							<img src="ui/zoopedia/critical.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
						</cell>                 
						<cell width="224" padx="10" pady="0">
							<color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="255" g="0" b="0">Stark bedroht</color></color>                  
						</cell>
					</cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savanne</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Ostafrika</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_East.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:		Unpaarhufer                                                                             
                     
                     <i>(Perissodactyla)</i> <br/>

                     Familie:		Nashörner                                                        
                     
                     <i>(Rhinocerotidae)</i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Diceros  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Bicornis</i> <br/></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Spitzmaulnashorn      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Das Horn eines Spitzmaulnashorn wächst den gesamten Lebenszyklus eines Tieres hindurch.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Wilderer töten Nashörner wegen des Horns, das in der traditionellen chinesischen Medizin als gemahlene Substanz verwendet wird.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Wenn sich Nashörner bedroht fühlen, stürmen sie manchmal aggressiv auf die Quelle der Gefahr (ein Duft oder Geräusch) zu.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Nashörner haben sehr schlechte Augen, verfügen jedoch über einen ausgezeichneten Geruchssinn.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um ein Spitzmaulnashorn im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 3 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                Nashorn ist die gemeinsame Bezeichnung für fünf riesige Säugetierarten mit einem oder zwei Hörnern über dem Maul. Nashörner gehören zu den größten lebenden Landtieren. Sie werden lediglich von 	                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_elephant:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Elefanten </color></u></a>

            
                                                 	und 	                                    
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_hippo:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">dem Flusspferd in der Körpergröße übertroffen</color></u></a>

            
                                                 	. Sie haben dicke, säulenartige Beine mit drei Zehen, die mit breiten, hufartigen Nägeln bedeckt sind. Nashörner sind bekannt dafür, schlechte Augen, jedoch einen hervorragenden Geruchs- und Hörsinn zu haben. Obwohl sie schwerfällig erscheinen, können Nashörner sich sehr schnell umdrehen und der Gefahr entgegentreten. In vollem Galopp erreichen Sie beim Angriff Geschwindigkeiten bis zu 50 km/h.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Das gewaltige Spitzmaulnashorn kennt keine Furcht. Seine Reaktion sind nicht vorhersehbar, doch meist stoppt es beim Angriff auf Menschen und Tiere kurz vor dem Zusammenprall. Die größten Spitzmaulnashörner wiegen 1,3 Tonnen und werden 3 Meter lang. Sie besitzen zwei Hörner auf ihrer Nase, von denen das vordere länger ist. Bei einigen Exemplaren wurden schon Hörner mit 81 Zentimeter Länge gemessen. Im Jemen werden aus dem Horn Dolchgriffe gefertigt und in Ostasien verwendet man es zur Gewinnung von Medikamenten und Aphrodisiaka. Auf dem Schwarzmarkt werden mehrere Tausend Euro für ein Horn gezahlt. Aus diesem Grund wurde das Spitzmaulnashorn (und sein naher Verwandter, das Breitmaulnashorn, ebenso) nahezu ausgerottet. Spitzmaulnashörner waren einst in ganz Afrika südlich der Sahara verbreitet. Heute findet man sie nur noch in Naturschutzparks. Um Inzucht zu vermeiden und die Art zu erhalten, werden Nashörner von Parkangestellten für die Paarung zwischen den Reservaten ausgetauscht.                         
            
            
            <p/>

            
                                                Gegen Hitze und beißende Fliegen verbringt dieses gepanzerte Säugetiere jeden Tag mehrere Stunden in Schlammlöchern der Überflutungsbereiche des Ganges und anderer Flüsse im Nordosten Indiens. Dieser primitiv erscheinende Einzelgänger ernährt sich von Gras und Wasserpflanzen. Charakteristisch für diese Art sind das einzelne Horn und die warzenförmigen Auswüchse an Schultern und Beinen. Heute gibt es nicht einmal mehr 1.400 Indische Nashörner.                         
            
            
            <p/>

            
                                                Nashörner leben in warmen Gefilden und sind nur in Afrika und Asien beheimatet. Die beiden afrikanischen Arten sind das Breitmaulnashorn (auch Weißes Nashorn) und das Spitzmaulnashorn (auch Schwarzes Nashorn). Letzteres erreicht nur die Hälfte des Gewichts des mit drei Tonnen schwersten Vertreters der Nashörner, ist dafür aber viel angriffslustiger als das Breitmaulnashorn. Die asiatischen Arten umfassen das Indische Nashorn (oder Panzernashorn), dessen Haut einer Rüstung ähnelt, und die beiden selteneren Arten Sumatra-Nashorn und Java-Nashorn. Afrikanische Nashörner besitzen zwei Hörner, wohingegen Asiatische Nashörner je nach Art und Geschlecht zwei Hörner, eines oder gar keines haben. Aufgrund des illegalen Handels mit den Hörnern und der Zerstörung ihres Lebensraums sind die Bestände des Spitzmaulnashorns sowie das Sumatra- und Java-Nashorns in den letzten Jahren stark zurückgegangen. In freier Wildbahn stehen sie kurz vor dem Aussterben.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cheetah:entry">Gepard</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cheetah:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Cheetah/Cheetah_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="96" width="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
                  <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>            
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savanne</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Afrika</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung: Fleischfresser                                                        
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familie:	Katzen                                                                             
                     
                     <i>(Felidae)</i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Acinonyx</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Jubatus</i> <br/></color>                 
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zu Geparden      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Der Gepard ist eines der schnellsten Landtiere. Er kann innerhalb von 2 bis 3 Sekunden eine Geschwindigkeit von bis zu 93 km/h 	erreichen und diese über eine Strecke von 300 m beibehalten.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Mithilfe seines langen Schwanzes kann er auch in schwierigen Situationen sein Gleichgewicht halten, z. B. bei plötzlichen Richtungswechseln in hoher Geschwindigkeit.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Die Unterseite der Pfoten des Geparden sind gefurcht und sorgen so auch bei hohen Geschwindigkeiten für eine zuverlässige Bodenhaftung.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Zur Verständigung untereinander setzen Geparden keine Brülllaute ein. Vielmehr verfügen sie über ein Repertoire an unterschiedlichen Lauten wie Schnurren, Blöken, Bellen und einen zirpenden Laut, der 	verblüffend an einen Vogel erinnert.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Geparden im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 2 1/2 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                     Der Gepard gehört zu den Katzen und ist eines der schnellsten Landlebewesen. Ein Gepard kann in zwei bis drei Sekunden bis auf 93 km/h beschleunigen und diese Geschwindigkeit für bis zu 300 Meter beibehalten. Bis vor etwa 100 Jahren fand man Geparde in freier Wildbahn in ganz Afrika, dem Nahen Osten und in Südwestasien bis nach Zentralindien. Durch übermäßige Jagd und Zerstörung der Lebensräume ist die Verbreitung heute auf einzelne Teile Afrikas südlich der Sahara begrenzt. Dort leben heute etwa 10.000 Geparde. In abgelegenen Gebieten des Iran gibt es noch einen Restbestand von weniger als 100 Tieren.                                    
           

            <p/>

            
                                                Bis vor kurzer Zeit jagte das schnellste Landsäugetier der Erde durch die Savannen und Halbwüsten Afrikas und Zentralasiens. Heute steht der Gepard, Acinonyx Jubatus, in Asien kurz vor dem Aussterben und auch in Afrika gehen die Bestände zurück. Warum? Einige Biologen sind der Meinung, dass die heutigen Geparde zu sehr von Inzucht beherrscht sind, als dass sie gedeihen können, da sie von wenigen Überlebenden einer Katastrophe abstammen, bei der die gesamte Art von 10.000 Jahren fast untergegangen wäre. Andere Wissenschaftler bestreiten diese Theorie und glauben nicht, dass die genetische Einförmigkeit des Geparden zu einer Schwächung geführt hat. Die wahren Handlanger und Ursachen des Niedergangs sind ihrer Meinung nach die Farmer und Bauern, die die Geparde als Ungeziefer verfolgen und die verbleibenden Lebensräume in Anspruch nehmen.                                    
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                Wissenschaftler ordnen den Geparden in eine eigene Gattung ein, da er sich physisch von anderen Katzen unterscheidet. Genetisch gesehen teilt sich der Gepard möglicherweise einen Vorfahren mit dem nordamerikanischen Puma. Fossilienfunde zeigen, dass Geparde vielleicht vor drei Millionen Jahren von Nordamerika ausgehend Eurasien und Afrika besiedelten. Wissenschaftliche Theorien gehen davon aus, dass ein extremer Klimawechsel vor etwa 12.000 Jahren für den schnellen Rückgang der Gepardenpopulation verantwortlich war, bei dem nur eine kleine Gruppe in Eurasien überlebte. Inzucht (Paarung zwischen engen Verwandten) dürfte wahrscheinlich die Folge gewesen sein, während die kleine Population über Generationen wuchs. Aufgrund der Inzucht fehlt es den Geparden heute an genetischer Vielfalt, sodass sie sich schlechter an Umweltveränderungen anpassen können, beispielsweise an Infektionskrankheiten oder Klimaveränderungen. Überjagung und das Zerstören ihrer Lebensräume bedrohen den Geparden stark. Farmer töten immer wieder Geparden, um ihre Herden zu beschützen. Wissenschaftler haben Zuchtprogramme entwickelt, die das Aussterben in freier Wildbahn verhindern sollen. Außerdem wird mithilfe örtlicher Gemeinden in Afrika an Lösungen für Konflikte zwischen Mensch und Gepard gearbeitet.                                     
            
            
            
            
            
            
            
           
            
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                Geparden werden in der Wildnis hauptsächlich per Peilsender beobachtet. Dabei wird dem Geparden der Peilsender an einem Halsband umgelegt. Wissenschaftler beobachten die Signale während der Wanderungen, sodass sie etwas über den Aufenthaltsort, die Lebensgeschichte und das Verhalten des Geparden erfahren. Auch werden Fotografien einzelner Tiere einer Population gesammelt. Die Geparden unterscheiden sich durch die Ringmuster am Schwanz. Diese Fotoarchiv hilft Wissenschaftlern dabei, einzelne Geparden im Laufe ihres Lebens zu überwachen.                                        
         
         
         
         
         
         
         
        
         
       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                 	        Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_chimp:entry">Schimpanse</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_chimp:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Chimpanzee/Chimpanzee_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
                  <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="255" g="155" b="0">Bedroht</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Tropischer Regenwald</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Zentralafrika</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:		Primaten                                                                             
                     
                     <i>(Primata)</i> <br/>

                     Familie:		Menschenaffen                                                                            
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                    
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     <i>(Hominidae)</i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Pan</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Troglodytes</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zu Schimpansen      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Schimpansen können nicht schwimmen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Schimpansen streifen Rinde und Blätter von Zweigen und 'angeln' dann mit den Zweigen in Termitenhaufen nach diesen schmackhaften Insekten.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Die Tiere bewegen sich meist auf allen vieren auf dem Boden fort, schwingen jedoch auch gelegentlich von Baum zu Baum.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Das Gehirn eines Schimpansen ist etwa halb so groß wie das eines Menschen.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Schimpansen im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 3 1/2 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                      Der Schimpanse ist ein Menschenaffe aus Äquatorialafrika der physisch und genetisch das Tier ist, das mit dem Menschen am nächsten verwandt ist. Es gibt zwei Arten von Schimpansen: den gemeinen Schimpansen und den Bonobo, auch Zwergschimpanse genannt. Schimpansen leben im dichten Dschungel und in leicht bewachsenen Savannen von Sierra Leone und Guinea am Atlantik bis zum Tanganjika- und Viktoriasee im Osten Zentralafrikas. Der Bonobo lebt nur in einem kleinen Gebiet des dichten Dschungels in der Demokratischen Republik Kongo (ehemals Zaire) in Zentralafrika. Beide Schimpansenarten gehören nach Angaben der Naturschutzvereinigung "World Conservation Union" (auch IUCN) zu den bedrohten Arten in der Wildnis.                                    
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                Schimpansen, Pan troglodytes, sind dafür bekannt, intelligent zu kommunizieren und ein großes Geschick bei der Lösung von Problemen an den Tag zu legen. Sie fertigen und nutzen eine Vielzahl von Werkzeugen, zum Beispiel lange, rindenlose Grabstecken, Grashalme, Schwämme (aus Rinde oder Blättern, die weichgekaut wurden) und Lumpen aus Blättern. Sie vergrößern damit die Zugänge zu Insektenbauten, ziehen Termiten oder Ameisen aus ihren Nestern oder zerbrechen die harte Schale der mehr als 20 Obstsorten, von denen sie sich ernähren. Männliche Tiere nutzen auch Stöcke und Steine, um sich hervorzutun. Schimpansen unterscheiden sich vom Menschen nur in einem Prozent ihrer Gene; sie sind somit unsere nächsten Verwandten im Tierreich.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Der sehr intelligente und gesellige Schimpanse lebt in den tropischen Regenwäldern Äquatorialafrikas. Obwohl diese Primaten einen großen Teil ihrer Zeit in den Bäumen auf der Suche nach Früchten, Nüssen und Blättern verbringen, sind sie auch auf dem Boden aktiv. Jane Goodall und andere Wissenschaftler haben in ihren Forschungen entdeckt, dass Schimpansen ein komplexes Kommunikationssystem verwenden und ausgefeilte hierarchische Sozialstrukturen kennen und erhalten. Wie andere Menschenaffen sind Schimpansen durch die fortschreitende Abholzung des tropischen Regenwalds bedroht.                           
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>
         </cell>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">
            
            
            
            
            
            
            
            
            
                               Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.	                                   
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_peafowl:entry">Pfau</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_peafowl:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/PeafowlCommon/PeafowlCommon_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/PeafowlCommon/PeafowlCommon_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Gering gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>             

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Wald der gemäßigten Zone</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_temperateforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Südostasien</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/temperateforest_Asia.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse:  	Vögel                                                                             
                     
                     <i>(Aves)</i> <br/>

                     Ordnung:		Hühnervögel                                                        
                     
                     <i>(Galliformes)</i> <br/>

                     Familie:		Wachteln, Rebhühner, Frankoline, Fasane, 	                                                       
                     
                     <br/>

                     Waldhühner, Truthahn                                                                             
                     
                     <i>(Phasianidae)</i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Pavo  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Cristatus</i></color>   
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Pfau      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Pfauen sind Allesfresser und ernähren sich von Würmern, Insekten, kleinen Schlangen und Pflanzensamen.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Pfau im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 1 1/2 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                  Als Pfauen werden drei Mitglieder der fasenenartigen Vögel bezeichnet. Eigentlich bezieht sich der Begriff Pfau jedoch nur auf den männlichen Vertreter. Weibliche Tiere werden genauer als Pfauenhennen bezeichnet. Zwei der Arten kommen in Asien vor: der Gemeine oder Indische Pfau und der Grüne oder Ährenträgerpfau. Die dritte Art, der Kongopfau, ist bisher nur in den Wäldern der Demokratischen Republik Kongo (vormals Zaire) gesehen worden. Die asiatischen Pfauen sind für prächtiges Schleppen aus langen Oberschwanz-Deckfedern bekannt, mit dem die relativ kurzen Bürzel verdeckt werden. Das Gefieder kann aufgestellt und zu einem Rad geschlagen werden. Die Federn sind meist von schimmerndem Grün und Gold und mit augenförmigen Zeichnungen in pfauenblauer Farbe versehen. Dasselbe Blau zeigt sich auch an Kopf, Hals, Brust und Haube. Beim Ährenträgerpfau sind Kopf, Hals und Unterpartie grün. Die Hennen haben keine Federschleppe und sind weniger farbenfroh als die Hähne. Pfauen bauen ihre Nester auf dem Boden oder in den niedrigen Zweigen eines Baumes. Die Vögel leben von einer vielfältigen Kost aus Würmern, Insekten, kleinen Schlangen und Samen.                                    
           

            <p/>

            
                                                Der gemeine Pfau wurde in vielen Teilen der Welt domestiziert und es gibt wilde Populationen auf Hawaii. Durch Zucht wurden auch weiße Tiere hervorgebracht.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                 Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zebra:entry">Steppenzebra</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zebra:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/ZebraCommon/ZebraCommon_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Gering gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>              
   
               <cell width="128">   
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savanne</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Ostafrika</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_East.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:		Unpaarhufer                                                                             
                     
                     <i>(Perissodactyla)</i> <br/> Familie: Pferde/Esel/Zebras <i>(Equidae)</i><br/>

                           			Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Equus</i> <br/>

                           			Art:	                                                       
                     
                     <i>Burchelli</i> <br/>

                           			Unterart:	                                                                            
                     
                     <i>Boehmi</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Steppenzebra      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Es wird vermutet, dass sich Zebras untereinander am Streifenmuster ihrer Körperzeichnung erkennen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Obwohl sie weniger umgänglich als Pferde sind, können auch Zebras gezähmt und als Zugtiere abgerichtet werden. Es ist jedoch sehr schwer, ein Zebra zu reiten.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Die Kommunikation von Zebras untereinander über Körpersprache und Laute ähnelt weitgehend der von domestizierten Pferden. 	Angelegte Ohren beispielsweise kündigen an, dass ein Zebra wahrscheinlich gleich ausschlagen wird. Ein kurzes Schnauben signalisiert, dass ein Zebra unruhig ist.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Im Laufe eines Tages kann eine Herde auf Futtersuche 20 km oder mehr zurücklegen. Gewöhnlich kehren die Tiere jeden Abend dann zum selben Schlafplatz zurück.		</color>
               </cell>
               <br/>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um das Steppenzebra im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 1 1/2 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                Das Zebra gehört zu den Pferden und hat ein auffälliges, schwarzweiß gestreiftes Fell. Zebras sind nur in Afrika beheimatet, aber durch die auffällige Zeichnung gehören sie zu den bekanntesten Säugetieren weltweit. Es gibt drei Arten von Zebras, die sich durch unterschiedliche Streifenmuster unterscheiden: Das Grevyzebra, das Bergzebra und das Steppenzebra (auch Burchell-Zebra genannt).                        
            
            
            <p/>

            
                                                Zebras gehören zur Familie Equidae, die auch Pferde und Esel umfasst. Der älteste bekannte Ahne der Tiere dieser Familie ist ein kleines Tier namens Hyracotherium oder, bekannter, Eohippus, das vor 60 Millionen Jahren während des Pleistozäns lebte. Tiere, die als direkte Ahnen der heutigen Pferde, Esel und Zebras bekannt sind, traten in Europa, Afrika und Asien vor etwa 4 Millionen Jahren im Pliozän auf.                        
            
            
            <p/>

            
                                                       		Wie andere Vertreter der Familie der Pferde sind auch Zebras Pflanzenfresser, die sich hauptsächlich von wilden        		Gräsern ernähren. Zebras haben viele Feinde, von denen ihnen besonders          			                                    
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_lion:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Löwen </color></u></a>

            
                                                 	              			 und Hyänen gefährlich werden. Im Laufe der letzten 200 Jahre ist jedoch der Mensch        		zu ihrem gefährlichsten Feind und zu einer ernsthaften Bedrohung geworden. Bis in die 1870er Jahre lebte in Südafrika das Quagga, eine Zebraart mit gestreiftem Kopf und Hals,        		dessen Seiten und Hinterteil jedoch meistens keine Streifen besaßen. Dieses Zebra wurde durch die starke Bejagung        		vollständig ausgerottet. Heute sind das Grevyzebra und das Bergzebra durch Bejagung und Vernichtung ihres Lebensraums vom Aussterben        	bedroht.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.	                                                   
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camel:entry">Dromedar</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camel:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/CamelDromedary/CamelDromedary_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Gering gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell> 

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Wüste</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_desert.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Nordafrika</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Desert_Africa_North.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:		Paarhufer                                                                             
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familie:		Kamele                                                        
                     
                     <i>(Camelidae)</i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Camelus  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Dromedarius</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/desert_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Dromedar      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Kamele können ihre Nasenlöcher schließen, um sich vor Staub und Sand zu schützen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Sie können Brack- und Salzwasser trinken, ohne krank zu werden.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	In seinem Höcker speichert das Dromedar Fett, kein Wasser. Wird das gespeicherte Fett verbraucht, wird der Höcker schlaff.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um das Dromedar im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 1/2 Stern erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                Das Dromedar ist eine von zwei Kamelarten. Bei den Kamelen handelt es sich um große Wiederkäuer, die in den Wüstenregionen Asiens und Nordafrikas beheimatet sind. Das Dromedar oder Arabische Kamel hat einen Höcker, das Trampeltier (oder Baktrische Kamel) hat zwei Höcker. Die Höcker dienen als Speicher für Fleisch und Fett und ernähren das Tier, wenn das Futter knapp ist. Ein Kamel kann mehrere Tage ohne Wasser überleben. Das Dromedar erreicht gewöhnlich eine Schulterhöhe von zwei Metern. Der Höcker erhebt sich etwa 30 Zentimeter über den Rücken. Das Trampeltier hat etwas kürzerer Beine, ist mit etwa 1,90 Meter Größe (Schulterhöhe) etwas kleiner als das Dromedar, besitzt aber gewöhnlich einen schwereren Körper als dieses. Beide Kamelarten wurden schon vor sehr langer Zeit domestiziert.                                    
           

            <p/>

            
                                                Das Dromedar ist in seiner Wildform ausgestorben. Das Verbreitungsgebiet erstreckt sich im Osten vom Nordwesten Indiens über das afghanische Tiefland bis in die äußersten Gebiete der arabischen Halbinsel, nach Süden bis Somalia und nach Westen über die afrikanischen Wüsten. Man hat versucht, die Art in Spanien, Sansibar und im Südwesten der USA anzusiedeln, jedoch bislang ohne dauerhaften Erfolg. In Australien gibt es eine Population von etwa 25.000 wilden Dromedaren, die auf Importe in der Zeit von 1840 bis 1907 zurückgehen. Das Dromedar ist vom Körperbau her an das Überleben in der Wüste angepasst und in der Lage, die dort wachsenden Dornenpflanzen zu verzehren. Dicke, breite Fußsohlen und dicke Hornschwielen an Gelenken und auf der Brust (auf denen es beim Knien liegt) schützen es gegen die Hitze des Wüstensands. Darüber hinaus kann es auch seine Nüstern gegen fliegenden Staub schließen, und die Augen sind durch sehr lange Wimpern geschützt.                        
            
            
            <p/>

            
                                                 Die Widerstandskraft und Stärke des Kamels haben es zu einem wertvollen Lasttier gemacht. Das Dromedar wird häufig als Reittier eingesetzt und kann über 160 Kilometer am Tag zurücklegen. Kamelfleisch und -milch dienen als Nahrung, die Haut zur Ledererzeugung. Das lange Haar wird jeden Sommer abgeworfen und zu Tauwerk, feinen Malpinseln und einem leichten, warmen und flauschigen Tuch verarbeitet.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.	                                   
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_penguin:entry">Kaiserpinguin</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_penguin:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/PenguinEmperor/PenguinEmperor_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Gering gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Tundra</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_tundra.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Antarktis</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Tundra_Antarctica.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse:  	Vögel                                                                             
                     
                     <i>(Aves)</i> <br/>

                     Ordnung:		Pinguine                                                        
                     
                     <i>(Sphenisciformes)</i> <br/>

                     Familie:		Pinguine                                                        
                     
                     <i>(Spheniscidae)</i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Aptenodytes  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Forsteri</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Kaiserpinguin      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Forschungsstudien belegen, dass Pinguine hervorragende Taucher sind. 			Der Kaiserpinguin kann in eine Tiefe von über 500 m tauchen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Während die jährliche Mauser bei den meisten Vogelarten eine relativ langwierige Prozedur ist, 			können Pinguine ihr Federkleid innerhalb von zwei bis vier Wochen vollständig erneuern.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Während der Mauser stehen Pinguine gewöhnlich unbeweglich herum und sehen recht unförmig aus.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Kaiserpinguin im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 1 Stern erreichen.</color>
            <p/>
            
            
            
            
			Der Kaiserpinguin ist eine von nur zwei Pinguinarten, die auf dem vereisten antarktischen Kontinent leben. Als Pinguine werden 17 Arten flugunfähiger Seevögel bezeichnet, die in den Gewässern der kühleren Klimazonen und entlang der Küstenlinien der Südhalbkugel weit verbreitet sind. Als ausgezeichnete Schwimmer haben Pinguine einen stromlinienförmigen, fassförmigen Körper, der den Wasserwiderstand reduziert. Ihre Flügel sind als dünne, steife Flossen ausgebildet und dienen zum Vortrieb beim Schwimmen.        
         
            
            
            
            <p/>
            
            
            
            
         Entgegen den Knochen anderer Vögel sind Pinguinknochen massiv statt hohl, sodass sie längere Zeit untergetaucht bleiben können. An Land watscheln Pinguine aufrecht, da die kurzen, stämmigen Beine weit hinten am Körper angesetzt sind. Pinguine kommen nur zum Brüten und zur Aufzucht der Jungen ans Festland. Sie sind echte Wassertiere und verbringen mehr als 80 Prozent ihres Lebens im Wasser.  
         
            
            
            
            <p/>
         </cell>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">
            
            
            
            
                                                Beitrag von: Tony D. Williams                                    
            
            
            
            
            
            <br/>
            
            
            
            

                                                      Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gemsbok:entry">Oryxantilope</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gemsbok:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Gemsbok/Gemsbok_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Gering gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>         
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Busch</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_scrub.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Südliches Afrika</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Scrub_Africa_South.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:		Paarhufer                                                                             
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familie: 		Hornträger                                                        
                     
                     <i>(Bovidae)</i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Oryx  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Gazella</i> <br/>

                     Unterart:	                                                                            
                     
                     <i>Gazella</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zur Oryxantilope      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Die Hörner der weiblichen Oryxantilope sind etwas länger und schmaler als die der Männchen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Von einzelgängerischen Bullen wird berichtet, dass sie angreifende Löwen mit ihren festen Hörnern aufgespießt und getötet haben.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Um über die Nahrung Wasser aufzunehmen, fressen Oryxantilopen Tsama-Melonen und graben nach Wurzeln und Knollen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Mit ihren langen Hörnern und der charakteristischen Gesichtszeichnung sind Oryxantilopen beliebte Jagdtrophäen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Wegen ihrer tödlichen Hörner wird die Oryxantilope auch "Spießbock" genannt.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um die Oryxantilope im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 1 Stern erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                Der größte und bekannteste Vertreter der drei Arten an Oryxantilopen wird in seiner Heimat meist als Gemsbock bezeichnet. In Südwestafrika trifft man noch Herden von zehn oder mehr Tieren an, die dank ihrer sandig-grauen Flanken nahezu unsichtbar vor dem Hintergrund von Wüste und Buschland, ihres Lebensraums, sind. Beide Geschlechter besitzen spitze Hörner, die bis zu 1,50 Meter lang werden. Die Oryxantilope erreicht bis zu 140 Zentimeter Schulterhöhe und ähnelt in Körperhaltung und Galopp einem Pferd. Zur Verteidigung gegen 	                                    
           

            <a href="zoopedia:zoopedia_lion:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Löwen </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
             und andere Angreifer werden die Hörner waagerecht und kurz über dem Erdboden gehalten, um so gezielt zustoßen zu können. Die Tiere sind auch flinke Läufer, die ein Pferd oder eine Meute afrikanischer Jagdhunde stehen lassen. Oryxantilopen können Trockenzeiten durch das Verspeisen von Melonen und Pflanzenzwiebeln überleben. Die langen Hörner und beeindruckenden Gesichtszeichnungen haben sie zu geschätzten Jagdtrophäen gemacht.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ibex:entry">Steinbock</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ibex:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Ibex/Ibex_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Ibex/Ibex_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>  						
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>                                
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Gebirge</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_alpine.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Europäische Alpen</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Alpine_Europe.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:		Paarhufer                                                                             
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familie: 		Hornträger                                                        
                     
                     <i>(Bovidae)</i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Capra  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Ibex</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Steinbock      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Der Steinbock verfügt über speziell geformte Hufe, die ihn zu einem hervorragenden Kletterer auf steilen Felsen machen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Seine Kletterkünste sind auch die wirksamste Verteidigungsstrategie - in die steilen Hänge seines Lebensraums können ihm kaum Feinde folgen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Wenn sich ein Steinbock bedroht fühlt, stellt er sich auf seine kräftigen Hinterbeine und senkt den Kopf, um die Hörner gegen den Angreifer zu richten.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Bei der Fellpflege nimmt der Steinbock die Hilfe eines Vogels (einer Starenart) in Anspruch, der lästige Parasiten aus seinem Fell pickt.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Ein altes ägyptisches Rezept gegen Kahlköpfigkeit enthält auch Steinbockfett als Zutat.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Wie die meisten Ziegen besprüht sich der männliche Steinbock mit seinem eigenen Urin und hat deshalb einen sehr strengen Körpergeruch.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den den Steinbock im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 1 1/2 Sternen erreichen.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
         Steinbock ist die gebräuchliche Bezeichnung für drei Arten von wilden Ziegen, die sich durch ihre großen, nach hinten gebogenen Hörner auszeichnen. Die Hörner der Männchen werden 70 bis 140 cm lang, die der Weibchen sind etwas kürzer. Der anmutige Alpensteinbock wird zwischen 65 und 105 Zentimeter groß, hat eine je nach Jahreszeit rotbraune bis braungraue Färbung und lebt in Gruppen aus jungen Böcken oder Herden mit 10 bis 20 Weibchen. Man findet die Tiere in felsigen Regionen oberhalb der Baumgrenze und unterhalb der Schneegrenze in den Alpen. Die Herden der Männchen und Weibchen vereinigen sich nur währen der Paarungszeit. Der Alpensteinbock ist besonders trittsicher und für seine Agilität beim Springen auf Felsvorsprünge bekannt. Alpensteinböcke wurden stark bejagt und sind mittlerweile geschützt. Andere Steinböcke, die vom Aussterben bedroht sind, sind der äthiopische Steinbock und der Iberische oder Pyrenäensteinbock, der auf der iberischen Halbinsel vorkommt.
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_panda:entry">Pandabär, Großer</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_panda:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/PandaGiant/PandaGiant_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="255" g="155" b="0">Bedroht</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Wald der gemäßigten Zone</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_temperateforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	China</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Temperateforest_china.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:		Fleischfresser                                                        
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familie:		Bären                                                        
                     
                     <i>(Ursidae)  </i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Ailuropoda</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Melanoleuca</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Großen Pandabären      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Große Pandabären sind Pflanzenfresser. Sie fressen täglich etwa 18 kg Bambus.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Der Große Pandabär hat einen langen Handwurzelknochen, den er wie einen Daumen zum Greifen von Bambusstängeln einsetzt.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Die Tiere verbringen jeden Tag 12-14 Stunden mit Fressen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	In freier Wildbahn leben nur noch etwa 1.000 Große Pandabären.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Großen Pandabären im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 5 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                 Großer Panda ist die Bezeichnung für eine Bärenart, die in den westlichen Provinzen Chinas heimisch ist. Äußerlich gleicht der Große Pandabär anderen 	                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_grizzly:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Bären, </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
             er hat jedoch schwarze Flecken über den Augen, Ohren und Beinen und ein schwarzes Schulterband. Große Pandabären leben in Bambuswäldern in größeren Höhen und ernähren sich hauptsächlich vom Bambus. Anders als bei anderen Bären klingen ihre Lautäußerungen eher wie ein Blöken statt ein Brüllen.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Weibchen erreichen ein Gewicht von etwa 80 Kilogramm, Männchen etwa 100 Kilogramm. Beim dem manchmal als "sechster Finger" bezeichneten Fortsatz an seinen Pfoten handelt es sich nicht um einen Finger oder eine Kralle, sondern um einen vergrößerten Gelenkknochen, der beim Sammeln von Futter wie ein Daumen eingesetzt wird. Große Pandas ernähren sich fast ausschließlich von nicht sehr nahrhaftem Bambus. Da einige Bambusarten zudem die Eigenschaft haben, zu einem gemeinsamen Zeitpunkt zu blühen und kurz darauf verwelken, kommt es gelegentlich zu Fällen von Hungertod unter den Großen Pandabären. Wenn die normalen Nahrungsquellen bedroht sind, ernähren sich die Pandas auch von Pflanzen in Gärten, Getreide und sogar Hühnern. Sie stellen jedoch kaum eine Bedrohung für den Menschen dar, außer bei direkten Begegnungen. Die Lebensräume der Familiengruppen und das Überleben der jungen Pandabären sind noch wenig erforscht. Große Pandabären scheinen keine festen Höhlen zu besitzen und halten auch keinen Winterschlaf. Allerdings suchen sie im Winter Unterschlupf in Höhlen oder hohlen Bäumen. Den Großteil des Jahres verbringen sie als Einzelgänger. Weibchen leben in losen Gruppen in der Nähe eines dominanten Männchens.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Die Paarung findet zwischen März und Mai statt. Die Jungen werden drei bis sechs Monate später geboren. Bei der Geburt wiegt ein Panda nur 85 bis 140 Gramm. Es gibt auch Zwillingsgeburten, jedoch überlebt dabei stets nur ein Tier. Die Jungen schreiben laut nach Hilfe und müssen von den Muttertieren eng umsorgt werden. Verluste bei den Jungtieren sind ein ernstes Problem bei der Nachzucht und dem Erhalt der Panda-Populationen. Durch den Rückgang des Verbreitungsgebiets sind sechs isolierte Populationen des Großen Pandas entstanden. Insgesamt gibt es in der Wildnis noch etwa 1.000 Tiere. Da Große Pandabären nur in einem kleinen Gebiet Westchinas leben, sind sie wahrscheinlich die gefährdetste aller Bärenarten. Großes Interesse weltweit und Forschungsprojekte und -mittel vieler Nationen haben den Status des Großen Pandabären verbessert, aber die Art ist noch immer stark gefährdet.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Beitrag von: Charles Joseph Jonkel                         
            
            
            <br/>

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flamingo:entry">Flamingo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flamingo:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/FlamingoGreater/FlamingoGreater_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Gering gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell> 

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Feuchtgebiet</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_wetlands.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Zentralafrika</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse:  Vögel		                                                                            
                     
                     <i>(Aves)</i> <br/>

                     Ordnung:		Flamingos                                                        
                     
                     <i>(Phoenicopteriformes)</i> <br/>

                     Familie:		Flamingos                                                        
                     
                     <i>(Phoenicopteridae)</i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Phoenicopterus  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Ruber</i> <br/>

                     Unterart:	                                                                            
                     
                     <i>Ruber</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Flamingo      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Die Farbe junger Flamingos wechselt von Grau zu Pink, wenn sie beginnen, sich von Krabben und Plankton zu ernähren.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Die Beine des Flamingos sind nach hinten angewinkelt, und bei der Nahrungsaufnahme halten die Tiere den Kopf verkehrt herum.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			"Flamingo" bedeutet im Lateinischen "Flamme".		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Flamingos leben in großen Schwärmen, so genannten Kolonien.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Im antiken Rom galten Flamingozungen als große Delikatesse.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Flamingos fressen in riesigen Gruppen, um sich durch diese Präsenz besser vor Angreifern zu schützen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Wenn Flamingos fliegen wollen, müssen sie erst Tempo aufnehmen und dazu einige Schritte Anlauf nehmen. 		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	In vielen Zoos erhalten Flamingos ein Spezialfutter, damit sie ihre charakteristische Färbung nicht verlieren.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Flamingo im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 1 Stern erreichen.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            Die größte Flamingoart ist der Kubaflamingo. Als Flamingos werden alle vier Arten dieser Vogelfamilie mit besonders langen Beinen und langen, flexiblen Hälsen bezeichnet. Die Verwandtschaft mit anderen Vögeln ist nicht eindeutig geklärt. Es gibt Hinweise auf eine Beziehung zu Reihern und Ibissen, andere auf eine zu Enten und Gänsen. Fossilienfunde wiederum deuten auf eine Verwandtschaft mit Wattvögeln hin. Ihre Schnäbel haben etwa in der Mitte einen abrupten Knick nach unten. Die obere Schnabelhälfte ist schmal und passt in die untere wie ein Kistendeckel. Bei der Nahrungsaufnahme stecken Flamingos den Kopf unter Wasser und drehen ihn dann, sodass sich Wasser und Nahrung in der oberen Schnabelhälfte sammeln. An den Schnabelseiten befinden sich winzige, eng stehende Platten, die so genannten Lamellen. Die große fleischige Zunge drückt gegen die Innenseite des Schnabels, um so das Wasser durch die Lamellen hinauszupressen. Zurück bleiben nur die kleinen Krebstiere und Algen, von denen die Vögel sich ernähren.                                    
           

            <p/>

            
                                                Zum Roten Flamingo gehören zwei Unterarten: eine leuchtend rote und eine etwas blassere. Die erste der beiden Unterarten brütet in der Karibik von Yucatan und den westindischen Inseln bis zur Küste des nordöstlichen Südamerika. Die Tiere vermehren sich auch in Gefangenschaft gut. In Florida gibt es einige wilde Flamingos, die vermutlich aus Tiergärten stammen. Im Zwillbrocker Venn (im westlichen Münsterland an der holländischen Grenze) gibt es ebenfalls Flamingos, die wohl hauptsächlich aus Zoos und Privathaltungen entflohen sind. Der blassere Flamingo lebt in Eurasien, im Mittelmeerraum, in Afrika und östlich bis Indien. Männchen beider Unterarten können bis zu 155 Zentimeter groß werden. Der Rote Flamingo brütet in stehenden Gewässern oder auf niedrigen Inseln in flachen Teichen, Salzpfannen und Lagunen. Dazu baut er einen konischen Schlammhügel, an dessen Spitze sich eine leichte Einbuchtung befindet, in die ein Ei (selten auch zwei Eier) gelegt wird. Die Jungtiere fressen bis zu 75 Tage lang vorverdaute Nahrung, können sich aber bereits nach 30 Tagen selbst versorgen.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grizzly:entry">Grizzlybär</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grizzly:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/BearGrizzly/BearGrizzly_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="255" g="155" b="0">Bedroht</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Wald der borealen Zone</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_borealforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Nordamerika</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Boreal_America_North.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:		Fleischfresser                                                        
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familie:		Bären                                                        
                     
                     <i>(Ursidae)  </i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Ursus</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Arctos</i> <br/>

                     Unterart:	                                                                            
                     
                     <i>Horribilis</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/borealforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Grizzlybären      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Es gibt mehrere Unterarten des Braunbären. Dazu zählen auch der Grizzlybär und der Kodiakbär.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Im Gegensatz zu anderen Tieren, die Winterschlaf halten, wachen Braunbären regelmäßig während ihres Winterschlafs auf und erkunden sogar ab und zu die Umgebung.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Braunbärpopulationen, die in Küstenregionen leben und sich von nahrhaften Lachsen ernähren, können bis zu dreimal so groß wie ihre Artgenossen im Inland werden, die sich von Pflanzen, Insekten und gelegentlich Fleisch ernähren.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Nicht alle Braunbären sind braun - sie können auch schwarzes, rotes oder graues Fell haben.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Grizzlybären im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 3 1/2 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                 Der Grizzlybär ist die nordamerikanische Unterart des Braunbären, der am weitesten verbreiteten Bärenart. Manchmal werden sämtliche Braunbären als Grizzlys bezeichnet, korrekt aber ist es anders herum. Grizzlys sind nur die Unterart, die im Inland des Nordwestens Nordamerikas lebt. Andere Mitglieder der Unterart, die in Küstenbereichen Alaskas und in Westkanada anzutreffen sind, sind die Alaskabären. Bären auf dem zu Alaska gehörenden Kodiak-Archipel bezeichnet man als Kodiakbären. Auf der eurasischen Landmasse findet man Braunbären von Norwegen bis zur sibirischen Halbinsel und im Süden bis nach Griechenland und in den Irak hinein.                                    
           

            <p/>

            
                                                Braunbären haben große, plantigrade Hintertatzen (Ferse und Sohle liegen flächig auf dem Boden auf, wie beim Menschen) und fünf lange Klauen an den Vordertatzen, mit denen sie graben. Sie reichen in der Färbung von fast schwarz bis zu sehr hellem Beige. Einige wenige Braunbären sind ganz weiß. Das Fell des Grizzlybären ist von tiefem Schokoladenbraun mit silbernen Spitzen. Der Kodiakbär ist einheitlich braun gefärbt. Seine etwa längeren Haare an der Halskrause lassen den Kopf größer aussehen.                        
            
            
            <p/>

            
                                                 Braunbären sind gemeinsam mit                                      
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_polarbear:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Eisbären</color></u></a>

            
                                                     die größten lebenden Bärenarten. Braunbären werden zwischen 90 und 800 Kilogramm schwer, wobei die Männchen im Allgemeinen mehr wiegen als die Weibchen. Kodiakbären, die sich häufig von Lachs ernähren, können ein Gewicht von mehr als 700 Kilogramm erreichen. Grizzlybären fressen Beeren, Pflanzen und kleinere Säugetiere. Sie sind kleiner als Kodiakbären. Je nach Lebensraum wiegen Grizzlybären in Alaska und British-Columbia zwischen 150 und 360 Kilogramm, im Yukon-Gebiet zwischen 95 und 139 Kilogramm und im Yellowstone-Nationalpark zwischen 102 und 324 Kilogramm.                        
            
            
            <p/>

            
                                                  Männchen und Weibchen leben nur während der Paarungszeit von Mai bis Juni zusammen. Familiengruppen bleiben jedoch zwei bis drei Jahre zusammen. Braunbären bewohnen meist offene Gebiete, so zum Beispiel die Prärie und Tundra. Bären halten eine Winterruhe von bis zu sieben Monaten, während der sie keine Nahrung aufnehmen, meist in hoch gelegenen Höhlen oder Bauten. Während dieser Ruheperiode sind sie lethargisch und weniger aufmerksam gegenüber Gefahren. Ihre Körpertemperatur verringert sich kaum, aber Atmung und Herzschlag gehen stark zurück. Wenn sie aktiv sind, verschlingen sie riesige Mengen an Fisch, Beeren und saftige Pflanzen; teilweise bis zu 40 Kilogramm pro Tag.                                    
            
            
            
            <p/>

            
                                                Weibchen bringen im Alter von fünf bis sieben Jahren zum ersten Mal Nachwuchs zur Welt. Zwillingsgeburten sind die Regel. Nach einem Wurf vergehen meist drei bis vier Jahre bis zum nächsten. Die Bären bleiben bis zu einem Alter von 30 Jahren fortpflanzungsfähig, werden jedoch selten älter als 20 Jahre.                                    
            
            
            <p/>
Braunbären brüllen laut auf, wenn sie verletzt werden. Normalerweise warnen sie andere Bären und Menschen durch Schnauben oder Kau- und Klackgeräusche mit den Zähnen. Im Normalfall gehen Sie Konfrontationen mit Menschen aus dem Weg. Braunbären sind im Großteil ihres Lebensraums relativ sicher. Allerdings wird dieser immer kleiner, wodurch die Bären bedroht werden.	                                  
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">  
Beitrag von: Charles Joseph Jonkel <br/> Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_hippo:entry">Flusspferd</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_hippo:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Hippopotamus/Hippopotamus_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>            

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Feuchtgebiet</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_wetlands.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Zentralafrika</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Wetlands_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:		Paarhufer                                                                             
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familie:		Flusspferde                                                        
                     
                     <i>(Hippopotamidae)</i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Hippopotamus</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Amphibius</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Flusspferd      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Flusspferde können ihre Nasenlöcher und Ohren unter Wasser schließen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Flusspferde können schon schwimmen, bevor sie zu laufen lernen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Junge Kälber "reiten" oft auf dem Rücken ihrer Mütter, wenn diese im Wasser schwimmen - ein guter Schutz vor Krokodilangriffen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Die Weibchen übernehmen die gesamte Aufzucht der Jungtiere allein. Sie sind fürsorgliche Mütter, die ihre Jungen heftig verteidigen.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um das Flusspferd im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 2 1/2 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                 Das Flusspferd (oder Hippopotamus) ist ein in Afrika beheimatetes Säugetier, das zum Teil im Wasser und zum Teil an Land lebt. Es gibt zwei Arten von Flusspferden. Die kleinere Art wird Zwergflusspferd genannt und reicht einem erwachsenen Menschen kaum bis zur Hüfte. Die größere Art, das Große Flusspferd oder Nilpferd, ist mit einem Gewicht von bis zu 4.000 Kilogramm eines der größten und schwersten Landtiere. Es ist zwar ein reiner Pflanzenfresser, verfügt aber über gewaltige Kiefer mit beeindruckenden Hauern. Flusspferde sind bekannt und gefürchtet für ihr unberechenbares Temperament. Die Tiere sind in der Lage, kleine Boote und sogar 	                                    
           

            <a href="zoopedia:zoopedia_croc:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Krokodile </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
                      mit einem Biß in zwei Teile zu reißen.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Das Wort Hippopotamus stammt aus dem Griechischen und bedeutet auch wörtlich "Flusspferd". Zwar leben die Tiere in Flüssen, aber sie unterscheiden sich von Pferden darin, dass sie zu den Paarhufern gehören, also Säugetiere mit einer geraden Anzahl von Zehen an jedem Fuß sind. Auch von der Form her erinnern sie wenig an Pferde. Beide Arten des Flusspferds haben massige, fassförmige Körper, stämmige Beine und glatte, nahezu unbehaarte Haut. Der Kopf ist im Verhältnis zum Körper sehr groß und das Maul wirkt ungewöhnlich breit.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Auch Flusspferde sind nicht mehr so zahlreich wie einst. Dennoch können sie immer noch stark gestalterisch auf ihren Lebensraum einwirken. In einigen Teilen Afrikas stampfen Flusspferde Fluss- und Seeufer derart nieder, dass ein Labyrinth von wassergefüllten Pfaden und Suhlen entsteht, die die Tiere nutzen, um an ihre pflanzliche Nahrung zu gelangen. Flusspferde verbringen den Tag dösend im oder in der Nähe des Wassers und gehen nach Anbruch der Dunkelheit auf Nahrungssuche an Land.                                    
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Beitrag von: David Burnie                        
            
            
            <br/>

            
                                                 				Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_jaguar:entry">Jaguar</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_jaguar:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Jaguar/Jaguar_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Gering gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Tropischer Regenwald</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Südamerika</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/rainforest_america_south.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:		Fleischfresser                                                        
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familie:		Katzen                                                                             
                     
                     <i>(Felidae)</i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Panthera</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Onca</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Jaguar      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Ein Jaguar schläft am Tag durchschnittlich 10 Stunden.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			In frühen südamerikanischen Kulturen wurde der Jaguar als Gottheit verehrt.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Zur natürlichen Nahrung eines Jaguars gehören Otter, Wasserschildkröten, Frösche, Alligatoren und Fische.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Mit ihren kurzen und kräftigen Beinen erlegen Jaguare ihre Beute lieber aus dem Hinterhalt, als sie im Lauf zu reißen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Jaguare sind gute Kletterer und jagen gerne in Bäumen, auf denen sie meist nach Affen jagen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Das Wort Jaguar entstammt einer indianischen Sprache und bedeutet "Jäger, der seine Beute mit einem Satz tötet".		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Die Tiere sind hervorragende Schwimmer. Auf der Jagd verfolgen sie ihre Beute auch im Wasser.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Während die meisten Großkatzen ihre Beutetiere durch einen Biss ins Genick oder in die Kehle töten, zerstören Jaguare häufig die Schädeldecke ihrer Opfer durch kräftige Bisse.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Einige Indianerstämme des Amazonas glauben, dass der Jaguar mit seinem Schwanz Fische angelt.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Jaguar im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 2 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                Der Jaguar ist der größte und stärkste Vertreter der in Amerika heimischen Großkatzen. Sein Verbreitungsgebiet liegt zwischen dem Süden der Vereinigten Staaten und dem Norden Argentiniens, seine größte Individuendichte erreicht er in den dichten Wäldern Mittelamerikas und Brasiliens. Ein ausgewachsener Jaguar hat eine Körperlänge von 112 bis 185 Zentimetern ohne den Schwanz, der nochmals 45 bis 75 Zentimeter misst, und eine Schulterhöhe von 60 Zentimetern. Sein Fell ist tiefgelb bis rostrot gefärbt und von schwarzen Rosetten übersät, die jeweils aus einem Ring von Flecken bestehen, der einen zentralen Fleck umgibt; doch gibt es auch völlig schwarze Tiere. Kopf und Körper sind gedrungen, die Beine sind relativ kurz und kräftig. Ein Jaguar kann gewandt klettern und hervorragend schwimmen. Er ernährt sich von einer Vielzahl von Tieren, die auf Bäumen, auf dem Boden und im Wasser leben. Obwohl der Jaguar als gefährlich gilt, greift er Menschen nur selten an. In den präkolumbischen Kulturen Mittelamerikas und im heutigen Peru wurde er als Gott verehrt. Heute wird er jedoch intensiv bejagt, da er den Angaben von Viehzüchtern zufolge Vieh reißt. Untersuchungen haben allerdings gezeigt, dass dies nur selten vorkommt.                                    
          

            <p/>

            
                                                    		Jaguare haben offenbar keine festen Paarungszeiten, allerdings paaren sie sich in manchen Gegenden nur zu bestimmten Jahreszeiten. Nach einer Tragezeit     		von 93 bis 105 Tagen wirft das Weibchen ein bis vier Junge, die bis zum Alter von zwei Jahren bei der Mutter     		bleiben. In Gefangenschaft sind Jaguare bis zu 22 Jahre alt geworden.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="280"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lion:entry">Löwe</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lion:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Lion/Lion_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Lion/Lion_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255"> 	  				Savanne 	  			</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255"> 	  				Afrika</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/savannah_africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">

                     <color r="255" g="255" b="255">

                        
                    	Klasse: 	Säugetiere                                                        
                        
                        
                        <i>(Mammalia)</i> <br/>

                        
                          				Ordnung:		Fleischfresser                                                        
                        
                        
                        <i>(Carnivora)</i> <br/>

                        
                          				Familie:		Katzen                                                                             
                        
                        
                        <i>(Felidae)</i> <br/>

                        
                          				Gattung:		                                                       
                        
                        
                        <i>Panthera</i> <br/>

                        
                          				Art:	                                                       
                        
                        
                        <i>Leo</i></color>

               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Löwen      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Löwen leben in Gruppen, ein ungewöhnliches Verhalten für Katzen. 			Ein Rudel besteht aus zwei bis zwölf ausgewachsenen Weibchen und ihren Jungen. 			Alle Weibchen eines Rudels sind miteinander verwandt: Schwestern, Mütter, Tanten und Cousinen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Das Brüllen eines Löwen ist noch in einer Entfernung von 8 km zu hören.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Trotz ihrer enormen Körperstärke führen Löwen in freier Wildbahn kein sorgenfreies Leben. 			Sie leiden unter Parasiten und Krankheiten, bei der Jagd oder bei Kämpfen untereinander können Löwen verletzt oder getötet werden, und wenn sie nicht genug Futter finden, können Löwen sogar verhungern.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Löwen verbrigen den überwiegenden Teil des Tages (ca. 20 Stunden) damit, einfach nur herumzuliegen.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Löwen im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 2 1/2 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                 Der Löwe ist einer der größten Vertreter der Katzen. Seine Größe und Stärke haben das menschliche Vorstellungsvermögen seit Urzeiten gefesselt. In Erzählungen wird er auch als König der Tiere bezeichnet. Löwen sind für ihr mächtiges Brüllen bekannt. Dieses Furcht einflößende Geräusch kann vom Menschen noch in mehr als acht Kilometer Entfernung vernommen werden.                        
            
            
            <p/>

            
                                                       Löwen waren einst in weiten Gebieten vieler Kontinente verbreitet. Fossilienfunde belegen, dass Löwen bis vor etwa 10.000 Jahren in ganz Afrika, Europa, dem Nahen Osten und Asien bis nach Südindien und auf Sri Lanka beheimatet waren. Sie lebten früher auch in Nord- und im nördlichen Südamerika. Seit jener Zeit ist der Lebensraum der Löwen jedoch ständig geschrumpft. Jäger und Wilderer haben unzählige Löwen        			gejagt und getötet und ihre Nahrungsgrundlage, die Huftiere der Savanne, stark reduziert. In vielen Gebieten wurden die Lebensräume von Löwen        		vom Menschen kultiviert und als Weide- oder Farmland genutzt. Zum Lebensraum der Großkatze gehören        			grasbewachsene Ebenen, Savannen und trockene Wälder. In dichten Wäldern oder Dschungeln sind Löwen dagegen nicht heimisch. Heute gibt es weltweit nur noch zwei natürliche Vorkommen        			von Löwen. Etwa 100.000 Löwen haben in Afrika südlich der Sahara überlebt. Weitere 300        			Löwen haben in Asien im Gir-Nationalpark, einem Löwenschutzgebiet in        			Nordwestindien, überlebt. An beiden Orten sind die Löwen weiterhin vom Menschen bedroht. Tausende von Löwen leben auch in Tiergärten und Zirkussen weltweit.                           
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="280"/>
         <cell width="600">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_moose:entry">Elch</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_moose:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
               <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                  <img src="entities/units/animals/Moose/Moose_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                  <img src="entities/units/animals/Moose/Moose_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Gering gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>             
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Borealer Wald</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_borealforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Nordamerika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Boreal_America_North.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Klasse: Säugetiere<i>(Mammalia)</i> <br/> Ordnung: Paarhufer <i>(Artiodactyla)</i> <br/> Familie: Hirsche <i>(Cervidae)</i> <br/> Gattung: <i>Alces  </i> <br/> Art: <i>Alces</i> <br/> Unterart: <i>Americana</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Elch      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Elchkühe sind in der Lage, ihr Kalb vor Wölfen schützen, indem sie es in flaches Wasser leiten und sich dann zwischen Kalb und Wölfe stellen, die dann meistens dann tatsächlich abziehen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Wenn Elche vor Wölfen fliehen, retten sie sich oft in Seen und Sümpfe. Dort sind sie sicher - mit Ausnahme des Winters, wenn die Wasseroberfläche gefriert und die Wölfe ihnen folgen können.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Elche können bis zu 6 m tief tauchen und 30 Sekunden unter Wasser bleiben, während sie unter Wasser nach Pflanzen und Wurzeln suchen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Elche können eine Schulterhöhe von 2 m erreichen.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Elch im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 1/2 Stern erreichen.</color>
            <p/>

            
Als Elche werden die größten Mitglieder der Familie der Hirsche bezeichnet. Der von den Algonquin (ein Stamm nordamerikanischer Ureinwohner) vergebene Namen "Moose" bedeutet "Zweigesser" und weist auf die Hauptnahrung von Blättern und Zweigen hin. Elche bewohnen die Wälder Nordasiens und Europas von Sibirien im Osten bis Norwegen im Westen sowie in den baltischen Ländern und Nordchina. In Nordamerika kommt der Elch in Waldgebieten Kanadas und der nördlichen USA vor. Die nordamerikanische Unterart dieses Hirsches wird auch Elk oder Wapiti genannt. Elche sind gewaltige Tiere. Die männlichen Tiere, die Bullen, können eine Schulterhöhe von bis zu 2 m erreichen. Einige Bullen haben ein Gewicht von über 726 kg. Mit ihren typischen langen Beinen können Elche sowohl niedrige Büsche und kleine Bäume abgrasen, als auch auf der Suche nach Wasserpflanzen durch Seen und Teiche waten. Im Wasser können sich Elche geschickt fortbewegen, und sie sind hervorragende Schwimmer.                                    
            <p/>

            
                                                    		Der Kopf des Elchs ist groß und die Oberlippe (Muffel) ist überhängend. An der Kehle des Männchens hängt     		eine lange, behaarte Hautfalte, auch Bart oder Wamme genannt. Die großen Ohren, die ständig in Bewegung sind, funktionieren wie ein Radar,     		und geben dem Elch ein sehr feines Gehör. Der große Schulterhöcker wird durch nach oben verlängerte Fortsätze der Nackenwirbel geformt.     		Daran sind starke Bänder befestigt, die notwendig sind, um den großen Kopf aufrecht zu halten.     		Die Färbung des Elchs ist meist von bräunlichem Schwarz, das Gesicht dabei von hellerem Braunton im Sommer.     		Kurz vor der Brunstzeit färbt sich das Gesicht der Bullen dunkelbraun bis schwarz.                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Das bekannteste Merkmal der Elchbullen ist das breite Geweih mit den flächigen Schaufeln, die eine Spannweite von 1,50 m     		und ein Gewicht von über 22 kg erreichen können. Das Geweih ist von einer weichen, nährstoffreichen Basthaut überzogen, die meist in den ersten Septembertagen von den Bullen abgestreift und gewöhnlich gefressen wird. Nach der Paarungszeit, die in der Regel     		am Ende des Septembers stattfindet, wird das Geweih vollständig abgeworfen. Ältere Bullen werfen ihre Geweihschaufeln im Dezember ab,     		bis Ende Januar haben die meisten Bullen ihr Geweih verloren. Es kann vorkommen, dass junge Bullen ihr     		Geweih bis in den Februar tragen. Ab Anfang April beginnt das neue Geweih zu wachsen.                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Elche sind meistens Einzelgänger. Während der Paarungszeit bilden sie jedoch ab und zu kleine Gruppen von bis zu zwölf Tieren.     		Dieses Verhalten lässt sich vor allem im kanadischen Yukon und in Alaska beobachten. Männchen und Weibchen erreichen im     		zweiten Lebensjahr ihre Geschlechtsreife. In der Paarungszeit tragen die Elchbullen im Kampf um die Weibchen     		heftige Duelle mit ihren Geweihen aus. Nach einer erfolgreichen Paarung und einer Tragezeit von etwa 230 Tagen     		werden die meisten Elchkälber Ende Mai geboren. Die Kühe bekommen gewöhnlich ein Junges, obwohl auch Zwillingsgeburten des öfteren vorkommen     		und selbst Drillings- und Vierlingsgeburten beobachtet wurden. Kälber haben bei der Geburt rotbraunes Fell und wiegen 11 bis 16 Kilogramm.                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Ein Elch lebt im Durchschnitt fünf bis sechs Jahre, auch wenn einige Elche ein Alter von bis zu 20 Jahren erreichen. Das     		Alter eines Elchs kann anhand der Ringe in der Wurzelspitze des mittleren Schneidezahns     		bestimmt werden. Ähnlich den Jahresringen von Baumstämmen bilden Elche in ihren Zähnen jedes Jahr     		einen deutlich abgesetzten Ring aus.                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Die Ernährungsgewohnheiten der Elche sind abhängig von der Jahreszeit. Im Herbst, Winter und Frühling fressen Elche die im Sommer gewachsenen Triebe von     		Espe, Schwarzpappel, Weide, Birke, Haselnussstrauch, Hartriegel und Balsamtanne. Im späten Frühling     		und frühen Sommer lecken Elche an natürlichen Salzvorkommen wie Salzquellen oder das abfließende Wasser von mit Salz gestreuten Straßen, um ihre     		während des Winters aufgebrauchten Mineralreserven aufzufüllen. Im Sommer bevorzugen Elche Wasserpflanzen als Nahrungsquelle und können     		bei ihrer Nahrungssuche bis zu 40 Sekunden unter Wasser bleiben.    		Trotz ihrer enormen Körpergröße und einer Laufgeschwindigkeit über kurze Strecken von bis zu 58 km/h     		zählen Elche zu den Beutetieren von Wölfen sowie Schwarz- und 	                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_grizzly:entry"><u><color r="255" g="231" b="135"> 				Grizzlybären.  			</color></u></a>

            
                                                   	        		Es wurde nachgewiesen, dass in manchen Regionen     		bis zu 75 Prozent der neugeborenen Kälber während der ersten acht Lebenswochen von Bären getötet werden. Eine weitere Bedrohung für den Elch ist die Winterzecke.     		Ein starker Befall mit Zecken führt zu Hautschädigungen und verursacht einen starken Juckreiz, in dessen Folge die Elche sich ganze Fellpartien abscheuern.     		So verlieren einen wichtigen Teil des Fells, das sie während der harten Winter vor Kälte schützt. Harte Winter     		können bei gleichzeitigem starken Zeckenbefall Elchpopulationen um die Hälfte reduzieren.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                    		Beitrag von: Vince Crichton   			                        
            
            
            <br/>

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gorilla:entry">Berggorilla</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gorilla:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/GorillaMountain/GorillaMountain_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="255" g="155" b="0">Bedroht</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Tropischer Regenwald</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Afrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                                                                                                 Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                         		Ordnung:		Primaten                                                                             
                     
                     <i>(Primata)</i> <br/>
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                      
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                         		Familie:		Menschenaffen                                                                            
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                  
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     <i>(Hominidae)</i> <br/>

                         		Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Gorilla</i> <br/>

                                                                                                 Art:	                                                       
                     
                     <i>Gorilla</i> <br/>

                         		Unterart:	                                                                            
                     
                     <i>Beringei</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Berggorilla      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">		Echte 	Kämpfe unter Gorillas sind äußerst selten. Aggressionen werden in der Regel durch Scheinangriffe und Drohgebärden ausgedrückt.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Gorillas bauen sich jede Nacht ein neues Schlafnest.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Die körperliche Entwicklung der Jungtiere von Gorillas vollzieht sich doppelt so schnell wie bei Menschenbabies.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Berggorilla im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 4 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                 Der Berggorilla ist eine von drei Unterarten des Gorillas, der größten, seltensten und stärksten Menschenaffen, die in geografisch getrennten Gebieten leben. Gorillas leben in den Wäldern Äquatorialafrikas zwischen dem westlichen Tiefland an der Küste Kameruns bis zu einer Höhe von etwa 3.000 Metern im zentralen Hochland der Demokratischen Republik Kongo und in Uganda. Es sind drei Unterarten des Gorillas bekannt, die nach ihrem Lebensraum unterschieden werden: Der Westliche Tieflandgorilla, der Östliche Tieflandgorilla und der dichter behaarte Berggorilla.                        
            
            
            <p/>
         </cell>
         <br/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_croc:entry">Nilkrokodil</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_croc:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/CrocodileNile/CrocodileNile_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Gering gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>              
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Feuchtgebiet</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_wetlands.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Zentralafrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/wetlands_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                                                                                                 Klasse:  	Reptilien                                                                             
                     
                     <i>(Reptilia)</i> <br/>

                           		Ordnung:		Krokodile                                                        
                     
                     <i>(Crocodylia)</i> <br/>

                           		Famile:		Echte Krokodile                                                        
                     
                     <i>(Crocodylidae)</i> <br/>

                           		Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Crocodylus</i> <br/>

                           		Art:	                                                       
                     
                     <i>Niloticus</i> <br/>

                           		Unterart:	                                                                            
                     
                     <i>Niloticus</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Nilkrokodil      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Wenn Krokodile mit offenem Maul herumliegen, pickt ihnen ein kleiner Vogel, der Spornkiebitz, Essensreste aus den Zähnen. Er übernimmt damit die Funktion eines "Zahnarztes".		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Die Zähne von Krokodilen fallen regelmäßig aus und wachsen das ganze Leben lang nach.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Krokodile besitzen keine Schweißdrüsen. Sie geben überschüssige Hitze über ihr geöffnetes Maul ab. Manchmal hecheln sie dabei wie Hunde.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Schlüpfende Krokodiljunge verwenden den so genannten Eizahn an der Schnauze, um sich aus dem Ei zu befreien.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Krokodile können ihre Nasenwege unter Wasser verschließen. So können sie im Wasser fressen, ohne dabei zu ertrinken.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um das Nilkrokodil im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 1 1/2 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                         Krokodil ist ein gebräuchlicher Sammelbegriff für alle Reptilien, die zu einer Familie der Ordnung der Krokodile gehören. Als Krokodile werden somit alle Vertreter der Ordnung, zu der Alligatoren, Kaimane, Gaviale und die echten Krokodile gehören, bezeichnet.                        
            
            
            <p/>

            
                                                          		Das Krokodil ist nicht nur eines der größten heute lebenden Kriechtiere, sondern auch eines der wildesten. Es verschlingt viele kleine Tiere, greift aber auch Menschen und größere Tiere an. Dabei benutzt es seinen Schwanz als Keule, um sie ins Wasser zu treiben, wo es die Beute einfacher überwältigen kann.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Krokodile können ihre Nasengänge im Wasser verschließen, sodass sie ohne zu ertrinken fressen können. Sie sind enorm stark und können große Beutetiere erlegen, indem sie diese unter Wasser ziehen und durch Drehen des eigenen Körpers ertränken. Das Nilkrokodil, Crocodilus niloticus, ist ist eine der am besten bekannten der 12 Krokodilarten.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Das Nilkrokodil ist das größte afrikanische Raubtier. Es wird bis zu sechs Meter lang und bis zu einer Tonne schwer. Es lauert in Wasserlöchern und durchstreift Flüsse und Kanäle auf der Beutesuche. Dabei ist es nicht wählerisch und greift jedes Tier an, das es packen, ertränken und verschlingen kann &ndash; auch Menschen. Anzutreffen im subtropischen und tropischen Afrika sowie auf Madagaskar, sind die ausgewachsenen Tiere von einheitlicher Färbung, die Jungtiere dagegen gefleckt. Das Krokodil war einst im Nil und an anderen Wasserläufen zahlreich vertreten, doch seit dem Ersten Weltkrieg ging die Population durch Verlust von Lebensraum, Jagd und menschliche Nesträuber stark zurück.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Das Nilkrokodil wurde von manchen altägyptischen Kulturen verehrt. In ägyptischen Grabstätten hat man sogar Krokodilmumien entdeckt. Heute ist die Art so stark bejagt, dass nur noch wenige Tiere im unteren Nil leben. Am oberen Nil und im Süden bis zum Kap der Guten Hoffnung in Afrika kommen sie jedoch noch in großer Anzahl vor.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Krokodile sind physiologisch die höchst entwickelten Reptilien. Ihre innere Anatomie erinnert an die der Vögel. Sie haben ein Herz mit vier Kammern und gut entwickelte Sinnesorgane. Krokodile sind, wie alle Reptilien, kaltblütig, das heißt, dass ihre Körpertemperatur von der Umgebung abhängt. Sie graben sich im Schlamm ein, um Sommer- oder Winterschlaf zu halten. In warmen Regionen ruhen sie während Dürreperioden, in kalten Regionen während des Winters.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Krokodil-Eier gelten in einigen Teilen der Welt als Delikatesse. Die Haut wird als Leder hoch geschätzt, und Extrakte aus ihren Moschusdrüsen werden für das Herstellen von Parfüm verwendet.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_okapi:entry">Okapi</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_okapi:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Okapi/Okapi_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Gering gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>               
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Tropischer Regenwald</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Zentralafrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Africa_central.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:		Paarhufer                                                                             
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familie:		Giraffen                                                                             
                     
                     <i>(Giraffidae)</i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Okapia</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Johnstoni</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Okapi      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Auch wenn das Okapi viel kleiner als die Giraffe ist, besitzt es auch einen langen Hals und frisst Blätter. Außerdem haben beide Tiere eine lange Zunge und hautbedeckte Hörner. 		</color>
               </cell>
               <br/>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um das Okapi im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 2 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                    	Das Okapi, auch Waldgiraffe genannt, ist ein Vertreter der Familie der 		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_giraffe:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Giraffen </color></u></a>

            
                                                                        			und in den unzugänglichen Regenwäldern im 	Nordosten der Demokratischen Republik Kongo (das frühere Zaire) und im Westen Ugandas heimisch. Das Okapi lebt einzelgängerisch und versteckt. 	Deshalb wurde es erst 1900 entdeckt. Es gilt als seltene Spezies, es liegen jedoch nicht genügend gesicherte Kenntnisse über seine Verbreitung vor, 	um das Okapi als gefährdete oder bedrohte Tierart einzustufen.                        
            
            
            <p/>

            
                                                      			Der kurze, gedrungene Körper des Okapis erreicht eine Schulterhöhe von 150 bis 170 cm und eine Länge von 200 bis     			213 cm. Sein Schwanz wird 30 bis 42 cm lang und endet in einem Haarbüschel. Ein Okapi wiegt     			210 bis 250 kg. Die Männchen besitzen zwei kleine, fellbedeckte Hörner auf der Stirn. Die blau-schwarz gefärbte, lange Zunge des     			Okapis ist sehr beweglich. Mit ihr kann das Tier Blätter von Zweigen streifen. Das Okapi hat große, dunkle Augen     			und sehr breite Ohren. Das kurze, weiche Fell ist rotbraun bis schwarz gefärbt und weist an den Vorderbeinen und am Hinterteil breite     			weiße Streifen auf.                        
            
            
            <p/>
Über das Leben des Okapis in freier Wildbahn ist nur wenig bekannt. Durch seine gute Tarnung verschmilzt das Tier optisch mit seiner Umgebung. Das Okapi     			frisst tagsüber, aber auch in der Dämmerung und nach Sonnenuntergang. Die Männchen bewohnen gewöhnlich ein Gebiet     			von sechs Quadratkilometern. Manchmal wandert das Okapi in kleinen Familiengruppen umher. In der Regel lebt das scheue     			Tier jedoch einzelgängerisch und trifft nur in der Paarungszeit auf Artgenossen. Nach der Paarung lebt das Weibchen erneut einzeln und bekommt nach     			14 bis 15 Monaten ein Kalb. 
         </cell>
         <p/>
         <cell width="280"/>
         <cell width="620">

            
                                                		Mit freundlicher Genehmigung von             		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                                          			(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ostrich:entry">Strauß</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ostrich:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Ostrich/ostrich_adult_m_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Gering gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>            

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savanne</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Afrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse:  	Vögel                                                                             
                     
                     <i>(Aves)</i> <br/>

                           			Ordnung:		Laufvögel                                                        
                     
                     <i>(Struthioniformes)</i> <br/>

                           			Familie:		Straußenvögel                                                        
                     
                     <i>(Struthionidae)</i> <br/>

                           			Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Struthio  </i> <br/>

                           			Art:	                                                       
                     
                     <i>Camelius</i> <br/>

                     Unterart:	                                                                            
                     
                     <i>Australus</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Strauß      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Strauße sind flugunfähig, erreichen im Laufen jedoch Geschwindigkeiten von 65 km/h.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Der in Afrika heimische Strauß ist die größte lebende Vogelart. Er erreicht ein Körperhöhe von 2,4 m und ein Gewicht von 150 kg.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Strauß im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 2 Sternen erreichen.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
           Der Strauß ist ein großer, flugunfähiger Vogel. Obwohl die Vogelart heute nur in Afrika heimisch ist, deuten Fossilienfunde auf          		eine ursprüngliche Verbreitung auch in Europa und Asien hin. Strauße sind die größten und kräftigsten lebenden Vögel.          		Sie erreichen eine Körpergröße von 2,40 m vom Kopf bis zu den Füßen und ein Gewicht von bis zu 135 kg. Auf dem langen Hals          		sitzt ein kleiner Kopf mit großen Augen und einem kurzen, breiten Schnabel. Beim Rennen breiten Strauße ihre kleinen Flügel aus und wenn          		sie sich verteidigen müssen, setzen sie ihre langen kräftigen Beine ein. Die Füße besitzen nur zwei Zehen. Die Männchen sind schwarz gefärbt, nur          		der Schwanz und die Flügel sind weiß. Die weißen Federn der Männchen sind groß und weich und werden für verschiedene Zwecke          		kommerziell verarbeitet. Die Henne ist trist graubraun gefärbt.
           

            <p/>

            
                                                 			Strauße sind schnelle Läufer und können eine Geschwindigkeit bis zu 65 km/h erreichen. Die polygamen Männchen wandern mit  			drei oder vier Weibchen oder in Gruppen von vier bis fünf Männchen mit Hennen und Jungtieren durch ihren heißen und sandigen  			Lebensraum. Die Hennen legen ihre gelblich-weißen Eier in eine große Vertiefung im Sand. Straußeneier  			wiegen etwa 1,5 kg und haben ein Volumen von 1,5 l. Nachts werden Sie vom Männchen bebrütet,  			tagsüber sitzt das Weibchen auf dem Gelege.                        
            
            
            <p/>

            
                                                 			Seit dem Ende des 19. Jahrhunderts werden Strauße in Südafrika, Algerien, Australien, Frankreich und den USA  			wegen ihrer Federn auf Farmen gezüchtet und gehalten. Strauß  			enfedern wurden für die Herstellung von Hüten und Kleidern verwendet. Die Haltung auf Farmen ging zurück, als die Nachfrage nach Straußenfedern  			ausblieb. Mit der Einführung von Straußenhaut als Luxusleder ist das Interesse für Straußenfarmen jedoch  			wieder gestiegen. Der so genannte Amerikanische Strauß ist in Wirklichkeit ein Rhea.                           
         
         
         
        </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von             		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kangaroo:entry">Riesenkänguru, Rotes</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kangaroo:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
            
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/KangarooRed/Kangaroo_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/KangarooRed/Kangaroo_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Gering gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>
                        
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Busch</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_scrub.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Australien</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Scrub_Australia.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/> Ordnung: Diprotodonten <i>(Diprotodontia)</i><br/>
      
                     Familie:		Kängurus                                                        
                     
                     <i>(Macropodidae)</i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Macropus  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Rufus</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Roten Riesenkänguru      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Ein Riesenkänguru kann mit einem einzelnen Sprung 5 m weit springen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Bei ihren Kämpfen stützen sich ausgewachsene Kängurus auf ihren Schwanz, greifen den Gegner mit den Vorderbeinen und treten dann mit den Hinterbeinen zu.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Wenn sie sich in Gefahr befinden, schlagen Kängurus mit ihren Hinterbeinen auf den Erdboden.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um das Rote Riesenkänguru im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 2 Sternen erreichen.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            Das Riesenkänguru ist einer der größten Vertreter der Familie der Kängurus. Als Kängurus bezeichnet man eine Gruppe von Säugetieren, die in Australien und auf den Nachbarinseln heimisch ist. Kängurus sind Beuteltiere, eine spezielle Ordnung der Säugetiere, deren Jungen unentwickelt zur Welt kommen. Kängurus tragen und säugen ihre Jungen wie viele andere Beuteltiere in einer speziellen Hauttasche am Bauch des Weibchens.                                     
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
          
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                    		In Australien konnte sich der Bestand an Roten Riesenkängurus, Macropus rufus, aufgrund ihrer Beliebtheit gut entwickeln. Schafzüchter     		haben zur starken Verbreitung dieses größten Säugetiers Australiens beigetragen, indem sie Wälder in Grasland umwandelten,     		ganzjährige Wasserquellen zur Verfügung stellten und Dingos entweder durch Zäune fern hielten oder töteten. Obwohl dieselben Farmer nun Kängurus bejagen,     		da die Wildtiere eine Nahrungskonkurrenz für ihre Herden darstellen, hat das Rote Riesenkänguru insgesamt stark profitiert. Inzwischen leben auf dem australischen Kontinent     		Millionen dieser Tiere.                           
         
         
         
         
         
         
         
         
         
       
         
         
         
         
         
       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                    		Beitrag von: Miles Roberts     		                        
            
            
            <br/>

            
                                                	Mit freundlicher Genehmigung von             		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              		(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redpanda:entry">Pandabär, Kleiner</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redpanda:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
               <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                  <img src="entities/units/animals/PandaRed/PandaRed_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="255" g="155" b="0">Bedroht</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Wald der gemäßigten Zone</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_temperateforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	China</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Temperateforest_China.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:		Fleischfresser                                                        
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familie:		Bären                                                        
                     
                     <i>(Ursidae)  </i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Ailurus</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Fulgens</i> <br/>

                     Unterart:	                                                                            
                     
                     <i>Fulgens</i>

                  </color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Kleinen Panda      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Der Kleine Panda hält sich tagsüber in den Baumkronen von Bergbambuswäldern auf. In der Nacht jedoch läuft er auf dem Erdboden zur Nahrungssuche.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Kleine Pandas haben lange Schnurrhaare an ihrer Schnauze, die ideal für die Nahrungssuche in der Dunkelheit geeignet sind.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Kleinen Panda im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 4 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                            		Der Kleine Panda ist ein waschbärähnliches Tier. Er hat etwa die Größe eines Fuchses und dichtes,             		rotbraunes Fell. Weitere typische Merkmale sind seine spitzen Ohren, der plumpe Bau seiner Gliedmaßen und die für Bären typischen Tatzen eines Sohlengängers (Ferse und Zehen             		berühren den Boden gleichzeitig) mit teilweise einziehbaren Krallen und behaarten Sohlen. Wie der          		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_panda:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Große Pandabär</color></u></a>

            
                                                             	            		hat der Kleine Panda nahe am Handgelenk einen sechsten             		Zeh, der ihm beim Greifen des Futters hilft. Der lange, buschige Schweif ist gelb-rot geringelt. Die Heimat des Kleinen             		Pandas sind die steilen Gebirge im Westen Chinas und der tibetischen Gebiete des Himalaya. Die Tiere leben in Paaren oder             		kleinen Gruppen in Bambuswäldern, die auch ihre Hauptnahrung bieten. Die Tiere sind nachtaktiv und schlafen tagsüber in Bäumen.             		Die Paarung findet von Januar bis März statt. Die Jungen werden drei bis fünf Monate später geboren. Ein Wurf kann             		ein bis vier Junge umfassen, im Allgemeinen werden jedoch zwei Jungtiere geboren. Früher wurde der Kleine Panda zusammen mit dem großen Pandabären der             		inzwischen aufgelösten Familie der Katzenbären zugeordnet. In jüngster Zeit wird der Kleine Panda von Wissenschaftlern jedoch den             		Kleinbären (Procyonidae) zugeordnet, eine Familie, die von den echten Bären (Großbären), zu denen der große Pandabär nun gezählt wird, unterschieden wird.                            
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von             		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giraffe:entry">Netzgiraffe</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giraffe:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Giraffe/Giraffe_adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Gering gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>            
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savanne</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Ostafrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_East.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:		Paarhufer                                                                             
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familie:		Giraffen                                                                             
                     
                     <i>(Giraffidae)</i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Giraffa  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Camelopardalis</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zur Netzgiraffe      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Der Hals einer Giraffe kann mehr als 1,50 m lang werden, obwohl er aus nur sieben Wirbeln besteht.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     		Die einzigen Feinde ausgewachsener Giraffen sind 		                                                       
                     
                     <a href="zoopedia:zoopedia_lion:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Löwen </color></u></a>

                     und Menschen. Mit ihren großen Hufen können sie sich wirksam gegen die meisten Angreifer verteidigen.		                                                      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  </color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Trotz ihrer langen Beine legen Giraffen meist keine großen Strecken zurück. 			Da ihre Hufe sehr leicht einsinken, können sie auf sumpfigen Böden nicht laufen und durchqueren Flüsse nur äußerst selten.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um die Netzgiraffe im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 2 1/2 Sternen erreichen.</color>
            <p/>

            
                                                Die Netzgiraffe ist eine der beeindruckendsten Giraffenarten. Giraffen erreichen von allen lebenden Tieren den höchsten Wuchs und sind aufgrund ihres besonders langen Halses unverwechselbar. Männliche Giraffen werden etwa 5,3 Meter hoch, doch können auch sechs Meter erreicht werden &ndash; das sind zwei Stockwerke eines normalen Bürogebäudes. Giraffen leben in lichten Gehölzen der Baumsavannen Afrikas.                        
           
            
            <p/>
            
            Weibliche Giraffen suchen für die Geburt ihrer Jungen einen festen Ort innerhalb ihres Reviers auf. Selbst wenn sich ihr Revier geografisch verschiebt, kehren sie zum Kalben stets an den gleichen Ort zurück. Obwohl sie schon bei der Geburt sehr kräftig und weit entwickelt sind, fallen Giraffenkälber während ihres ersten Lebensjahres häufig Raubtieren zum Opfer.
            
            <p/>
            
            Nach der Entwöhnung bleiben weibliche Jungtiere meistens bei der Mutter, während die jungen Männchen Gruppen bilden und ihre Mütter verlassen. Sobald sie ihre Hierarchie untereinander ausgekämpft haben, wandern die Männchen auf der Suche nach brünstigen Weibchen einzeln durch ihre kleinen Territorien. Das Geschlecht einer grasenden Giraffe kann meist schon aus weiter Ferne sehr genau bestimmt werden. Männchen fressen fast ausschließlich mit langgestreckten Hälsen und Zungen, um das Laub der höchsten Bäume erreichen zu können. Im Gegensatz dazu biegen Weibchen ihre Köpfe über den Wipfel kleinerer Bäume.
            
            <p/>

            
                                                    		Die Giraffe ist die bekanntere der beiden Arten aus der Familie der Giraffen. Das     		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_okapi:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Okapi </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
             ist eine weniger bekannte Giraffenart, die erst um 1900 entdeckt und wissenschaftlich beschrieben wurde. Obwohl es wesentlich kleiner als eine Netzgiraffe ist,     		hat das Okapi ebenfalls einen langen Hals und frisst Laub. Außerdem verfügen beide Tiere über lange Zungen sowie     		hautbedeckte Hörner. Die frühesten Vorfahren der Giraffe lebten vor etwa 15 Millionen Jahren in Zentralasien,     		die frühesten Fossilienfunde der heutigen Giraffe jedoch stammen aus Israel und Afrika und können auf etwa     		1,5 Millionen Jahre zurückdatiert werden.                           
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von             		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lemur:entry">Katta</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lemur:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/LemurRingtailed/LemurRingtailed_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>            
           
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Tropischer Regenwald                                                    
                     
                     <br/></color> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Madagaskar                                                       
                     
                     <br/></color> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Madagascar.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                           			Ordnung:		Primaten                                                                             
                     
                     <i>(Primata)</i> <br/>

                           			Familie:		Lemuren                                                        
                     
                     <i>(Lemuridae)</i> <br/>

                           			Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Lemur  </i> <br/>

                           			Art:	                                                       
                     
                     <i>Catta </i>

                  </color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Katta      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Kattas wärmen sich gerne in den frühen Morgenstunden mit ausgestreckten Armen in der Sonne.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Der aufrecht gestellte Schwanz hilft den Tieren, bei der Nahrungssuche im offenen Gelände Blickkontakt zu halten.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Männliche Kattas tragen mitunter territoriale "Duftschlachten" aus. Dazu reiben sie ihre Schwänze mit einem stark riechenden Sekret ein, das von Drüsen an den Armen produziert wird, und wedeln diesen Geruch dann in Richtung ihrer Rivalen.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Katta im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 3 Sternen erreichen.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            Der Katta lebt auf der Insel Madagaskar und den benachbarten Komoren. Ausgewachsene Tiere haben eine Körperlänge von 38 bis 43 Zentimetern und können bis zu vier Kilogramm wiegen. Ihr Lebensraum reicht vom tropischen Laubwald bis in die Halbwüsten. Sie sind auf dem Boden und in Bäumen gleichermaßen heimisch.

            
            <p/>

            
                                                    		Dieser fuchsgesichtige Primat lebt in Gruppen von zehn bis zwanzig &ndash; manchmal auch mehr &ndash; Tieren. Im Gegensatz zu anderen Lemuren, die     		sich häufig in Baumkronen aufhalten, verbringen Kattas die meiste Zeit auf dem Boden. Ihre Heimat     		bilden die Wälder im Südwesten Madagaskars. Dort ernähren sich die Tiere vor allem von wilden Feigen und anderen Früchten.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von             		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_leopard:entry">Schneeleopard</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_leopard:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/LeopardSnow/LeopardSnow_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="96" width="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="255" g="155" b="0">Bedroht</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Gebirge                                                       
                     
                     <br/></color> <img src="ui/icon_biomes/icon_alpine.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Asien                                                       
                     
                     <br/></color> <img src="ui/icon_maplocations/Alpine_Asia.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:		Fleischfresser                                                        
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familie:	Katzen                                                                             
                     
                     <i>(Felidae)</i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Uncia  </i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Uncia</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannenden Fakten zum Schneeleoparden      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Die breiten, pelzigen Pfoten des Schneeleoparden verhindern, ähnlich wie Schneeschuhe, dass er im Schnee einsinkt.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">		Der Schneeleopard kann bei der Verfolgung seiner Beute tiefe Schluchten überspringen und kahle Felswände emporklettern.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Von Schneeleoparden ist nicht bekannt, dass sie, wie andere Großkatzen, brüllen.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Der Schneeleopard lebt in den Bergen des Himalaya in Zentralasien und kommt bis in Höhen von 5.500 m vor.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Er gilt als nachtaktives Tier, ist jedoch während der Dämmerung am aktivsten.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Seine Fellzeichnung ist eine perfekte Tarnung und macht den Schneeleoparden in der felsigen Umgebung seines natürlichen Lebensraums fast unsichtbar.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Obwohl der Handel mit Schneeleopardenfellen illegal ist, kann er nicht vollständig unterbunden werden und bedroht die Existenz des Schneeleoparden.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	In freier Wildbahn ernähren sich Schneeleoparden hauptsächlich von Wildschafen, Ziegen und Hasen.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Schneeleoparden im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 4 Sternen erreichen.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
         Der Schneeleopard oder Irbis ist ein großes Säugetier aus der Familie der Katzen und in den Bergen Zentralasiens beheimatet. Sein Jagdgebiet erstreckt sich im Sommer, wenn seine Beutetiere auf der Suche nach Weideplätzen mit frischem Gras in höher gelegene Gebirgsregionen wandern, über Höhenlagen von etwa 2.700 bis 6.000 Metern. Der Schneeleopard besitzt eine dichte Schicht weicher Unterwolle, über der ebenfalls dichte, lange Deckhaare liegen. Das sehr schön gezeichnete Fell ist blassgrau, rosettenartig schwarz gefleckt mit kleinen Tupfen und einem schwarzen Streifen entlang der Wirbelsäule. Die Unterseite ist weißlich gefärbt. Diese Katzenart erreicht eine Körperlänge von 100 bis 130 Zentimetern, zu der noch ein Schwanz einer Länge von 80 bis 100 Zentimetern kommt. Schneeleoparden sind hauptsächlich nachtaktiv und bringen gewöhnlich zwei oder drei Junge zur Welt. Da Schneeleoparden wegen ihres Fells überjagt wurden, zählen sie heute zu den bedrohten Tierarten.
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gazelle:entry">Thomsongazelle</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gazelle:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/GazelleThomsons/GazelleThomsons_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/GazelleThomsons/GazelleThomsons_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Gering gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>               
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Savanne</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Ostafrika</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_East.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                              		Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                           			Ordnung:		Paarhufer                                                                             
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                           			Familie: 		Hornträger                                                        
                     
                     <i>(Bovidae)</i> <br/>

                           			Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Gazella  </i> <br/>

                           			Art:	                                                       
                     
                     <i>Thomsonii</i> <br/>

                           			Unterart:	                                                                            
                     
                     <i>Thomsonii</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zur Thomsongazelle      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Um ihre Feinde zu verwirren und um andere Gazellen zu warnen, springen Thomsongazellen bei Gefahr mit gestreckten Beinen hoch in die Luft. Diese Sprünge werden auch als "Prellsprünge" bezeichnet.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Im Gegensatz zu Hirschen, die ihr Geweih regelmäßig abwerfen, behalten Thomsongazellen ihre Hörner, die das ganze Leben lang wachsen.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um die Thomsongazelle im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 1/2 Stern erreichen.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
         Die Thomsongazelle erreicht eine Höhe von ca. 60 cm und bewegt sich auf ihren Wanderungen zwischen den Wälder und den Steppengebieten             		Afrikas. Nach Regenfällen frisst sie das frische grüne Gras der Serengeti-Ebene. Gewöhnlich bilden             		die Gazellen Herden von etwa 20 Tieren. Manchmal formen sich jedoch für einen Zeitraum von einigen Tagen riesige Herden mit Tausenden von Tieren. Die 30 cm langen,             		s-förmigen Hörner dienen zur Verteidigung gegen Feinde. Die wirksamste Verteidigungsstrategie der Thomsongazellen ist jedoch die Flucht.
         </cell>
         <p/>
         <cell width="280"/>
         <cell width="620">

            
                                                Mit freundlicher Genehmigung von                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_polarbear:entry">Eisbär</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_polarbear:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
               <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                  <img src="entities/units/animals/BearPolar/BearPolar_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Gefährdungsstatus: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Gering gefährdet</color></color>                     
                  </cell>
               </cell>             
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Tundra</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tundra.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Arktis</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Tundra_Arctic.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Klasse: 	Säugetiere                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Ordnung:		Fleischfresser                                                        
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familie:		Bären                                                        
                     
                     <i>(Ursidae)  </i> <br/>

                     Gattung:		                                                       
                     
                     <i>Ursus</i> <br/>

                     Art:	                                                       
                     
                     <i>Maritimus</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Spannende Fakten zum Eisbären      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Eisbären haben eine schwarze Haut.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Um sich bei der Jagd auf dem Eis zu tarnen, verbergen viele Eisbären ihre schwarzen Nasen mit den Vorderpfoten.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Die Weibchen gebären ihre Jungen in einem Zustand, der dem Winterschlaf ähnlich ist.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Um den Eisbären im Herausforderungs- oder Kampagnenmodus freizugeben, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 3 Sternen erreichen.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            Eisbär ist, neben Polarbär, die Bezeichnung für eine weiße Bärenart, die im Packeis des Nordpolarmeers             		lebt. Als einziger im Wasser lebender Bär hat der Eisbär einen Körper, der im Vergleich zu anderen 		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_grizzly:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Bären, </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
             länger und stromlinienförmig ist. Er hat die für             		Bären typischen Tatzen eines Sohlengängers (Ferse und Fußsohle berühren den Boden) mit fünf scharfen, gebogenen Krallen an             		jeder Pfote. Damit können sich die Bären auf dem Eis sicher bewegen und ihre Beute fest packen. Lange Haare zwischen den Zehen schützen die Pfoten vor Kälte und             		geben zusätzlichen Halt auf dem Eis. Die robuste Pelzbehaarung an den vorderen Beinen und die breiten Füße sind hilfreich beim             		Schwimmen. Alle Eisbären sind weiß, allerdings kann sich das Fell im Sommer gelblich verfärben. 		                                    
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                    		Die größten wilden Bären, die je gewogen wurden, waren mit über 800 Kilogramm Eisbären. Die männlichen Eisbären wiegen     		im Schnitt 350 kg, die Weibchen bringen es auf etwa 250 kg.     		Eisbären besitzen einen sehr guten Orientierungssinn und einen außergewöhnlichen Geruchssinn. Um an Nahrung zu gelangen,     		sind sie in der Lage, schwierige Problemstellungen zu lösen. Sie fressen vor allem Ringelrobben, gelegentlich jedoch auch     		Bartrobben, Walrosse oder Belugawale. Sie fressen allerdings auch Beeren, Seggen, Muscheln und Kelp (eine Algenart).  		                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Wie andere echte Bären bestehen auch zwischen Eisbärenmüttern und ihren Nachwuchs enge Bande. Die Jungtiere sind bei der Geburt sehr klein und wiegen nur     		etwa 1 kg. Ihre Augen bleiben die ersten 40 Tage geschlossen und sie müssen alle paar Stunden gesäugt     		werden. Die Mütter halten die Jungen eng an sich, um sie zu wärmen. Außerhalb der Paarungszeit sind männliche Eisbären     		Einzelgänger und legen während der Jagd lange Strecken auf dem Eis zurück. In der Paarungszeit von Mai bis Juni     		tragen die Männchem heftige Kämpfe um die Weibchen aus. Sowohl Männchen als auch Weibchen paaren sich auch mit anderen Individuen.                        
            
            
            <p/>

            
                                                      		Eisbären sind kaum an anderen arktischen Arten interessiert und ignorieren meist auch den Menschen völlig. Eisbären     		werden in Kanada und Grönland stark bejagt, in Russland und Alaska werden sie weniger stark verfolgt. In Svalbard, Norwegen stehen     		die Tiere sogar unter Schutz. Die Populationen der Bären sind kaum bedroht, da Eisbären ihren Lebensraum selten mit Menschen teilen.     		Der starke Schiffsverkehr und Erdölplattformen im freien Meer werden ihnen jedoch zunehmdend gefährlich.                                    
         
         
         
         </cell>
         <cell width="280"/>
         <cell width="620">
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
                               		Beitrag von: Charles Joseph Jonkel    		                        
            
            
            <br/>

            
                                                	Mit freundlicher Genehmigung von 	                         
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>

            
                                                              	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING>


      
</ZT2Strings>
