<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:entry">Tropisches Regenwaldbiom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  Das tropische Regenwaldbiom besteht aus Wäldern mit einer vielfältigen Vegetation, für die hohe Temperaturen und ganzjährig hohe Niederschlagsmengen typisch sind. Regenwälder sind die Ökosysteme mit der höchsten biologischen Diversität der Erde. Obwohl sie nur sieben Prozent der Landfläche bedecken, leben in ihnen mehr als 50 Prozent - einige Wissenschaftler gehen sogar von bis zu 90 Prozent aus - aller Pflanzen- und Tierarten der Erde. Auf einer Fläche von einem Hektar Regenwald können bis zu 600 verschiedene Baumarten wachsen. Im Vergleich dazu kommen in den Wäldern Nordamerikas (USA und Kanada) insgesamt nur 700 verschiedene Baumarten vor. Noch beeindruckender ist, wie viele verschiedene Tierarten im Regenwald heimisch sind. In einer Studie wurden auf einem einzigen Baumstumpf im Regenwald mehr verschiedene Ameisenarten nachgewiesen, als auf den Britischen Inseln insgesamt bekannt sind.			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
                  
                  <p/>
                  
                  Auch für das weltweite Klima spielen Regenwälder eine wichtige Rolle. Sie absorbieren große Mengen des Gases Kohlendioxid, das heute als eine der Hauptursachen der globalen Erwärmung gilt. Pflanzen nehmen bei der Fotosynthese Kohlendioxid auf und wandeln es in Sauerstoff um. Die tropischen Regenwälder absorbieren dabei mehr Kohlendioxid als alle anderen Ökosysteme der Erde.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Unter Wissenschaftlern herrscht heute Einstimmigkeit darüber, dass die Regenwälder durch die Aufnahme und Umwandlung des Gases eine wichtige Rolle zur Reduzierung des weltweit ausgestoßenen Kohlendioxids übernehmen.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Um als Regenwald bezeichnet zu werden, muss ein Wald über ein geschlossenes Blätterdach verfügen. Da sich die Laubkronen gegenseitig berühren, herrscht im Innern des Waldes ständiger Schatten. Darüber hinaus müssen Temperatur und Niederschlag ganzjährig hoch und relativ gleichmäßig sein. Wälder, die diesen Kriterien entsprechen, kommen nördlich und südlich des Äquators in Süd- und Zentralamerika, Asien, Afrika und Australien vor. Der größte Regenwald der Erde befindet sich in Südamerika im Amazonas-Gebiet Brasiliens und der angrenzenden Länder. Er nimmt mehr als 3,5 Millionen Quadratkilometer ein - das entspricht der Hälfte aller weltweiten Regenwaldvorkommen. Das größere der zwei asiatischen Regenwaldvorkommen befindet sich auf dem indonesischen Archipel, zu dem die Inseln Borneo und Sumatra, die malaiische Halbinsel und die Philippinen gehören. Das zweite größere Regenwaldvorkommen Asiens befindet sich in Neuguinea, und dieses reicht bis nach Nordaustralien. In Afrika finden sich Regenwälder fast ausschließlich an der Atlantikküste und im Gebiet des Kongo.			
               
               
               
              
               
               
                  
                 
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                   Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135"> Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                   (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:entry">Savannenbiom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Das 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_biomedef:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biom </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   der Savanne bezeichnet eine tropische Graslandschaft mit vereinzelten Sträuchern sowie kleineren und großen Bäumen. Savannen entstehen aufgrund der Bodenbeschaffenheit, durch regelmäßig auftretende Brände, die durch Blitzschlag, Rodung oder Brandstiftung verursacht werden oder durch klimatische Einflüsse.
						
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Klimatisch bedingte Savannen, wie die in West- und Südwestafrika, entwickeln sich in Regionen mit wechselfeuchten Jahreszeiten und einem Jahresniederschlag zwischen 100 und 400 mm. Diese Savannen variieren von lichtem Savannenwald mit einer unterständigen Grasschicht bis hin zu reinen Savannen, in denen baumlose Graslandschaften dominieren. Bei einer Niederschlagsmenge von 100 bis 200 mm überleben in der Regel nur Graspflanzen die Trockenzeit. Bei einem Jahresniederschlag von 300 mm kann der Boden genug Wasser speichern, um auch Sträucher durch die Trockenzeit zu bringen. Wenn der Niederschlag mehr als 300 mm pro Jahr beträgt, ist ausreichend Wasser für die vereinzelten Bäume vorhanden und bei mehr als 400 mm Niederschlag bleibt auch während der Trockenzeit genügend Feuchtigkeit für einen dichteren Baumbestand erhalten, der ein Blätterdach bildet und den unterständigen Graspflanzen Schatten bietet.
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						In Regionen mit einer höheren Niederschlagsmenge, wie etwa in Ostafrika, wird die Savannenvegetation durch regelmäßig auftretende Brände verursacht. Wenn sich das trockene Gras am Ende der Regenzeit entzündet, wird auch die Waldvegetation ein Opfer der Flammen und der dauerhafte Bewuchs durch Bäume und Sträucher verhindert. Gleichzeitig wird so das Wachstum neuer Graspflanzen stimuliert. Diese Savannen werden auch durch große Gras fressende Säugetiere, wie das Streifengnu und das Zebra, beeinflusst. In großer Zahl können diese Tiere den Grasbewuchs so weit abweiden, dass keine Buschfeuer mehr auftreten können. Dann nimmt die Waldvegetation zu und die Savannen verwandeln sich in Wälder. Im Gegenzug kann die Waldvegetation wieder durch große Zweige und Laub fressende Tiere, wie Elefanten, in Grenzen gehalten werden.
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Zu den Savannen, deren Ursache in der Bodenbeschaffenheit liegt, gehören die Llanos (baumlose Ebenen) in Venezuela und die Campos Cerrados in Brasilien. Die Letztgenannten sind durch eine harte, von Eisenoxid gebildete Bodenkruste charakterisiert. Im Boden oberhalb der Kruste wachsen Graspflanzen und dort, wo die Wurzeln durch Risse in der Kruste die tieferen Grundwasserschichten erreichen können, wachsen auch Bäume.
				
               
               
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                    Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
 
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004. </color></u></a>
                  
                  
                  
                  (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:entry">Gebirgsbiom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Das Hochgebirge-Biom ähnelt dem Tundrabiom und kommt überall auf der Welt in Hochgebirgsgebieten vor. Wegen der widrigen Bedingungen bleibt die Vegetation auf den alpinen Wiesen bodennah.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Die Tundra ist eine baumlose Ebene, die nördlich der borealen Nadelwälder angesiedelt ist. Auf der Südhalbkugel kommen weitere Tundragebiete auf der Antarktischen Halbinsel vor. 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Wegen der kalten Temperaturen, hohen Windgeschwindigkeiten und großen Schneefallmengen sowie dem Permafrostboden, einer dauerhaft gefrorenen tieferen Bodenschicht, können in diesem Biom keine Bäume überleben. Die pflanzliche Vegetation besteht hauptsächlich aus am Boden anliegenden Weidearten, Kräutern, Moosen, Flechten und Zwergsträuchern. Im Sommer ziehen Vögel in großer Anzahl in die Tundra, um sich von Insekten zu ernähren. Zu den anderen Tierarten, die in diesem Gebiet heimisch sind, gehören Rentiere, Wölfe, Füchse, Wühlmäuse und Lemminge.
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:entry">Boreales Waldbiom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/borealforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                 
					Das Biom des borealen Nadelwalds besteht aus einem Gürtel immergrünen Nadelwalds, der sich in der subarktischen Zone um die nördliche Hemisphäre erstreckt. Innerhalb dieser Zone ist die Vegetationsperiode kurz und der Winter lang und kalt. Aufgrund dieser Umstände können sommergrüne Laubbäume, die mehr Zeit für den Wiederaustrieb ihrer Blätter benötigen als das subarktische Klima zur Verfügung stellt, in diesen Regionen nicht wachsen. Immergrüne Bäume sind auf der anderen Seite in der Lage, die Fotosynthese fortzusetzen, sobald die Temperaturen dies zulassen. Darüber hinaus verlangsamt die kompakte zylindrische Form und die wachsartige Oberfläche der nadelförmigen Blätter den Feuchtigkeitsverlust während des Winters, wenn alles Wasser in der Umgebung gefroren und für die Pflanze nicht verfügbar ist.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Verglichen mit den Wäldern in niedrigeren geographischen Breiten sind die borealen Nadelwälder - besser bekannt unter ihrem russischen Namen Taiga - in Struktur und Artenzusammensetzung einförmig. Bäume dominieren und kommen häufig in dichten Beständen gleich alter Pflanzen vor. Der Wuchs ist häufig schlank und spitz zulaufend, so dass der Schnee leicht abgeworfen werden kann. Die Bodenvegetation innerhalb des schattigen Waldes ist spärlich und besteht aus Zwergsträuchern, von denen viele der Familie der Heidekräuter angehören, und einer Moosschicht. Ein weiteres deutliches Merkmal der Taigaregion, die noch vor 10.000 Jahren mit einer Eisschicht bedeckt war, sind die unzähligen Tümpel und Sümpfe, die das flache und schlecht entwässerte Terrain durchziehen.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					In Eurasien erstreckt sich die Taiga gürtelförmig vom Osten Sibiriens bis nach Skandinavien und Schottland. Die westlichsten Wälder sind sehr monoton, aber die Anzahl der Spezies steigt, je weiter man sich nach Osten bewegt, und die Wälder von Hokkaido in Nordjapan sind vergleichsweise artenreich. Eine Ausnahme vom immergrünen Charakter des größten Teils der Taiga sind die wechselgrünen Lärchenwälder in Ostsibirien. Das nach Osten hin extremer werdende Kontinentalklima sorgt für bitterkalte Winter, in denen keine Bäume überleben können, die ihre Blätter - selbst  Nadeln - während der Kälteperiode behalten.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Die borealen Wälder Nordamerikas sind artenreicher als ihre eurasischen Gegenstücke, ähneln sich jedoch in anderen Aspekten. Wegen des Nord-Süd-Verlaufs der nordamerikanischen Gebirgsketten erstrecken sich taigaähnliche Nadelwälder bis in die gemäßigte Zone entlang der Gebirgszüge von Cascade Range und Sierra Nevada, den Rocky Mountains und den Appalachen. 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Quelle: Encarta Interactive World Atlas
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.	     
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:entry">Wüstenbiom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/desert_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Der Begriff Wüste wird auf geografische Regionen mit einem Jahresniederschlag von weniger als 254 mm (10 Zoll), einer Verdunstungsrate, die den Niederschlag übersteigt und in den meisten Fällen einer hohen Durchschnittstemperatur angewendet. Wegen des fehlenden Feuchtigkeitsgehalts im Boden und der niedrigen atmosphärischen Luftfeuchte gelangt ein Großteil des Sonnenlichts bis zum Boden. Am Tag können die Temperaturen 55 °C im Schatten erreichen. Bei Nacht strahlt der Wüstenboden die Wärme in die Atmosphäre zurück und die Temperaturen können bis unter den Gefrierpunkt absinken.
					
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Die meisten Wüsten bilden sich durch atmosphärische Windbedingungen. Warme Luftmassen haben die Entstehung von zwei Wüstengürteln verursacht. Einer beidseitig dem Wendekreis des Krebses und einer beidseitig dem des Steinbocks. Andere Wüsten sind das Ergebnis der Wechselwirkungen zwischen Meeresströmungen und Landmassen, wenn kalte Luftmassen Nebel und Dunst, jedoch wenig Regen entlang der Küstenregionen transportieren.
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:entry">Graslandbiom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/grassland_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Grasland wird als ein Ökosystem definiert, in dem Gräser, Seggen und andere Futterpflanzen die Vegetation dominieren. Obwohl im gemäßigten Grasland über 50 verschiedene Gefäßpflanzenarten und im tropischen Grasland mehr als 200 Arten geben kann, dominieren in der Regel zwei oder drei Grasarten und machen über 60 % der überirdischen Biomasse aus.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Graslandflächen können natürlich, halbnatürlich und Kulturflächen sein. Graslandflächen nehmen oder nahmen große Teile der kontinentalen Landmassen ein. Beispiele sind die Prärien und Graslandflächen in Nordamerika, die Pampas und Páramos in Südamerika, das südafrikanische Veld und die eurasischen Steppen. Gemäßigte natürliche Graslandflächen entwickeln sich in Regionen mit einem Jahresniederschlag von 250 bis 750 mm, einer hohen Verdunstungsrate und jahreszeitlichen und jährlichen Trockenzeiten. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Tropische Graslandflächen entwickeln sich in Regionen mit einem ausgeprägten Wechsel von feuchten und trockenen Jahreszeiten. Im Randbereich dieser Klimaregionen nehmen natürlich entstehende Feuer und Brandrodungen eine wichtige Rolle dabei ein, zu verhindern, dass Wälder in feuchte Gebiete und Buschsteppen in die halbtrockenen Regionen vordringen.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Halbnatürliches Grasland tritt in Regionen auf, in denen ausreichend Feuchtigkeit zur Bildung von Wäldern vorhanden ist. Diese Gebiete, die auch Sukzessionsgrasland genannt werden, sind das Ergebnis von Abholzungen. Ohne Brandrodung, Mähen oder Beweidung werden in diesen Gebieten wieder Bäume wachsen. Kulturflächen, wie Wiesen und Weideland, werden künstlich angelegt und bearbeitet. Sie werden in der Regel mit ein oder zwei Grasarten und einer Leguminosesart, wie Klee oder Luzerne, bestellt. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Die natürlichen Graslandflächen der Welt bieten oder boten einst den Lebensraum für eine mannigfaltige Tierwelt. In Nordamerika dominierten große Pflanzenfresser, wie das Bison, und große Raubtiere, die diesen nachstellten, die Steppe. Mit den großen Säugetieren vergesellschaftet sind auch die Pflanzen fressenden Nagetiere, einschließlich der Präriehunde und Mäuse, Samen fressende Vögel, Falken, Schlangen und Insekten, insbesondere Heuschrecken. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Graslandböden sind von Natur aus fruchtbar. Wegen des geringen Niederschlags wurden lösliche Nährstoffe nicht aus dem Boden gewaschen und wegen der fehlenden Baumkronen haben die üppig gedeihenden Graspflanzen einen an organischen Stoffen reichen Mutterboden gebildet. Deshalb wurden natürliche Graslandflächen in den nördlichen gemäßigten Breiten in Getreidefelder zum Anbau von Mais und Weizen umgewandelt. Die natürlichen Pflanzenfresser wurden durch Haustiere, wie Rinder und Schafe, ersetzt und die großen Raubtiere wurden ausgerottet. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Beigetragen von: Robert Leo Smith
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.       	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:entry">Buschlandbiom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <p/>
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  Das Buschlandbiom (in Nordamerika auch als Chaparral bezeichnet) wird durch immergrüne, kleinblättrige Sträucher charakterisiert.			
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  Dieser Vegetationstyp ist typisch für mediterrane Klimazonen mit warmen, feuchten Wintern und langen, trockenen Sommern. Die Bezeichnung Chaparral wird auf die Buschgebiete Kaliforniens und der Baja California angewendet, in denen vor allem eine buschige Eichenart sowie Chamiso- und Manzanita-Sträucher wachsen.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Regelmäßige Buschfeuer sind für diesen Vegetationstyp lebenswichtig. Durch das Feuer werden kranke Pflanzen ebenso wie abgestorbene Pflanzenteile beseitigt, und es werden neue Nährstoffe freigesetzt, die ein neues, kräftiges Wachstum der Samen und Pflanzentriebe fördern.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:entry">Waldbiom der gemäßigten Zone</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Zu den sommergrünen Wäldern der gemäßigten Zone gehören die Arten von Wäldern, die man im Osten der Vereinigten Staaten findet.
	       	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Diese Wälder bestehen aus Laubbäumen, die ihre Blätter regelmäßig abwerfen, und wachsen in Gebieten der gemäßigten Klimazone mit ausreichend Feuchtigkeit. Typisch für diese Klimazone sind lange, warme Wachstumsperioden im Wechsel mit kalten Wintern. Niederschlag in Form von Regen oder Schnee ist während des ganzen Jahres zu verzeichnen.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Unabhängig davon, ob sie in den Tropen oder den mittleren Breiten angesiedelt sind, werfen sommergrüne Bäume, Sträucher und Rankpflanzen ihre Blätter in Trockenzeiten ab. Für verholzte Pflanzen in der gemäßigten Zone ist der Winter eine solche Zeit. In Regionen mit strengen Wintern, in denen der Boden gefriert, kann das Wasser nicht von den Wurzeln aufgenommen werden. Aber selbst in klimatisch milderen Gebieten würde die Pflanze die Feuchtigkeit über ihre großflächigen, dünnen Blätter bedingt durch die kalte Luft und die Winterwinde schnell abgegeben, wenn das Laub nicht vorher abgeworfen wird.
			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Noch vor dem Wiederaustrieb der Schatten spendenden Blätter ist im Frühjahr der Waldboden von Wildblumen bedeckt, die durch das Sonnenlicht verwöhnt blühen, das durch die blattlosen Äste von Bäumen und Sträuchern den Boden erwärmt. Nach der langen Vegetations- und Reproduktionsperiode signalisiert die Verfärbung der Blätter, dass die Holzgewächse beginnen, sich auf den Winter vorzubereiten. Das Erscheinungsbild des Waldes während der Kälteperiode kann sehr kahl wirken, obwohl einige immergrüne Pflanzen etwas Farbe beisteuern. In den kälteren Teilen der sommergrünen Waldregion, die an die der nördlichen Nadelwälder angrenzen, sind gemischte Übergangswaldformen aus sommergrünen und immergrünen Arten die Regel.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Gemäßigte sommergrüne Wälder kommen fast ausschließlich auf Nordhalbkugel vor. Dort findet man sie in drei Hauptgebieten. In Europa erstreckt sich die Zone der sommergrünen Wälder und Mischwälder von den Britischen Inseln und Frankreich über Zentral- und Osteuropa bis in die Gebirgsregionen des Urals. In Ostasien bedecken diese Wälder die ostasiatischen Teile Russlands, Korea und Japan. Ihre Gegenstücke in Nordamerika bedecken fast das gesamte Gebiet zwischen den großen Seen und dem atlantischen Ozean und südlich bis zum Golf von Mexiko. 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Trotz der großen geografischen Entfernungen sind sich diese Laubwälder in ihrem Aussehen und sogar in der Zusammensetzung der Arten sehr ähnlich: Sie bestehen aus Birken, Weißbuchen, Erlen, Buchen, Eichen, Kastanien, Linden, Ulmen, Walnussbäume, Ahornbäume und Eschen.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Besonders in Eurasien blickt der Mensch auf eine lange Geschichte der Nutzung dieser Waldregionen zurück, und viele Wälder wurden bis auf kleine Reste reduziert. In Teilen Westeuropas sind weite baumlose Heidelandgebiete das Ergebnis einer jahrtausendelangen Waldzerstörung. 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Quelle: Encarta Interactive World Atlas
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:entry">Tundrabiom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Unter Tundra versteht man die arktischen Ebenen, die auf der ganzen Welt nördlich der Zone des immergrünen Nadelwalds auftreten. Die Vegetation dieser Landschaft ist von Segge, Heide, Weiden, Moosen und Flechten geprägt. Eine ähnliche Vegetationszone findet sich in den Hochgebirgen der Welt oberhalb der Baumgrenze. Diese Zone wird Gebirgstundra genannt. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Auch in der Antarktis existieren einige Tundragebiete. Das Klima der Tundra zeichnet sich durch harte Winter, niedrige Durchschnittstemperaturen, geringe Niederschläge (Regen oder Schnee) und einen sehr kurzen Sommer aus. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Besonders in der arktischen Tundra herrscht Permafrost, d. h. die unteren Erdschichten sind das ganze Jahr über gefroren. Nur die  Oberflächenschicht, die meist sehr felsig ist, taut im Sommer auf. Durch den Dauerfrostboden und das flache Gelände kann Wasser in der Tundra kaum abfließen. Deshalb bleibt es an der Oberfläche oder in der obersten Erdschicht und bildet Teiche oder Sümpfe, die trotz der geringen Niederschlagsmengen genügend Feuchtigkeit für Pflanzen bieten. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:entry">Feuchtgebietbiom</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Als Feuchtgebiete werden geografische Bereiche bezeichnet, die sowohl trockene Landflächen als auch Gewässer aufweisen. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Feuchtgebiete bilden sich gewöhnlich in tief gelegenen Gebieten unter ständigem Zufluss von Wasser, wie am Rand von Seen, Teichen, Strömen und Flüssen oder in von der Brandung geschützten und vom Gezeitenwechsel geprägten Salzwasserzonen. In Feuchtgebieten liegt der Grundwasserspiegel meist so häufig auf oder etwas über bzw. unter Bodenhöhe, dass nur die Pflanzen gedeihen können, die perfekt an die Feuchtigkeit und die speziellen Bodenbedingungen angepasst sind. Feuchtgebiete sind der Lebensraum zahlreicher Pflanzenarten, Wirbelloser, Fische und größerer Tierarten. Viele in Feuchtgebieten heimische Arten sind in ihren Vorkommen bedroht oder stark bedroht. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Die Pflanzen und Tiere der Feuchtgebiete umfassen Arten, die auch andere Lebensräume (z. B. nur an Land oder nur im Wasser) bewohnen können, aber auch solche, die speziell an ein Leben in diesem Biom angepasst sind. Feuchtgebiete finden sich auf jedem Kontinent mit Ausnahme der Antarktis und in vielen Klimazonen, von den Tropen bis zur Tundra. Sie nehmen etwa sechs Prozent der gesamten Erdoberfläche ein, das entspricht ungefähr 890 Millionen Hektar. 111 Millionen Hektar oder zwölf Prozent der weltweiten Feuchtgebiete befinden sich in den USA.
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
            Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING></ZT2Strings>
