<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:intro">Erwerb einer Elefantenherde</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overview">
         
         
         
         
                  Im Königreich Sironjia sollte aufgrund der dortigen Überpopulation eine ganze Herde Afrikanischer Elefanten erlegt werden. Stattdessen soll die Herde jetzt dem Zoo überlassen werden, der am besten eine artgerechte Haltung für die Tiere bieten kann. Ein Afrikanischer Elefant wurde in einem Käfig an Ihren Zoo geliefert und befindet sich         am Zooeingang.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
                  Gestalten Sie für den Elefanten ein Wildgehege, das seine Grundbedürfnisse erfüllt.         Wenn Sie Ihre Fähigkeiten in der Haltung dieser Tierart unter Beweis stellen, erhalten Sie drei weitere Tiere unterschiedlichen Geschlechts, um eine Gruppe mit guten Fortpflanzungschancen aufzubauen.     
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overviewshort">         Im Königreich Sironjia sollte aufgrund der dortigen Überpopulation eine ganze Herde Afrikanischer          Elefanten erlegt werden. Stattdessen soll die Herde jetzt dem Zoo überlassen werden, der am besten eine artgerechte Haltung für die Tiere bieten kann. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um die Sonnenuhrstatue freizugeben!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:elephantpart1successoverview">         Das Königreich Sironjia freut sich, Ihnen die restlichen Elefanten anbieten zu können. Die Tiere werden in Kürze an Ihren Zoo geliefert. Die Haltungsbedingungen werden während der nächsten 3 Monate von der Internationalen Vereinigung für Tierschutz (IVFT) überwacht. Werden die Grundbedürfnisse für eines oder mehrere der Tiere während dieser Zeit nicht erfüllt, werden die Elefanten aus Ihrem Zoo entfernt und einer anderen Einrichtung übergeben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:result">Elefantenherde erfolgreich im Zoo aufgenommen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptelephant">Gestalten Sie ein Gehege für den Afrikanischen Elefanten, und lassen Sie ihn aus dem Käfig. Sorgen Sie für eine artgerechte Umgebung.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptelephant">Gut gemacht! Der neue Elefant fühlt sich wohl in seinem Gehege.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetneeds">Nachdem Sie ein geeignetes Gehege gebaut haben, erfüllen Sie jetzt die Grundbedürfnisse Ihres Afrikanischen Elefanten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneeds">Gut gemacht! Sie haben die Grundbedürfnisse des Afrikanischen Elefanten erfüllt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptfourelephants">Lassen Sie die drei Afrikanischen Elefanten aus ihren Käfigen in das Elefantengehege.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptfourelephants">Sehr gut! Alle neuen Elefanten wurden aus den Käfigen befreit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetenvironmentfourelephants">Stellen Sie sicher, dass das Gehege eine geeignete Umgebung für die Elefanten bietet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetenvironmentfourelephants">Die Umgebung für die vier Elefanten ist artgerecht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetallneeds">Sorgen Sie für die Elefanten, und bemühen Sie sich, alle Bedürfnisse zu erfüllen. Der Zustand der Tiere wird in drei Monaten beurteilt.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetallneeds">Die vier Afrikanischen Elefanten wurden gut versorgt! Sie bleiben in Ihrem Zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneedsoverview">Die Vertreter der IVFT sind leider nicht davon überzeugt, dass eine Elefantenherde in Ihrer Einrichtung artgerecht gehalten werden kann. Die Tiere werden aus Ihrem Park entfernt und einer anderen Einrichtung übergeben.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneeds">Die Tiere wurden in Ihrer Einrichtung nicht gut versorgt. Sie wurden in einer anderen Einrichtung untergebracht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneedsoverview">Vertreter der IVFT haben sich davon überzeugt, dass die Pflege für die Elefantenherde in Ihrer Einrichtung hervorragend ist. Die Elefanten bleiben in Ihrem Zoo und die IVFT wird Sie erneut kontaktieren, wenn für weitere Tiere eine geeignete Umgebung gesucht wird.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelintro">Schlecht behandelte Tiere</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverview">
         
         
         
         
                  In einem nicht genannten Zoo in Nordamerika wurde gegen Tierschutzbestimmungen verstoßen,          und es wurden unzureichende Haltungsbedingungen festgestellt. Nach einer Reihe von Anzeigen wegen Tierquälerei          wurde eine öffentliche Untersuchung eingeleitet. Die Tiere wurden in          unzureichend ausgestatteten und gepflegten Gehegen aufgefunden, in denen Gesundheit und Wohlbefinden der Tiere nicht gewährleistet werden konnten. Diese schlecht behandelten Tiere          benötigen jetzt die spezielle Pflege eines Rehabilitationsprogramms.        
         
         
        
         
         <p/>
         
         
         
         
                  Obwohl in Ihrer Einrichtung bisher nur Kleintiere gehalten wurden, ist sie eine der wenigen in diesem Gebiet, die über freie Kapazitäten verfügt. Da es sich um einen akuten Notfall handelt, können die Tiere nur in Ihrer Einrichtung untergebracht werden. 
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
          Eine Herde Zebras und ein Löwenrudel wurden an Ihren Zoo geliefert. Gestalten Sie Gehege, die groß genug sind, um beide Tiergruppen aufzunehmen. Behandeln Sie die Krankheiten der Tiere und gewährleisten Sie deren Grundversorgung.     
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverviewshort">         Mehrere Beschwerden wegen Tierquälerei haben in einer nicht genannten Einrichtung zu einer öffentlichen Untersuchung geführt. Aufgrund der Ergebnisse werden einige Tiergruppen aus diesem Zoo entfernt. Pflegen Sie die schlecht behandelten Tiere in Ihrer Einrichtung. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um die Sonnenuhrstatue freizugeben!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelsuccessoverview">In Ihrem Zoo konnten diese Tiere hervorragend versorgt werden. Inzwischen wurde die gesetzwidrige Einrichtung dauerhaft geschlossen, und eine weitere Tiergruppe wurde zur Pflege an Sie geliefert. Zur Kostendeckung wurden Ihnen finanzielle Mittel in Höhe von 8.000 € zur Verfügung gestellt.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelresult">Gesundheit der schlecht behandelten Tiere wiederhergestellt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatezebras">Gestalten Sie einen artgerechten Lebensraum für sechs Steppenzebras.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatelions">Gestalten Sie einen artgerechten Lebensraum für acht Löwen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelmeetneeds">Behandeln Sie alle Krankheiten, und erfüllen Sie die Grundbedürfnisse dieser Tiere.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatezebras">Die sechs Steppenzebras sind in einem artgerechten Gehege untergebracht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatelions">Die acht Löwen sind in einem artgerechten Gehege untergebracht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelmeetneeds">Alle Tiere wurden gesund gepflegt, und alle ihre Grundbedürfnisse wurden erfüllt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatechimps">Gestalten Sie einen artgerechten Lebensraum für sieben Schimpansen, behandeln Sie anschließend ihre Krankheiten, und erfüllen Sie die Grundbedürfnisse der Tiere.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatechimps">Den Schimpansen geht es hervorragend!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenario">Ihr %s ist gestorben! Alle schlecht behandelten Tiere wurden in eine andere Einrichtung gebracht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenariooverview">Ihr %s ist gestorben! Ihre Einrichtung ist scheinbar nicht in der Lage, diese Tiere angemessen zu versorgen. Die überlebenden Tiere wurden aus Ihrer Einrichtung entfernt und werden in einer neuen Umgebung hoffentlich besser gepflegt.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelscenariooverview">Herzlichen Glückwunsch! Alle aus der gesetzwidrigen Einrichtung übernommenen Tiere wurden in Ihrem Zoo hervorragend gepflegt. Ihr Engagement gegen Tierquälerei hat sich in Tierschutz-Expertenkreisen herumgesprochen.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingintro">Schmugglerring entlarvt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverview">         Von den Behörden wurde ein internationaler Schmugglerring aufgedeckt, der illegalen Handel mit bedrohten Tierarten betrieben hat. Bei Razzien wurden zahlreiche Tiere gefunden, die dringend          artgerecht untergebracht werden müssen. Wenn Sie schnell artgerechte Gehege bereitstellen, können          Sie einige bedrohte Tiere in Ihren Zoo          aufnehmen. Sie erhalten so lange in regelmäßigen Abständen ein neues Tier in einem in der Nähe des Zooeingangs abgestellten Käfig, wie Sie das Wohlbefinden und die angemessene Pflege der bisher an Sie übergebenen Tiere gewährleisten können. Sobald eines der an Sie übergebenen Tiere in einer nicht artgerechten Umgebung untergebracht wird, werden alle weiteren Lieferungen eingestellt. Sie müssen sicherstellen, dass das Tier in einem ausreichend großen Gehege des richtigen Bioms untergebracht wird. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverviewshort">         Von den Behörden wurde ein internationaler Schmugglerring aufgedeckt, der illegalen Handel mit bedrohten Tierarten betrieben hat. Es wurden zahlreiche Tiere gefunden, die nun dringend artgerecht untergebracht werden müssen. Wenn Sie schnell handeln, können Sie einige bedrohte Tiere in Ihrem Zoo aufnehmen. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um die Sonnenuhrstatue freizugeben!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingFailureoverview">Bedauerlicherweise war Ihre Einrichtung nicht in der Lage, eine artgerechte Umgebung für Ihren %s zu bieten - das Gehege war entweder zu klein oder hat ein falsches Biom repräsentiert. Die Behörden müssen deshalb eine andere Lösung finden.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart1Successoverview">Sie haben alle Tiere, die aus den Händen eines Schmugglerrings gerettet wurden, erfolgreich untergebracht. Durch Ihre gewaltigen Anstrengungen sind diese bedrohten Tiere künftig davor geschützt, auf dem Schwarzmarkt gehandelt zu werden.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingresult">Schmugglerring entlarvt! Alle Tiere wiedereingegliedert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangaroo">Die Zeit drängt! Gestalten Sie ein Gehege für das Rote Riesenkänguru, und befreien Sie es aus dem Käfig.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangarooOK">Das Rote Riesenkänguru ist mit seiner Umgebung zufrieden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTiger">Ein neues Tier wurde geliefert. Gestalten Sie ein Gehege für den Bengalischen Tiger, und lassen Sie ihn aus dem Käfig.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTigerOK">Der Bengalische Tiger ist mit seiner Umgebung zufrieden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBear">Ein weiteres Tier ist eingetroffen! Gestalten Sie ein Gehege für den Grizzlybär, und lassen Sie ihn aus dem Käfig.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBearOK">Der Grizzlybär ist mit seiner Umgebung zufrieden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorilla">Ein weiteres Tier wurde geliefert! Gestalten Sie ein Gehege für den Gorilla, und lassen Sie ihn aus dem Käfig.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorillaOK">Der Gorilla ist mit seiner Umgebung zufrieden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhino">Ein neues Tier ist eingetroffen! Gestalten Sie ein Gehege für das Spitzmaulnashorn, und lassen Sie es aus dem Käfig.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhinoOK">Das Spitzmaulnashorn ist mit seiner Umgebung zufrieden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephant">Eine weitere Tierlieferung… nur noch ein paar Tiere! Gestalten Sie ein Gehege für den Afrikanischen Elefant, und lassen Sie ihn aus dem Käfig.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephantOK">Der Afrikanische Elefant ist mit seiner Umgebung zufrieden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopard">Das letzte Tier wurde geliefert! Gestalten Sie ein Gehege für den Schneeleopard, und lassen Sie ihn aus dem Käfig.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopardOK">Der Schneeleopard ist mit seiner Umgebung zufrieden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPoints">Stellen Sie bis zur Lieferung des letzten Tieres sicher, dass die Tiere zufrieden und in einer artgerechten Umgebung untergebracht sind.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPointsDone">        Herzlichen Glückwunsch! Alle Tiere sind in geeigneten Gehegen untergebracht und sie haben es geschafft, während der hektischen Unterbringung all der neuen Tiere deren Zufriedenheit sicherstellen.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalUnhappy">Ein Tier ist mit seiner Pflege oder der Umgebung unzufrieden. Weitere Tierlieferungen wurden gestoppt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalDeath">Ein Tier ist gestorben! Ihre Anlage ist nicht in der Lage, das Eintreffen neuer Tiere zu bewältigen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2overview">        Die Tiere, die Sie erhalten haben, wurden aus den Händen einer Schmugglerbande konfisziert. Wahrscheinlich wurden sie in Reservaten gewildert und schon sehr jung von ihrer Mutter getrennt. Es wäre eine unglaubliche Leistung, diese Tiere wieder auszuwildern. Eine Fördergemeinschaft hat Ihrer Einrichtung weitere Tiere gespendet, damit Ihre Tiere mit Artgenossen gehalten werden können. Erfüllen Sie die spezifischen Bedürfnisse der Tiere, damit eine erfolgreiche Auswilderung von einem Exemplar jeder Art in seinen natürlichen Lebensraum möglich ist.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeeds">Erfüllen Sie die spezifischen Bedürfnisse, und entlassen Sie ein Exemplar jeder Art in die Wildnis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeedsDone">Sie haben mehrere bedrohte Tiere erfolgreich ausgewildert!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2Successoverview">Herzlichen Glückwunsch!  Sie haben von jeder Art, die aus den Fängen eines internationalen Schmugglerrings befreit wurde, ein Tier erfolgreich in seinen natürlichen Lebensraum ausgewildert. Ihre Bemühungen werden weltweit von Tierschützern gelobt. Als Anerkennung Ihrer Bemühungen wird Ihnen eine Sonnenuhr überreicht, um die langfristigen Auswirkungen Ihrer Leistung zu symbolisieren. Sie können diese Sonnenuhr in allen zukünftigen Vorhaben einsetzen.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Camp2introlabel:Camp2intro">Einsatz für den Tierschutz</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1">Rettung der Elefanten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1short">Rettung der Elefanten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2">Kampf gegen Tierquälerei</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2short">Kampf gegen Tierquälerei</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3">Schmugglerring entlarvt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3short">Schmugglerring entlarvt</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
