<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="genericscenariofailure:animaldiedsick">Ein Tier ist gestorben. Gesunde Tiere sind die Grundlage für einen erfolgreichen Zoo. Aufgrund dieses bedauerlichen Vorfalls können Sie Ihre Ziele nicht erreichen.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1intro">Sanierungsplan für den Waltham-Tierpark</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1result">Die Sanierung des Waltham-Tierparks war erfolgreich!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overview">Vertreter einer Tierschutzorganisation haben festgestellt, dass die Haltungsbedingungen im Waltham-Tierpark nicht den Tierschutzbestimmungen entsprechen. Die Gehege sind schmutzig, viele Tiere sind unterernährt und werden nicht in einer artgerechten Umgebung gehalten. In den Besucherbereichen liegt Müll herum. Deshalb wurde die Schließung des Parks verfügt. 
         <p/>
         Vom Blue Fang-Entwicklungsfonds wurden 10.000 € gesammelt, um die Sanierung und zukünftige Entwicklung des Parks zu unterstützen. Die Tierschutzbehörde erkennt an, dass eine Verbesserung der Haltungsbedingungen dem Interesse der Tiere dient und hat Ihnen die Durchführung der folgenden Maßnahmen auferlegt: Stellen Sie Personal ein, um den Park zu säubern, und beauftragen Sie Tierpfleger damit, die Gehege in Ordnung zu bringen. Stellen Sie sicher, dass die Grundbedürfnisse der Tiere im Park erfüllt werden. Sobald Sie diese Ziele erreicht haben, werden die Ergebnisse von der Behörde überprüft.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overviewshort">Vertreter einer Tierschutzorganisation haben festgestellt, dass die Haltungsbedingungen im Waltham-Tierpark nicht den Tierschutzbestimmungen entsprechen. Nutzen Sie die vom Blue Fang-Entwicklungsfonds bereitgestellten Gelder, um aus einer verwahrlosten Einrichtung ein erfolgreiches Unternehmen zu machen. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um den Blumenbogen freizugeben!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needworkers">Stellen Sie mindestens zwei Servicekräfte ein, und lassen Sie die Abfalleimer leeren. Stellen Sie mindestens zwei Abfalleimer in Ihrem Zoo auf, um Besuchern genügend Entsorgungsmöglichkeiten zur Verfügung zu stellen.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1trashempty">Gut gemacht! Der Müll wurde beseitigt.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needkeepers">Stellen Sie mindestens zwei Tierpfleger ein, und reinigen Sie die verschmutzten Gehege.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1exhibitsclean">Gut gemacht! Die Gehege wurden gereinigt.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1nocash">Es scheint leider so, dass das vom Blue Fang-Entwicklungsfonds zur Verfügung gestellte Geld nicht für die Sanierungsziele eingesetzt wurde. Bei Ihrem derzeitigen Mangel an finanziellen Mitteln ist es so gut wie unmöglich, diese Einrichtung wiederherzustellen.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneeds">Erfüllen Sie die Grundbedürfnisse der Tiere im Park.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneedsdone">Gut gemacht! Alle Grundbedürfnisse der Tiere werden hervorragend erfüllt.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2result">Die Entwicklungsphase des Waltham-Tierparks wurde erfolgreich abgeschlossen.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2overview">Die Vertreter der Tierschutzorganisation sind mit den Fortschritten bei der Reinigung des Parks zufrieden und haben die Schließung aufgehoben. Sie können den Park jetzt für Besucher öffnen und Einnahmen aus Eintrittsgeldern nutzen, um die Sanierung des Parks zu finanzieren. Verbessern Sie die vorhandenen Gehege, um sie für Besucher attraktiver zu machen, und stellen Sie Spendenkästchen auf, um Spendengelder einzunehmen.
         <p/>     	
	Vertreter der Tierschutzorganisation haben außerdem den Bau eines neuen Geheges genehmigt. Danach sollen Ihre Fähigkeiten für einen Ausbau des Parks bewertet werden. Bauen Sie ein neues Tiergehege, um die Beliebtheit des Parks zu erhöhen und um nachzuweisen, dass Sie in der Lage sind, höhere Standards einer artgerechten Haltung für alle Tiere zu erfüllen. Durch den Kauf von geeigneten Unterständen können Sie die Bedürfnisse der Tiere nach Rückzugsmöglichkeiten erfüllen. Vom Blue Fang-Entwicklungsfonds wurden weitere 5.000 € bereitgestellt, um Ihre Bemühungen zu unterstützen.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2donationbox">Stellen Sie drei Spendenkästchen auf, um Spendengelder einzunehmen.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havebox">Gut gemacht! Jetzt können Besucher Geld für den Park spenden.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2adoptanimal">Nehmen Sie ein neues Tier auf, sodass Sie sechs Tiere in Ihrem Park halten.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havenewanimal">Das neue Tier lockt bestimmt zusätzliche Besucher an.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacy">Erfüllen Sie für alle Tiere im Park das Bedürfnis nach Rückzugsmöglichkeiten.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacydone">Sie haben für alle Tiere geeignete Rückzugsmöglichkeiten geschaffen.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1youwin">Die Vertreter der Tierschutzorganisation sind mit den Haltungsbedingungen zufrieden. Alle Einschränkungen für den Betrieb des Parks wurden aufgehoben. Gute Arbeit!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeathoverview">Vertreter der Tierschutzorganisation sind besorgt über den Tod eines Tieres im Waltham-Tierpark. Sie überdenken ihre Haltung zur Unterstützung des Parks. Die übrigen Tiere wurden an andere Einrichtungen übergeben.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeath">Vertreter der Tierschutzorganisation sind besorgt über den Tod eines Tieres. Die übrigen Tiere wurden an andere Einrichtungen übergeben.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3intro">Raintree-Tierpark</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3result">Erfolgreiche Entwicklung des Raintree-Tierparks!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overview">Der Blue Fang-Entwicklungsfonds hat darüber informiert, dass eine Einrichtung sich in ersthaften Schwierigkeiten befindet und Hilfe benötigt. Der Raintree-Tierpark ist eine neue Einrichtung mit den besten Absichten. Leider waren die Planer des Zoos jedoch nicht ausreichend mit den jeweiligen Bedürfnissen der Tiere vertraut. Die Gehege sind zu klein und nicht artgerecht gestaltet. Ihnen wurden 5.000 € zur Verfügung gestellt, um die Haltungsbedingungen der Tiere zu verbessern. 
         <p/>   
	Der Zoo wurde wegen des schlechten Zustands der Gehege geschlossen. Er kann jederzeit wieder eröffnet werden, wenn Sie weitere Fördergelder akquirieren. Besucher sehen jedoch nicht gerne unzufriedene Tiere. Es dürfen keine neuen Tiere im Park aufgenommen werden, bis für die vorhandenen Tiere artgerechte Umgebungen geschaffen wurden.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overviewshort">Der Blue Fang-Entwicklungsfonds wurde über eine Einrichtung informiert, die dringend Hilfe benötigt! Nutzen Sie die verfügbaren Mittel, um die Haltungsbedingungen der Tiere im Park zu verbessern, und um günstige Voraussetzungen für die zukünftige Entwicklung zu schaffen. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um den Blumenbogen freizugeben!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshort">Gestalten Sie für alle Tiere eine artgerechte Umgebung.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshortsuccess">Gut gemacht! Die Größe und Gestaltung aller Tiergehege ist jetzt artgerecht.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3success">Der Raintree-Tierpark bedankt sich für Ihre Hilfe. Der Raintree-Tierpark hat aus diesen Vorkommnissen gelernt und wird bei der weiteren Entwicklung des Zoos berücksichtigen, dass Größe und Gestaltung der Gehege ein wichtiger Bestandteil artgerechter Tierhaltung sind.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4intro">Wolverton-Tierpflegestation</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4result">Quarantäne der Wolverton-Tierpflegestation beendet</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overview">Ein Expertengremium hat die Haltungsbedingungen in Ihrem Park kritisiert und als Beleg dafür mehrere gefährliche Krankheiten aufgeführt, die bei Tieren in Ihrem Park aufgetreten sind. Aufgrund dieser unangenehmen Enthüllungen haben alle Tierpfleger gekündigt.  Sie müssen neue Tierpfleger einstellen und Ihre Tiere wieder gesund pflegen, bevor die Entwicklung außer Kontrolle gerät. 
         <p/>   
	Zurzeit herrschen im ganzen Park Hunger und Krankheiten. Obwohl vom Blue Fang-Entwicklungsfonds 5.000 € zur Unterstützung bereitgestellt wurden, sind Ihre finanziellen Mittel eingeschränkt, da in Ihrem Jahreshaushalt keine Ausgaben für derartige Notfälle vorgesehen waren. Sie sind weiterhin auf Einnahmen aus Eintrittsgeldern angewiesen, um das erforderliche Personal einzustellen. Da Besucher nicht gerne kranke Tiere sehen, empfiehlt sich der Bau eines Quarantänebereichs zur getrennten Haltung kranker Tiere. 
         <p/>  
	Sorgen Sie für die Heilung und Pflege Ihrer Tiere, damit die über Ihren Park verbreiteten Gerüchte auf einer Pressekonferenz dementiert werden können.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overviewshort">In der Wolverton-Tierpflegestation verbreiten sich mehr und mehr Krankheiten, und es stehen kaum finanzielle Mittel zur Verfügung. Sorgen Sie für die Heilung und Pflege der Tiere der Einrichtung, um die negative Berichterstattung über die aufgetretenen Krankheiten zu beenden. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um den Blumenbogen freizugeben!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshort">Die Tiere verhungern. Versorgen Sie die Tiere mit Futter.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshortsuccess">Gut gemacht! Die Tiere wurden mit genügend Futter versorgt.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshort">Die Tiere sind krank! Behandeln Sie alle kranken Tiere.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshortsuccess">In Ihrer Einrichtung sind keine Fälle von Krankheiten mehr vorhanden!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4halfwaysuccess">Nachdem nun die Tiere mit ausreichend Futter versorgt wurden und keine Krankheiten mehr aufweisen, wurde eine private Einladung zu einem Besuch der Einrichtung an die Kritiker geschickt. Halten Sie den erreichten Standard, und steigern Sie den Bekanntheitsgrad auf 3 Sterne.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshort">Steigern Sie den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos auf 3 Sterne.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshortsuccess">Der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos ist auf mindestens 3 Sterne gestiegen!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4success">Die Ergebnisse haben Ihre Hoffnungen sogar übertroffen. Die Kritiker haben ihre frühere Bewertung der Einrichtung vollständig zurückgenommen. In Anerkennung Ihrer Bemühungen wurde Ihnen ein sehr schöner Blumenbogen übergeben. Sie können diesen Blumenbogen in allen zukünftigen Vorhaben einsetzen.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:Camp1short">Zoos mit Problemen</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1">Sanierungsbemühungen für den Waltham-Tierpark</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1short">Sanierung</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3">Raintree-Tierpark</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3short">Zu kleine Gehege</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4">Wolverton-Tierpflegestation</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4short">Tierpflege</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:intro">Tiger-Baby</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:overviewshort">Tiger-Baby</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:result">Tiger-Baby erfolgreich!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:anothertiger">Nehmen Sie einen weiblichen Tiger auf!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:gotanothertiger">Sie haben einen weiblichen Tiger aufgenommen!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:needtiger">Nehmen Sie einen weiblichen Tiger auf.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:meettigerneeds">Die spezifischen Bedürfnisse des Tigers müssen erfüllt werden.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishtigerneeds">Die spezifischen Bedürfnisse des Tigers wurden erfüllt!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:havebaby">Sorgen Sie für die Geburt eines Tiger-Babys.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishhavebaby">Ein Tiger-Baby wurde geboren!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:carebaby">Die Grundbedürfnisse des Tiger-Babys müssen erfüllt werden.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishcarebaby">Die Bedürfnisse des Tiger-Babys wurden erfüllt!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1">Tiger-Baby-Szenario</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1short">Tiger-Baby</LOC_STRING></ZT2Strings>
