<ZT2Strings>
   <ChallengePack1Text>
      <CHHygiene>
         
			Der Verband für Tierhygiene (VTH) hat Ihren Zoo für ein Testprogramm zur Förderung von mehr Sauberkeit in Zoos und bei Zootieren ausgewählt. Wenn Sie es schaffen, dass in Ihrem Zoo 30 Tage lang bei keinem Tier das Bedürfnis nach Sauberkeit den Status "Dringend" oder "Kritisch" erreicht, erhalten Sie vom VTH einen Zuschuss von %s.
			
         <br/>
         
			Schwierigkeitsgrad: Variabel                    
		
      </CHHygiene>
      <CHHygieneShort>Leiten Sie den Zoo 30 Tage lang, ohne dass bei einem Tier das Bedürfnis nach Sauberkeit den Status "Dringend" oder "Kritisch" erreicht, um den Zuschuss von %s zu erhalten.</CHHygieneShort>
      <CHHygieneSuccess>Sie haben Ihre Tiere einen ganzen Monat lang blitzsauber gehalten! Der Verband für Tierhygiene hat Sie in Anerkennung Ihrer Leistungen mit einem Zuschuss von %s ausgezeichnet.</CHHygieneSuccess>
      <CHHygieneSuccessShort>Herzlichen Glückwunsch! Bei keinem Ihrer Tiere hat während der Probezeit das Bedürfnis nach Sauberkeit den Status "Dringend" oder "Kritisch" erreicht.</CHHygieneSuccessShort>
      <CHHygieneFailureShort>Sie haben während der Probezeit von 30 Tagen nicht vermeiden können, dass bei Ihren Tieren das Bedürfnis nach Sauberkeit den Status "Dringend" oder "Kritisch" erreicht hat.</CHHygieneFailureShort>
      <CHHygieneFailure>Leider haben Sie nicht über die ganze Probezeit hinweg vermeiden können, dass bei Ihren Tieren das Bedürfnis nach Sauberkeit den Status "Dringend" oder "Kritisch" erreicht hat. Halten Sie die Tiere beim nächsten Mal sauberer!</CHHygieneFailure>
      <CHMatchingFunds>
         
			Die gemeinnützige Axel-Stiftung hat Ihren Zoo als Kandidat für ein Bezuschussungsprogramm ausgewählt, durch das neuere bzw. kleinere Zoos unterstützt werden sollen. Wenn Sie in den nächsten 30 Tagen mehr als %s an Spenden sammeln, wird die Stiftung Ihnen noch einmal denselben Betrag dazugeben.
			
         <br/>
         
			Schwierigkeitsgrad: Einfach                    
		
      </CHMatchingFunds>
      <CHMatchingFundsShort>Sammeln Sie in einem Zeitraum von 30 Tagen mehr als %s an Spenden, um einen Zuschuss in gleicher Höhe zu erhalten.</CHMatchingFundsShort>
      <CHMatchingFundsSuccess>Die Axel-Stiftung zeigt sich beeindruckt von Ihren Bemühungen bei den Spendenaktionen im letzten Monat. Sie erhalten einen Ausgleichszuschuss von %s.</CHMatchingFundsSuccess>
      <CHMatchingFundsSuccessShort>Ihr Zoo hat einen Ausgleichszuschuss von der Axel-Stiftung erhalten!</CHMatchingFundsSuccessShort>
      <CHMatchingFundsFailureShort>Sie konnten sich nicht für das Zuschussprogramm qualifizieren.</CHMatchingFundsFailureShort>
      <CHMatchingFundsFailure>Da Sie es nicht geschafft haben, innerhalb der einmonatigen Probezeit die festgelegte Summe zu sammeln, kann die Axel-Stiftung Ihrem Zoo keinen Ausgleichszuschuss zukommen lassen.</CHMatchingFundsFailure>
      <CHMatchingFundsStatus>Bisher haben Sie %s von den %s gesammelt, die Sie zur Qualifikation für den Ausgleichzuschuss benötigen.</CHMatchingFundsStatus>
      <CHFelineFan>
         
			Das Magazin "Katzenliebhaber", die weltweit bekannteste Publikation über Katzen, möchte eine Geschichte über die Anpassung von Großkatzen an das Leben im Zoo veröffentlichen. Wenn Sie innerhalb der nächsten 30 Tage eine neue Großkatzenart aufnehmen, wird "Katzenliebhaber" Ihren Zoo als Grundlage für diese Story auswählen und Ihnen einen Zuschuss von 1.500 € für den Erhalt von Großkatzen zahlen. Durch die damit verbundene Werbung wird sich die öffentliche Aufmerksamkeit auf Ihren Zoo richten und ihn bekannter machen.
			
         <br/>
         
			Schwierigkeitsgrad: Mittel                    
		
      </CHFelineFan>
      <CHFelineFanShort>Nehmen Sie eine neue Art aus der Familie der Katzen in Ihrem Zoo auf, und das Magazin "Katzenliebhaber" zahlt Ihnen 1.500 € und fördert die Bekanntheit Ihres Zoos.</CHFelineFanShort>
      <CHFelineFanSuccess>Sie haben eine neue Großkatzenart in Ihren Zoo aufgenommen, und das Magazin "Katzenliebhaber" hat in seiner letzten Ausgabe eine Geschichte darüber veröffentlicht. In Anerkennung Ihrer Bemühungen für den Erhalt von Großkatzen haben sie Ihrem Zoo 1.500 € gespendet. Durch den Werbeeffekt ist Ihr Zoo bekannter geworden.</CHFelineFanSuccess>
      <CHFelineFanSuccessShort>Der Artikel über die neue Katzenart in "Katzenliebhaber" hat Ihren Zoo bekannter gemacht.</CHFelineFanSuccessShort>
      <CHFelineFanFailureShort>Sie haben im festgelegten Zeitraum keine neue Art aus der Familie der Katzen erwerben können.</CHFelineFanFailureShort>
      <CHFelineFanFailure>Die Frist für die Aufnahme einer neuen Großkatzenart in Ihrem Zoo ist abgelaufen. Die Redakteure von "Katzenliebhaber" konnten Ihren Zoo leider nicht in dem Artikel erwähnen. Sie haben die Chance verpasst, Ihren Zoo bekannter zu machen.</CHFelineFanFailure>
      <CHWildAnimalCoalition>
         
			Der Wildtierbund hat eine Kampagne gestartet, mit der weltweit Zoos aufgefordert werden sollen, mehr Tiere auszuwildern. Aufgrund der großen Bekanntheit Ihres Zoos hat Sie der Bund öffentlich aufgefordert, innerhalb der nächsten zwei Monate zwei Große Pandabären auszuwildern. Wenn Sie innerhalb von zwei Monaten zwei Große Pandabären ausgewildert haben und der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos weiterhin bei fünf Sternen liegt, sind die Besucher sehr zufrieden mit Ihrem Zoo. Wenn Sie es jedoch innerhalb von zwei Monaten nicht schaffen, zwei Große Pandabären auszuwildern, oder wenn Ihr Bekanntheitsgrad unter fünf Sterne fällt, führt die schlechte Presse dazu, dass der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos weiter sinkt. 
			
         <br/>
         
			Schwierigkeitsgrad: Schwierig                    
		
      </CHWildAnimalCoalition>
      <CHWildAnimalCoalitionShort>Entlassen Sie zwei Große Pandabären in die Wildnis und sorgen Sie dafür, dass Sie nach den zwei Monaten immer noch über einen Bekanntheitsgrad von fünf Sternen verfügen.</CHWildAnimalCoalitionShort>
      <CHWildAnimalCoalitionSuccess>Gut gemacht! Zwei Große Pandabären wurden erfolgreich ausgewildert, und Ihr Zoo ist so bekannt wie eh und je. Der Wildtierbund hat Ihre Anstrengungen überschwänglich gelobt, und die Besucher sind von Ihrem Zoo begeistert.</CHWildAnimalCoalitionSuccess>
      <CHWildAnimalCoalitionSuccessShort>Erfolg! Sie haben zwei Große Pandabären ausgewildert und Ihren Bekanntheitsgrad von fünf Sternen behalten.</CHWildAnimalCoalitionSuccessShort>
      <CHWildAnimalCoalitionReleaseFailureShort>Sie haben es nicht geschafft, innerhalb des vorgegebenen Zeitraums zwei Große Pandabären auszuwildern.</CHWildAnimalCoalitionReleaseFailureShort>
      <CHWildAnimalCoalitionReleaseFailure>Die Frist für die Auswilderung von zwei Großen Pandabären ist abgelaufen. Der Wildtierbund hat Ihren Zoo für die Nichteinhaltung der Frist kritisiert, und die daraus folgende schlechte Presse hat dazu geführt, dass der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos sinkt.</CHWildAnimalCoalitionReleaseFailure>
      <CHWildAnimalCoalitionFameFailureShort>Sie haben zwei Große Pandabären ausgewildert, es jedoch nicht geschafft, den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos bei fünf Sternen zu halten.</CHWildAnimalCoalitionFameFailureShort>
      <CHWildAnimalCoalitionFameFailure>Zwei Monate sind vorbei. Obwohl Sie zwei Große Pandabären ausgewildert haben, konnten Sie den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos nicht bei fünf Sternen halten. Immer mehr Leute glauben, dass Ihr Zoo nicht mehr das ist, was er einmal war. Der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos ist dadurch noch weiter gesunken.</CHWildAnimalCoalitionFameFailure>
      <CHTravelWorld>
         
			Der Reiseveranstalter Travel World plant, Ihren Zoo in eines seiner Ferienangebote aufzunehmen. Travel World möchte Ihren Zoo über einen Zeitraum von zwei Monaten prüfen, um so sicherzustellen zu, dass er seinen Standards entspricht. Wenn Sie Ihren Zoo zwei Monate lang leiten, ohne dass bei fünf verschiedenen Besuchern das Bedürfnis nach Vergnügen den Status "Kritisch" erreicht, wird Travel World Ihren Zoo in eines seiner Urlaubsangebote aufnehmen. Dadurch können sich mit zusätzlichen Besuchern in Ihrem Zoo rechnen. (Tipp: Kinder mögen Spielplätze und Erwachsene Statuen und Souvenirwagen bzw. Souvenirläden.)
			
         <br/>
         
			Schwierigkeitsgrad: Mittel                    
		
      </CHTravelWorld>
      <CHTravelWorldShort>Leiten Sie Ihren Zoo zwei Monate lange, ohne dass bei fünf verschiedenen Besuchern das Bedürfnis nach Vergnügen den Status "Kritisch" erreicht, und Sie können mit zusätzlichen Besuchern rechnen.</CHTravelWorldShort>
      <CHTravelWorldSuccess>Gut gemacht! Die Probezeit von Travel World ist zu Ende.  Der Veranstalter ist sehr beeindruckt von dem Vergnügungsangebot für die Besucher. Daher hat er Ihren Zoo in sein Urlaubsangebot aufgenommen. Sie können deshalb mit zusätzlichen Besuchern in Ihrem Zoo rechnen.</CHTravelWorldSuccess>
      <CHTravelWorldSuccessShort>Erfolg! Travel World hat Ihren Zoo in sein Urlaubsangebot aufgenommen. Es werden mehr Besucher in Ihren Zoo strömen.</CHTravelWorldSuccessShort>
      <CHTravelWorldFailureShort>Leider hat bei mindestens fünf Besuchern das Bedürfnis nach Vergnügen den Status "Kritisch" erreicht. Travel World lehnt es daher ab, Ihren Zoo in sein Urlaubsangebot aufzunehmen.</CHTravelWorldFailureShort>
      <CHTravelWorldFailure>Schade! Bei mindestens fünf Besuchern hat das Bedürfnis nach Vergnügen den Status "Kritisch" erreicht. Travel World hat sich entschieden, Ihren Zoo nicht in sein Urlaubsangebot aufzunehmen, da das Vergnügungsangebot des Zoos nicht den Ansprüchen seiner Kunden genügt.</CHTravelWorldFailure>
      <CHTravelWorldOneCritical>Bisher hat bei einem Besucher das Bedürfnis nach Vergnügen den Status "Kritisch" erreicht.</CHTravelWorldOneCritical>
      <CHTravelWorldTwoCritical>Bisher hat bei zwei Besuchern das Bedürfnis nach Vergnügen den Status "Kritisch" erreicht.</CHTravelWorldTwoCritical>
      <CHTravelWorldThreeCritical>Bisher hat bei drei Besuchern das Bedürfnis nach Vergnügen den Status "Kritisch" erreicht.</CHTravelWorldThreeCritical>
      <CHTravelWorldFourCritical>Bisher hat bei vier Besuchern das Bedürfnis nach Vergnügen den Status "Kritisch" erreicht.</CHTravelWorldFourCritical>
      <PHAviaryMonthlyPhotos>Avarium, Foto</PHAviaryMonthlyPhotos>
      <PHAviaryMonthly>
         
			Die Zeitschrift "Avarium" bereitet für die nächste Ausgabe einen Artikel über Putztechniken von exotischen Vögeln vor. Für einen Schnappschuss von einem Pfau bei einem Staubbad zahlt Ihnen die Zeitschrift 1.500 €. (Tipp: Pfauen nehmen nur Staubbäder, wenn Sie ein hohes Bedürfnis nach Sauberkeit haben!)
			
         <br/>
         
			Schwierigkeitgrad: Einfach	
		
      </PHAviaryMonthly>
      <PHAviaryMonthlyShort>Nehmen Sie ein Foto von einem Pfau bei einem Staubbad auf.</PHAviaryMonthlyShort>
      <PHAviaryMonthlySuccess>Die Herausgeber von "Avarium" haben das Pfauenfoto erhalten. Es passt perfekt in den Artikel über die Putztechniken exotischer Vögel. Sie zahlen Ihnen 1.500 € für das Foto.</PHAviaryMonthlySuccess>
      <PHAviaryMonthlySuccessShort>Die Leute von "Avarium" waren begeistert von dem Pfauenfoto und haben Ihnen dafür 1.500 € gezahlt.</PHAviaryMonthlySuccessShort>
      <stt_PeafowlDustBath>Nehmen Sie ein Foto von einem Pfau bei einem Staubbad auf.</stt_PeafowlDustBath>
      <PHWebSitePhotos>Website-Fotos</PHWebSitePhotos>
      <PHWebSite>
         
			Die Administratorin der Website für Ihren Zoo bittet Sie um einige neue Fotos, um im Internet für Ihren Zoo zu werben. Sie möchte jeweils ein Bild von einem Tier beim Fressen aus einem Futternapf, von einem Tier beim Schlafen und von einem Tier beim Rennen oder beim Jagen eines anderen Tiers. Sie ist der Meinung, dass durch diese drei neuen Fotos auf der umgestalteten Website ganz sicher neue Besucher angezogen werden.
			
         <br/>
         
			Schwierigkeitgrad: Einfach	
		
      </PHWebSite>
      <PHWebSiteShort>
         
			Machen Sie Fotos von:
			
         <p/>
         
   			*  einem Tier beim Fressen aus einem Futternapf
			
         <br/>
         
   			*  einem Tier beim Schlafen
			
         <br/>
         
   			*  einem Tier beim Rennen oder beim Jagen eines anderen Tiers.
		
      </PHWebSiteShort>
      <PHWebSiteSuccess>Die Fotos wurden im Internet veröffentlicht und sind ein Riesenhit! Durch die neue Website ist Ihr Zoo bekannter geworden und hat einige zusätzliche Besucher angezogen. </PHWebSiteSuccess>
      <PHWebSiteSuccessShort>Die Fotos auf Ihrer Website haben zusätzliche Besucher in Ihren Park gelockt.</PHWebSiteSuccessShort>
      <stt_AnyAnimalEating>Nehmen Sie ein Foto von einem Tier beim Fressen aus einem Futternapf auf.</stt_AnyAnimalEating>
      <stt_AnyAnimalSleeping>Nehmen Sie ein Foto von einem Tier beim Schlafen auf.</stt_AnyAnimalSleeping>
      <stt_AnyAnimalRunning>Nehmen Sie ein Foto von einem Tier beim Rennen oder beim Jagen eines anderen Tiers auf.</stt_AnyAnimalRunning>
      <PHSpeciesDiversityPhotos>Artenvielfalt</PHSpeciesDiversityPhotos>
      <PHSpeciesDiversity>
         
			Die Stiftung zum Erhalt der Artenvielfalt hat ein Programm ins Leben gerufen, mit dem Zoos ausgezeichnet werden sollen, die zufriedene, ausgeglichene Tiere aus einer großen Vielzahl von Arten vorweisen können. Wenn Sie drei Fotos von drei verschiedenen Tieren aufnehmen, die eine bestimmte Verhaltesweise zeigen, erhalten Sie von der Stiftung für Artenvielfalt ein Exemplar von einer Art, die in Ihrem Zoo noch nicht vorhanden ist. Sie möchten Fotos von folgenden Tieren mit folgenden Verhaltensweisen sehen: ein Kaiserpinguin mit stolzem Gang, ein Okapi, das spielerisch ein anderes jagt, und ein Nilkrokodil, das Luftblasen im Wasser macht. 
			
         <br/>
         
			Schwierigkeitgrad: Mittel
		
      </PHSpeciesDiversity>
      <PHSpeciesDiversityShort>
         
	   		Nehmen Sie Fotos von folgenden Tieren und Verhaltensweisen auf:  
			
         <p/>
         
   			*  Ein Kaiserpinguin mit stolzem Gang.
			
         <br/>
         
   			*  Ein Okapi, das spielerisch ein anderes jagt.
			
         <br/>
         
   			*  Ein Nilkrokodil, das Luftblasen im Wasser macht.  		
		
      </PHSpeciesDiversityShort>
      <PHSpeciesDiversitySuccess>Die Leute von der Stiftung für Artenvielfalt waren außerordentlich von Ihren Fotos beeindruckt. Sie haben sie überzeugt, dass Ihr Zoo über eine vielfältige und zufriedene Sammlung von Tieren verfügt. Als Auszeichnung erhalten Sie ein neues Tier, das in einem Käfig in der Nähe des Eingangs zu Ihrem Zoo platziert wird.</PHSpeciesDiversitySuccess>
      <PHSpeciesDiversitySuccessShort>Die Stiftung für Artenvielfalt war von Ihren Fotos beeindruckt. Sie hat Ihnen ein neues Tier gestiftet.</PHSpeciesDiversitySuccessShort>
      <stt_PenguinPreeningWalk>Nehmen Sie ein Foto von einem Kaiserpinguin mit stolzem Gang auf.</stt_PenguinPreeningWalk>
      <stt_OkapiPlayChasing>Nehmen Sie ein Foto von einem Okapi auf, das spielerisch ein anderes jagt.</stt_OkapiPlayChasing>
      <stt_CrocBlowingBubbles>Nehmen Sie ein Foto von einem Nilkrokodil auf, das Luftblasen im Wasser macht.</stt_CrocBlowingBubbles>
      <PHRainforestCoalitionPhotos>Die Stiftung "Schützt den Regenwald"</PHRainforestCoalitionPhotos>
      <PHRainforestCoalition>
         
			Die Stiftung "Schützt den Regenwald" arbeitet an einer Werbekampagne in Zeitungen und Zeitschriften, mit der Leser auf die Artenvielfalt im Regenwald und die Gefährdung dieses Lebensraums aufmerksam gemacht werden sollen. Dafür wünscht die Stiftung von Ihnen Fotos von Tieren des Regenwalds bei bestimmten Aktivitäten. Wenn Sie der Stiftung die Fotos liefern können, erhalten Sie 10.000 €. Außerdem wird Ihr Zoo durch diese Kampagne noch bekannter. Die Stiftung "Schützt den Regenwald" interessiert sich für ein herabstoßendes Jaguarjunges, einen Schimpansen, der auf einer Bananenstaude sitzt und Obst frisst, und einen Bengalischer Tiger, der sich auf einem Tropenwaldfelsen ausruht. 
			
         <br/>
         
			Schwierigkeitgrad: Schwierig
		
      </PHRainforestCoalition>
      <PHRainforestCoalitionShort>
         
	   		Nehmen Sie Fotos von folgenden Tieren und Verhaltensweisen auf:  
			
         <p/>
         
   			*  Ein Jaguarjunges, das herabstößt.
			
         <br/>
         
   			*  Ein Schimpanse, der auf einer Bananenstaude sitzt und Obst frisst.
			
         <br/>
         
   			*  Ein Bengalischer Tiger, der sich auf einem Tropenwaldfelsen ausruht. 		
		
      </PHRainforestCoalitionShort>
      <PHRainforestCoalitionSuccess>Die Stiftung "Schützt den Regenwald" hat Ihnen für die Fotos 10.000 € gezahlt. Die Werbekampagne war ein Riesenerfolg. Sie haben nicht nur zur Aufklärung der Öffentlichkeit über Tiere des Regenwalds beigetragen, die Werbekampagne hat auch zusätzliche Besucher in Ihren Zoo gelockt!</PHRainforestCoalitionSuccess>
      <PHRainforestCoalitionSuccessShort>Für die Fotos von den Regenwaldtieren haben Sie 10.000 € erhalten, und die Aufmerksamkeit durch die Kampagne hat zusätzliche Besucher in Ihren Zoo gelockt.</PHRainforestCoalitionSuccessShort>
      <stt_JaguarCubPouncing>Nehmen Sie ein Foto von einem herabstoßenden Jaguarjungen auf.</stt_JaguarCubPouncing>
      <stt_ChimpEatingBanana>Nehmen Sie ein Foto von einem Schimpansen auf, der auf einer Bananenstaude sitzt und Obst frisst.</stt_ChimpEatingBanana>
      <stt_TigerRestingRock>Nehmen Sie ein Foto von einem Bengalischen Tiger auf, der sich auf einem Tropenwaldwelsen ausruht.</stt_TigerRestingRock>
      <PHChildrensReaderPhotos>Tierinstinkte</PHChildrensReaderPhotos>
      <PHChildrensReader>
         
			Die Zeitschrift "Junge Leser" veranstaltet einen Wettbewerb für die besten Tierfotos des Jahres. Wenn Ihnen Fotos von Großen Pandabären, Kleinen Pandas und Bibern bei einer bestimmten Verhaltensweise gelingen, gewinnen Sie den begehrten "Junge Leser-Fotopreis". Wenn Sie den Preis gewinnen, ist Ihr Zoo bei jungen Besuchern für einige Zeit sehr viel beliebter.
			
         <br/>
         
			Schwierigkeitgrad: Schwierig
		
      </PHChildrensReader>
      <PHChildrensReaderShort>
         
	   		Nehmen Sie Fotos von den folgenden Tieren und Verhaltensweisen auf:  
			
         <p/>
         
   			*  Ein Großer Pandabär, der eine Duftmarke auf einen Baum setzt.
			
         <br/>
         
   			*  Zwei Amerikanische Biber und eine Biberburg.
			
         <br/>
         
   			*  Ein Kleiner Panda, der sich auf einem Baum ausruht.  		
		
      </PHChildrensReaderShort>
      <PHChildrensReaderSuccess>Herzlichen Glückwunsch! Der Jury von "Junge Leser" haben Ihre Fotos so gut gefallen, dass Sie Ihnen den "Junge Leser-Fotopreis" verliehen hat. Ihre jungen Besucher sind sehr glücklich, dass Ihr Zoo von ihrer Lieblingszeitschrift ausgezeichnet wurde. Alle Kinder sind nun viel glücklicher und zufriedener mit Ihrem Zoo.</PHChildrensReaderSuccess>
      <PHChildrensReaderSuccessShort>Sie haben mit Ihren Fotos den "Junge Leser-Fotopreis" gewonnen, und das macht die jungen Besucher viel glücklicher und zufriedener.</PHChildrensReaderSuccessShort>
      <stt_GiantPandaScent>Nehmen Sie ein Foto von einem Großen Pandabären auf, der eine Duftmarke auf einen Baum setzt.</stt_GiantPandaScent>
      <stt_BeaversLodge>Nehmen Sie ein Foto von zwei Amerikanischen Bibern und einer Biberburg auf.</stt_BeaversLodge>
      <stt_RedPandaInTree>Nehmen Sie ein Foto von einem Kleinen Panda auf, der sich auf einem Baum ausruht.</stt_RedPandaInTree>
   </ChallengePack1Text>
   <awards>
      <ChildrensReaderPhotoAward_name>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Junge Leser-Fotopreis</b>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_name>
      <ChildrensReaderPhotoAward_pre_ltt>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Wenn Sie die "Junge Leser-Fotoherausforderung" beenden, erhalten Sie den </b>
            <color r="255" g="255" b="0" a="255">
               <b>"Junge Leser-Fotopreis".</b>
            </color>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_pre_ltt>
      <ChildrensReaderPhotoAward_post_ltt>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Herzlichen Glückwunsch! Sie erhalten den </b>
            <color r="255" g="255" b="0" a="255">
               <b>"Junge Leser-Fotopreis".</b>
            </color>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_post_ltt>
   </awards>
</ZT2Strings>
