<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:easy">Einfach</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:medium">Mittel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:hard">Schwierig</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:variable">Variabel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyGrant">Sie haben einen Bargeldzuschuss erhalten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyLoss">Von Ihrem Bankkonto wurde Geld abgezogen!    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericRandomAnimal">Möchten Sie ein nach dem Zufallsprinzip ausgewähltes Tier?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney">
         
         
         
         
         
         
         
         Der Stadtrat und die hiesige Tierschutzorganisation möchten in Ihrem Zoo eine Werbekampagne mit freiem Eintritt für Gemeindemitglieder starten. Sie wollen damit das Bewusstsein für die Bedeutung einer artgerechten Tierhaltung schärfen und darauf hinweisen, dass Haustiere dieselbe Aufmerksamkeit wie die exotischen Tiere in Ihrem Zoo verdienen. Ihnen wird ein Vorschuss in Höhe von 2.500 € gezahlt. Diese Werbekampagne dauert bis zu einem Monat, wenn Ihre Tiere gesund bleiben. Erkrankt jedoch keines Ihrer Tiere während der Kampagne, erhalten Sie einen Zuschuss in Höhe von 2.500 € und eine zusätzliche Entschädigung für entgangene Eintrittsgelder. Wenn ein Tier erkrankt, wird die Kampagne        sofort beendet. In diesem Fall werden keine weitere Entschädigungen gezahlt, und das Tier wird aus Ihrer Einrichtung entfernt.                                   
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                         Schwierigkeitsgrad: Einfach                      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyShort">       Starten Sie eine Kampagne mit freiem Eintritt für einen Monat.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccess">       Die Kampagne ist zu Ende. Ihre Tiere haben während dieser Zeit eine ausgezeichnete Pflege erhalten. Im Stadtrat hält man die Aktion für einen überwältigenden Erfolg und entschädigt Sie für Ihren Verlust an Eintrittsgeldern während dieses Zeitraums.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccessShort">       Die Werbekampagne war ein voller Erfolg! Sie haben einen Zuschuss von 2.500 € erhalten und wurden für entgangene Eintrittsgelder entschädigt!       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailure">Leider ist Ihr %s krank geworden. Im Stadtrat ist man darüber nicht glücklich, da dies nicht die Botschaft ist, die vermittelt werden sollte. Die Kampagne wird beendet. Es gelten wieder die üblichen Eintrittspreise, und Sie erhalten keine Entschädigung für Ihren Verlust an Eintrittsgeldern. Außerdem wurde das kranke Tier konfisziert und einer anderen Einrichtung übergeben.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailureShort">Sie konnten Ihre Tiere nicht bei Gesundheit halten. Die Werbekampagne ist nun vorbei und Ihr %s wurde aufgrund seines kranken Zustands an eine andere Einrichtung übergeben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Ein Risikokapitalgeber nimmt Kontakt zu Ihnen auf. Er ist sicher, dass sich mit dem Aufbau eines erstklassigen Zoos viel Geld verdienen lässt. Er ist bereit, Ihnen einen Sofortkredit von 10.000 € zu gewähren. Sie müssen ihn so lange mit 40% an Ihren Spendeneinnahmen beteiligen, bis er einen Gewinn erzielt hat, der 2.000 € über seiner ursprünglichen Investition liegt.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Schwierigkeitsgrad: Mittel                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Short">Sie haben einen Kredit aufgenommen und sind dabei, ihn aus Ihren Spendeneinnahmen zurückzuzahlen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Success">Ihre profitable Einrichtung konnte den Kredit des Risikokapitalgebers zurückzahlen. Sie können sich nun wieder alleine über Ihren Gewinn freuen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2SuccessShort">Der Kredit wurde zurückgezahlt und Ihre Einrichtung muss keine weiteren Forderungen mehr berücksichtigen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConference">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Bärenexperten aus der ganzen Welt sind auf der Suche nach einem geeigneten Veranstaltungsort für eine Konferenz, auf der die neuesten Ergebnisse in der Bärenforschung erörtert werden sollen. Es wurde beschlossen, diese Konferenz in Ihrem Zoo abzuhalten. Außerdem erhalten Sie einen Extrazuschuss von 2.000 €, sofern es Ihnen innerhalb der nächsten vier Monate gelingt,  eine weitere Art der Familie Ursidae in Ihre Einrichtung aufzunehmen. Sollte Ihnen das nicht gelingen, sind Sie allerdings vertraglich dazu verpflichtet, eine Stornogebühr von 3.000 € zu zahlen.                                  
         
       
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Schwierigkeitsgrad: Mittel                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConferenceShort">Halten Sie zwei Arten aus der Familie der Ursidae in Ihrem Zoo, um sich als Gastgeber einer Konferenz zu qualifizieren und einen Zuschuss von 2.000 € zu empfangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccess">Gut gemacht! Mit der Anschaffung einer weiteren Bärenart erfüllen Sie die Voraussetzungen, um in Ihrem Zoo eine Bärenkonferenz zu beherbergen. Es wurden 2.000 € zu Ihrem Konto hinzugefügt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccessShort">Großartig! In Ihrem Zoo gibt es nun zwei verschiedene Arten aus der Familie der Ursidae.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailureShort">Es ist Ihnen nicht gelungen, in der festgelegten Zeit eine zweite Bärenart für Ihren Zoo zu erwerben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailure">Die Frist für die vereinbarte Aufnahme einer weiteren Bärenart für Ihren Zoo ist abgelaufen. Die Veranstalter der Bärenkonferenz haben einen anderen Tagungsort gebucht. Wie vertraglich festgelegt, wurden 3.000 € von Ihrem Konto abgezogen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTrade">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                              Die GZG (Genossenschaft Zoologischer Gärten) führt eine Projektstudie durch, in der der Nutzen eines Tieraustauschprogramms unter Zoos für die Mitglieder der GZG untersucht werden soll. Als Mitglied der GZG tauschen Sie vorübergehend eines Ihrer Tiere für einen Zeitraum von einem Monat gegen ein Tier eines anderen Zoos. Es ist sehr wichtig, dass diese neue Tierart gesund bleibt und Sie innerhalb eines Monats 500 € an Spenden für diese neue Tierart einnehmen. Andernfalls ist die Aktion ein finanzieller Verlust. Durch die Studie soll festgestellt werden, ob eine neue Besetzung der Gehege in regelmäßigen Abständen einen positiven Einfluss auf Besucherzahlen und Einnahmen hat. Wenn das Unternehmen ein Erfolg sein sollte, erhalten Sie 2.500 € für Ihre Anstrengungen. Außerdem dürfen Sie die neuen Tiere behalten.             
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Wenn Sie diese Herausforderung annehmen, wird die geliehene Tierart in einem Käfig in der Nähe des Zooeingangs abgstellt. Am Ende dieser Testphase wird die ursprüngliche Art an Ihren Zoo zurückgegeben.                       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Schwierigkeitsgrad: Einfach            
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeRevealed">Alle %s wurden gemäß den Bedingungen der Studie von der GZG aus dem Zoo entfernt. Die neue Art %s wurde in einem Käfig in der Nähe des Zooeingangs abgestellt. Sie haben einen Monat Zeit, um Besucherspenden in Höhe von 500 € für diese neue Tierart einzunehmen.   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstShort">Nehmen Sie innerhalb einer Frist von einem Monat 500 € an Besucherspenden für die geliehene Tierart (%s) ein.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccessShort">Der Austausch von Tierarten unter den teilnehmenden Zoos an diesem Projekt hat sich als voller Erfolg erwiesen. Die eingenommenen Spenden sind ein Beleg dafür. Ihre Teilnahme hat zu einem erfolgreichen Abschluss der Studie beigetragen. Sie erhalten einen Zuschuss von 2.500 €. Außerdem dürfen Sie das Tier behalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailureShort">Sie haben nicht genug Einnahmen erzielt. Der Austausch von Tierarten hat sich nicht als rentabel erwiesen. Die Studie wurde abgebrochen, und die ausgeliehenen Tiere wurden zurückgegeben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccess">Die GZG hat die Studie zu den Vorteilen eines Tierartenaustauschprogramms abgeschlossen. Sie haben sehr gute Ergebnisse im Rahmen dieses Programms erzielt. Die GZG plant nun, dieses Programm als regelmäßige Einrichtung für die Mitglieder zu etablieren. Ihnen wurde ein Zuschuss von 2.500 € gewährt. Außerdem dürfen Sie die neuen Tiere behalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailure">Dieser Tieraustausch hat sich leider als finanziell nicht durchführbar erwiesen. Ohne Spendeneinnahmen in Höhe von 500 € überschreiten die Kosten für den Transport den erwarteten finanziellen Nutzen. Die GZG hat die Studie abgebrochen und die ausgeliehenen Tiere entfernt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrike">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Die Gewerkschaft der Müllwerker und Abfallbeseitigungskräfte (GMA) hat soeben einen Streik beschlossen.  Bis zum befriedigenden Abschluss eines neuen Tarifvertrags legen Ihre Servicekräfte die Arbeit nieder. Dieser Streik wird voraussichtlich einen Monat dauern. Sie können bis zur Rückkehr Ihrer Servicekräfte für 4.000 € ein kostspieliges Team von Aushilfskräften für die Beseitigung des Abfalls engagieren. Sie können jedoch zur Vermeidung dieser zusätzlichen Kosten den Abfall auch selbst einsammeln und beseitigen. Möchten Sie das Team von Aushilfskräften beschäftigen?                                    
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Schwierigkeitsgrad: Einfach                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeShort">Reinigen Sie bis zur Rückkehr Ihrer Servicekräfte den Zoo einen Monat lang selbst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePayShort">Sie haben bis zur Rückkehr Ihrer Servicekräfte in einem Monat ein Team von Aushilfskräften zur Reinigung Ihres Zoos eingestellt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccessShort">Endlich! Der Streik ist vorbei, und Ihre Servicekräfte kehren zur Arbeit zurück. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePaySuccessShort">Das Team von Aushilfskräften leistete während des Streikes Ihrer Servicekräfte gute Arbeit. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccess">Ihr Zoo hat den Streik der Servicekräfte erfolgreich überstanden. Alle Probleme wurden gelöst, und Ihre Mitarbeiter kehren gerne an ihren Arbeitsplatz zurück.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStress">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Eine nationale Zooüberwachungsstelle hat eine Beschwerde gegen Ihre Einrichtung eingereicht. Darin wird behauptet, die Tiere in Ihrem Zoo seien 'Stresssituationen und unnötigen Strapazen' ausgesetzt. Wenn Sie deren Behauptungen anfechten, wird Ihr Zoo einen Monat lang für die Öffentlichkeit geschlossen und auf kranke oder unzufriedene Tiere hin untersucht. Wenn Sie deren Behauptungen nicht anfechten und die Tiere am Monatsende wieder in schlechtem Zustand vorgefunden werden, müssen Sie eine Strafe von 2.500 € zahlen.  Wenn Sie die Behauptungen nicht anfechten, bleibt der Zoo für Besucher geöffnet, jedoch können Sie für einen Monat keine neuen Tiere aufnehmen. Möchten Sie die Anschuldigungen anfechten?
         
    
         
        
         
        
        
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Schwierigkeitsgrad: Schwierig                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressShort">Ihrem Zoo wird einen Monat lang die Aufnahme neuer Tiere untersagt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueShort">Ihr Zoo wird geschlossen. Der Zustand und die Haltung Ihrer Tiere werden einen Monat lang überwacht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccessShort">Die Sperre für die Anschaffung neuer Tiere wurde aufgehoben. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueSuccessShort">Ihre Tiere befinden sich in hervorragendem Zustand. Es wurde eine Entschuldigung ausgesprochen, und Sie haben 5.000 € für Ihre Unannehmlichkeiten erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailureShort">Ihre Tiere sind in einem beklagenswerten Zustand. Sie müssen eine Strafe von 2.500 € zahlen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressEnd">Die Überwachungsstelle hat die Sperre für die Aufnahme neuer Tiere aufgehoben. Die Überwachungsstelle geht davon aus, dass Sie in Zukunft auf einen ordnungsgemäßen Betrieb Ihres Zoos achten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccess">Die Überwachungsstelle hat keine Beweise für eine schlechte Haltung Ihrer Tiere gefunden und die Anschuldigungen gegen Ihre Einrichtung zurückgezogen. Sie erhalten eine einmalige Zahlung von 5.000 € als Ausgleich für entgangene Einnahmen und sonstige Unannehmlichkeiten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailure">Die Überwachungsstelle hat zum wiederholtem Male Beweise für eine schlechte Behandlung Ihrer Tiere gefunden. Sie müssen daher eine Strafe von 2.500 € zahlen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Sie haben die Möglichkeit, ein Tier zu erwerben, das aus einer illegalen Tierzuchtanlage befreit wurde. Sie wissen nicht, um welche Art es sich handelt. Außerdem fallen Kosten für den Transport zu Ihrer Einrichtung in Höhe von %s € an. Es handelt sich wahrscheinlich um eine Tierart, die nicht in ihrem Bestand bedroht ist. Es kann jedoch auch eine gefährdete Art sein. In diesem Fall ist das Tier eine wertvolle Bereicherung für Ihren Zoo. Wenn Sie diese Gelegenheit wahrnehmen, wird das Tier in einem Käfig in der Nähe des Zooeingangs abgestellt.                                  
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Schwierigkeitsgrad: Einfach                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceShort">Stellen Sie eine passende Umgebung für Ihr neues Tier bereit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccessShort">Gut gemacht! Ihr neues Tier wird eine Bereicherung für Ihren Zoo sein. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceGreatSuccess">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben eine kluge Entscheidung getroffen und ein außergewöhnliches Tier zu einem sehr guten Preis erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccess">Auch wenn Sie ein Tier dieser Art vermutlich zu einem geringeren Preis aufnehmen können, ist es bei Ihnen besser aufgehoben als in der illegalen Tierzuchtanlage. Ihre Besucher werden ihre Freude an dem Tier haben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Ein privater "Wohltäter" ist an Ihren Zoo herangetreten und möchte eine anonyme Transaktion durchführen. Er ist im Besitz eines Tieres, weigert sich aber, die Art preiszugeben. Er hat angedeutet, dass es sich um eine seltene Art handelt, gibt jedoch keine Garantie. Er garantiert lediglich, dass es sich um eine legale Transaktion handelt. Er bietet Ihnen das Tier zu einem Preis von %s an. Wenn Sie dieses Angebot annehmen, wird das Tier in einem Käfig in der Nähe des Zooeingangs abgestellt.                                    
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Schwierigkeitsgrad: Einfach                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2SuccessShort">Gut gemacht! Ihr neues Tier wird eine Bereicherung für Ihren Zoo sein. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccessShort">Sie haben großes Glück, ein so außergewöhnliches Tier zu erhalten. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccess">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben eine kluge Entscheidung getroffen und ein außergewöhnliches Tier zu einem sehr guten Preis erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2Success">Leider hat Sie der anonyme "Wohltäter" nicht korrekt unterrichtet. Sie haben zwar ein gesundes Tier erhalten, es handelt sich jedoch nicht um die versprochene seltene Tierart. Sie haben wahrscheinlich zuviel für das Tier bezahlt. Allerdings wird es dem Tier in Ihrer Obhut sicher besser gehen als bei dem skrupellosen "Wohltäter", und die Besucher freuen sich über die neue Anschaffung.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffle">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Der Verband "Gesundheit und Landwirtschaft", eine gemeinnützige Organisation, veranstaltet eine Verlosung und bietet Ihnen den Kauf von 10 Teilnahmekarten für %s € an. Der Verband lässt seinen Anteil landesweit der Gesundheit der landwirtschaftlichen Nutztiere zugute kommen. Möchten Sie an der Verlosung teilnehmen?                                     
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Schwierigkeitsgrad: Einfach                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccessShort">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben die Verlosung gewonnen!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccess">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben die Verlosung gewonnen! Sie haben %s € erhalten und der Verband "Gesundheit und Landwirtschaft" dankt Ihnen für Ihre Teilnahme.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailureShort">Schade! Sie haben die Verlosung nicht gewonnen. Allerdings hat einer Ihrer Besucher Glück gehabt!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailure">Der Verband "Gesundheit und Landwirtschaft" hat das Los von einem Ihrer Besucher gezogen, und er hat %s € gewonnen. Der Besucher ist außer sich vor Freude, und der Verband "Gesundheit und Landwirtschaft" dankt Ihnen für Ihre Teilnahme.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSale">Es hat sich ein anderer Zoo bei Ihnen gemeldet, der an einem Ihrer Tiere interessiert ist. Als Ausgleich bietet er Ihnen eine großzügige Spende an Ihre Einrichtung an. Möchten Sie diesem Zoo Ihr %s für eine Spende in Höhe von %s € übergeben? Schwierigkeitsgrad: Einfach</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccessShort">Ihr Tier ist auf dem Weg in sein neues Zuhause, und Sie haben eine Spende von %s € erhalten!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccess">Sie haben Ihr %s einer anderen Einrichtung im Austausch für eine Spende von 
		%s € übergeben. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDay">Der Vorstand des Nationalen Tierverbandes hat einen Aufruf an alle Zoos des Landes geschickt. In zwei Monaten ist internationaler %s-Tag. Der Vorstand bittet alle angeschlossenen Zoos, mindestens ein Exemplar dieser Tierart bis zu diesem Tag im Zoo aufzunehmen. Der Verband hat eine aufwändige Öffentlichkeitskampagne gestartet. Wenn Sie eines dieser Tiere innerhalb von zwei Monaten in Ihrem Zoo präsentieren, profitieren Sie nicht nur von steigenden Besucherzahlen, sondern auch von einem Zuschuss von %s € für alle teilnehmenden Zoos. Schwierigkeitsgrad: Variabel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayShort">Halten Sie mindestens ein %s in Ihrem Zoo für den internationalen %s-Tag in zwei Monaten. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccessShort">Der %s-Tag war ein großer Erfolg! Die Besucherzahlen sind in die Höhe geschnellt, und Sie haben einen Zuschuss erhalten. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccess">Ihre Teilnahme hat zu dem großen Erfolg des %s-Tages beigetragen. Die Besucherzahlen sind in die Höhe geschnellt, und der Zuschuss wurde auf Ihr Konto überwiesen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailureShort">Der %s-Tag kam und ging vorbei. Leider konnten Sie nicht daran teilnehmen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailure">Der %s-Tag ist vorüber. Leider haben Sie keinen Zuschuss erhalten. Obwohl Sie den Zuschuss nicht erhalten haben, konnten Sie aufgrund des größeren öffentlichen Interesses an Zoos eine kleine Zunahme der Besucherzahlen verzeichnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimals">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Die Gesellschaft für Familie und Erziehung (GFE) hat eine Kampagne gestartet, um auf die Bedeutung der Förderung von Vorschulkindern durch Lernsituationen aufmerksam zu machen. In diesem Zusammenhang wird auch auf den vergleichbaren Nutzen von Stimulations- und Anreizangeboten für Tiere in Gefangenschaft verwiesen. Die GFE hat die Zoos landesweit dazu aufgefordert, den Tieren innerhalb eines Monats zahlreiche Reaktionsanreizobjekte zur Verfügung zu stellen.                                   
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Da Ihr Zoo in der Nähe des Hauptsitzes der Gesellschaft liegt, wurde Ihre Einrichtung als Ziel intensiver Öffentlichkeitsarbeit ausgewählt. Sie müssen sechs neue Reaktionsanreizobjekte erforschen und in Ihrem Zoo einsetzen, um Ihr Engagement für mehr Abwechslung und Anreize im Sinne einer artgerechten Tierhaltung zu demonstrieren.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Bei einem Erfolg profitieren Sie von der kostenlosen Werbung für Ihre Einrichtung und von steigenden Besucherzahlen. Schaffen Sie es nicht, die Erwartungen der Gesellschaft für Familie und Erziehung zu erfüllen, wird deren erbarmungslose Kritik wahrscheinlich einen Rückgang Ihrer Besucherzahlen zur Folge haben.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Schwierigkeitsgrad: Mittel                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsShort">Erforschen Sie innerhalb eines Monats sechs neue Reaktionsanreizobjekte, und setzen Sie sie in Ihrem Zoo ein. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccessShort">Durch die positiven Presseberichte über die zahlreichen Reaktionsanreizobjekte in Ihrem Zoo sind Ihre Besucherzahlen gestiegen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccess">Die Gesellschaft für Familie und Wohnen ist beeindruckt, dass Sie Ihren Tieren so einzigartige Reaktionsanreize bieten konnten. Die positive Resonanz der GFE auf Ihre Bemühungen war die beste Werbung für Ihre Einrichtung. Ihre Einrichtung verzeichnet einen merklichen Anstieg der Besucherzahlen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailureShort">Aufgrund der negativen Presseberichte über den Mangel an Reaktionsanreizobjekten in Ihrem Zoo sind Ihre Besucherzahlen gesunken. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailure">Die Gesellschaft für Wohnen und Erziehung ist vom Mangel an Reaktionsanreizobjekten in Ihrer Einrichtung enttäuscht. Ihre Tiere schienen gelangweilt und unter der Reizarmut zu leiden. Die GFE hat dies als schlechtes Beispiel für ihr Anliegen erachtet. Die Einschätzung Ihrer Bemühungen war niederschmetternd. Ihre Einrichtung verzeichnet seit diesem Urteil einen merklichen Besucherrückgang. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanions">Eine internationale Artenschutzorganisation hat Ihnen ein Tier als Leihgabe für Zuchtzwecke angeboten. Die Kosten für diese %s betragen %s. Sie dürfen das Tier zwei Monate lang behalten. Wenn der Zuchtversuch innerhalb der Leihfrist erfolgreich verläuft, erstattet Ihnen die Artenschutzorganisation die angefallenen Kosten. Außerdem dürfen Sie das geliehene Tier und das Tierbaby behalten. Wenn der Zuchtversuch fehlschlägt, müssen Sie das geliehene Tier dem Besitzer zurückgeben. Eine Kostenerstattung wird nicht gewährt. Sollte dem Zuchttier in Ihrer Obhut etwas zustoßen, sodass es dem Besitzer nicht mehr zurückgegeben werden kann, müssen Sie außerdem eine Strafe in Höhe von %s bezahlen. Schwierigkeitsgrad: Mittel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsShort">Starten Sie mit dem geliehenen Tier innerhalb von zwei Monaten einen Zuchtversuch. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccessShort">Der Zuchtversuch in Ihrem Zoo verlief erfolgreich. Sie dürfen das geliehene Tier und das Baby behalten. Die Gebühr wurde rückerstattet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccess">Herzlichen Glückwunsch! Der Zuchtversuch mit dem geliehenen Tier verlief erfolgreich. Sie dürfen das geliehene Tier und das Baby in Ihrer Einrichtung behalten. Die Gebühr wurde rückerstattet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailureShort">Der Zuchtversuch mit dem Leihtier ist gescheitert. Es wurde seinem Besitzer zurückgegeben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailure">Die Leihgebühr ist abgelaufen, und das Tier wurde seinem Besitzer zurückgegeben. Vielleicht können Sie in einem späteren Zuchtversuch bessere Ergebnisse erzielen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailureShort">Das Leihtier konnte nicht seinem Besitzer zurückgegeben werden! Sie mussten eine Strafe zahlen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailure">Dem Leihtier ist in Ihrer Obhut scheinbar etwas zugestoßen und kann seinem Besitzer nicht zurückgegeben werden. Gemäß Abkommen wurden %s € von Ihrem Konto abgezogen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalRelease">Eine internationale Artenschutzorganisation bietet Ihnen eine Prämie für das Auswildern bedrohter Tiere, damit bestehende Populationen stabilisiert und neue Populationen aufgebaut werden können. Das aktuelle Forschungsprojekt beschäftigt sich mit %s. Ihnen werden %s € angeboten, um Ihre %s auf die Auswilderung vorzubereiten. Sie erhalten einen Vorschuss von %s €. Den restlichen Betrag erhalten Sie, nachdem das Tier für die Auswilderung abgeholt wurde. Schwierigkeitsgrad: Schwierig</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseShort">Ein %s auswildern.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccessShort">Herzlichen Glückwunsch! Ihr %s wurde erfolgreich ausgewildert!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccess">Herzlichen Glückwunsch! Ihr %s wurde erfolgreich ausgewildert und trägt dazu bei, dass die weltweite Population dieser bedrohten Art wächst. Der übrige Betrag der Prämie von %s € wurde auf Ihr Konto überwiesen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailureShort">Sie können das Auswilderungsprojekt der %s nicht länger unterstützen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailure">Bedauerlicherweise scheint Ihr Zoo die Bemühungen um den Erhalt der %s nicht länger unterstützen zu können. Die Artenschutzorganisation ist enttäuscht, dass Sie keinen Beitrag für die Vermehrung dieser Art leisten konnten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuest">Sie haben den Hinweis erhalten, dass der Geschäftsführer eines bekannten und finanzkräftigen Unternehmens in den nächsten Monaten einen Besuch in Ihrem Zoo plant. Sie haben erfahren, dass das Lieblingstier von %s %s ist. Es geht das Gerücht, dass %s Ihrem Zoo eine großzügige Spende übergibt, wenn dieses Tier beim nächsten Besuch in Ihrem Zoo ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestShort">Versuchen Sie, ein/eine/einen %s in Ihrem Zoo zu halten, bevor %s eintrifft.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccessShort">Da Sie sein Lieblingstier in Ihrem Zoo gehalten haben, erhalten Sie von %s eine großzügige Spende.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccess">Herzlichen Glückwunsch! %s war beeindruckt, dass Sie das %s in Ihrem Zoo gehalten haben, und möchte deshalb den großzügigen Betrag von %s € spenden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailureShort">%s hat Ihrem Zoo einen Besuch abgestattet und war enttäuscht, dass er kein %s in Ihrem Zoo zu sehen bekam. Nun heißt es, dass er die Spende einer anderen Einrichtung schenkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailure">Leider haben Sie das Lieblingstier von %s während seines Besuchs nicht in Ihrem Zoo gehalten. Es heißt, dass er %s € an eine andere Einrichtung gespendet hat, die ein %s hält.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
