<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsIntro">Eine Erdmännchenkolonie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsOverview">Ihr Zoo möchte weitere afrikanische Tierarten erwerben. Ein Naturschutzpark in der Nähe ist bereit, Ihrem Zoo zwei seiner Erdmännchen zu spenden. Sie erhalten diese kostenlos, da Sie versprochen haben, diese kleinen, geselligen Tiere gut zu pflegen.       
      <p/>
         Sie finden die beiden Erdmännchen in Käfigen in der Nähe des Zooeingangs. Gestalten Sie ein Gehege für die Tiere, und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse. Wenn Sie gezeigt haben, dass Sie für die Tiere sorgen können, spendet der Naturschutzpark Ihrem Zoo möglicherweise weitere Erdmännchen.
         <p/>
         Beachten Sie dabei, dass Erdmännchen gerne und ausgiebig graben. Sie sind sogar in der Lage, sich unter vielen Zäunen durchzugraben! Wenn für ihr Gehege kein entsprechender Zaun vorhanden ist, müssen Sie das Gehege entweder besonders clever gestalten oder die Tiere einfach immer einfangen, wenn sie ausreißen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsOverviewShort">Ihr Zoo verzeichnet ein paar Neuzugänge: freche Erdmännchen. Können Sie für diese kleinen, höchst geselligen Tiere sorgen? Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um Gebäude und Objekte des Wüstenthemas freizugeben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsPart1SuccessOverview">Sie haben ausgezeichnet für die Pflege Ihrer Erdmännchen gesorgt! Mit Ihren Anstrengungen haben Sie den Naturschutzpark so beeindruckt, dass Sie weitere Tiere als Spende erhalten. Der Park spendet Ihnen sogar eine kleine Kolonie von sechs Erdmännchen! Sie finden die Erdmännchen in einem Käfig in der Nähe des Zooeingangs. Die Haltung dieser Kolonie wird zwar nicht ganz einfach, aber die geselligen Tiere waren nicht voneinander zu trennen.
      <p/>In zwei Monaten besuchen Sie Mitarbeiter des Naturschutzparks, um nach den Erdmännchen sehen. Wenn Sie die Grundbedürfnisse eines oder mehrerer Erdmännchen während dieser Zeit nicht erfüllen, werden sie aus Ihrem Zoo entfernt und einer anderen Einrichtung übergeben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsResult">Die Erdmännchen wurden erfolgreich im Zoo aufgenommen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsAdoptFirst">Gestalten Sie ein Gehege für die Erdmännchen, und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishAdoptFirst">Gut gemacht! Die Erdmännchen scheinen sich in ihrem neuen Gehege sehr wohl zu fühlen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetNeeds">Nachdem Sie ein geeignetes Gehege gestaltet haben, müssen Sie die Grundbedürfnisse der Erdmännchen erfüllen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetNeeds">Sie haben die Grundbedürfnisse der Erdmännchen erfüllt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsAdoptMore">Lassen Sie die sechs Erdmännchen aus ihren Käfigen in ihr Gehege frei.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishAdoptMore">Gut gemacht! Die neuen Erdmännchen wurden aus den Käfigen gelassen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetEnvironmentMore">Achten Sie darauf, dass das Gehege eine geeignete Umgebung für die Erdmännchen bietet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetEnvironmentMore">Die Umgebung für die Erdmännchen ist artgerecht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetAllNeeds">Sorgen Sie für die Pflege der Erdmännchen, und erfüllen Sie ihre grundlegenden und spezifischen Bedürfnisse. Das Wohlergehen der Tiere wird in zwei Monaten bewertet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetAllNeeds">Sie haben sehr gut für die Pflege Ihrer Erdmännchen gesorgt! Die Tiere bleiben in Ihrem Zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFailedMeetNeedsOverview">Leider sind Vertreter des Naturschutzparks mit der Pflege der Erdmännchen in Ihrem Zoo nicht zufrieden. Die Tiere wurden aus Ihrem Zoo entfernt und werden einer anderen Einrichtung übergeben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFailedMeetNeeds">Die Erdmännchen wurden in Ihrem Zoo nicht gut gepflegt. Sie wurden in einer anderen Einrichtung untergebracht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetNeedsOverview">Vertreter des Naturschutzparks sind zu Besuch, um nach der Erdmännchenkolonie zu sehen, die sie Ihrem Zoo gespendet haben. Sie haben ausgezeichnet für die Pflege der Tiere gesorgt, und die Vertreter sind von den Ergebnissen begeistert!! Die Erdmännchen werden in Ihrem Zoo bleiben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonations">
Um das Interesse an den Erdmännchen zu steigern, hat Ihnen der Naturschutzpark ein zusätzliches Angebot unterbreitet. Wenn es Ihnen gelingt, Spenden für Ihre Erdmännchen in Höhe von 3.500 € einzunehmen, spendet der Naturschutzpark ein Reaktionsanreizobjekt für die Erdmännchen in Ihrem Zoo!      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonationsGoal">(Optional) Nehmen Sie Spenden für Ihre Erdmännchen in Höhe von 3.500 € ein, um kostenlos ein Reaktionsanreizobjekt für die Erdmännchen zu erhalten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonationsGoalDone">Sie erhalten kostenlos einen Erdmännchen-Wachposten, da Sie Spenden für Ihre Erdmännchen in Höhe von 3.500 € eingenommen haben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPost">Die Besucher sind so begeistert von den Possen Ihrer Erdmännchen, dass sie Ihrem Zoo mehr als 3.500 € gespendet haben. Wie versprochen hat der Naturschutzpark deshalb Ihrem Zoo einen Erdmännchen-Wachposten gespendet. Sie finden die Erdmännchen-Wachposten in einem Käfig in der Nähe des Zooeingangs.
	  <p/>
	  Der Naturschutzpark hat eine letzte Aufgabe für Sie. Der Park sucht ein passendes Werbefoto für seine Website. Wenn es Ihnen gelingt, ein Foto von einem Erdmännchen zu machen, das aus seinem Wachposten schaut, spendet der Naturschutzpark Ihrem Zoo einen Betrag von 10.000 €!
	  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostSuccess">Gut gemacht! Sie haben 10.000 € für Ihr Foto eines Erdmännchens erhalten, das aus einem Wachposten schaut.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostGoal">(Optional) Machen Sie ein Foto von einem Erdmännchen in einem Wachposten, um einen Zuschuss von 10.000 € zu erhalten.
	  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostGoalDone">Sie haben 10.000 € für Ihr Foto eines Erdmännchens erhalten, das aus einem Wachposten schaut.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdIntro">Der Sekretär</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverviewShort">Können Sie die Verhaltensweisen dieses langbeinigen Raubvogels auf Film bannen? Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um Gebäude und Objekte des Wüstenthemas freizugeben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverview">Der Sekretär ist ein typischer Bewohner der Savannen- und Graslandschaften Afrikas. Obwohl diese langbeinigen Raubvögel fliegen können, halten sich die meiste Zeit am Boden auf. Sie stolzieren durch die Landschaft, um Echsen, Insekten und Nagetiere zu erbeuten.
    <p/>
      Die Gesellschaft für den Schutz von Raubvögeln setzt sich für den weltweiten Schutz von Greifvögeln ein. Diese Gesellschaft hat Ihrem Zoo einen Sekretär gespendet. Sie finden ihn in einem Käfig in der Nähe des Zooeingangs. Als Gegenleistung für diese Spende wünscht sich die Gesellschaft einige Fotos von diesem Sekretär für ihren jährlichen Fundraising-Kalender. 
      <p/>
      Die Gesellschaft möchte zunächst zwei Fotos mit folgenden Motiven:
      <br/>
		*  Ein Foto von einem Sekretär, der sein Gefieder putzt. (Tipp: Sekretäre putzen sich, wenn sie ein hohes Bedürfnis nach Sauberkeit haben.)
			<br/>
		*  Ein Foto von einem Sekretär, der mit den Flügeln schlägt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuests">Die Gesellschaft für den Schutz von Raubvögeln möchte das Sekretärgehege in Ihrem Zoo einer breiten Öffentlichkeit näher bringen. Wenn es Ihnen gelingt, 75 Besucher in Ihren Zoo zu locken, spendet die Gesellschaft Ihrem Zoo einen Betrag von 20.000 €.			
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart1Goals">
      Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
      <br/>
			*  Ein Foto von einem Sekretär, der sein Gefieder putzt.
			<br/>
			*  Ein Foto von einem Sekretär, der mit den Flügeln schlägt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart1GoalsDone">Sie haben die erste Reihe an Fotos vom Sekretär gemacht! Als Belohnung für diese gelungenen Bilder erhalten Sie einen Bonus von 10.000 €!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdBehaviors">Die Gesellschaft für den Schutz von Raubvögeln war mit Ihren Fotos sehr zufrieden. Jetzt möchte die Gesellschaft, dass Sie Fotos von etwas spezifischeren Verhaltensweisen des Sekretärs machen.
      <p/>
      Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
      <br/>
			*  Ein Sekretär, der mit einem Ball zum Jagen und Beißen spielt. (Tipp: Der Ball zum Jagen und Beißen steht erst zur Verfügung, wenn Ihr Zoo einen Bekanntheitsgrad von 2 Sternen hat.)
			<br/>
			*  Ein Sekretär, der sich an eine lebende Futterechse heranpirscht. (Tipp: Die Lebendfutter-Echse steht erst zur Verfügung, wenn Ihr Zoo einen Bekanntheitsgrad von 1 1/2 Sternen hat.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart2Goals">
      Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
      <br/>
			*  Ein Sekretär, der mit einem Ball zum Jagen und Beißen spielt. (Tipp: Der Ball zum Jagen und Beißen steht erst zur Verfügung, wenn Ihr Zoo einen Bekanntheitsgrad von 2 Sternen hat.)
			<br/>
			*  Ein Sekretär, der sich an eine lebende Futterechse heranpirscht. (Tipp: Die Lebendfutter-Echse steht erst zur Verfügung, wenn Ihr Zoo einen Bekanntheitsgrad von 1 1/2 Sternen hat.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart2GoalsDone">Sie haben die zweite Reihe an Fotos vom Sekretär abgeschlossen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdBreed">
      Die Gesellschaft für den Schutz von Raubvögeln war auch diesmal von Ihren Fotos begeistert. Nun möchte die Gesellschaft noch ein einziges weiteres Foto für ihren Kalender: ein Ei des Sekretärs!
     <p/>
      Bevor Sie ein Foto von einem Vogelei machen können, benötigen Sie natürlich einen männlichen Sekretär, um dann mit der Nachzucht zu beginnen. (Tipp: Erfüllen Sie die spezifischen Bedürfnisse der Sekretäre, um für eine erfolgreiche Nachzucht zu sorgen.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdSuccessOverview">
Herzlichen Glückwunsch! Dank Ihrer Fotos wird die Gesellschaft mit dem Kalender ganz sicher viel Geld für den Schutz wilder Greifvögel einnehmen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverallGoal">Machen Sie mit Ihrer Kamera Fotos vom Sekretär.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPreenGoal">Machen Sie ein Foto von einem Sekretär, der sein Gefieder putzt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPreenGoalDone">Sie haben ein Foto von einem Sekretär gemacht, der sein Gefieder putzt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdFlapGoal">Machen Sie ein Foto von einem Sekretär, der mit den Flügeln schlägt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdFlapGoalDone">Sie haben ein Foto von einem Sekretär gemacht, der mit den Flügeln schlägt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPursuitBallGoal">Machen Sie ein Foto von einem Sekretär, der mit einem Ball zum Jagen und Beißen spielt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPursuitBallGoalDone">Sie haben ein Foto von einem Sekretär gemacht, der mit einem Ball zum Jagen und Beißen spielt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdLizardGoal">Machen Sie ein Foto von einem Sekretär, der eine lebende Futterechse jagt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdLizardGoalDone">Sie haben ein Foto von einem Sekretär gemacht, der eine lebende Futterechse jagt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdEggGoal">Machen Sie ein Foto von einem Ei des Sekretärs.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdEggGoalDone">Sie haben ein Foto von einem Ei des Sekretärs gemacht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuestsGoal">(Optional) Sorgen Sie dafür, dass mehr als 75 Besucher in Ihren Zoo kommen, um einen Zuschuss von 20.000 € zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuestsGoalDone">Es sind über 75 Besucher in Ihren Zoo gekommen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityIntro">"Vielfältiges Afrika"-Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverview">
Sie wurden mit dem Aufbau eines neuen Zoos beauftragt, der sich der ungeheuren Vielfalt der Tierwelt Afrikas widmet. Der Vorstand des Zoos möchte, dass Sie einen Zoo gestalten, in dem mindestens 14 unterschiedliche afrikanische Tiere leben. Sie dürfen in diesem Zoo auch Tiere aus anderen Gebieten der Welt halten. Diese zählen jedoch nicht bei der Erfüllung Ihres Auftrags.
         <p/>
Da in diesem Zoo die Vielfalt des afrikanischen Kontinents im Vordergrund stehen soll, möchte der Vorstand nicht, dass Sie allzu viele typische Arten der afrikanischen Savanne wie Zebra oder Löwe im Zoo aufnehmen. Daher dürfen nur vier der 14 afrikanischen Arten des Zoos Tiere aus der Savanne sein.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverviewShort">Sie wurden für den Aufbau eines Zoos eingestellt, in dem 14 afrikanische Arten gehalten werden. Nur vier dieser Arten dürfen Savannentiere sein. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um Gebäude und Objekte des Wüstenthemas freizugeben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversitySuccessOverview">Der Vorstand Ihres Zoos ist mit Ihren Bemühungen sehr zufrieden! Sie haben einen Zoo aufgebaut, in dem 14 unterschiedliche Arten aus Afrika leben, und nur vier Tierarten kommen aus der Savanne. Herzlichen Glückwunsch zu Ihrem Zoo, der die Vielfalt der afrikanischen Tierwelt veranschaulicht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityResult">Präsentation von Savannentieren!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpecies">Der Vorstand hat Ihnen einen Zuschuss von 20.000 € versprochen, wenn Sie vier unterschiedliche afrikanische Arten in Ihrem Zoo halten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesSuccess">Da Sie vier unterschiedliche afrikanische Arten erworben haben, übergibt Ihnen der Vorstand einen Zuschuss von 20.000 €. Der Vorstand bietet Ihnen eine zusätzlichen Zuschuss von 40.000 € an, wenn Sie insgesamt acht unterschiedliche afrikanische Arten in Ihrem Zoo halten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesSuccess">Gute Arbeit! Sie halten nun acht unterschiedliche afrikanische Tierarten in Ihrem Zoo. In Anerkennung Ihrer Leistungen erhalten Sie einen Zuschuss von 40.000 € vom Vorstand.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrub">
Der Vorstand bietet Ihnen außerdem einen Zuschuss von 10.000 €, wenn Sie noch zwei unterschiedliche afrikanische Arten des Buschlandbioms erwerben.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubSuccess">Sie haben zwei unterschiedliche afrikanische Arten des Buschlandbioms erworben. Der Vorstand belohnt Sie dafür mit einem Zuschuss von 10.000 €! Der Vorstand bietet Ihnen einen weiteren Zuschuss von 20.000 €, wenn Sie zwei unterschiedliche afrikanische Arten des Graslandbioms erwerben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsSuccess">Sie halten nun zwei unterschiedliche afrikanische Arten des Graslandbioms in Ihrem Zoo. Der Vorstand ist begeistert und übergibt Ihnen einen Zuschuss von 20.000 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverallGoal">Nehmen Sie 14 afrikanische Tierarten auf (nur vier davon dürfen Arten der afrikanischen Savanne sein).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverallGoalDone">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben erfolgreich einen Zoo für afrikanische Wildtiere aufgebaut und halten dabei nur vier Arten der afrikanischen Savanne.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversitySavannahExcess">Sie halten mindestens 14 afrikanische Tierarten in Ihrem Zoo, aber mehr als vier dieser Arten sind Tiere der Savanne.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesGoal">Erwerben Sie vier unterschiedliche afrikanische Tierarten, um einen Barzuschuss zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesGoalDone">Sie haben vier unterschiedliche afrikanische Tierarten erworben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesGoal">Erwerben Sie insgesamt acht unterschiedliche afrikanische Tierarten, um einen Barzuschuss zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesGoalDone">Sie haben acht unterschiedliche afrikanische Tierarten erworben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubGoal">(Optional) Erwerben Sie zwei unterschiedliche Tierarten des afrikanischen Buschlands, um einen Barzuschuss zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubGoalDone">Sie haben zwei unterschiedliche Tierarten des afrikanischen Buschlands erworben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsGoal">(Optional) Erwerben Sie zwei unterschiedliche Tierarten des afrikanischen Graslands, um einen Barzuschuss zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsGoalDone">Sie haben zwei unterschiedliche Tierarten des afrikanischen Graslands erworben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:newitemdesert">
Herzlichen Glückwunsch! Sie haben die Gebäude und Objekte des Wüstenthemas freigegeben!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignshort">Abenteuer Afrika</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS1">Eine Erdmännchenkolonie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS1short">Eine Erdmännchenkolonie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS2">Der Sekretär</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS2short">Der Sekretär</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS3">"Vielfältiges Afrika"-Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS3short">"Vielfältiges Afrika"-Zoo</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
