<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnbound">Die Artenschutzorganisation "Hoffnung für Huftiere" ist bereit, Ihrem Zoo eine Thomsongazelle zu überlassen, wenn Sie es schaffen, innerhalb eines Monats drei Afrikanische Büffel zu erwerben. Schwierigkeitsgrad: Einfach</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundShort">Erwerben Sie drei Afrikanische Büffel innerhalb eines Monats.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundSuccessShort">Sie haben drei Afrikanische Büffel erworben und erhalten eine Thomsongazelle als Belohnung.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundSuccess">Sie halten nun drei Afrikanische Büffel in Ihrem Zoo. Für Ihre Bemühungen um Pflanzen fressende Huftiere spendet "Hoffnung für Huftiere" Ihrem Zoo eine Thomsongazelle. Sie finden die Gazelle in einem Käfig in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundFailureShort">Es ist Ihnen nicht gelungen, innerhalb eines Monats drei Afrikanische Büffel zu erwerben, und daher erhalten Sie auch keine Thomsongazelle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundFailure">Es ist bereits ein Monat vergangen, seit Ihnen "Hoffnung für Huftiere" das Angebot unterbreitet hat und Sie halten immer noch nicht die drei afrikanischen Büffel in Ihrem Zoo. Das Spendenangebot ist abgelaufen. Sie erhalten keine Thomsongazelle als Geschenk.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2">Die Firma Acme Amusements Inc., ein Hersteller von Geschenkartikeln rund um das Thema "Tiere", hat mit Ihrem Zoo Kontakt aufgenommen. Acme ist bereit, Ihrem Zoo einen Souvenirwagen zu spenden. Sie müssen ihnen aber vorher Belege für die Beliebtheit Ihres Zoos vorlegen. Wenn Sie innerhalb des ersten Geschäftsmonats mehr als 20 Besucher in Ihren Zoo locken, erhalten Sie von Acme einen Souvenirwagen als Geschenk. Schwierigkeitsgrad: Einfach</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Short">Sorgen Sie dafür, dass im ersten Monat mehr als 20 Besucher in Ihren Zoo kommen, um einen Souvenirwagen als Geschenk zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2SuccessShort">Es sind mehr als 20 Besucher während des ersten Monats in Ihren Zoo gekommen. Daher erhalten Sie einen Souvenirwagen als Geschenk.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Success">Sie machen sich gut! Es sind mehr als 20 Besucher in weniger als einem Monat in Ihren Zoo gekommen! Acme Amusements Inc. ist von der Beliebtheit Ihres Zoos so beeindruckt, dass Sie einen Souvenirwagen als Geschenk erhalten. Sie finden ihn in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2FailureShort">Es sind weniger als 20 Besucher während des ersten Monats in Ihren Zoo gekommen. Daher erhalten Sie auch keinen Souvenirwagen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Failure">Ihr Zoo ist seit über einem Monat geöffnet, aber Sie haben es nicht geschafft, mehr als 20 Besucher anzulocken. Daher hat Acme Amusements Inc den Souvenirwagen einem beliebteren Zoo gespendet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium">Die Afrikanische Artenschutzvereinigung kämpft für den Erhalt der Wildtiere Afrikas und ihres Lebensraums. Die Artenschutzvereinigung belohnt Ihren Zoo mit einem Zuschuss von 20.000 €, wenn Ihnen innerhalb von drei Monaten die Nachzucht von drei unterschiedlichen afrikanischen Tierarten gelingt. Schwierigkeitsgrad: Schwierig</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumShort">Züchten Sie innerhalb von drei Monaten drei unterschiedliche afrikanische Tierarten nach.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumBredOne">Sie haben eine afrikanische Tierart nachgezüchtet. Züchten Sie zwei weitere Tierarten nach, um einen Barzuschuss zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumBredTwo">Sie haben zwei afrikanische Tierarten nachgezüchtet. Züchten Sie noch eine weitere Tierart nach, um einen Barzuschuss zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumSuccessShort">Sie haben innerhalb von drei Monaten drei afrikanische Tierarten nachgezüchtet und dafür einen Barzuschuss erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumSuccess">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben innerhalb von drei Monaten erfolgreich drei unterschiedliche afrikanische Tierarten nachgezüchtet. Die Afrikanische Artenschutzvereinigung ist so von Ihrer Leistung beeindruckt, dass sie Ihren Zoo mit einem Barzuschuss von 20.000 € belohnt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumFailureShort">Es ist Ihnen nicht gelungen, innerhalb von drei Monaten für die Nachzucht von drei unterschiedlichen afrikanischen Tierarten zu sorgen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumFailure">Leider ist es Ihnen nicht gelungen, innerhalb von drei Monaten für die Nachzucht von drei unterschiedlichen afrikanischen Tierarten zu sorgen. Daher erhalten Sie auch nicht den Barzuschuss der Afrikanischen Artenschutzvereinigung.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2">Die Afrikanische Artenschutzvereinigung ist sehr von Ihrem Zoo beeindruckt und bietet Ihnen finanzielle Unterstützung an. Wenn es Ihnen gelingt, innerhalb des nächsten Monats Spenden für Ihre afrikanischen Tiere in Höhe von 8.000 € zu sammeln, belohnt Sie der Artenschutzbund mit einem Zuschuss in gleicher Höhe. Schwierigkeitsgrad: Unterschiedlich</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Short">Nehmen Sie innerhalb von einem Monat Spenden für Ihre afrikanischen Tiere in Höhe von 8.000 € ein.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2SuccessShort">Es ist Ihnen gelungen, Spenden für Ihre afrikanischen Tiere von 8.000 € einzunehmen. Dafür erhalten Sie einen Zuschuss in gleicher Höhe.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Success">Die Zoobesucher sind begeistert von Ihren afrikanischen Tieren! Sie haben es geschafft, in weniger als einem Monat Spenden für Ihre afrikanischen Tiere in Höhe von 8.000 € einzunehmen. Die Afrikanische Artenschutzvereinigung belohnt Sie mit einem Zuschuss von 8.000 €. Darüber hinaus war dieser Zuschuss eine sehr gute Werbung für Ihren Zoo und hat ihn noch ein wenig bekannter gemacht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2FailureShort">Es ist Ihnen nicht gelungen, innerhalb von einem Monate Spenden in Höhe von 8.000 € einzunehmen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Failure">Vor einem Monat hat Ihnen die Afrikanische Artenschutzvereinigung ein Angebot unterbreitet. Da es Ihnen leider nicht gelungen ist, Spenden für Ihre afrikanischen Tiere in Höhe von 8.000 € einzunehmen, erhalten Sie auch diesen Zuschuss nicht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffe">Ein örtlicher Großindustrieller möchte Sie bei der Aufnahme und Haltung weiterer afrikanischer Tiere in Ihrem Zoo unterstützen. Wenn Ihnen innerhalb der nächsten vier Monate die Nachzucht einer Massaigiraffe gelingt, ist er bereit, Ihnen ein Paar Breitmaulnashörner zu spenden! Schwierigkeitsgrad: Mittel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeShort">Züchten Sie innerhalb der nächsten vier Monate eine Massaigiraffe nach, um ein Paar Breitmaulnashörner als Geschenk zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeSuccessShort">Sie haben innerhalb von vier Monaten eine Massaigiraffe nachgezüchtet und dafür ein Paar Breitmaulnashörner als Belohnung erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeSuccess">Hervorragend! Sie haben eine Massaigiraffe nachgezüchtet. Zusätzlich zu der jungen Giraffe, für die Sie nun sorgen müssen, hat Ihr Zoo auch noch ein Paar Breitmaulnashörner als Belohnung erhalten. Sie finden die Breitmaulnashörner in einem Käfig in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeFailureShort">Es ist Ihnen nicht gelungen, innerhalb von vier Monaten für die Nachzucht einer Massaigiraffe zu sorgen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeFailure">Da es Ihnen leider nicht gelungen ist, innerhalb von vier Monaten für die Nachzucht einer Massaigiraffe zu sorgen, erhalten Sie auch nicht das Paar Breitmaulnashörner.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
