<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:welcome">Willkommen in Zoo Tycoon 2: Abenteuer Afrika! In diesem Lernprogramm wird erläutert, wie Sie Jeep®-Stationen und Straßen platzieren und im Zoobesuchermodus mit Jeeps® fahren können. Wenn Sie bereit sind, klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstructionHeading">Fenster "Anlage"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction">Dieser Zoo verfügt über einen fast vollständig ausgebauten Jeep®-Rundkurs. Sie müssen nur wenige Kleinigkeiten hinzufügen, um ihn fertig zu stellen. Möchten Sie jetzt lernen, wie das funktioniert? Klicken Sie zunächst auf die Schaltfläche "Anlage".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstructionCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTabHeading">"Transport"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab">Klicken Sie auf die Registerkarte "Transport".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTabCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButtonHeading">Jeep®-Station</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButton">Für jede Jeep®-Tour muss mindestens eine Station errichtet werden. Klicken Sie auf die Jeep®-Station.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStationHeading">Jeep®-Station platzieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStation">Platzieren Sie die Jeep®-Station zwischen den vier Blumenbeeten, und drehen Sie mithilfe der Taste &gt; den Gebäudeeingang in Richtung des Weges, damit die Besucher die Station betreten können. Klicken Sie anschließend auf die gewünschte Stelle, um das Gebäude zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStationCompleted">Gut gemacht! Anschließend erfahren Sie, wie Straßen platziert werden. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButtonHeading">Straße</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButton">Klicken Sie auf die Straße, um diese zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuitHeading">Straßenrundkurs fertig stellen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuit">Klicken Sie in die leere Fläche zwischen den zwei Blumenbeeten neben der Jeep®-Station, und ziehen Sie den Mauszeiger in Richtung der Straße im Sekretärgehege. Klicken Sie anschließend darauf, um die Straßen zu verbinden und den Rundkurs fertig zu stellen. Machen Sie sich keine Gedanken über den Zaun, der Ihnen im Weg steht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuitCompleted">Gut gemacht! Sie haben den Straßenrundkurs fertig gestellt. Wie Sie sehen, wurde in den Zaun automatisch ein Tor für Fahrzeuge eingebaut. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationHeading">Station auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStation">Nachdem Sie den Straßenrundkurs fertig gestellt haben, ist Ihre Jeep®-Station jetzt betriebsbereit. Klicken Sie auf die Station, damit Sie Jeeps® kaufen und die Besucher an Ihren Touren teilnehmen können. Sie müssen möglicherweise mit der rechten Maustaste klicken, um das Straßensymbol zu entfernen und den Mauszeiger wieder wie gewohnt anzuzeigen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehiclesHeading">Jeeps® kaufen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehicles">Klicken Sie zum Kauf von fünf Jeeps® fünf Mal auf die Schaltfläche "Ausgewähltes Fahrzeug kaufen".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehiclesCompleted">Wenn Sie einen Jeep® kaufen, wird er an der Station angezeigt und fährt dann auf der vorgegebenen Tourstrecke. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2Heading">Fenster "Anlage"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2">Sie sehen, dass die Straße einen Fußweg kreuzt. Die Jeeps® fahren dort automatisch langsamer, damit Fußgänger die Straße überqueren können. Dadurch können sich Staus bilden. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Anlage", um eine Wegschranke zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2Completed">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2Heading">Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2">Klicken Sie auf die Registerkarte "Transport".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2Completed">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButtonHeading">Wegschranke auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButton">Klicken Sie auf die Wegschranke. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGateHeading">Wegschranke platzieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGate">Platzieren Sie die Wegschranke jetzt an der Kreuzung zwischen Straße und Fußweg.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGateCompleted">Gute Arbeit! Die Wegschranke senkt sich automatisch, wenn sich ein Fahrzeug nähert. Der Verkehr an der Kreuzung wird dadurch zügiger. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPersonHeading">Fahren in Fahrzeugen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPerson">Um in einem Jeep® zu fahren, wechseln Sie in den Zoobesuchermodus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPersonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicleHeading">In Jeep® einsteigen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicle">Im Zoobesuchermodus können Sie jetzt auf einen Jeep® zugehen und in diesen einsteigen, indem Sie die Leertaste drücken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicleCompleted">Gut gemacht! Lehnen Sie sich einen Moment zurück, und genießen Sie die Fahrt! Klicken Sie auf das Häkchen, wenn Sie fortfahren möchten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPositionHeading">Sitzplatz wechseln</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPosition">Wenn Sie während der Fahrt in einem Jeep® den Sitzplatz wechseln möchten, drücken Sie die Taste für den gewünschten Platz (Drücken Sie z. B. Taste 2, wenn Sie auf dem Beifahrersitz Platz nehmen möchten).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPositionCompleted">Im Jeep® Wrangler können Sie auf den Plätzen 1 bis 4 sitzen, im Jeep® Liberty auf den Plätzen 1 bis 5 und im Jeep® Commander auf den Plätzen 1 bis 7. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoModeHeading">Kameramodus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoMode">Wenn Sie aus dem Jeep® heraus Fotos von der vorbeiziehenden Landschaft machen möchten, klicken Sie auf "Fotosafari-Ansicht" (oder drücken Sie die Taste C), um in den Kameramodus zu wechseln.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoModeCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePictureHeading">Foto machen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePicture">Drücken Sie jetzt die Leertaste, um ein Foto zu machen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePictureCompleted">Tolles Foto! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadViewHeading">Ansicht von oben</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadView">Klicken Sie auf die Schaltfläche "Ansicht von oben", um die Ansicht zu ändern.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadViewCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostatsHeading">Zoostatistik</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostats">Werfen wir nun einen Blick auf die Auszeichnungen für Ihren Zoo. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Zoostatistik" oder auf den Zooeingang.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostatsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awardsHeading">Zooauszeichnungen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awards">Klicken Sie auf "Zooauszeichnungen".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awardsCompleted">Im Fenster "Zooauszeichnungen" werden die Auszeichnungen angezeigt, die Ihr Zoo bisher erhalten hat oder noch erhalten kann. Außerdem erfahren Sie hier mehr über die jeweiligen Voraussetzungen für deren Vergabe (z. B. ein Mindestbesuch von 100 Besuchern) und über die individuellen Fortschritte Ihres Zoos. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwardsHeading">Dauerauszeich.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwards">Im Fenster "Zooauszeichnungen" werden auch Objekte angezeigt, die Sie sich verdienen können. Einige Belohnungsobjekte können nur im aktuellen Spiel verwendet werden. Dauerauszeichnungen hingegen geben Belohnungsobjekte frei, die Sie in jedem Spiel verwenden können! Klicken Sie auf die Schaltfläche "Dauerauszeichnungen".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwardsCompleted">Versuchen Sie, durch das Sammeln aller angebotenen Auszeichnungen und Belohnungsobjekte zum erfolgreichsten Zoo Tycoon aller Zeiten zu werden! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:tutorial_complete">
      Herzlichen Glückwunsch! Damit haben Sie das Lernprogramm für Zoo Tycoon 2: Abenteuer Afrika beendet. Viel Spaß beim Spielen!
			<p/>
			 Probieren Sie die übrigen Lernprogramme aus, wenn Sie mehr über Zoo Tycoon 2 erfahren möchten. Lernprogramme sind durch das Buchsymbol gekennzeichnet.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
         
      Klicken Sie auf die Schaltfläche X, um zum Hauptmenü zurückzukehren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_campaignname">Abenteuer Afrika-Lernprogramm</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1">Jeeps®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1short">Jeeps®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1overviewshort">Lernen Sie, wie Sie Jeep®-Stationen und Straßen platzieren und im Besuchermodus mit Jeeps® fahren können!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
