<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsPhotos">Migration Motors</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotors">          
			Der Automobilhersteller Migration Motors sucht noch ein Foto, das zum neuen Werbeslogan "Unsere Autos laufen wie Gazellen!" passt. Wenn Sie Migration Motors ein Foto einer rennenden Thomsongazelle zur Verfügung stellen, erhalten Sie 1.500 €. Schwierigkeitsgrad: Einfach
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsShort">  
   			Machen Sie das folgende Foto:  
			<p/>   
		*  Eine Thomsongazelle, die im Gehege herumrennt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsSuccess">Ihr Foto einer Thomsongazelle eignet sich hervorragend für die neue Werbekampagne von Migration Motors! Sie haben einen Betrag von 1.500 € für das Foto erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsSuccessShort">Sie haben für Ihr Foto einer Thomsongazelle einen Betrag von 1.500 € erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_MiracleMotorsGazellePhoto">Machen Sie ein Foto von einer Thomsongazelle, die im Gehege herumrennt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlyPhotos">"Animal Care Quarterly"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly">          
			Im "Animal Care Quarterly" soll ein Artikel über die Haltung und Pflege großer Huftiere in Zoos erscheinen. Für diesen Artikel benötigt das Magazin das Foto eines Zoobesuchers, der einen Afrikanischen Büffel beobachtet. Wenn Sie dem Magazin dieses Foto liefern können, erhalten Sie einen Betrag von 1.500 €. Schwierigkeitsgrad: Einfach    
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlyShort">  
   			Machen Sie das folgende Foto:  
			<p/>   
		*  Ein Besucher, der einen Afrikanischen Büffel beobachtet.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlySuccess">Gute Arbeit! Das Magazin "Animal Care Quarterly" hat Ihnen einen Betrag von 1.500 € gezahlt für das Foto eines Zoobesuchers, der einen Afrikanischen Büffel beobachtet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlySuccessShort">Sie haben einen Betrag von 1.500 € für das Foto eines Zoobesuchers erhalten, der einen Afrikanischen Büffel beobachtet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterlyBuffaloPhoto">Machen Sie ein Foto von einem Besucher, der einen Afrikanischen Büffel beobachtet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionPhotos">Die Buschlandausstellung </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibition">          
			Ihr Zoo plant eine Sonderausstellung zum Thema "Afrikanisches Buschland", um den Besuchern die vielfältige Tier- und Pflanzenwelt dieses Bioms näher zu bringen. Als Werbemaßnahme für diese Ausstellung benötigen Sie die folgenden Fotos:     
			<br/>         
		*  Ein Erdmännchen, das Ausschau hält.   
			<br/>     
		*  Ein Gerenuk, der sich aufgerichtet hat, um von einem Baum oder Äsungsbehälter zu äsen. 
			<br/>
		*  Ein Erdferkel, das Insekten aus einem Termitenhügel frisst. 
			<br/>
			Wenn Ihnen diese Fotos gelingen, locken Sie zusätzliche Besucher in Ihren Zoo.
			<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Mittel		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionShort">  
   			Machen Sie folgende Fotos:  
			<p/>   
		*  Ein Erdmännchen, das Ausschau hält.   
			<br/>     
		*  Ein Gerenuk, der sich aufgerichtet hat, um von einem Baum oder Äsungsbehälter zu äsen. 
			<br/>
		*  Ein Erdferkel, das Insekten aus einem Termitenhügel frisst. 
			</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionSuccess">Ihre Buschland-Ausstellung ist dank der Fotos von Buschlandtieren ein großer Erfolg! Eine Menge neuer Besucher kommen in Ihren Zoo, um sich diese Ausstellung anzusehen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionSuccessShort">Die Fotos von Buschlandtieren haben viele neue Besucher in Ihren Zoo gelockt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ScrubExhibitionMeerkat">Machen Sie ein Foto von einem Erdmännchen, das Ausschau hält.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ScrubExhibitionGerenuk">Machen Sie ein Foto von einem Gerenuk, der sich aufgerichtet hat, um von einem Baum oder Äsungsbehälter zu äsen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ScrubExhibitionAardvark">Machen Sie ein Foto von einem Erdferkel, das Insekten aus einem Termitenhügel frisst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2Photos">Feucht und trocken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2">          
			Das Magazin "Animal Care Quarterly" plant eine Sonderausgabe zur Haltung und Pflege von Tieren aus unterschiedlichen Klimazonen. Für den Artikel über afrikanische Tiere möchte das Magazin Tiere aus Feuchtgebieten Tieren aus der Wüste gegenüberstellen und hätte zu diesem Thema gerne folgende Fotos von Ihnen:     
			<br/>         
		*  Ein Afrikanischer Büffel im Wasser.   
			     
		*  Eine afrikanische Spornschildkröte unter einem Wärmestrahler. 
			<br/>     
		*  Eine afrikanische Spornschildkröte unter einem Wärmestrahler. 
			<br/>
		*  Ein Nilwaran, der im Wasser schwimmt. 
			<br/>
			Das Magazin bietet Ihnen einen Betrag von 6.000 € für die Fotos.
			<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Mittel		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2Short">  
   			Machen Sie folgende Fotos:  
			<p/>   
		*  Ein Afrikanischer Büffel im Wasser.    
			<br/> 
		*  Eine afrikanische Spornschildkröte unter einem Wärmestrahler.  
			<br/> 
		*  Ein Nilwaran, der im Wasser schwimmt. 
			</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2Success">Sie haben dem Magazin die Fotos geliefert. Wie vereinbart haben Sie 6.000 € für die Fotos erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2SuccessShort">Sie haben vom "Animal Care Quarterly" 6.000 € für Ihre Fotos erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterly2BuffaloPhoto">Machen Sie ein Foto von einem Afrikanischen Büffel im Wasser.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterly2TortoisePhoto">Machen Sie ein Foto von einer afrikanischen Spornschildkröte unter einem Wärmestrahler.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterly2MonitorPhoto">Machen Sie ein Foto von einem Nilwaran, der im Wasser schwimmt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignPhotos">Plakatwerbekanpagne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaign">          
			Die Werbeabteilung Ihres Zoos plant eine Plakatserie, um großflächig für den Zoo zu werben. Sie hätten dafür gerne Fotos mit folgenden Motiven:     
			<br/>         
		*  Eine Streifenhyäne, die an einem Knochen nagt. 
			<br/>     
		*  Ein Karakel mit einem Quietschspielzeug. 
			<br/>
		*  Ein gähnender Mandrill.
			<br/>
			Wenn es Ihnen diese Fotos gelingen, werden durch die Plakate Ihrer Werbeabteilung sicher zusätzliche Besucher in Ihren Zoo gelockt.
			<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Schwierig
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignShort">  
   			Machen Sie folgende Fotos:  
			<p/>   
		*  Eine Streifenhyäne, die an einem Knochen nagt.    
			<br/> 
		*  Ein Karakel mit einem Quietschspielzeug. 
			<br/> 
		*  Ein gähnender Mandrill.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignSuccess">Die Plakate mit den Motiven Ihrer Fotos sind ein großer Erfolg. Sie können sich auf viele neue Zoobesucher freuen! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignSuccessShort">Durch die Plakate haben Sie zusätzliche Besucher in Ihren Zoo gelockt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BillboardCampaignHyenaPhoto">Machen Sie ein Foto von einer Streifenhyäne, die an einem Knochen nagt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BillboardCampaignCaracalPhoto">Machen Sie ein Foto von einem Karakel, der mit einem Quietschspielzeug spielt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BillboardCampaignMandrillPhoto">Machen Sie ein Foto von einem gähnenden Mandrill.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
