<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="mapname:atlas">Atlasgebirge (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:capegoodhope">Kap d. Guten Hoffnung (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:congo">Kongobecken (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:drakensberg">Die Drakensberge (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:kilimanjaro">Kilimandscharo (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:okavango">Okavango-Delta (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:sahara">Sahara (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:serengeti">Serengeti (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:atlasdescription">
   	In der griechischen Mythologie ist das nordwestafrikanische Atlasgebirge der Ort, an dem der Titan Atlas die Himmelslast auf seinen Schultern trug.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:capegoodhopedescription">
   	Das Kap der Guten Hoffnung an der südwestlichen Spitze Afrikas ist die Heimat des Fynbos, einer für diese Region typischen Buschlandvegetation.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:congodescription">
   	Das Kongobecken beheimatet den zweitgrößten Regenwald der Welt und Tausende unterschiedlicher Tierarten.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:drakensbergdescription">
   	Im südöstlichen Afrika fällt das Binnenhochland jäh ab und bildet so die malerischen Drakensberge ("Drachenberge"). 
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:kilimanjarodescription">
   	Der Kilimandscharo, ein erloschener Vulkan, ist der höchst Berg Afrikas. Der Berg ist berühmt für die Gletscher seiner vereisten Gipfel, obwohl er nur wenige Grad südlich des Äquators gelegen ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:okavangodescription">
   		In der Regenzeit ist der Okavango-Fluss von üppigen Feuchtgebieten umgeben. Trotzdem erreicht der Fluss nie das Meer, da er vorher im trockenen Sand der Kalahariwüste verdunstet.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:saharadescription">
   		Die riesige Sahara in Nordafrika bedeckt ein Drittel des Afrikanischen Kontinents. Das entspricht in etwa der Größe der USA.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:serengetidescription">
   		Über eine Million Gnus ziehen jedes Jahr auf ihrer Wanderung durch die Serengeti. Dies ist die weltweit größte Massenwanderung von Großwild.
   	</LOC_STRING>

</ZT2Strings>
