<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_agavecactus:entry">Pflanze, Agavenkaktus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_agavecactus:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/AgaveCactus/AgaveCactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Die <i>Agave</i> ist eine Pflanzengattung, die in den Wüsten der westlichen Hemisphäre beheimatet ist. Die bekannteste Art ist die Amerikanische Agave (entfernt verwandt mit der Gattung <i>Aloe</i>), die auch als Hundertjährige Agave bezeichnet wird. Sie blüht in der Regel nur einmal, im Alter von 10 bis 25 Jahren. Kurz vor der Blüte wächst in kurzer Zeit ein Stiel bis zu 8 m in die Höhe. Die großen, grünlichen Blüten sitzen auf kurzen Zweigen, die horizontal aus der oberen Stielhälfte wachsen. Die dicken, immergrünen Blätter können eine beträchtliche Menge an Wasser speichern. Die großen, spitz zulaufenden Blätter werden rund 2 m lang und wachsen rosettenartig um die Sprossachse herum.
<p/>
Viele Agavenarten werden wirtschaftlich genutzt. Ursprünglich von den Westindischen Inseln wird die Sisal-Agave heute auch in Mexiko und einigen tropischen Ländern Asiens angebaut. Aus dem Sisalhanf werden Seile gefertigt. Die Wurzeln einiger Arten sondern einen Brei ab, der bei Feuchtigkeit schäumt und als Seife verwendet wird.

     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_aloevera:entry">Pflanze, Aloe Vera</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_aloevera:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/aloevera/aloevera_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     <i>Aloen</i> sind eine Pflanzengattung mit über 150 Arten, von denen die meisten aus Südafrika stammen. Meistens sind die fleischigen, spitz zulaufenden Blätter rosettenartig dicht um den kurzen Stängel angeordnet. Die roten oder gelben röhrenförmigen Blüten der <i>Aloen</i> wachsen in dichten Büscheln. Die verschiedenen Arten können von wenigen Zentimetern bis zu 9 m in die Höhe wachsen. Einige Pflanzen werden für medizinische Zwecke genutzt.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_boxelder:entry">Eschen-Ahorn</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_boxelder:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/boxelder/boxelder_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Der Eschen-Ahorn ist ein kleiner Vertreter der Gattung der Ahorne und wird auch Boxelder genannt. Seinen Namen verdankt er seinen Blättern, die denen der Esche ähneln. In den USA kommt der Eschen-Ahorn mit Ausnahme einiger Regionen Neuenglands überall östlich der Rocky Mountains vor. Diese auch unter ungünstigen Bedingungen schnell wachsende Pflanze ist empfindlich gegenüber Wind oder Insektenbefall. In der Regel ist dieser Baum klein, kann aber in fruchtbaren, wasserreichen Tälern bis zu 18 m hoch werden. Das weiche und leichte Holz des Eschen-Ahorns eignet sich gut zur Herstellung von Holzgegenständen und Holzzellstoff. Dieser Baum ist ein hervorragender Schattenspender und wird sehr oft als Windschutz angepflanzt.
     <p/>
     Der Eschen-Ahorn bringt viele dünne, einsamige Früchte hervor, die so genannte "Samara" oder besser bekannt als "Flügelfrucht". Diesen Namen verdankt sie ihrer Form und der Art, wie sie flatternd zu Boden fällt. 
      </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>  
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_daisy:entry">Pflanze, Gänseblümchen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_daisy:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Daisy/Daisy_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Zu den Gänseblümchen zählen verschiedene blühende Krautpflanzen aus der Familie der Korbblütler. Die bekannteste Art, Bellis Perennis, hat einen gelben, körbchenförmigen Blütenstand und schmale weiße oder rosafarbene Blätter. Andere Arten haben violette oder lilafarbene Blätter. Eine weitere Art ist das afrikanische Gänseblümchen. Die in den USA heimische Schwarzäugige Susanne ist eine nahe Verwandte mit dunkelbraunem Blütenstand und gelben Blättern.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dwarfazalea:entry">Pflanze, Zwergazalee</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dwarfazalea:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/dwarfazalea/dwarfazalea_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Die Azalee ist eine blühende Buschpflanze, die mit dem Rhododendron verwandt ist. Es gibt sowohl laubwerfende als auch immergrüne Azaleen. Ihre Größe reicht von bescheidenen Zimmerpflanzen bis hin zu kleinen Bäumen. Die mitunter duftenden Blüten sind rosa, lila, weiß, gelb oder orange.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_edelweiss:entry">Pflanze, Edelweiß</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_edelweiss:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/edelweiss/edelweiss_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Diese mehrjährige Krautpflanze mit einer wollig-filzigen Behaarung ist in Asien und Europa in großen Höhenlagen heimisch. Die unauffälligen Blüten wachsen im Blütenstand und sind von filzigen, spatelförmigen Blättern umgeben. Das Edelweiß wird auch in Gärten in Europa und den USA kultiviert, bevorzugt auf rauem Kalkstein. Das Edelweiß ist ein nationales Symbol der Schweiz.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_monkeypuzzletree:entry">Baum, Chilenische Araukarie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_monkeypuzzletree:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/monkeypuzzletree/monkeypuzzletree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     <i>Araukarien</i> sind eine Gattung immergrüner Bäume, die in Südamerika und Australien beheimatet sind. Einige Arten werden wirtschaftlich genutzt, z. B. die Chilenische Araukarie, auch Affenschwanzbaum genannt. Dieser Baum aus den chilenischen Anden dient der Nutzholzgewinnung und kann eine Höhe von 45 m erreichen. Der gerade, ebene Stamm liefert ein schönes, gelb-weiß gemasertes Holz und reichlich Harz. Wie bei vielen anderen Kiefern auch wachsen bei jungen Bäumen die Äste bereits ab kurz über dem Boden. Ältere Bäume haben jedoch astlose Stämme mit einer Astkrone.
     <p/>
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_saguarocactus:entry">Baum, Saguaro-Kaktus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_saguarocactus:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/saguarocactus/saguarocactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Der Saguaro (oder Sahuaro) ist eine sehr imposante Kaktusart. Er kann ausgewachsen die Größe eines Baumes erreichen. Dieser sehr langsam wachsende Kaktus kann bis zu 200 Jahre alt werden und eine Höhe von 15 m erreichen. Allerdings wächst manchmal erst nach 75 Jahren der erste Zweig aus seinem Stamm. Der Saguaro ist mit scharfen Stacheln ausgestattet. Die cremefarbenen Blüten des Saguaro wachsen an der Spitze des Stamms. Die Früchte des Saguaro sind essbar. Kleine Vögel (z. B. Spechte und Eulen) und andere Wüstentiere bauen gerne ihre Nester und Höhlen in den Stamm und die Zweige des Saguaro.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_speargrass:entry">Pflanze, Süßgras</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_speargrass:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/speargrass/speargrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
      Dieses dekorative Gras wird auch Echtes Gras genannt. Es wächst bis zu 90 cm hoch. Es wird vor allem seiner rispenförmigen Blüten wegen als Nutzpflanze angebaut. Die schmalen Rispen haben feine, federartige Borsten mit einer Länge von bis zu 30 cm, die häufig zu dekorativen Zwecken getrocknet werden.
      <p/>
      Austrostipa Elegantissima, eine ursprünglich in Australien heimische Art, wurde in Nordamerika angesiedelt. Sie wird häufig ihrer federartigen, rispenförmigen Blüten wegen angebaut, die von Beginn des Frühlings bis in den Herbst hinein blühen. Die Blätter erreichen eine Höhe von 90 cm. Dieses Gras ist unempfindlich gegen Trockenheit und bevorzugt sandige Böden.
      <p/>
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tallgoldenrod:entry">Pflanze, Goldrute</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tallgoldenrod:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/tallgoldenrod/tallgoldenrod_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Goldrute ist der gebräuchliche Name für eine Gruppe verwandter Pflanzen aus der Familie der Korbblütler. Diese weit verbreiteten Herbstblumen sind in den USA heimisch und wachsen in Wäldern, aber auch auf Wiesen, hügeligem Terrain oder felsigem Grund. Die Goldrute ist eine mehrjährige Krautpflanze mit einem schlankem Stängel und stiellosen Blättern. Sie erreichen in der Regel eine Höhe von 1,2 m. Je nach Umweltbedingungen und Art können sie jedoch zwischen 30 cm und 2 m groß werden. Die gelben Blüten wachsen in anmutigen Rispen. Die Goldrute gehört zu der Gattung <i>Solidago</i>, die über 100 Arten umfasst, von denen die meisten in Nordamerika beheimatet sind. Die Kanadische Goldrute, eine der bekannteren Arten, erreicht eine durchschnittliche Größe und trägt große Rispen aus gelben Blüten. Die Blätter der kleineren Solidago Odora werden aufgrund ihres Anisaromas zur Herstellung von Kräutertee genutzt. Die niedrig wachsende Solidago Caesia bevorzugt schattige Plätze. Die Solidago Serotina ist die größte Art der Goldruten und trägt große, behaarte Blütenrispen. In Europa ist nur die Europäische Goldrute, Solidago Virgaurea, heimisch.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
 
</ZT2Strings>
