<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhotoTitle">
		Dodo-Foto
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhoto">
		Die Zeitschrift "Tiere der Vergangenheit" sucht nach einer Titelgeschichte. Dodos erleben gerade ein Comeback und sollen mit einem Foto auf die Titelseite. Wenn Sie einen Dodo mit einem Dodo-Felsen fotografieren, erhalten Sie von der Zeitschrift ein Honorar von 750 €.
		<p/>
		Schwierigkeitsgrad: Einfach
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhotoShort">
			Machen Sie das folgende Foto: 
			<p/>
		* Ein Dodo mit Dodo-Felsen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhotoSuccess">
		Ihr Foto hat perfekt in die Ausgabe von "Tiere der Vergangenheit" über den Dodo gepasst! Sie haben Ihnen ein Honorar von 750 € gezahlt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhotoSuccessShort">
		Sie haben 750 € für Ihr Dodo-Foto bekommen!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DodoPhoto">
		Fotografieren Sie einen Dodo mit Dodo-Felsen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhotoTitle">
		Fotos von Auerochsen und Blauböcken
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhoto">
		Die örtliche historische Gesellschaft bittet Sie, ein paar Lücken in ihrer Tierfotosammlung zu schließen. Die Gesellschaft wünscht sich Fotos von einem Auerochsen und einem Blaubock, die dann in einem Buch veröffentlicht werden sollen. Wenn Sie die Fotos schießen, erhält Ihr Zoo eine Spende!
		<p/>
		Schwierigkeitsgrad: Einfach
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhotoShort">
   			Machen Sie Fotos von folgenden Tieren: 
			<p/>   
		* Einen Auerochsen.
			<p/>   
		* Einen Blaubock.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhotoSuccess">
		Ihre Fotos vom Auerochsen und vom Blaubock entsprachen genau den Vorstellungen der historischen Gesellschaft. Als Dankeschön erhält Ihr Zoo eine Spende von 2.500 €!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhotoSuccessShort">
		Die Fotos vom Auerochsen und vom Blaubock haben Ihrem Zoo eine Spende von 2.500 € eingebracht!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AurochPhoto">
		Machen Sie ein Foto von einem Auerochsen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BluebuckPhoto">
		Machen Sie ein Foto von einem Blaubock.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotosTitle">
		Familienfotos
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotos">
		Ihr Zoo kann eine neue Werbekampagne vertragen. Familien lieben Zoobesuche, und Sie wünschen sich, dass sie Ihren Zoo als Ziel wählen. Wenn Sie zufriedene Tierfamilien in Ihrem Zoo haben, locken Sie mehr und spendierfreudigere Besucherfamilien an! Wenn Sie Fotos von einer Dodo-Familie, einer Sivatherium-Familie und einer Eucladoceros-Familie machen, kann Ihr Marketing-Team tolle Plakate entwerfen, die sicher viele Familien in Ihren Zoo locken.
		<p/>
		Schwierigkeitsgrad: Mittel
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotosShort">
   			Machen Sie folgende Fotos: 
			<p/>   
		* Eine Dodo-Familie (mindestens drei Tiere).
			<p/>   
		* Eine Sivatherium-Familie (mindestens drei Tiere).
			<p/>   
		* Eine Eucladoceros-Familie (mindestens drei Tiere).
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotosSuccess">
		Ihre Werbekampagne ist ein großer Erfolg! Die Einnahmen und der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos sind gestiegen. Außerdem wurden Ihre Plakattafeln von der Zeitschrift "Marketing-Mogul" mit dem mit über 5.000 € dotierten Preis "Anzeige des Jahres" ausgezeichnet!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotosSuccessShort">
		Ihre Fotos von Tierfamilien haben dem Zoo mehr Besucher und einen Preis von 5.000 € eingebracht!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DodoFamilyPhoto">
		Machen Sie ein Foto von drei Dodos.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_SivatheriumFamilyPhoto">
		Machen Sie ein Foto von drei Sivatherium-Exemplaren.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DeerFamilyPhoto">
		Machen Sie ein Foto von drei Eucladoceros-Exemplaren.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessTitle">
		Beuteltier-Begeisterung
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhoto">          
		Die Stadtbibliothek veranstaltet einen Fotowettbewerb mit dem Motto "Beuteltier-Begeisterung". Der Hauptgewinn sind 6.000 €! Das ist eine einzigartige Gelegenheit zur Präsentation Ihrer ausgestorbenen Tiere. Wenn Sie Fotos von einem Diprotodon an einer Nebelquelle sowie einem gähnenden Beutelwolf machen können, ist Ihnen der Sieg sicher!
		<p/>
		Schwierigkeitsgrad: Schwierig
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoShort">
   			Machen Sie folgende Fotos: 
			<p/>   
		* Ein Diprotodon neben einer Nebelquelle.
			<p/>   
		* Einen gähnenden Beutelwolf.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoSuccess">
		Dank Ihrer Fotos vom Diprotodon und dem Beutelwolf haben Sie den Wettbewerb "Beuteltier-Begeisterung" gewonnen! Die Bücherei hat Ihnen gerade einen Scheck über 6.000 € geschickt!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoSuccessShort">
		Sie haben 6.000 € beim Wettbewerb "Beuteltier-Begeisterung" gewonnen!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoFailure">
		Sie haben nicht die Fotos gemacht, die für den Wettbewerb "Beuteltier-Begeisterung" notwendig waren. Vielleicht klappt es beim nächsten Mal.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoFailureShort">
		Sie haben die Foto-Herausforderung "Beuteltier-Begeisterung" abgelehnt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DiprotodonPhoto">
		Machen Sie ein Foto von einem Diprotodon neben einer Nebelquelle.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ThylacinePhoto">
		Fotografieren Sie einen gähnenden Beutelwolf.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentTitle">
		Artgerechte Anreize für ausgestorbene Tiere
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhoto">
		Die Gesellschaft zur Wiedererschaffung ausgestorbener Tiere (GWAT) möchte Ihren Zoo mit 8.000 € unterstützen. Dafür muss jedoch eine artgerechte Haltung ausgestorbener Tiere garantiert sein. Machen Sie ein Foto von einem Wollnashorn neben einem Gletscher, einem Metridiochoerus an einer Teergrube und einem Bambus fressenden Gigantopithecus, um die Spende zu erhalten.
		<p/>
		Schwierigkeitsgrad: Mittel
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoShort">
   			Machen Sie folgende Fotos: 
			<p/>   
		* Ein Wollnashorn neben einem Gletscher.
			<p/>   
		* Ein Metridiochoerus neben einer Teergrube.
			<p/>
		* Ein Bambus fressender Gigantopithecus.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoSuccess">
		Mit Ihren Fotos haben Sie die Wünsche der Gesellschaft zur Wiedererschaffung ausgestorbener Tiere vollkommen erfüllt. Sie haben gerade eine Spende von 8.000 € für Ihren Zoo erhalten!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoSuccessShort">
		GWAT zahlt Ihrem Zoo 8.000 € für Ihre Bilder.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoFailure">
		Sie haben die Gesellschaft zur Wiedererschaffung ausgestorbener Tiere im Stich gelassen! Sie haben es abgelehnt, ihr die gewünschte Reihe von Fotos zu liefern.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoFailureShort">
		Sie haben die Foto-Herausforderung der Gesellschaft zur Wiedererschaffung ausgestorbener Tiere abgelehnt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WoolyGlacierPhoto">
		Fotografieren Sie ein Wollnashorn neben einem Gletscher.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WarthogTarpitPhoto">
		Fotografieren Sie ein Metridiochoerus an einer Teergrube.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GigantopithecusPhoto">
		Machen Sie ein Foto von einem Bambus fressenden Gigantopithecus.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DiseasedAnimalPhoto">
		Machen Sie ein Foto von einem erkrankten Tier.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EntertainerJoking">
		Machen Sie ein Foto von einem Entertainer, der einen Witz erzählt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestDigging">
		Machen Sie ein Foto von einem Besucher, der in einer Spielausgrabungsstätte gräbt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CompletedSkeleton">
		Machen Sie ein Foto von einem vollständigen Skelett im "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HealthyAnimalPhoto">
		Fotgrafieren Sie einen Diprotodon mit einem Elefantenvogel.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHHardWayPhotoShort">
		(Optional) Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven: 
		<p/>
		* Die Statue eines Kaisermammutskeletts.
		<p/>
		* Die Statue eines Megaloceros Giganteus-Skeletts.
		<p/>
		* Die Statue eines Tyrannosaurus Rex-Skeletts.
		<p/>
		* Die Statue eines Pteranodon-Skeletts.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHHardWayPhotoShortSuccess">
	        Das Naturkundemuseum hat Ihnen 20.000 € für die Bilder von Skeletten bezahlt!
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HardWayPhotoMammoth">
	        Fotografieren Sie die Statue eines Kaisermammutskeletts.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HardWayPhotoElk">
	        Fotografieren Sie die Statue eines Megaloceros Giganteus-Skeletts.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HardWayPhotoTRex">
	        Fotografieren Sie die Statue eines Tyrannosaurus Rex-Skeletts
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HardWayPhotoPteranodon">
	        Fotografieren Sie die Statue eines Pteranodon-Skeletts.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTroublePhotoShort">
   			(Optional) Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven: 
			<p/>   
		* Ein fressender Saurier.
			<p/>   
		* Ein Saurier, der mit einer Beutetierpuppe spielt.
			<p/>
		* Ein schlafender Saurier.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TroublePhotoEat">
	        Fotografieren Sie einen Saurier, der gerade frisst.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TroublePhotoPreyDummy">
	        Fotografieren Sie einen Saurier, der mit einer Beutetierpuppe spielt.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TroublePhotoSleep">
	        Fotografieren Sie einen Saurier, der schläft.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFinishTroublePhotoShort">
		Gut gemacht! Die Zeitschrift "Mythos Dinosaurier" hat Ihnen ein Honorar von 15.000 € gezahlt. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureTitle">
		Familienfotos
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCapture">
		Die Behörde für Sauriersicherheit sucht Fotos für ihre Sicherheitsbroschüre im Umgang mit Dinosauriern. Sie versprechen ein Honorar von 5.000 €, wenn Sie Fotos von Ihrem Dinoeinsatzkommando in Aktion, einem durch einen tobenden Saurier zerstörten Gebäude oder Baum und dem Bunker Ihres Dinoeinsatzkommandos machen.
		<p/>
		Schwierigkeitsgrad: Schwierig
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureShort">
   			Machen Sie Fotos von folgenden Tieren: 
			<p/>   
		* Drei Mitglieder des Dinoeinsatzkommandos auf einem Foto.
			<p/>   
		* Ein Baum oder Haus, von einem tobenden Dino in Schutt verwandelt.
			<p/>   
		* Der Bunker Ihres Dinoeinsatzkommandos.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureSuccess">
		Ihre Bilder machen sich ausgesprochen gut in der Broschüre der Behörde für Sauriersicherheit. Die vereinbarten 5.000 € werden Ihnen ausgezahlt!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureSuccessShort">
		Ihre Bilder machen sich ausgesprochen gut in der Broschüre der Behörde für Sauriersicherheit! Und Sie erhalten die 5.000 € Honorar.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureFailure">
		Die Behörde für Sauriersicherheit hat nicht die notwendigen Bilder von Ihnen erhalten.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureFailureShort">
		Sie haben die Foto-Herausforderung der Behörde für Sauriersicherheit abgelehnt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoTeam">
		Fotografieren Sie drei Mitglieder des Dinoeinsatzkommandos in Aktion.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Rubble">
		Fotografieren Sie ein von einem tobenden Dino in Schutt verwandeltes Gebäude oder einen Baum.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoBuilding">
		Fotografieren Sie den Bunker Ihres Dinoeinsatzkommandos.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementTitle">
		Aufregende Ausgestorbene Arten
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhoto">
		Zeit für eine neue Werbekampagne! All die fantastischen ausgestorbenen Tiere, die neuen Serviceeinrichtungen für die Besucher und das Forschungslabor für ausgestorbene Arten – Es gibt viele neue Attraktionen! Mit ein paar spannenden Bildern aus dem Zoo werden Sie sicher neue Besucher anlocken!
		<p/>
		Schwierigkeitsgrad: Schwierig
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoShort">  
   			Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven: 
			<p/>   
		* Eines der Supertiere, die im Forschungslabor für ausgestorbene Arten erschaffen wurden.
			<p/>   
		* Ein Kind, das die Brachiosaurusrutsche herunterrutscht.
			<p/>
		* Ein Entertainer auf einer Bühne während einer Show.
			<p/>
		* Ein Kind, das einen Fossilienknochen aus der Spielausgrabungsstätte zum Lernbereich für ausgestorbene Tierarten trägt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoSuccess">
		Gut gemacht! Die Werbemaßnahmen werden sicherlich die Massen in den Bann ziehen. Sie können mit einem Besucheransturm in den nächsten Tagen rechnen!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoSuccessShort">
		Die Werbemaßnahmen werden sicherlich die Massen in den Bann ziehen. Sie können mit einem Besucheransturm in den nächsten Tagen rechnen!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoFailure">
		Sie waren nicht in der Lage, die Fotos für die neue Werbekampagne zu liefern. So viel zum Thema "Neue Besucher anlocken"!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoFailureShort">
		Sie haben die Foto-Herausforderung für die Werbekampagne abgelehnt.  
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_SuperAnimalPhoto">
		Fotografieren Sie eines der Supertiere, die im Forschungslabor für ausgestorbene Arten erschaffen wurden.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ChildSlidePhoto">
		Fotografieren Sie ein Kind, das die Brachiosaurusrutsche herunterrutscht.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ShowStagePhoto">
		Fotografieren Sie einen Entertainer auf einer Bühne während einer Show.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CarryBonePhoto">
		Fotografieren Sie ein Kind, das einen Fossilienknochen aus der Spielausgrabungsstätte zum Lernbereich für ausgestorbene Tierarten trägt.
		</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
