<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyIntro">
      Ein Leben in Harmonie
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOverview">
      Ausgestorbene Arten wieder zum Leben zu erwecken stellt eine einzigartige Herausforderung für Ihren Zoo dar. Gelingt es Ihnen, einen Zoo zu leiten, in dem ausgestorbene Arten neben allgemein bekannten Tieren leben? Ihre Herausforderung besteht darin, einen Zoo mit 15 unterschiedlichen Arten aufzubauen, von denen mindestens 8 ausgestorben sind.
      <p/>
      Jedes Projekt beginnt am Anfang. Nehmen Sie 3 verschiedene Arten auf oder erwerben Sie diese, und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse, um mit dem Aufbau Ihres Zoos zu beginnen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOverviewShort">
      Ausgestorbene Arten wieder zum Leben zu erwecken stellt eine einzigartige Herausforderung für Ihren Zoo dar. Gelingt es Ihnen, einen Zoo zu leiten, in dem ausgestorbene Arten neben allgemein bekannten Tieren leben? Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um die Brachiosaurusrutsche freizugeben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptThreeShort">
      Nehmen Sie drei verschiedene Arten auf oder erwerben Sie diese, und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptThree">
      Sie halten bereits drei Tierarten in Ihrem Zoo und sind dabei, einen Zoo mit Weltklasseniveau aufzubauen! Sie haben einen Zuschuss von 15.000 € erhalten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptEight">
      Nehmen Sie sechs verschiedene Arten auf oder erwerben Sie diese, und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse, um fortzufahren. Hinweis: Wenn Sie mehrere Arten in einem Gehege halten, sparen Sie Platz und Geld!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptEightShort">
      Nehmen Sie sechs verschiedene Arten auf oder erwerben Sie diese, und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptEight">
      Sie halten bereits sechs Tierarten in Ihrem Zoo und damit fast die Hälfte der benötigten 15 Tierarten! Sie haben einen Zuschuss von 25.000 € erhalten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptTenExtinct">
      Der Anfang war schon mal gut! Fügen Sie jetzt Ihrem Zoo weitere ausgestorbene Tiere hinzu. Nehmen Sie 8 verschiedene ausgestorbene Arten auf oder erwerben Sie diese, und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse. Dann erhalten Sie weitere Geldmittel, um Ihr Projekt zu beenden!. Dann erhalten Sie weitere Geldmittel, um Ihr Projekt zu beenden! Sie erreichen Ihr Ziel nicht, wenn es noch Tiere mit dringend zu erfüllenden Grundbedürfnissen gibt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptTenExtinctShort">
      Erwerben Sie 8 ausgestorbene Arten, und achten Sie darauf, dass keine Tiere mit dringenden Grundbedürfnissen vorhanden sind. Dann erhalten Sie zusätzliche Geldmittel. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptTenExtinct">
      Sie halten acht Tierarten in Ihrem Zoo und haben einen Zuschuss in Höhe von 25.000 € erhalten, der Ihnen beim Erreichenl des endgültigen Ziels helfen soll.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinalGoal">
      Ihr Projekt ist fast abgeschlossen! Ihr Erfolg beim Aufbau eines Zoos mit ausgestorbenen Arten spricht sich herum, und Sie müssen jetzt Ihr letztes Ziel erreichen! Sie gewinnen dieses Szenario, wenn Sie 15 verschiedene Arten - davon mindestens 8 ausgestorbene und 5 nicht ausgestorbene Arten - in Ihrem Zoo präsentieren! Hinweis: Sie müssen sorgfältig mit Geld und Platz umgehen, um erfolgreich zu sein!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinalGoalShort">
      Sie gewinnen dieses Szenario, wenn Sie 15 verschiedene Arten - davon mindestens 8 ausgestorbene und 5 nicht ausgestorbene Arten - in Ihrem Zoo präsentieren. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishFinalGoal">
      Sie haben es geschafft! Sie haben einen Weltklassezoo mit 15 verschiedenen Arten aufgebaut, die harmonisch miteinander leben. Ein anonymer Spender hat Ihrem Zoo 50.000 € angeboten. Wenn Sie weiterspielen möchten, klicken Sie auf das Häkchen. Wenn Sie mit dem nächsten Szenario fortfahren möchten, klicken Sie auf die nächste Schaltfläche.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalFourBiomes">
      (Optional) Artenvielfalt ist zwar von großer Bedeutung, aber es ist auch wichtig, eine Vielzahl von Biomen in Ihrem Zoo zu präsentieren. Wenn es Ihnen gelingt, Tiere aus vier verschiedenen Biomen aufzunehmen oder zu erwerben, erhalten Sie einen Bonus von 10.000 €.Damit Tiere in die Bewertung kommen, müssen sie in ihrem Ursprungsbiom gehalten werden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalFourBiomesShort">
      (Optional) Nehmen Sie Tiere aus vier verschiedenen Biomen auf oder erwerben Sie diese, und präsentieren Sie diese in ihrem Ursprungsbiom, um einen Bonus von 10.000 € zu erhalten. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishOptionalFourBiomes">
      Herzlichen Glückwunsch! Für die Präsentation von vier unterschiedlichen Biomen erhalten Sie einen Bonus von 10.000 €!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalEightBiomes">
      (Optional) Mit jeder weiteren Tierart, die Sie hinzufügen, läuft ihr Zoo besser. Die Präsentation von Tieren aus möglichst vielen verschiedenen Biomen spielt eine wesentliche Rolle beim Aufbau eines Weltklassezoos. Wenn es Ihnen gelingt, Tiere aus acht verschiedenen Biomen aufzunehmen oder zu erwerben, erhalten Sie einen weiteren Bonus von 25.000 €.Damit Tiere in die Bewertung kommen, müssen sie in ihrem Ursprungsbiom gehalten werden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalEightBiomesShort">
      (Optional) Nehmen Sie Tiere aus acht verschiedenen Biomen auf oder erwerben Sie diese, um einen Bonus von 25.000 € zu erhalten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishOptionalEightBiomes">
      Sehr gut! Für die Präsentation von 8 unterschiedlichen Biomen erhalten Sie einen Bonus von 25.000 €!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayIntro">
      Ein hartes Stück Arbeit
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayOverview">
      Es gibt keine ausgestorbenen Tiere mehr, die aufgenommen werden können! Ihre Besucher wollen allerdings ausgestorbene Tiere sehen! Es gibt nur einen Weg, um sie zufrieden zu stellen. Jetzt ist es Zeit, die Ärmel hochzukrempeln! Bauen Sie einen 4-Sterne-Zoo mit mindestens 8 unterschiedlichen ausgestorbenen Tierarten auf!
      <p/>
      Dazu müssen Sie zuerst das Forschungslabor für ausgestorbene Arten bauen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayOverviewShort">
      Es gibt keine ausgestorbenen Tiere mehr, die aufgenommen werden können! Es gibt nur einen Weg, um Ihre Besucher zufrieden zu stellen. Jetzt ist es Zeit, die Ärmel hochzukrempeln!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayLabShort">
      Bauen Sie ein Forschungslabor für ausgestorbene Arten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishLabShort">
      Herzlichen Glückwunsch! Sie haben ein Forschungslabor für ausgestorbene Arten errichtet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishLab">
      Sehr gut! Nachdem nun das Forschungslabor für ausgestorbene Arten errichtet ist, können Sie mit der Erschaffung ausgestorbener Arten für Ihren Zoo beginnen Da Sie keine Tiere mehr aufnehmen können, erschaffen Sie diese einfach in Ihrem neuen Labor.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCollectFirstFossil">
      Wenn Sie noch weitere ausgestorbene Tiere präsentieren möchten, müssen Sie zunächst die Fossilienteile im Zoo entdecken. Gehen Sie in das Forschungslabor für ausgestorbene Arten, und beginnen Sie mit der Suche nach Fossilien. Sammeln Sie genügend Fundstücke, um im Forschungslabor für ausgestorbene Arten ein Fossil zu rekonstruieren. Für die Konstruktion eines vollständigen Fossils benötigen Sie sechs Teile vom selben Tier.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCollectFirstFossilShort">
      Sammeln Sie sechs Fossilienteile von einem Tier, damit Sie ein vollständiges Fossil zusammensetzen können.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishCollectFirstFossil">
      Sie haben alle sechs Teile eines Fossils gesammelt. Sie können sich nun in das Forschungslabor für ausgestorbene Arten begeben und Ihr erstes Fossil rekonstruieren! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayBuildFirstFossil">
      Sie haben alle benötigten Teile für ein Fossil. Nun können Sie das Skelett zusammensetzen! Setzen Sie die Fundstücke zusammen, um das erste Tier freizugeben!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayBuildFirstFossilShort">
      Setzen Sie das vollständige Skelett mit den gefundenen Teilen zusammen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishBuildFirstFossil">
      Sehr gut! Sie können nun das erste Tier im Forschungslabor für ausgestorbene Arten erschaffen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCreateFirstFossil">
      Gehen Sie zurück in das Forschungslabor für ausgestorbene Arten, und erschaffen Sie Ihr erstes Tier.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCreateFirstFossilShort">
      Erschaffen Sie ein Tier im Forschungslabor für ausgestorbene Arten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishCreateFirstFossil">
      Herzlichen Glückwunsch! Sie haben das erste Tier im Forschungslabor für ausgestorbene Arten erschaffen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourExtinct">
      Ihre Besucher freuen sich, ein ausgestorbenes Tier zu sehen. Sie möchten noch weitere sehen. Sie erhalten Sie einen Zuschuss in Höhe von 20.000 €, wenn Sie weitere Fossilien entdecken, mindestens vier ausgestorbene Arten präsentieren und ihre Grundbedürfnisse erfüllen! Achten Sie jedoch auf die Gesundheit der Tiere. Wenn ein Tier aufgrund von Vernachlässigung, einer Krankheit oder eines Angriffs stirbt, können Sie das Szenario nicht gewinnen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourExtinctShort">
      Präsentieren Sie vier ausgestorbene Arten in Ihrem Zoo, und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourExtinct">
      Die Besucher strömen in Scharen in den Zoo, um die ausgestorbenen Tiere zu sehen! Diese einzigartigen Tierarten gibt es nirgendwo sonst zu sehen. Ihr Zoo ist die größte Attraktion der Stadt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayEightExtinct">
      Holen Sie weitere ausgestorbene Arten in Ihren Zoo, um ihn so richtig bekannt zu machen. Wenn es Ihnen gelingt, mindestens acht ausgestorbene Arten zu präsentieren, ihre Grundbedürfnisse zu erfüllen und den Zoo auf 4 Sterne zu steigern, gewinnen Sie das Szenario!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayEightExtinctShort">
      Präsentieren Sie acht ausgestorbene Arten in Ihrem Zoo, und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishEightExtinct">
      Wow! Ihre ausgestorbenen Tiere ziehen wahre Besuchermassen an! Gute Arbeit!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayAnimalDeathFail">
      Oh nein! Eins Ihrer Tiere ist gestorben! Spielen Sie dieses Szenario noch einmal, und achten Sie auf die Gesundheit und Zufriedenheit Ihrer Tiere.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWay3stars">
      Da Ihr Zoo einen Bekanntheitsgrad von 3 Sternen erreicht hat, wurde er zum "Zoo des Monats" ernannt! Sie haben sich einen Zuschuss von 20.000 € verdient.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourStars">
      Als letzte Aufgabe müssen Sie zeigen, dass Sie gleichzeitig die Erforschung ausgestorbener Arten fortsetzen und einen tollen Zoo aufbauen können. Steigern Sie den Bekanntheitsgrad des Zoos auf vier Sterne, um das Szenario zu gewinnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourStarsShort">
      Steigern Sie den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos auf 4 Sterne, um das Szenario zu gewinnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourStars">
      Gut gemacht! Ihre Leistungen bei der Suche und Erforschung ausgestorbener Tiere und der gleichzeitigen Leitung eines erfolgreichen Zoos beweisen, dass Sie auch ein wirklich hartes Stück Arbeit leicht meistern! Als Belohnung erhält Ihr Zoo einen Zuschuss von 50.000 €. Wenn Sie weiterspielen möchten, klicken Sie auf das Häkchen. Wenn Sie mit dem nächsten Szenario fortfahren möchten, klicken Sie auf die nächste Schaltfläche.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourStarsShort">
      Sie haben es geschafft! Glückwunsch! Ein 4-Sterne-Zoo mit so vielen ausgestorbenen Tieren!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayPhoto">
      (Optional) Das örtliche Naturkundemuseum hätte gerne Bilder von vollständigen Skeletten für die neue Ausstellung über ausgestorbene Arten. Wenn Sie von allen vollständigen Skeletten im Lernbereich "Ausgestorbene Tierarten" ein Foto machen können, spendet das Museum dem Zoo 15.000 €! Machen Sie die Fotos, nachdem die Skelette von der Plattform im "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich entfernt und in Ihren Zoo gebracht wurden. Hinweis: Sie benötigen sowohl eine Spielausgrabungsstätte als auch einen "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich, um diese Aufgabe zu erfüllen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishPhoto">
      Die Ausstellung über ausgestorbene Arten im Naturkundemuseum wurde zwei Wochen früher eröffnet! Die Museumsleitung war von der schnellen Arbeit so beeindruckt, dass sie beschlossen hat, Ihnen einen Bonus 20.000 € zu zahlen! Der Scheck ist bereits unterwegs!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleIntro">
      Ärger mit T. Rex
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleOverview">
      Der Direktor Ihres Partnerzoos wendet sich mit einem dringenden Anliegen an Sie. Sein Zoo besitzt einen T. Rex, der aber so oft randaliert, dass der Zoo schließen musste. Er hofft, dass Sie ihm helfen können, indem Sie einen anderen T. Rex als Partner für den tobenden Saurier zur Verfügung stellen. Sie haben in Ihrem Zoo zwar noch nicht mit der Präsentation von Dinosauriern begonnen, aber wenn Sie helfen möchten, sollten Sie langsam damit anfangen.
      <p/>
      Steigern Sie zunächst den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos auf 4 Sterne.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleOverviewShort">
      Der Direktor Ihres Partnerzoos wendet sich mit einem dringenden Anliegen an Sie. Sie haben einen T. Rex, der aber so oft randaliert, dass der Zoo schließen musste. Sie hoffen auf Ihre Hilfe in Form eines anderen T. Rex als Partner. Bewältigen Sie dieses Szenario, um die Brachiosaurusrutsche freizugeben!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourStarsShort">
      Steigern Sie den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos auf 4 Sterne.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourStars">
      Sehr gut! Ihr Zoo hat nun 4 Sterne, und Sie haben sich einen Zuschuss für die Anschaffung einiger Dinosaurier verdient..  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleAdoptDino">
      Da Ihr Zoo nun 4 Sterne hat, ist es an der Zeit, einige Saurier hinzuzufügen! Erwerben Sie einen beliebigen Saurier, und erfüllen Sie seine Grundbedürfnisse.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleAdoptDinoShort">
      Erwerben Sie einen beliebigen Saurier, und erfüllen Sie seine Grundbedürfnisse.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishAdoptDino">
      Ihrem neuen Saurier scheint es ganz gut zu gehen! Sie werden den benötigten T. Rex bald bekommen! Sie haben einen Zuschuss von 10.000 € bekommen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishAdoptDinoShort">
      Ihrem Dinosaurier geht es gut. Sie haben einen Zuschuss von 10.000 € erhalten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleBuildDRT">
      Sicherheit geht vor! Bevor der erste Ärger mit Sauriern einsetzt, sollten Sie einen Bunker für das Dinoeinsatzkommando (DEK) errichten. Für unvorhergesehene Vorfälle mit Ihren Dinosauriern steht das DEK in Ihrem Zoo bereit.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleBuildDRTShort">
      Bauen Sie einen Bunker für Ihr Dinoeinsatzkommando.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishBuildDRT">
      Ihr DEK hält die Saurier im Zaum. Es wurden 5.000 € zu Ihrem Konto hinzugefügt. Sie können Ihrem Zoo nun weitere Dinos hinzufügen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishBuildDRTShort">
      Ihr DEK hält Ihre Saurier im Zaum.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourDinos">
      Um an einen T. Rex zu kommen, müssen Sie erst beweisen, dass Sie mit dem bestehenden Saurierbestand zurechtkommen. Präsentieren Sie vier Saurierarten in Ihrem Zoo, und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse. Wenn Sie dies bewältigen, erhalten Sie einen Zuschuss.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourDinosShort">
      Wenn Sie vier Dinosaurierarten erwerben und ihre Grundbedürfnisse erfüllen, erhalten Sie einen Zuschuss.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourDinosShort">
      Schau dir all die Dinosaurier an! Sie haben einen Zuschuss von 20.000 € für die Anschaffung Ihres T. Rex erhalten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourDinos">
      Die Präsentation der Saurier zieht die Besucher in Massen an und stärkt Ihren guten Ruf in der Zoo-Branche! Sie haben einen Zuschuss von 20.000 € erhalten, um einen T. Rex anzuschaffen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFiveStars">
      Damit der T. Rex zur Aufnahme freigegeben wird, muss der Zoo einen Bekanntheitsgrad von 5 Sternen erreichen. Steigern Sie den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos auf 5 Sterne, und Sie bekommen diesen T. Rex!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFiveStarsShort">
      Steigern Sie den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos auf 5 Sterne.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFiveStarsShort">
      Sie haben es auf 5 Sterne gebracht! Sie haben den Tyrannosaurus Rex zur Aufnahme in Ihrem Zoo freigegeben und einen Zuschuss von 75.000 € erhalten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFiveStars">
      Ihr Zoo hat sich zu einer Einrichtung auf Weltklasseniveau entwickelt! Sie haben den T. Rex zur Aufnahme freigegeben und einen Zuschuss von 75.000 € eingenommen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleStartRampageShort">
      Ein Dinosaurier ist gerade am toben! Finden Sie schnell eine Methode, den Tobsuchtsanfall zu stoppen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleStartRampage">
      Oh nein! Einer Ihrer Dinosaurier ist gerade am toben! Eigentlich sollte das Dinoeinsatzkommando zur Stelle sein, aber Sie können in den Dinobetäubungsmodus wechseln und aushelfen! Klicken Sie auf die Schaltfläche "Tobenden Dino suchen", und klicken Sie dann im Infofenster des Dinos auf die Schaltfläche "Tier betäuben"!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleEndRampageShort">
      Puh! Das war knapp! Der Tobsuchtsanfall ist vorüber, und niemand wurde verletzt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleEndRampage">
      Sie haben es geschafft! Der Tobsuchtsanfall ist vorüber! Jetzt können Sie sich wieder um Ihren Zoo kümmern.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleGetTrex">
      Nehmen Sie einen T. Rex auf oder erwerben Sie ihn, und erfüllen Sie seine Grundbedürfnisse.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleGetTrexShort">
      Nehmen Sie einen T. Rex auf oder erwerben Sie ihn, und erfüllen Sie seine Grundbedürfnisse.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishGetTrex">
      Ihr Projekt ist fast abgeschlossen! Es bleibt noch eine weitere Aufgabe!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishGetTrexShort">
      Ihre Mission ist fast erfüllt! Nur noch eine Aufgabe ist zu erledigen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleReleaseTrex">
      Wenn Sie den T. Rex auswildern, hat der Partnerzoo endlich eine Artgenossin für den tobenden T. Rex.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleReleaseTrexShort">
      Wildern Sie Ihren T. Rex aus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishReleaseTrex">
      Herzlichen Glückwunsch! Da Sie Ihren T. Rex an den Partnerzoo übergeben haben, konnte dort das Problem mit dem T. Rex gelöst und der Zoo endlich wiedereröffnet werden! Sie haben 50.000 € für Ihre Bemühungen erhalten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroublePhoto">
      (Optional) Die Zeitschrift "Mythos Dinosaurier" sucht für einen Artikel über Dinosaurier in Gefangenschaft einige Fotos. Sie benötigen drei Bilder für den Artikel. Wenn Sie es schaffen, je einen Dino fressend, schlafend, sowie mit einer Beutepuppe spielend zu fotografieren, erhalten Sie 15.000 €.
       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishPhoto">
      Ihre Bilder entsprechen genau den Vorstellungen der Herausgeber der Zeitschrift "Mythos Dinosaurier"! Sie zahlen Ihnen gerne das Honorar in Höhe von 15.000 €.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:UnlockQuagga">
	Herzlichen Glückwunsch! Das Quagga wurde zur Aufnahme in Ihrem Zoo freigegeben!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignshort">Erforschung ausgestorbener Arten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS1">Ein Leben in Harmonie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS1short">Ein Leben in Harmonie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS2">Ein hartes Stück Arbeit</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS2short">Ein hartes Stück Arbeit</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS3">Ärger mit T. Rex</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS3short">Ärger mit T. Rex</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
