<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIntro">
      Paläo-Insel
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOverview">
      Die Stiftung zur Wiederbesiedelung der Paläo-Insel möchte wieder zum Leben erweckten ausgestorbenen Tieren eine natürliche und anregende Heimat bieten. Aufgrund der einzigartigen Lage Ihres Zoos direkt am Paläo-Krater wendet sich die Stiftung mit der Bitte an Sie, die Tiere für dieses Projekt zur Verfügung zu stellen. Wenn Sie diese wunderbaren ausgestorbenen Arten pflegen und auf die Auswilderung auf der Paläo-Insel vorbereiten können, stellen Sie Ihre Fähigkeiten als Tierpfleger unter Beweis!
      <p/>
      Die Stiftung bittet Sie, einen Blaubock aufzunehmen und seine Grundbedürfnisse zu erfüllen. Wenn Sie diese Aufgabe erfüllen, gewährt Ihnen die Stiftung einen Zuschuss von 5.000 €.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOverviewShort">
      Die Paläo-Insel benötigt Ihre Hilfe! Erwerben Sie ausgestorbene Tiere, und bereiten Sie diese auf ihre Auswilderung vor. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um Gebäude und Objekte des Themas "Ausgestorbene Tierarten" freizugeben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoAdoptFirst">
      Die Stiftung zur Wiederbesiedelung der Paläo-Insel möchte, dass Sie einen Blaubock aufnehmen und seine Grundbedürfnisse erfüllen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishAdoptFirst">
      Gut gemacht! Der Blaubock scheint sich im neuen Gehege wohl zu fühlen. Daher hat Ihnen die Stiftung einen Zuschuss von 5.000 € gewährt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildXRL">
      Sie können ausgestorbene Tiere nicht nur aufnehmen, sondern auch im Forschungslabor für ausgestorbene Arten erschaffen. Wenn Sie ein Forschungslabor für ausgestorbene Arten erwerben, beteiligt sich die Stiftung mit der Hälfte der Kosten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildXRLShort">
      Kaufen Sie ein Forschungslabor für ausgestorbene Arten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishBuildXRL">
      Ihr Forschungslabor für ausgestorbene Arten ist nun einsatzbereit. Sie haben einen Zuschuss in Höhe von 4.000 € zum Kaufpreis erhalten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFindFossils">
      Ihr Labor ist einsatzbereit. Machen Sie sich an die Arbeit! Wählen Sie das Labor aus, und suchen Sie nach Fossilien. Die Stiftung zur Wiederbesiedelung der Paläo-Insel will sich davon überzeugen, dass Sie genug Fossilienteile entdecken können, um selbst eine ausgestorbene Art zu erschaffen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFindFossilsShort">
      Legen Sie einen vollständigen Satz aus 6 Fossilienteilen von der gleichen Art frei.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishFindFossils">
      Sehr gut! Sie haben genug Teile, um ein Fossil zu rekonstruieren! Sie haben einen Zuschuss in Höhe von 5.000 € erhalten, damit Sie Ihre Forschung fortsetzen können.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildAnimal">
      Sie haben die Teile, lösen Sie nun das Puzzle! Begeben Sie sich dazu in das Forschungslabor für ausgestorbene Arten, und setzen Sie die Fossilienteile zusammen. Wenn Ihnen das gelingt, erhalten Sie eine weitere Prämie.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildAnimalShort">
      Erschaffen Sie das Tier im Forschungslabor für ausgestorbene Arten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishBuildAnimal">
      Gute Arbeit! Sie können nun Ihr erstes Tier im Labor erschaffen! Für Ihre Forschungsergebnisse erhalten Sie weitere 10.000 €.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoCreateAnimal">
      Nachdem Sie die Fossilienteile zusammengesetzt haben, können Sie jetzt versuchen, ein Tier zu erschaffen! Die Stiftung zur Wiederbesiedelung der Paläo-Insel würde sich sehr über ein Superexemplar eines ausgestorbenen Tiers freuen. Wenn Ihnen dies gelingt, erhalten Sie weitere 15.000 €.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoCreateAnimalShort">
      Erschaffen Sie im Forschungslabor für ausgestorbene Arten ein Superexemplar eines ausgestorbenen Tiers.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishCreateAnimal">
      Herzlichen Glückwunsch! Das Tier genügt höchsten Qualitätsansprüchen! Die Stiftung belohnt Ihre harte Arbeit mit weiteren 15.000 €.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoReleaseAnimals">
      Sie verfügen nun über die erforderlichen Mittel, um das Ziel der Stiftung zu erreichen. Sie werden gebeten, fünf verschiedene ausgestorbene Arten auszuwildern. Ihre Belohnung soll 50.000 € betragen. Sie können sowohl aufgenommene als auch selbst erschaffene ausgestorbene Arten auswildern.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoReleaseAnimalsShort">
      Wildern Sie fünf ausgestorbene Arten aus. Sie können sowohl aufgenommene als auch selbst erschaffene ausgestorbene Arten auswildern.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishReleaseAnimals">
      Sehr gute Arbeit! Die Stiftung zur Wiederbesiedelung der Paläo-Insel bedankt sich bei Ihnen für die Unterstützung bei der Wiederansiedlung von ausgestorbenen Tierarten auf der Insel. Der Scheck über 50.000 € wird Ihnen zugestellt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalBreed">
      (Optional) Die Stiftung bittet Sie, weitere ausgestorbene Tiere nachzuzüchten. Wenn Sie den freiwilligen Auftrag zur Nachzucht von drei verschiedenen ausgestorbenen Arten übernehmen, erhalten Sie einen weiteren Zuschuss!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalBreedShort">
      (Optional) Wenn Sie drei verschiedene ausgestorbene Arten nachzüchten, erhalten Sie einen Zuschuss von der Stiftung.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishOptionalBreed">
      Sie haben es geschafft! Die Stiftung bewilligt Ihnen einen Zuschuss in Höhe von 10.000 €!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalCaveman">
      (Optional) Der berühmte Schauspieler Charlie Stoneberg besucht als Höhlenmensch verkleidet Ihren Zoo. Er dreht demnächst einen Film auf der Paläo-Insel und möchte deshalb einige ausgestorbene Tiere studieren. Wenn er drei verschiedene ausgestorbene Arten zu Gesicht bekommt, steigert dies den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos und die Besucherzahlen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalCavemanShort">
      (Optional) Der berühmte Schauspieler Charlie Stoneberg möchte drei verschiedene ausgestorbene Arten in Ihrem Zoo sehen. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishOptionalCaveman">
      Charlie Stoneberg hat drei verschiedene ausgestorbene Arten in Ihrem Zoo gesehen und erzählt all seinen Freunden davon!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFailedOptionalCaveman">
      Charlie Stoneberg hat Ihren Zoo verlassen, ohne drei ausgestorbene Arten gesehen zu haben. Sie haben eine einmalige Chance zur Werbung für Ihren Zoo verpasst.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIslandCavemanName">
      Charlie Stoneberg
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIslandCavemanViewEntered">
      Charlie Stoneberg hat Ihren Zoo betreten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseIntro">
      Ein ganz normaler Tag
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOverview">
      Sie haben bewiesen, dass Sie Gehege für ausgestorbene Arten bauen und die Tiere pflegen können. Nun können Sie Ihren eigenen Zoo aufbauen. Mit dem Bau eines Zoos für ausgestorbene Tiere sind viele neue Herausforderungen verbunden. Es ist nicht immer leicht, ausgestorbene Tiere zur Aufnahme freizugeben, das Forschungslabor für ausgestorbene Arten richtig einzusetzen und für alle Tiere zu sorgen. Sind Sie bereit für diese Herausforderungen?
      <p/>
      Bauen Sie den bestmöglichen Zoo. Sorgen Sie für die Zufriedenheit, Ernährung und Gesundheit der Tiere, und unterhalten und informieren Sie die Besucher, damit diese Geld ausgeben! Zuerst müssen Sie drei verschiedene ausgestorbene Arten erwerben und deren Grundbedürfnisse erfüllen. Wenn Sie das geschafft haben, erhalten Sie einen Zuschuss für den weiteren Ausbau des Zoos.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOverviewShort">
      Ein Zoo mit ausgestorbenen Arten stellt Sie vor zahlreiche Herausforderungen. Sind Sie bereit? Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um Gebäude und Objekte des Themas "Ausgestorbene Tierarten" freizugeben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseAdoptFirstShort">
      Erwerben Sie drei verschiedene ausgestorbene Arten, und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishAdoptFirst">
      Gut gemacht! Ihr Zoo für ausgestorbene Tiere entwickelt sich gut. Sie haben einen Zuschuss von 2.500 € erhalten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations1">
      Eine auf den Falklandinseln lebende Züchterin von Falklandfüchsen wendet sich an Sie. Sie will Ihrem Zoo ein Exemplar überlassen, aber sie möchte sicher sein, dass Sie es gut pflegen können. Wenn es Ihnen gelingt, für Ihre ausgestorbenen Arten Spenden in Höhe von 1.500 € einzunehmen, erhalten Sie einen Falklandfuchs als Geschenk!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations1Short">
      Nehmen Sie für Ihre ausgestorbenen Arten Spenden in Höhe von 1.500 € ein, um einen Falklandfuchs als Geschenk zu erhalten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations1">
      Sie haben Spenden in Höhe von 1.500 € für Ihre ausgestorbenen Arten eingenommen. Der neue Falklandfuchs ist unterwegs! Sie finden den Transportkäfig mit dem Falklandfuchs am Zooeingang. Erfüllen Sie seine Grundbedürfnisse und die spezifischen Bedürfnisse, und achten Sie auf seine Gesundheit. Die Züchterin kommt in Kürze zurück, um nach dem Falklandfuchs zu sehen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations1Short">
      Sie haben Spenden in Höhe von 1.500 € eingenommen und einen Falklandfuchs als Geschenk erhalten! Achten Sie auf seine Gesundheit. Die Züchterin wird in Kürze nach ihm sehen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFailGiftAnimal">
      Huch! Die Züchterin des Falklandfuchses wollte nach dem Wohlbefinden Ihres neuen Falklandfuchses sehen. Er befindet sich jedoch nicht mehr in Ihrem Zoo! Ein guter Tierpfleger präsentiert stolz seine neuen Tiere. Versuchen Sie dieses Szenario noch einmal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOutbreak">
      Oh nein! Ihr neuer Falklandfuchs hat eine Krankheit, die sich anscheinend in Ihrem Zoo ausbreitet! Der leitende Tierpfleger ist sich nicht sicher, was die Ursache für die Krankheit der Tiere ist. Sie benötigen Hilfe von außerhalb. Suchen und fotografieren Sie ein krankes Tier. Dann kann Ihnen die Internationale Vereinigung für Veterinärforschung bei der Heilung der Tiere behilflich sein. Bis dahin sollten Sie die kranken Tiere von den gesunden Tieren trennen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOutbreakShort">
      Dokumentieren Sie das Ausbrechen der Krankheit, indem Sie ein Foto eines erkrankten Tiers machen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseasePhotoFail">
      Huch! Es ist Ihnen nicht gelungen, ein Foto eines erkrankten Tiers zu machen! Ohne diese Forschungsarbeit können Sie dieses Szenario nicht bewältigen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishOutbreak">
      Nach Auswertung der Fotos kommt die Internationale Vereinigung für Veterinärforschung zu dem Schluss, dass es sich bei der Krankheit um den Schmutzfinkvirus handelt! Die meisten Menschen und Tiere haben genügend Abwehrkräfte gegen heutige Bakterien entwickelt, Ihre ausgestorbenen Tiere jedoch nicht. Diese Tiere laufen Gefahr, sich mit dem Schmutzfinkvirus anzustecken!
      <p/>
      Um diese Epidemie einzudämmen, benötigen Sie hervorragend ausgebildete Mitarbeiter und eine gute medizinische Ausstattung. Halten Sie als erste Maßnahme die ausgestorbenen Tiere so lange von potenziellen Ansteckungsquellen fern, bis die Epidemie abgeklungen ist. Wechseln Sie in den Zoobesuchermodus (drücken Sie die Taste G), um die Tiere vorübergehend zu heilen, oder weisen Sie den Tieren einen Tierpfleger zu, der sich um sie kümmert. Die IVVF spendet Ihrem Zoo 5.000 € zur Unterstützung Ihrer Bemühungen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishOutbreakShort">
      Ihre ausgestorbenen Tiere haben den Schmutzfinkvirus. Sie haben einen Zuschuss in Höhe von 5.000 € für deren Heilung erhalten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseAnimalDeathFail">
      Oh nein! Eins Ihrer Tiere ist gestorben! Spielen Sie dieses Szenario noch einmal. Achten Sie auf die Gesundheit und Zufriedenheit Ihrer Tiere.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFindCure">
      Um einen gesunden Zoo zu führen, müssen Sie als Erstes die Krankheit eindämmen. Nachdem Sie die Krankheit eingedämmt haben, können Sie nach einem Heilmittel suchen.  
      <p/>
      Suchen Sie nach einem Heilmittel, indem Sie im Forschungslabor für ausgestorbene Arten die Registerkarte "Heilung von Krankheiten" auswählen. Ihr Forscherteam wird Ihnen dort bei der Suche nach einem Heilmittel helfen.
      <p/>
      Wenn Sie das Heilmittel gefunden haben, können Sie die kranken Tiere heilen. Bis das Heilmittel gefunden ist, müssen wahrscheinlich die Symptome der Tiere behandelt werden. Dabei können Ihnen die Tierpfleger zwar helfen, am besten ist es jedoch, wenn Sie die Tiere selbst behandeln. Wechseln Sie in den Zoobesuchermodus, suchen Sie ein erkranktes Tier, und versuchen Sie, die Symptome zu behandeln.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFindCureShort">
      Finden Sie das Heilmittel für den Schmutzfinkvirus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishFindCure">
      Sie haben das Heilmittel für den Schmutzfinkvirus gefunden! Jetzt können Sie die kranken Tiere heilen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseHealAll">
      Sie verfügen jetzt über das Heilmittel gegen den Schmutzfinkvirus und können die kranken Tiere heilen. Begeben Sie sich im Zoobesuchermodus zu den Tieren, und drücken Sie die LEERTASTE, um sie zu heilen. Die Tierpfleger sind ebenfalls mit dem Heilmittel ausgestattet und können Ihnen helfen. Geheilte Tiere erkennen Sie daran, dass keine Krankheitserreger mehr über ihren Köpfen zu sehen sind.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseHealAllShort">
      Heilen Sie Ihre Tiere im Zoobesuchermodus, oder weisen Sie diese Aufgabe Ihren Tierpflegern zu.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishHealAll">
      Fantastische Arbeit! Sie haben die Krankheit in Ihrem Zoo besiegt! Die überlebenden Tiere sind nun immun gegen diese Krankheit. Beobachten Sie sie jedoch in Zukunft, um weitere Epidemien zu verhindern. Sie haben einen Zuschuss in Höhe von 2.000 € zu den Behandlungskosten erhalten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishHealAllShort">
      Ihre Tiere sind geheilt! Sie haben für die Kosten der medizinischen Behandlung einen Zuschuss von 2.000 € erhalten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations2">
      Bewältigen Sie dieses Szenario, indem Sie weitere 2.000 € an Spenden für ausgestorbene Tiere einnehmen, und beweisen Sie dadurch, dass Ihr Zoo die Krise überstanden hat.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations2Short">
      Nehmen Sie weitere Spenden in Höhe von 2.000 € für ausgestorbene Tiere ein, um dieses Szenario zu bewältigen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations2">
      Sie haben bewiesen, dass die Tiere Ihres Zoos wieder lebhaft und gesund sind. Sie haben eine anonyme Spende über 20.000 € erhalten, um weitere gesunde und zufriedene Tiere aufnehmen zu können!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations2Short">
      Ihr Zoo ist wieder im Geschäft. Herzlichen Glückwunsch!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal1">
      (Optional) Ein erfolgreicher Zoo besteht aus mehr als nur seinen Gehegen! Ihre Besucher müssen jederzeit zufrieden sein sowie gut unterhalten und informiert werden. Wenn Sie folgende Fotos machen können, erhalten Sie einen großzügigen Zuschuss: ein Entertainer, der einen Witz erzählt, ein Kind, dass in der Spielausgrabungsstätte gräbt, und ein vollständiges Skelett im "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal1Short">
      (Optional) Machen Sie folgende Fotos: ein Entertainer, der einen Witz erzählt, ein Kind, dass in der Spielausgrabungsstätte gräbt, und ein vollständiges Skelett im "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal1">
      Herzlichen Glückwunsch! Sie haben bewiesen, dass Ihr Zoo sogar mit kranken Tieren weiterhin sehenswert ist. Besucher beobachten gerne Tiere, lieben aber auch ein gutes Unterhaltungsprogramm. Ihre Fotos von zufriedenen Besuchern haben Ihnen einen Zuschuss von 20.000 € eingebracht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal1Short">
      Ihre unterhaltsamen Fotos haben Ihnen einen Zuschuss von 20.000 € eingebracht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal2">
      (Optional) Die Internationale Vereinigung für Veterinärforschung möchte ein weiteres Foto, diesmal mit zwei ganz bestimmten Tieren. Sie bekommen 20.000 € für ein Foto eines gesunden Diprotodon mit einem gesunden Elefantenvogel. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal2Short">
      (Optional) Machen Sie ein Foto von einem gesunden Diprotodon mit einem gesunden Elefantenvogel, und Sie erhalten 20.000 €. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal2">
      Die IVVF ist vom Foto und Ihren Fortschritten bei der Krankheitsbekämpfung in Ihrem Zoo begeistert. Sie erhalten einen Zuschuss von 20.000 € für die medizinische Versorgung der Tiere!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal2Short">
      Die zweite Bilderserie für die IVVF bringt Ihnen einen Zuschuss von 20.000 € ein!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseScenarioSuccessOverview">
      Toll! Sie haben die Krise bewältigt. Ihre Zootiere sind wieder lebhaft und gesund!  
      <p/>
      Sie haben einen Zuschuss von 20.000 € erhalten, mit dem Sie Ihren Zoo weiter ausbauen können, falls Sie weiterspielen möchten.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeIntro">
      Zurück in die Eiszeit
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOverview">
      Der Bürgermeister möchte den Stadtzoo erneuern und erweitern, um Kinder anzuziehen und ihnen mehr Lernmöglichkeiten zu bieten. Er bittet Sie darum, den Zoo beim Entwurf und der Konstruktion eines Eiszeitgeheges zu beraten.  
      <p/>
      Die Stadt hat für dieses Gehege ein spezielles Grundstück gekauft. Sie erhalten allerdings die Kontrolle über den gesamten Zoo. Wenn Sie aus diesem bislang nur mäßig profitablen Zoo eine Weltklasseeinrichtung machen können, werden Gebäude und Objekte des Themas "Ausgestorbene Tierarten" freigegeben!
      <p/>
      Ein wichtiger Bestandteil des Eiszeitgeheges ist das Wollnashorn. Erwerben Sie ein Wollnashorn, und erfüllen Sie seine Grundbedürfnisse. (Hinweis: Das Wollnashorn wird ab einem Bekanntheitsgrad des Zoos von 3 1/2 Sternen zur Aufnahme freigegeben. Eventuell erhalten Sie das Tier schneller über das Forschungslabor für ausgestorbene Arten!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOverviewShort">
      Der Bürgermeister möchte den Stadtzoo erneuern und erweitern, um Kinder anzuziehen und ihnen mehr Lernmöglichkeiten zu bieten. Der Zoo benötigt Ihre Hilfe beim Bau eines neuen Eiszeitgeheges. Wenn Sie dieses Szenario bewältigen, werden die Gebäude und Objekte des Themas "Ausgestorbene Tierarten" freigegeben!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeAdoptFirstShort">
      Erwerben Sie ein Wollnashorn, und erfüllen Sie seine Grundbedürfnisse.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishAdoptFirst">
      Sie haben die Grundbedürfnisse des Wollnashorns erfüllt. Sie sind auf dem besten Weg, ein einzigartiges Eiszeitgehege zu gestalten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeGlacier">
      Ihr Wollnashorn fühlt sich im Tundragehege wohl. Ein Gletscheranreizobjekt würde seine Zufriedenheit jedoch noch steigern.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeGlacierShort">
      Platzieren Sie einen Gletscher im Wollnashorngehege.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishGlacier">
      Brrr! Das Wollnashorn ist mit seinem eisigen Tundragehege sehr zufrieden! Der Bürgermeister hat Ihnen in Anerkennung Ihrer Bemühungen eine Spende über 5.000 € zukommen lassen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishGlacierShort">
      Ihr Wollnashorn fühlt sich sehr wohl. Sogar so wohl, dass Sie einen Zuschuss in Höhe von 5.000 € erhalten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimals">
      Der Anfang ist gemacht. Fügen Sie dem Zoo nun zwei weitere Tiere der Eiszeit hinzu. Erwerben Sie einen Säbelzahntiger und einen Kurznasenbären. Wenn Sie ihre Grundbedürfnisse erfüllen, erhalten Sie vom Bürgermeister einen weiteren Zuschuss. (Hinweis: Säbelzahntiger und Kurznasenbär werden ab einem Bekanntheitsgrad von 4 Sternen zur Aufnahme freigegeben.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsShort">
      Erwerben Sie einen Säbelzahntiger und einen Kurznasenbären, und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsSuccess">
      Wow, Ihr Zoo entwickelt sich prächtig! Die neuen Tiere passen hervorragend zum Thema "Eiszeit". Sie haben einen Zuschuss von 10.000 € für weitere Bauvorhaben erhalten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsSuccessShort">
      Der Säbelzahntiger und der Kurznasenbär sind tolle Anschaffungen für den Zoo. Sie haben einen Zuschuss in Höhe von 10.000 € erhalten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45Stars">
      Wenn Sie sich an der Weltspitze der Eiszeitzoos etablieren möchten, müssen Sie ein imposantes Amerikanisches Mastodon aufnehmen. Dazu muss Ihr Zoo einen Bekanntheitsgrad von 4 1/2 Sternen erreichen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45StarsShort">
      Geben Sie das Amerikanische Mastodon frei, indem Sie den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos auf 4 1/2 Sterne steigern.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45starsSuccess">
      Ihr Zoo ist nun so bekannt, dass er in einer überregionalen Illustrierten vorgestellt wird! Das Amerikanische Mastodon wurde zur Aufnahme freigegeben. Ihr Zoo wurde mit 10.000 € unterstützt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45starsSuccessShort">
      Das Amerikanische Mastodon wurde freigegeben. Ihr Zoo wurde mit 10.000 € unterstützt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeMastodon">
      Wenn Sie jetzt ein Amerikanisches Mastodon aufnehmen und seine Grundbedürfnisse erfüllen, haben Sie dieses Szenario bewältigt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeMastodonShort">
      Erwerben Sie ein Amerikanisches Mastodon.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishMastodon">
      Ihr Mastodon ergänzt Ihr Eiszeitgehege hervorragend! In Anerkennung Ihrer Verdienste ernennt Sie der Bürgermeister zum regulären Zoodirektor! Zusätzlich erhalten Sie 20.000 € für zukünftige Erweiterungen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishMastodonShort">
      Ihr Mastodon ergänzt Ihr Eiszeitgehege hervorragend! Sie erhalten 20.000 € für zukünftige Erweiterungen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalCloneWooly">
      (Optional) Ihr Wollnashorn-Gehege ist bereits sehr beliebt. Wenn Sie aber ein außerordentliches Wollnashorn im Forschungslabor für ausgestorbene Arten erschaffen, wird der Bekanntheitsgrad des Zoos steigen – und damit auch die Besucherzahlen! Hinweis: Bevor Sie im Forschungslabor für ausgestorbene Arten ein Wollnashorn erschaffen können, müssen Sie die entsprechenden Fossilien suchen.
      <p/>
      Um ein Super-Wollnashorn zu erschaffen, müssen Sie zuerst die Fossilienteile finden. Schnappen Sie sich also die nötige Ausrüstung, und machen Sie sich an die Arbeit! Ein hiesiger Paläontologieverein will Ihnen einige Werkzeuge spenden, wenn Sie nachweisen können, dass es in Ihrem Zoo Fossilienüberreste des Wollnashorns gibt. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalCloneWoolyShort">
      (Optional) Erschaffen Sie im Forschungslabor für ausgestorbene Arten ein Super-Wollnashorn, um die Besucherzahlen zu steigern!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindWoolySubgoalShort">
      (Optional) Suchen Sie in Ihrem Zoo nach Hinweisen auf Wollnashornfossilien.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishFindWoolySubgoal">
      Die Aufregung über Ihren Fund eines Wollnashorn-Fossils ist immens! Der Paläontologieverein spendet 2.000 €, um Sie bei der Suche nach den verbleibenden Teilen des Wollnashornfossils zu unterstützen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindAllWoolySubgoal">
      (Optional) Der Anfang ist schon mal gut! Sie müssen alle Fundstücke freilegen, um das Tier zu rekonstruieren. Weitergraben! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindAllWoolySubgoalShort">
      (Optional) Legen Sie alle Wollnashornfossilien in Ihrem Zoo frei.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishFindAllWoolySubgoal">
      Sie sind der Erschaffung des Super-Wollnashorns ein großes Stück näher gekommen! Da Sie alle Teile gefunden haben, werden Ihre weiteren Forschungsbemühungen mit 3.000 € unterstützt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalBuildWoolySubgoal">
      (Optional) Die Suche nach den Fossilienteilen war erst der Anfang. Sie müssen nun erst die Einzelteile im Forschungslabor für ausgestorbene Arten zusammensetzen. Erst dann können Sie einen Versuch starten, das Super-Wollnashorn zu erschaffen!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalBuildWoolySubgoalShort">
      (Optional) Rekonstruieren Sie im Forschungslabor für ausgestorbene Arten das Skelett des Wollnashorns.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishBuildWoolySubgoal">
      Das Puzzle ist vollständig! Nun müssen Sie nur noch das Super-Wollnashorn erschaffen! Sie haben einen Zuschuss von 5.000 € erhalten, um zusätzliche Zoomitarbeiter einzustellen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishCloneWooly">
      Wow! Seit sich Ihr Erfolg herumgesprochen hat, strömen die Besucher nur so in den Zoo. Sie erhalten einen Zuschuss in Höhe von 15.000 €, und der Zoo ist nun richtig bekannt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge35stars">
      Der Bürgermeister freut sich über den gestiegenen Bekanntheitsgrad des Zoos. Er hat den Bargeldbestand des Zoos um zusätzliche 5.000 € erhöht.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge4stars">
      Ihr Zoo wurde zum besten Zoo der Region ernannt! Sie erhalten weitere 8.000 €!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge5stars">
      Ihr Zoo ist Weltklasse! Der Bürgermeister hat Ihnen soeben weitere 15.000 € übergeben!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:UnlockExtinctTheme">
Herzlichen Glückwunsch! Sie haben Gebäude und Objekte des Themas "Ausgestorbene Tierarten" zum Kauf freigegeben!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignshort">Ausgestorbene Arten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS1">Paläo-Insel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS1short">Paläo-Insel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS2">Ein ganz normaler Tag</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS2short">Ein ganz normaler Tag</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS3">Zurück in die Eiszeit</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS3short">Zurück in die Eiszeit</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
