<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:welcomeTutorialOne">
      Willkommen in Zoo Tycoon 2: Ausgestorbene Tierarten! In diesem Lernprogramm erfahren Sie, wie Sie nach Fossilien suchen, diese zusammensetzen und im Forschungslabor für ausgestorbene Arten wieder zum Leben erwecken! Eine besondere Art der Tierpflege: Heilen sie Krankheiten. 
      <p/>
      Klicken Sie auf das Häkchen, um Ihr "Ausgestorbene Tierarten"-Abenteuer zu beginnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openConstructionPanelHeading">
      Fenster "Anlage"
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openConstructionPanel">
      Sie wissen bereits, wie Sie ein Tiergehege bauen können. Wenn nicht, gehen Sie noch einmal die entsprechenden Zoo Tycoon 2-Lernprogramme im Hauptmenü durch. Zuerst platzieren wir ein Forschungslabor für ausgestorbene Arten. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Anlage".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openBuildingTabHeading">
      Gebäude
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openBuildingTab">
      Klicken Sie auf die Registerkarte "Gebäude".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabIconHeading">
      Forschungslabor für ausgestorbene Arten
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabIcon">
      Klicken Sie auf das Symbol für das Forschungslabor für ausgestorbene Arten, um es auszuwählen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLabHeading">
      Forschungslabor für ausgestorbene Arten platzieren
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLab">
      Sehen Sie die leere Fläche zwischen den Blumenbeeten? Das wäre ein guter Platz für Ihr Labor. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLabCompleted">
      Gute Arbeit! Mal sehen, welche spannenden Aktivitäten uns im Forschungslabor für ausgestorbene Arten erwarten! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabHeading">
      Forschungslabor für ausgestorbene Arten auswählen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLab">
      Klicken Sie auf das gerade platzierte Labor, um es auszuwählen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabCompleted">
      Wunderbar. Beschäftigen wir uns eine Weile mit dem Forschungslabor für ausgestorbene Arten. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingTabHeading">
      Registerkarte "Suche nach Fossilien" auswählen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingTab">
      Klicken Sie im Infofenster des Forschungslabors für ausgestorbene Arten auf die Registerkarte "Suche nach Fossilien".  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingButtonHeading">
      Klicken Sie a. d. Schfl. f. d. Fossiliensuche
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingButton">
      Sehr gut! Zum Starten der Suche klicken Sie auf die Schaltfläche zur Suche nach Fossilien!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingHeading">
      Suche nach Fossilien
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstFind">
      Ihr Fossiliensuchgerät hilft Ihnen beim Entdecken der in Ihrem Zoo verborgenen Fossilien. Die Leiste in der Mitte zeigt an, wenn Sie sich Fossilienteilen nähern. Wenn Sie ein Fossil gefunden haben, markiert ein Fähnchen die Stelle, an der Sie graben sollten.
      <p/>
      Fahren Sie fort, und suchen Sie nach einer Fossilienfundstätte. Wenn Sie den Weg mit dem "Ausgestorbene Tierarten"-Bogen entlang gehen, finden Sie vielleicht einige Fossilien!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstFindCompleted">
      Wow! Sie haben Ihre erste Fossilienfundstelle entdeckt! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstDig">
      Da Sie nun auf eine Fossilienfundstelle gestoßen sind, stellen Sie sich über die Stelle, und drücken Sie die LEERTASTE, um mit dem Graben zu beginnen! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilDigHeading">
      Ausgraben von Fossilien
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstDigCompleted">
      Sie haben Ihr erstes Fossilienteil entdeckt! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondFind">
      Sehen Sie, wie einfach es ist? Suchen Sie weiter!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondFindCompleted">
      Sie haben eine zweite Fossilienfundstelle entdeckt! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondDig">
      Graben Sie das zweite Fossil aus, indem Sie zur Fundstelle gehen und die LEERTASTE drücken. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondDigCompleted">
      Sie haben bald genügend Teile, um ein vollständiges Fossil zusammenzusetzen! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingDigRest">
      Jetzt wissen Sie, wie Sie nach Fossilien suchen! Außerdem kann Ihnen ein Paläontologe als Mitarbeiter beim Auffinden möglicher Ausgrabungsstätten behilflich sein. Um das Lernprogramm schneller abzuschließen, sind die verbleibenden Ausgrabungsstätten für Sie markiert. Graben Sie die letzten vier Teile aus, um mit dem nächsten Schritt fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingDigRestCompleted">
      Sehr gut! Sie haben genügend Teile ausgegraben, um ein vollständiges Fossil zu rekonstruieren. Los geht's!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabBuilding">
      Klicken Sie auf das Forschungslabor für ausgestorbene Arten, um es auszuwählen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingTabHeading">
      Registerk. "Rekons. von Fossilien" auswählen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingTab">
      Klicken Sie im Infofenster des Forschungslabors für ausgestorbene Arten auf die Registerkarte "Rekonstruktion von Fossilien".  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingDodoHeading">
      Dodo auswählen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingDodo">
      Wählen Sie in der Liste der Fossilien, die Sie zusammensetzen können, den Dodo aus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingButton">
      Klicken Sie dann auf die Schaltfläche "Fossil zusammensetzen".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:AssembleHeading">
      Fossil zusammensetzen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterFossilBuildingHeading">
      Rekonstruktion von Fossilien
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterFossilBuilding">
      Um ein Fossil zu rekonstruieren, ziehen Sie einfach die Teile an die richtige Position innerhalb der Skelett-Umrisslinie. Mit den Tasten &lt; und &gt; können Sie die Teile drehen. Sobald das Teil an der richtigen Stelle ist, ändert sich seine Farbe. Wenn Sie zwischendurch in Ihrem Zoo mal nach dem Rechten sehen müssen, kein Problem: Ihr aktueller Status wird gespeichert. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodoHeading">
      Dodo rekonstruieren
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodo">
      Schieben Sie das Fenster zur Seite, und setzen Sie dieses Dodo-Skelett zusammen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodoCompleted">
      Super! Da Sie jetzt das Dodo-Skelett vervollständigt haben, können Sie ohne Kosten Dodos im Labor erschaffen! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:opencreatingHeading">
      Minispiel zur Erschaffung von Tierarten
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationTabHeading">
      Registerkarte "Ausg. Tiere erschaffen" auswählen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationTab">
      Klicken Sie im Infofenster des Forschungslabors für ausgestorbene Arten auf die Registerkarte "Ausgestorbene Tiere erschaffen".  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationDodoHeading">
      Dodo auswählen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationDodo">
      Wählen Sie den Dodo in der Liste der Tiere aus, die Sie erschaffen können.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationButton">
      Wählen Sie dann die Schaltfläche "Tier erschaffen".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationButtonHeading">
      Tier erschaffen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterAnimalCreation">
      So erschaffen Sie ausgestorbene Tiere! Nachdem Sie die Scannerzeile gestartet haben, gleichen Sie, während die Scannerzeile das angezeigte Muster abtastet, mithilfe der linken Maustaste oder den Pfeiltasten die entsprechenden Symbole ab. Klicken Sie auf das Häkchen, wenn Sie bereit sind fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterAnimalCreationHeading">
      Erschaffen von ausgestorbenen Tieren
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:createDodo">
      Klicken Sie auf den Bildschirm im Labor, um das Minispiel zur Erschaffung von Tierarten zu starten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedHeading">
      Ein neuer Dodo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompleted">
      Herzlichen Glückwunsch! Sie haben erfolgreich einen Dodo erschaffen! Sie finden ihn in einem Transportkäfig außerhalb des Forschungslabors für ausgestorbene Arten. Klicken Sie auf das Häkchen, um das Forschungslabor für ausgestorbene Arten zu verlassen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedSuper">
      Wow! Sie haben einen Super-Dodo erschaffen! Supertiere sehen wie die normalen Tiere aus, die Sie aufnehmen können, sind jedoch stärker, gesünder und leben länger. Sie finden Ihren Super-Dodo in einem Transportkäfig außerhalb des Forschungslabors für ausgestorbene Arten. Klicken Sie auf das Häkchen, um das Forschungslabor für ausgestorbene Arten zu verlassen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoFailedHeading">
      Huch!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedFailed">
      Verflixt! Sie haben nicht genügend Symbole abgeglichen, um einen Dodo zu erschaffen. Stattdessen bekommen Sie nun einen %s. Klicken Sie auf das Häkchen, um das Forschungslabor für ausgestorbene Arten zu verlassen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoTryAgain">
      Wenn Sie nicht gleich Erfolg haben, versuchen Sie es noch einmal! Klicken Sie auf das Häkchen, um den letzten Schritt noch einmal zu wiederholen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodoHeading">
      Dodo platzieren
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodo">
      Lassen Sie Ihren neuen Dodo im Gehege mit dem tropischen Regenwald links neben dem Forschungslabor für ausgestorbene Arten aus dem Transportkäfig.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodoCompleted">
      Sehr gut! Ihr Dodo gewöhnt sich an sein neues Gehege. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseIntro">
      Es kann passieren, dass sich die Tiere in Ihrem Zoo eine Krankheit einfangen. In diesem Fall finden Sie im Forschungslabor für ausgestorbene Arten das erforderliche Heilmittel. Klicken Sie auf das Häkchen, um zu erfahren, wie das funktioniert.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabBuildingDisease">
      Nehmen wir an, Ihr Dodo erkrankt an einer (fiktiven!) Krankheit namens "Lernprogramm-Liebeskrankheit". Klicken Sie rechts oben auf dem Bildschirm auf die Schaltfläche "Erkrankte Tiere suchen", um den kranken Dodo zu suchen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseHeading">
      Heilung von Krankheiten
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectDiseaseButton">
      Klicken Sie auf die Schaltfläche "Krankheit heilen", um in den Modus zur Heilung von Krankheiten zu wechseln.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressBigDiseaseButton">
      Nehmen wir an, Ihr Dodo erkrankt an einer (fiktiven!) Krankheit mit dem Namen "Lernprogramm-Liebeskrankheit". Klicken Sie oben rechts auf dem Bildschirm auf die Schaltfläche "Erkrankte Tiere suchen", um den kranken Dodo zu finden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressBigDiseaseButtonHeading">
      Erkrankte Tiere suchen 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressTrackDiseasedAnimalButton">
      Sie gelangen in den Modus "Heilung von Krankheiten", indem Sie im Infofenster des erkrankten Tiers auf die Schaltfläche "Tier verfolgen" klicken. Klicken Sie nun auf das Bild des erkrankten Tiers, um nach einem Heilmittel zu suchen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressTrackDiseasedAnimalButtonHeading">
      Modus "Heilung von Krankheiten" über das Infofenster
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseCureMode">
      Um das Heilmittel zu finden, müssen Sie in Ihrem Zoo herumlaufen und verschiedene Objekte, Bäume und Pflanzen untersuchen, bis Sie die richtigen Komponenten für das Heilmittel gefunden haben. Um eine Probe von einem Objekt zu entnehmen, gehen Sie einfach dorthin, und drücken Sie die LEERTASTE. 
      <p/>
      Neben dem Fenster "Krankheit heilen" finden Sie ein Hinweisfeld mit aktuellen Forschungsergebnissen von Ihrem Forschungsteam (Tastaturkürzel: H), die Ihnen bei der Suche nach den richtigen Objekten helfen. Wenn Sie alle drei Komponenten des Heilmittels haben, können Sie das erkrankte Tier heilen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialDiseaseHeading">
      Forschungsmodus zur Heilung von Krankheiten
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialDisease">
      Okay, Ihr Dodo leidet unter einer Krankheit, die wir hier "Lernprogramm-Liebeskrankheit" nennen. Was ist zu tun? Beachten Sie die Informationen im Forschungstextfeld. Hier finden Sie Hinweise zu den Komponenten, die Sie für das Heilmittel des Dodos benötigen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialCureDisease">
      Nehmen Sie zunächst eine Probe vom Dodo, und fahren Sie dann mit der Suche nach den restlichen Komponenten für das Heilmittel des Dodos fort. Drücken Sie H, wenn Sie weitere Forschungsergebnisse wünschen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialCureDiseaseCompleted">
      Sie haben das Heilmittel für die Krankheit gefunden! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialApplyCureHeading">
      Dodo heilen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialApplyCure">
      Da Sie jetzt das Heilmittel besitzen, gehen Sie zu Ihrem Dodo, und drücken Sie die LEERTASTE, um ihm seine Medizin zu geben!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialOneCompleted">
      Sie haben den Dodo geheilt! Jetzt wissen Sie, wie Sie die Krankheiten heilen können, die in Ihrem Zoo auftreten. Super! Damit sind Sie bereits am Ende des Lernprogramms! Klicken Sie auf das Häkchen, um mit dem Lernprogramm "Ratgeber für die Saurierhaltung" fortzufahren, oder auf das X, um zum Hauptmenü zurückzukehren und Ihren ganz individuellen Zoo aufzubauen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:welcomeTutorialTwo">
      Die Leitung eines Zoos mit Dinosauriern kann ganz schön schwierig sein. Dieses Lernprogramm zeigt Ihnen, wie Sie diese halten müssen oder einfangen können, wenn sie sich einen Ausflug gönnen. Klicken Sie auf das Häkchen, wenn Sie zum Starten bereit sind.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:BeforeRampage">
      Dies ist ein Zoo mit einem Ankylosaurus und einem Tyrannosaurus Rex. Beide Tiere geraten schnell in Rage, und wenn sie gereizt sind, hinterlassen Sie wahrscheinlich eine Spur der Verwüstung. Der Zoo ist für diese praktische Übung geschlossen. Sind Sie bereit zu erfahren, wie man mit einen tobenden Dino umgeht? Dann klicken Sie auf das Häkchen, um den Tobsuchtsanfall zu starten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TriggerRampage">
      Ihr T. Rex fängt an zu toben! Zunächst zermalmt er sein Gehege, dann den ganzen Zoo! Zeit, in Aktion zu treten! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectTrex">
      In der rechten oberen Ecke zeigt die Schaltfläche "Tobende Tiere suchen", dass ein Tier einen Tobsuchtsanfall hat. Klicken Sie auf die Schaltfläche, um zum tobenden T. Rex zu gelangen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:clickTranquilize">
      Beachten Sie, dass Sie den T. Rex nicht von seinem Standort abholen oder einsperren können, solange er tobt. Im Informationsfenster wurde die Schaltfläche "Tier verfolgen" durch die Schaltfläche "Tier betäuben" ersetzt. Schnell, klicken Sie auf die Schaltfläche!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TranquilizeInstructions">
      Um den tobenden T. Rex zu betäuben, zielen Sie mit dem Betäubungsgewehr auf ihn. Sobald der T.Rex im Visier ist, fixieren Sie Ihn dort, solange die Energieanzeige aufgeladen wird. Wenn die Anzeige grün wird, drücken Sie die LEERTASTE, um das Tier zu betäuben.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TranquilizeComplete">
      Wow! Sie haben soeben den tobenden T. Rex gestoppt. Nun kehrt alles wieder in den Normalzustand zurück. Wenn Dinos toben, hinterlassen Sie Schutt, den Sie vor dem Wiederaufbau erst wegräumen müssen. Fürs Erste sperren wir den T. Rex ein. Wählen Sie den T. Rex aus, und sperren Sie ihn ein.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:DRTMessage">
      Wenn Sie die gefährliche Aufgabe der Betäubung des Sauriers nicht selbst in die Hand nehmen möchten, können Sie ein Dinoeinsatzkommando (DEK) damit beauftragen. Wir zeigen Ihnen wie. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openConstructionPanelHeading">
      Fenster "Anlage"
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openConstructionPanel">
      Das Hauptquartier des DEK ist der Bunker des Dinoeinsatzkommandos. Öffnen Sie das Fenster "Anlage".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openBuildingTabHeading">
      Gebäude
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openBuildingTab">
      Klicken Sie jetzt auf die Registerkarte "Gebäude".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectDRTIconHeading">
      Bunker des Dinoeinsatzkommandos
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectDRTIcon">
      Klicken Sie auf das Symbol für den Bunker des Dinoeinsatzkommandos, um ihn auszuwählen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRTHeading">
      Bunker des DEK platzieren
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRT">
      Sehen Sie die Fläche ohne Wege zwischen den Gehegen? Platzieren Sie den Bunker des Dinoeinsatzkommandos dort. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRTCompleted">
      Super! Jetzt kann sich das Dinoeinsatzkommando (DEK) an die Arbeit machen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:AnkyloRampage">
      Nun hat Ihr Ankylosaurus angefangen zu toben! Machen Sie den Weg frei, damit das Dinoeinsatzkommando seinen Einsatz ausführen kann! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:AnkyloRampageWait">
      Warten Sie, bis das Dinoeinsatzkommando den tobenden Dino bändigt. Erleben Sie das Team in Aktion, das ist die reinste Poesie!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TutorialTwoCompleted">
      Das DEK konnte den Tobsuchtanfall beenden. Denken Sie daran, dass Ihre Saurier eher toben, wenn sie wütend sind. Manchmal toben sie aber auch nur, weil sie nicht gerne in Gehegen eingesperrt sind. Jetzt wissen Sie, was Sie tun können, wenn Sie einen tobenden Dino in Ihrem Zoo haben. Klicken Sie auf das Häkchen, um mit dem nächsten Lernprogramm fortzufahren, oder auf das X, um zum Hauptmenü zurückzukehren und Ihren eigenen Zoo aufzubauen! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:welcomeTutorialThree">
      Sind Sie bereit, die fantastischen neuen Gebäude und Mitarbeiter kennen zu lernen, die der Unterhaltung und Lernerfahrung Ihrer Besucher dienen? Sie erfahren außerdem alles über die neuen Reaktionsanreizobjekte für Ihre ausgestorbenen Tiere. Klicken Sie auf das Häkchen, wenn Sie zum Starten bereit sind.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanelHeading">	
      Fenster "Anlage"
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanel">
      Als erste Aktion platzieren wir einen "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Anlage".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openBuildingTabHeading">
      Gebäude
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openBuildingTab">
      Klicken Sie jetzt auf die Registerkarte "Gebäude".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectExtinctEdCenterIconHeading">
      "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectExtinctEdCenterIcon">
      Klicken Sie auf das Symbol für den "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich, um ihn auszuwählen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctEdCenterHeading">
      "Ausgestorbene Tierarten"-Lernber. platzieren
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctResearchLab">
       Sehen Sie den leeren rechteckigen Bereich innerhalb des Pfads? Ihr neuer "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich passt doch großartig dorthin! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctResearchLabCompleted">
      Gut gemacht! Noch ein Gebäude und dann kann der Spaß losgehen! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:GetDirtyHeading">
      Krempeln wir die Ärmel hoch!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:GetDirty">
      Die jüngeren Besucher lieben einen Zoo zum Anfassen. Sie wollen buddeln und sich die Hände dreckig machen! Geben Sie ihnen Gelegenheit dazu in der Spielausgrabungsstätte. Klicken Sie auf das Häkchen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanelHeading2">
      Fenster "Anlage"
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanel2">
      Klicken Sie erneut auf die Schaltfläche "Anlage ".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDigPitIconHeading">
      Spielausgrabungsstätte
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDigPitIcon">
      Klicken Sie auf das Symbol für die Spielausgrabungsstätte, um sie auszuwählen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPitHeading">
      Ausgrabungsstätte platzieren
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPit">
      Sie sollten die Spielausgrabungsstätte an einem Ort platzieren, den die Besucher problemlos erreichen können. Sehen Sie den leeren rautenförmigen Bereich innerhalb des Pfads? Das wäre doch ein geeigneter Platz!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPitCompleted">
      Prima, jetzt können die kleinen Besucher in der Erde buddeln! Sobald sie etwas Aufregendes gefunden haben, können sie es zum "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich bringen. Wenn Sie ihnen genug beim Graben zugeschaut haben, klicken Sie auf das Häkchen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:EntertainerIntro">
      Der "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich und die Spielausgrabungsstätte sind nur zwei Möglichkeiten, Ihre Besucher zu unterhalten. Wenn Sie noch etwas mehr Schwung hineinbringen möchten, stehen Ihnen zwei neue Mitarbeiter zur Verfügung! Klicken Sie auf das Häkchen, um sie kennen zu lernen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:EntertainerIntroHeading">
      Neue Mitarbeiter
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanelHeading">
      Fenster "Personal"
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanel">
      Los geht's, indem Sie das Fenster "Personal" öffnen. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Personal".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerStageIconHeading">
      Entertainerbühne
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerStageIcon">
      Klicken Sie auf das Symbol für die Entertainerbühne, um sie auszuwählen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStageHeading">
      Entertainerbühne platzieren
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStage">
      Platzieren Sie die Entertainerbühne. Sie passt wunderbar auf den Sandweg zwischen den zwei Toiletten innerhalb des abgegrenzten Bereichs. Achten Sie darauf, dass noch genügend Platz für das Betreten der Bühne ist!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStageCompleted">
      Sehr schön! Suchen wir jetzt nach einem Entertainer, der für unser Amüsement sorgt! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerIconHeading">
      Entertainer
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerIcon">
      Klicken Sie auf das Symbol für den Entertainer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerHeading">
      Entertainer platzieren
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainer">
      Platzieren Sie Ihren Entertainer auf dem Weg in der Nähe der Bühne.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerCompleted">
      Wow! Der Entertainer führt Tricks und Shows vor, um die Besucher bei Laune zu halten. Auf der Bühne sind sie am besten, aber sie können auch im Zoo herumspazieren und die Besucher vor Ort unterhalten. Sie bekommen am Ende des Monats 200 € Gehalt. Wählen Sie zwischen einem Saurier- oder dem Säbelzahntigerkostüm! Wenn Sie ihnen genug bei ihrer Show zugeschaut haben, klicken Sie auf das Häkchen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:PaleoIntro">
      Für Ihren Zoo steht Ihnen jetzt auch ein Paläontologe zur Verfügung. Dieser neue Mitarbeiter unterrichtet Ihre Besucher im "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich. Zwischen den Vorträgen sucht er nach Fossilienteilen in Ihrem Zoo und bringt diese in das Forschungslabor für ausgestorbene Arten.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:PaleoIntroHeading">
      Paläontologe
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanelHeading2">
      Fenster "Personal"
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanel2">
      Klicken Sie auf die Schaltfläche "Personal", um das Fenster "Personal" erneut zu öffnen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectPaleontologistIconHeading">
      Paläontologe
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectPaleontologistIcon">
      Klicken Sie auf das Symbol für den Paläontologen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologistHeading">
      Paläontologen platzieren
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologist">
      Platzieren Sie den Paläontologen in der Nähe des "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereichs.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologistCompleted">
      Sehr gut! Jetzt kann Ihr Paläontologe die Besucher über Fossilien informieren. Wenn er damit fertig ist, macht er sich wieder an seine Arbeit, Fossilien zu suchen. Paläontologen sind hoch qualifizierte Mitarbeiter und erhalten 500 € Gehalt am Ende des Monats. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodoHeading">
      Dodo auswählen
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodo">
      Überprüfen wir nun, wie zufrieden Ihre Tiere sind. Klicken Sie auf einen der Dodos im Gehege mit dem tropischen Regenwald rechts neben den ganzen Gebäuden, die Sie gerade errichtet haben. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodoCompleted">
      Ihrem neuen Dodo scheint es gut zu gehen, aber seine Ansprüche an die Umgebung sind noch nicht ganz erfüllt. Was können wir tun, damit der Dodo sich etwas heimischer fühlt? Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendationsHeading">
      Objekte zur Klimagestaltung
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendations">
      Ausgestorbene Tiere reagieren empfindlicher auf ihre Umgebung als andere Zootiere. Sie mögen eine Umgebung mit Objekten aus ihrer gewohnten Klimazone. Da der Dodo im tropischen Regenwald heimisch ist, würde er sich sehr über eine Nebelquelle im Gehege freuen. Klicken Sie im Infofenster des Dodos auf "Tierpflegerempfehlungen".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendationsComplete">
      Gut, klicken Sie jetzt auf die Schaltfläche "Reaktionsanreizobjekte", um die empfohlenen Objekte für den Dodo anzuzeigen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfallHeading">
      Nebelquelle
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfall">
      Klicken Sie auf das Symbol für die Nebelquelle, und platzieren Sie diese im Dodo-Gehege.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfallComplete">
      Perfekt! Jetzt fühlt sich Ihr Dodo wohl! Ihnen stehen außerdem ein Gletscher für die Tiere aus kalten Klimazonen und eine Teergrube für das Wohlbefinden Ihrer Warmwettertiere zur Verfügung! Denken Sie daran, diese Objekte in den entsprechenden Biomen mit den ausgestorbenen Tieren zu platzieren. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenter">
      Werfen wir nun einen Blick in den "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich. Suchen Sie diesen auf der Karte, und klicken Sie darauf.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenterHeading">
      "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenterCompleted">
      Juhu! Ihre Besucher bringen bereits Knochen aus der Ausgrabungsstätte! Im Handumdrehen rekonstruieren sie tolle Skelette von ausgestorbenen Tieren!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:TutorialThreeComplete">
      So, dies ist das Ende dieses Lernprogramms. Sie können jederzeit zurückkehren, um Ihre Kenntnisse zu all den neuen aufregenden Features von Zoo Tycoon 2: Ausgestorbene Tierarten wieder aufzufrischen! Klicken Sie auf das X, um zum Hauptmenü zurückzukehren und mit dem Bau eines aufregenden Zoos zu beginnen!r
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_campaignname">"Ausgestorbene Tierarten" -Lernprogramme</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1">Lernpr. "Labor für ausg. Arten"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1short">Lernpr. "Labor für ausg. Arten"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1overviewshort">Erfahren Sie alles über die aufregenden Features des neuen Forschungslabors für ausgestorbene Arten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2">Lernpr.

"Ratg. Saurierhaltung"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2short">Lernpr.

"Ratg. Saurierhaltung"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2overviewshort">Durchlaufen Sie eine Übung zur Bändigung eines tobenden Dinos und erfahren alles über das Dinoeinsatzkommando!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3">Lernen und Unterhaltung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3short">Lernen und Unterhaltung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3overviewshort">Machen Sie sich mit dem Lernbereich für ausgestorbene Tierarten, zwei neuen Mitarbeitern und den speziellen Klimagestaltungsobjekten vertraut!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
