<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:animal0">Entnehmen Sie eine Probe von einem erkrankten Tier.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cause0">Entnehmen Sie eine Probe von einem Objekt im Zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cause1">Eine im Gehege oder der Umgebung entnommene Probe gibt möglicherweise Hinweise auf die Ursache.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cause2">Forschungsergebnisse deuten darauf hin, dass möglicherweise %s die Ursache ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cure0">Entnehmen Sie eine Probe von einem weiteren Objekt im Zoo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cure1">Eine im Gehege oder der Umgebung entnommene Probe führt möglicherweise zum Heilmittel.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cure2">Forschungsergebnisse zeigen, dass %s wirksam ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:analyzing">Analyse erfolgt...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:sampleCorrect">Die Daten dieser Probe zeigen, dass Sie der Entdeckung eines Heilmittels einen Schritt näher gekommen sind!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:sampleIncorrect">Die Analyse zeigt, dass dieses Objekt das Heilmittel nicht freigibt. Entnehmen Sie eine Probe von etwas anderem, oder drücken Sie H, um einen neuen Hinweis zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:diseaseGone">Die Krankheit ist aus Ihrem Zoo verschwunden, auch wenn das Heilmittel nicht gefunden wurde.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:diseaseTimeout">Die Krankheit ist aus dem Zoo verschwunden, aber Sie haben noch kein Heilmittel gefunden. Möglicherweise tritt sie später erneut auf. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:animal0">Mindestens eines Ihrer Tiere hat Verdauungsprobleme. Entnehmen Sie eine Probe von einem Tier.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cause0">Entnehmen Sie weitere Proben aus dem Zoo zur Analyse, um die Krankheit zu diagnostizieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cause1">Etwas Übelriechendes aus dem Gehege oder dessen Umgebung liefert möglicherweise einen Hinweis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cause2">Puuh, möglicherweise ist zu viel Kot im Gehege die Ursache! Entnehmen Sie eine Probe, um sie zu analysieren. Puuh!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cure0">Wie kann dieses Problem gelöst werden? Entnehmen Sie einige Proben aus dem Zoo zur Analyse.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cure1">Vielleicht brauchen wir einen Ort, an den wir diesen ganzen Kot bringen können?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cure2">Laut neuen Forschungsergebnissen kann der Kot möglicherweise durch einen organischen Prozess in etwas Nützliches verwandelt werden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cure3">Entnehmen Sie eine Probe von einer Kompostieranlage, damit Ihr Forschungsteam an einem Heilmittel arbeiten kann.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:analyzing">Die Probe wird im Labor analysiert...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:sampleCorrect">Die Daten dieser Probe zeigen, dass Sie der Entdeckung eines Heilmittels einen Schritt näher gekommen sind!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:sampleIncorrect">Die Analyse zeigt, dass dieses Objekt das Heilmittel nicht freigibt. Entnehmen Sie eine Probe von etwas anderem, oder drücken Sie H, um einen neuen Hinweis zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:animal0">Entnehmen Sie eine Probe von einem erkrankten Tier (ein Tier mit Krankheitserregersymbolen über dem Kopf).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause0">Ein Objekt aus dem Gehege oder dessen Umgebung gibt möglicherweise einen Hinweis auf die Ursache.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause1">Viele der ausgestorbenen Tierarten in Ihrem Zoo sind nicht immun gegen heutige Bakterien.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause2">Möglicherweise macht etwas, das die Besucher mitgebracht haben, die ausgestorbenen Tiere krank. Entnehmen Sie eine Probe von etwas, das ein Besucher zurückgelassen hat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause3">Forschungsergebnisse zeigen, dass Ihre Tiere am Schmutzfinkvirus leiden!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause4">Entnehmen Sie eine Probe von einem Stück Abfall oder sogar von einem Abfalleimer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cure0">Birgt vielleicht ein Baum den Schlüssel zu Heilung?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cure1">Entnehmen Sie Proben von Bäumen in den Gehegen Ihrer ausgestorbenen Tiere.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cure2">Wüste, Grasland oder Gebirge? In einem dieser Biome wächst der Baum, der das Heilmittel freigibt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cure3">Forschungsergebnisse deuten darauf hin, dass eine Probe von %s notwendig ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:analyzing">Die Probe wird im Labor analysiert...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:sampleCorrect">Diese Probe hat uns weitere Informationen zum Heilmittel geliefert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:sampleIncorrect">Die Analyse zeigt, dass dieses Objekt das Heilmittel nicht freigibt. Entnehmen Sie eine Probe von etwas anderem, oder drücken Sie H, um einen neuen Hinweis zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:animal0">Wir benötigen eine Probe von einem Tier, das am Ermüdungssyndrom leidet. Suchen Sie nach einem Tier mit Zs über dem Kopf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cause0">Hoppla! Ihre Tiere bewegen sich immer langsamer. Können Sie die Ursache dafür herausfinden?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cause1">Die Ergebnisse Ihres Forschungsteams zum Nervositätssyndrom helfen vielleicht. Haben die beiden Syndrome möglicherweise etwas miteinander zu tun?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cause2">Nachdem Ihr Forscherteam Hotdogs zum Mittagessen hatte, macht es jetzt schon etwas früher Pause.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cause3">Haben Sie schon eine Hotdog-Probe ins Labor gebracht?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cure0">Wahrscheinlich ist eine Pflanze der Schlüssel zur Heilung.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cure1">Wüste, Grasland, Gebirge oder Tundra? In einem dieser Biome wächst die Pflanze, die das Heilmittel freigibt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cure2">Forschungsergebnisse deuten darauf hin, dass eine Probe von %s notwendig ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:analyzing">Die Probe wird von Ihrem Forschungsteam analysiert...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:sampleCorrect">Sie sind der Heilung der Krankheit einen Schritt näher gekommen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:sampleIncorrect">Die Analyse zeigt, dass dieses Objekt das Heilmittel nicht freigibt. Entnehmen Sie eine Probe von etwas anderem, oder drücken Sie H, um einen neuen Hinweis zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:animal0">Wir benötigen eine Probe von einem Tier, das am Nervositätssyndrom leidet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cause0">Ihre Tiere sind hyperaktiv! Was könnte die Ursache dafür sein?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cause1">Ihr Forscherteam macht eine Kaffeepause.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cause2">Ha! Kaffee?! Ist vielleicht Koffein die Ursache?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cause3">Entnehmen Sie eine Probe von einem Kaffeestand im Zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cure0">Bei der Suche nach einem Heilmittel sind Pflanzen meist sehr hilfreich.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cure1">Wüste, Grasland, Gebirge oder Tundra? In einem dieser Biome wächst die Pflanze, die das Heilmittel freigibt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cure2">Forschungsergebnisse deuten darauf hin, dass eine Probe von %s notwendig ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:analyzing">Die Probe wird von Ihrem Forschungsteam analysiert...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:sampleCorrect">Richtig so! Sie sind der Fertigstellung des Heilmittels näher gekommen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:sampleIncorrect">Die Analyse zeigt, dass dieses Objekt das Heilmittel nicht freigibt. Entnehmen Sie eine Probe von etwas anderem, oder drücken Sie H, um einen neuen Hinweis zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:animal0">Miau! Ihre Großkatzen leiden möglicherweise an der Katzenkratzkrankheit. Entnehmen Sie eine Probe von einer Katze mit 'Juckreiz'-Symbolen" über dem Kopf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cause0">Was verursacht den Juckreiz bei diesen Katzen?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cause1">Könnte ein Anreizobjekt für Katzen die Ursache sein?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cause2">Kratz, kratz, kratz...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cause3">Entnehmen Sie eine Probe von einem Kratzbaum. Wenn im Gehege kein Kratzbaum vorhanden ist, fügen Sie einen hinzu.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure0">Die Blätter bestimmter Pflanzen enthalten medizinische Wirkstoffe.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure1">Gibt es Pflanzen, die bei Hautjuckreiz helfen?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure2">Vielleicht lindert ein Feuchtigkeitsbalsam den Juckreiz bei Ihren Katzen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure3">Entnehmen Sie Proben von ein paar Wüstenpflanzen, vielleicht aus Südafrika.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure4">Ihr Forschungsteam glaubt, dass Aloe Vera die Substanz sein könnte, nach der Sie suchen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:analyzing">Die Probe wird von Ihrem Forschungsteam analysiert...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:sampleCorrect">Richtig so! Sie sind der Fertigstellung des Heilmittels näher gekommen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:sampleIncorrect">Die Analyse zeigt, dass dieses Objekt das Heilmittel nicht freigibt. Entnehmen Sie eine Probe von etwas anderem, oder drücken Sie H, um einen neuen Hinweis zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:animal0">Rosa Elefanten! Meine Güte! Das Forschungsteam will, dass Sie einem Exemplar eine Probe entnehmen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cause0">Warum werden die Elefanten rosa?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cause1">Könnte eines der Anreizobjekte im Gehege die Ursache sein?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cause2">Spielen Ihre Elefanten mit etwas Rosafarbenem?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cause3">Entnehmen Sie eine Probe von einem Ball zum Jagen und Beißen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cure0">Das Forscherteam fragt sich, ob Proben von etwas Rosafarbenem der Schlüssel zur Heilung sind – selbst wenn sich das Objekt nicht im Zoo befindet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cure1">Suchen Sie außerhalb des Geheges. Vielleicht ist es etwas, das die Besucher verwenden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cure2">Hey! Was ist mit dieser flauschigen Wolke aus gesponnenem Zucker, auch "Zuckerwatte" genannt? Wird sie nicht an einem rosafarbenen Imbisswagen verkauft?!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cure3">Schnell! Entnehmen Sie eine Probe von einem Zuckerwattewagen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:analyzing">Die Probe wird von Ihrem Forschungsteam untersucht...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:sampleCorrect">Natürlich! Sie kommen dem Heilmittel für die rosafarbenen Elefanten näher!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:sampleIncorrect">Die Analyse zeigt, dass dieses Objekt das Heilmittel nicht freigibt. Entnehmen Sie eine Probe von etwas anderem, oder drücken Sie H, um einen neuen Hinweis zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:animal0">Ihr Dodo leidet an der Lernprogramm-Liebeskrankheit! Gehen Sie zu dem Dodo mit den Herzen um seinen Kopf, und drücken Sie die LEERTASTE, um eine Probe zu entnehmen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:animal1">Ihr erster Forschungsbericht! Gehen Sie zum Dodo mit den Herzen um den Kopf, und drücken Sie die LEERTASTE, um eine Probe zu entnehmen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:animal2">Suchen Sie den Dodo mit den Herzen über dem Kopf. Gehen Sie zu ihm hin, und drücken Sie die LEERTASTE, um eine Probe zu entnehmen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cause0">Sie müssen Proben von einigen Obstsorten zur Analyse entnehmen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cause1">Entnehmen Sie eine Probe von den Bananen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cause2">Gehen Sie zum Futternapf mit den Bananen, und drücken Sie dann die LEERTASTE, um eine Probe zu entnehmen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cure0">Der Heilung der Krankheit präsentiert sich in leuchtendem Rosa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cure1">Entnehmen Sie eine Probe vom Ball zum Jagen und Beißen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cure2">Gehen Sie zum Ball zum Jagen und Beißen, und drücken Sie die LEERTASTE, um eine Probe zu entnehmen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:analyzing">Die Probe wird von Ihrem Forschungsteam analysiert...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:sampleCorrect">Ja! Sie haben eines der Objekte zur Heilung der Krankheit gefunden! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:sampleIncorrect">Die Analyse zeigt, dass dieses Objekt das Heilmittel nicht freigibt. Entnehmen Sie eine Probe von etwas anderem, oder drücken Sie H, um einen neuen Hinweis zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BoxElder_Grassland:hint0">Ihr Forschungsteam interessiert sich nicht für einen jungen Baum mit rundem Stamm. Entnehmen Sie eine Probe von etwas Älterem.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BoxElder_Grassland:hint1">Das Labor erforscht Flügelfrüchte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BoxElder_Grassland:hint2">Suchen Sie nach einem Exemplar dieses Graslandbaums, von dem Fruchtsamen fallen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BoxElder_Grassland:hint3">Entnehmen Sie eine Probe von einem Eschen-Ahorn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MonkeyPuzzleTree_Alpine:hint0">Diese Krankheit gibt dem Forschungsteam Rätsel auf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MonkeyPuzzleTree_Alpine:hint1">Die meisten Affenarten mögen kaltes Wetter nicht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MonkeyPuzzleTree_Alpine:hint2">Diese alpine Baumart wächst in den Anden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MonkeyPuzzleTree_Alpine:hint3">Entnehmen Sie eine Probe von einer Chilenischen Araukarie, um die Krankheit zu heilen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SaguaroCactus_Desert:hint0">Das Heilmittel, das Sie suchen, führt Sie möglicherweise zu einem Baum mit stacheligen, spitzen Blättern. Passen Sie auf!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SaguaroCactus_Desert:hint1">In diesem Baum leben kleine Vögel und winzige Tiere.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SaguaroCactus_Desert:hint2">Forschungsergebnisse deuten darauf hin, dass ein großer Wüstenbaum das Heilmittel liefert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SaguaroCactus_Desert:hint3">Entnehmen Sie eine Probe vom Saguaro-Kaktus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_CenturyPlant_Desert:hint0">Die Pflanze, nach der Sie suchen, hat dicke, grüne Blätter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_CenturyPlant_Desert:hint1">Sie kann beachtliche Mengen an Wasser speichern.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_CenturyPlant_Desert:hint2">Diese Wüstenpflanze blüht einmal alle hundert Jahre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_CenturyPlant_Desert:hint3">Ihr Forscherteam hat entdeckt, dass die Hundertjährige Agave das Heilmittel liefert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_Desert:hint0">Die Pflanze, nach der Sie suchen, hat dicke, grüne Blätter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_Desert:hint1">Sie kann beachtliche Mengen an Wasser speichern.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_Desert:hint2">Eine Wüstenpflanze ist der Schlüssel zur Heilung.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_Desert:hint3">Ihr Forscherteam hat entdeckt, dass der Agavenkaktus das Heilmittel liefert. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AloeVera_Desert:hint0">Dieses Objekt ist für seine Heilwirkung bekannt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AloeVera_Desert:hint1">Diese Pflanze hat fleischige, spitz zulaufende Blätter. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AloeVera_Desert:hint2">Suchen Sie in den Wüstenbiomen nach dieser Pflanze.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AloeVera_Desert:hint3">Die Aloe Vera gibt das Heilmittel frei.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Daisies_Grassland:hint0">Könnte ein Kraut diese Krankheit heilen?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Daisies_Grassland:hint1">Dieses Kraut trägt manchmal rosafarbene Blüten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Daisies_Grassland:hint2">Diese Graslandpflanze wächst auf allen Kontinenten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Daisies_Grassland:hint3">Ihr Forscherteam hat eine Gänseblümchenprobe angefordert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DwarfAzalea_Tundra:hint0">Diese Krankheit erfordert eine starke Pflanze als Heilmittel.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DwarfAzalea_Tundra:hint1">Diese Pflanze ist mit dem Rhododendron verwandt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DwarfAzalea_Tundra:hint2">Diese widerstandsfähige Pflanze aus der Tundra ist der Schlüssel zur Heilung.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DwarfAzalea_Tundra:hint3">Entnehmen Sie eine Probe von der Zwergazalee, um das Heilmittel zu finden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Edelweiss_Alpine:hint0">Möglicherweise heilt etwas Leuchtendes und Blühendes diese Krankheit.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Edelweiss_Alpine:hint1">Diese Pflanze ist ein nationales Symbol der Schweiz.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Edelweiss_Alpine:hint2">Diese Pflanze wächst hoch in den Alpen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Edelweiss_Alpine:hint3">Das Edelweiß ist der Schlüssel zur Heilung.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="KingSagoPlant_Rainforest:hint0">Dieser Palmfarn wurde in einem Bericht Ihres Forschungsteams erwähnt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="KingSagoPlant_Rainforest:hint1">Dieser Palmfarnbaum war die vorherrschende Pflanze im Jura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="KingSagoPlant_Rainforest:hint2">Dieser Baum wird manchmal der "König" des Regenwalds genannt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="KingSagoPlant_Rainforest:hint3">Die Sagopalme gibt das Heilmittel frei.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Speargrass_Alpine:hint0">Eine fedrige Pflanze gibt das Heilmittel für diese Krankheit frei.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Speargrass_Alpine:hint1">Diese als Federgras bezeichnete Pflanze kommt möglicherweise noch nicht in Ihrem Zoo vor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Speargrass_Alpine:hint2">Sie ist immergrün und in Neuseeland sowie einigen Gebirgsbiomen heimisch.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Speargrass_Alpine:hint3">Ein Halm des Süßgrases ist genau das Richtige. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TallGoldenrod_Grassland:hint0">Das gesuchte Objekt wächst auf den Wiesen Nordamerikas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TallGoldenrod_Grassland:hint1">Diese sich im Wind der Prärie wiegende Pflanze hat einen goldenen Farbton.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TallGoldenrod_Grassland:hint2">Diese Graslandpflanze kann eine Höhe von bis zu 2 Metern erreichen! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TallGoldenrod_Grassland:hint3">Die Goldrute ist der Schlüssel zur Heilung.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause0">Welche Objekte im Gehege oder in dessen Umgebung könnten die Ursache sein?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause1">Viele der ausgestorbenen Tierarten in Ihrem Zoo sind nicht immun gegen heutige Bakterien.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause2">Sind vielleicht Besucher die Ursache für die Erkrankung Ihrer Tiere? Entnehmen Sie eine Probe von einem Objekt, den ein Besucher zurückgelassen hat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause3">Ihr Forscherteam hat einen Namen für diese Krankheit. Sie nennen sie den Schmutzfinkvirus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause4">Entnehmen Sie eine Probe von einem Stück Abfall oder von einem Abfalleimer. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:poopingdiseasename">
    Verdauungsprobleme
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:extinctfluname">
    Kakerlake
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:slowingsyndromename">
    Ermüdungssyndrom
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:speedysyndromename">
    Nervositätssyndrom
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:catscratchfevername">
    Katzenkratzkrankheit
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:pinkelephantdiseasename">
    Rosa Elefanten!
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:tutoriallovediseasename">
    Lernprogramm-Liebeskrankheit
    </LOC_STRING>
  
  
</ZT2Strings>
