<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloning:entry">Erschaffung von ausgestorbenen Tieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloning:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>    
		Das
			<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Forschungslabor für ausgestorbene Arten</color>
			       </u> 
			</a>
           	ist der Bereich, in dem Sie ausgestorbene Tiere erschaffen.
		<p/>
		Nach Abschluss der  
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Suche nach Fossilien </color>
               </u>
            </a>
		und  
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilbuilding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">der Rekonstruktion von Fossilien </color>
               </u>
            </a>
		haben Sie die Möglichkeit freigegeben, im Forschungslabor für ausgestorbene Arten Tiere ohne Aufnahmekosten zu erschaffen! Klicken Sie zum Starten auf das Labor, und wählen Sie dann im Infofenster die Registerkarte "Ausgestorbene Tiere erschaffen" aus. Wählen Sie in der Liste mit den bereits zusammengesetzten Fossilien ein Tier aus. 
		<p/>
		Achten Sie dann auf die Tastatur-/Mauskombination, die auf dem Plasmabildschirm des Labors angezeigt wird. Die Herausforderung besteht darin, diese Kombination auf Ihrer Tastatur und Maus zu wiederholen. Sie müssen jeden Teil der Kombination direkt vor der grünen Scannerlinie wiederholen. Präzision und Timing sind in diesem Fall das A und O. 
		<p/>
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="UI\fx\traininggestures\cloningcenter_mystery.dds" sx="0" sy="0" sw="0" sh="0" width="64" height="64"/>
			</color>
		    </cell>
		 Wenn Sie versuchen, ein Tier mit einer höheren Bewertung zu erschaffen, werden Ihre Tastensymbole möglicherweise durch ein '?' ersetzt. Merken Sie sich, welche Taste an dieser Stelle war, und drücken Sie diese, wenn die Scannerlinie dort ankommt. Niemand hat behauptet, dass die Erschaffung ausgestorbener Tiere einfach ist! 
		<p/>
		 Wenn Sie diese Aufgabe hervorragend meistern, erhalten Sie ein Supertier der von Ihnen ausgewählten Art. Diese Tiere sind zufriedener, gesünder und stärker als andere Tiere, und Besucher beobachten sie am liebsten. Wenn Sie die Aufgabe ordnungsgemäß erfüllen, erhalten Sie ein normales Exemplar der ausgestorbenen Tierart. Wenn Sie scheitern, erhalten Sie möglicherweise ein noch nie da gewesenes Tier! 
		<p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorampage:entry">Tobende Saurier</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorampage:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		Gelegentlich beginnen Dinosaurier in Gefangenschaft zu toben. Bisher weiß niemand mit Sicherheit, warum diese gewaltigen Kreaturen dann so wütend werden. Einmal in Zorn geraten, können Dinosaurier Zäune, Pflanzen und Zoogebäude und so ziemlich alles zerstören, was ihnen im Weg steht. Irgendwann werden die Tiere müde und das Toben hat ein Ende. Allerdings ist dann bereits ein beträchtlicher Schaden entstanden. Auf weniger kostspielige - und sichere - Weise beenden Sie die Randale, indem Sie die gefährlichen Dinos betäuben. Wenn Sie ein Tierpfleger sind, der gerne selbst zupackt, klicken Sie in der oberen rechten Ecke des Bildschirms auf "Tobende Tiere suchen", und klicken Sie dann im Infofenster des Dinosauriers auf "Tier betäuben" Sind Sie bereit? Gut, dann schnappen Sie Ihr Betäubungsgewehr, und treten Sie in Aktion. Sie müssen das Betäubungsgewehr so lange auf den Dino richten, bis die Anzeige grün leuchtet. Drücken Sie dann die LEERTASTE, um den tobsüchtigen Dino zu betäuben!<p/>
		 Wenn Sie eher ein Schreibtisch-Tierpfleger sind, können Sie auch das
			    <a href="zoopedia:zoopedia_dinorecoveryteam:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Dinoeinsatzkommando</color>
			       </u>
			    </a>
		aus dem  
				<a href="zoopedia:zoopedia_dinorecoverybuilding:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Bunker des Dinoeinsatzkommandos rufen. </color>
			       </u> 
				</a>
		Die Mitarbeiter des Einsatzkommandos können den Dino-'Notfall' für Sie bewältigen, allerdings erst nach Anlegen ihrer Ausrüstung. Und das dauert ein Weilchen. Es ist in der Regel schneller und preiswerter, wenn Sie die Aufgabe selbst erledigen.             	           	
		<p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_diseaseresearch:entry">Heilung von Krankheiten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_diseaseresearch:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>		
		 Manchmal erkrankt ein Tier. Glücklicherweise haben Sie das 
				<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Forschungslabor für ausgestorbene Arten</color>, 
			       </u>  
				</a>
		 wo Sie nach einem Heilmittel forschen können. Wenn in einer Zoonachricht angezeigt wird, dass eines Ihrer Tiere krank ist und Hilfe benötigt, wählen Sie das 
				<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Forschungslabor für ausgestorbene Arten</color>, 
			       </u>  
				</a>
		und wählen Sie dann im Infofenster die Registerkarte "Heilung von Krankheiten". Klicken Sie auf die Schaltfläche, um Proben von möglichen Komponenten für ein Heilmittel zu entnehmen. Sie können "Heilung von Krankheiten" auch aufrufen, indem Sie auf die Schaltfläche "Erkrankte Tiere suchen" klicken und dann im Infofenster des erkrankten Tiers auf dessen Bild klicken.
		<p/>
		Entnehmen Sie dem erkrankten Tier zunächst eine kleine Probe. Nachdem Ihr Forschungsteam die Probe analysiert hat, bekommen Sie Laborberichte mit Hinweisen zu den Komponenten für ein Heilmittel. Mit der Taste H können Sie einen neuen Bericht mit weiteren Infos zu den Komponenten eines Heilmittels anfordern. Jeder neue Laborbericht verringert Ihre Belohnung für die Entdeckung eines Heilmittels. Wenn Sie die Komponenten des Mittels selbst herausfinden, verdienen Sie also mehr Geld!
		<p/>
		 Wenn Sie das Heilmittel gefunden haben, wechseln Sie in den Zoobesuchermodus, und heilen Sie die Tiere auf dieselbe Art und Weise, wie Sie sie waschen oder gesund pflegen. Sie können das Heilmittel auch den Tierpflegern geben, damit diese die Tiere heilen! 
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilfinding:entry">Suche nach Fossilien</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilfinding:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">	
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>
		Aber bevor Sie ausgestorbene Tiere im 
		<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Forschungslabor für ausgestorbene Arten erschaffen können</color> 
               </u>, </a>
               müssen Sie die Fossilienfundstücke finden, die in Ihrem Zoo vergraben sind! Wählen Sie dazu das 
		<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Forschungslabor für ausgestorbene Arten aus</color> 
               </u>, </a>
		klicken Sie im Infofenster auf die Registerkarte "Suche nach Fossilien", und klicken Sie dann auf die Schaltfläche "Fossilien suchen". 
		      <p/>
		      In diesem Spielmodus laufen Sie mit einem tragbaren Fossiliensuchgerät durch den Zoo. Anhand der vertikalen Leiste in der Mitte des Geräts erkennen Sie, wann Sie sich einem Objekt im Boden nähern. Wenn Sie sehr dicht an einer Fundstätte sind, erscheint automatisch eine entsprechende Markierung. Drücken Sie die LEERTASTE, um an dieser Stelle zu graben, oder fahren Sie mit der Suche nach weiteren Fundstätten fort.   
		<p/>
		      Alle Fossilen, die Sie sammeln, werden in das 
			<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
		       <u>
			  <color r="255" g="231" b="135">Forschungslabor für ausgestorbene Arten gebracht</color> 
		       </u>. </a>		      
		      Wenn Sie alle Teile für ein komplettes Fossil beisammen haben, gehen Sie ins Labor, wählen Sie die Registerkarte "Rekonstruktion von Fossilien", und starten Sie das Spiel zur 

			    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilbuilding:entry">
		               <u>
		                  <color r="255" g="231" b="135">Fossilienrekonstruktion</color> 
		               </u> ! </a>
			<p/>
			Wenn Sie die Suche nach und Rekonstruktion von Fossilien abgeschlossen haben, können Sie mit dem letzten Schritt beginnen, 
			    <a href="zoopedia:zoopedia_cloning:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Erschaffung von Tierarten</color>
			       </u>! </a>
           	
		</cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilbuilding:entry">Rekonstruktion von Fossilien</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilbuilding:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>
		Nachdem Sie im Minispiel 
			<a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
		       <u>
			  <color r="255" g="231" b="135">Suche nach Fossilien</color>
			  </u> einen vollständigen Satz aus Fossilienteilen gefunden haben, 
			</a>

		setzen Sie die Fossilienfundstücke zusammen, um ein vollständiges Skelett eines ausgestorbenen Tiers zu rekonstruieren. Wählen Sie dazu zunächst im Infofenster die Registerkarte "Fossilien rekonstruieren" und dann das ausgestorbene Tier aus, das Sie zusammensetzen möchten.
		<p/>
		Sobald Sie ein Skelett vollständig zusammengesetzt haben, können Sie versuchen, das Tier im 
			    <a href="zoopedia:zoopedia_cloning:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Forschungslabor für ausgestorbene</color>
			       </u> Arten </a>
	       zu 
				<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">erschaffen</color>
			       </u>. </a>
		<p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING> 

   
</ZT2Strings>
