<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloningcenter:entry">Forschungslabor für ausgestorbene Arten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloningcenter:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Das Forschungslabor für ausgestorbene Arten ist das Zoogebäude, in dem Sie Ihre Suche nach Fossilienknochen beginnen, die Sie anschließend zusammensetzen, um aufregende ausgestorbene Tiere neu zu erschaffen! Für diese Aufgabe müssen Sie zuerst die Fossilien finden. Alle dafür notwendigen Informationen finden Sie in der 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Suche nach Fossilien </color>
               </u>
            </a>
in Ihrem Zoolexikon. 
<p/>
Wenn Sie genügend Teile gefunden haben, bringen Sie diese in das Forschungslabor für ausgestorbene Arten, und starten Sie Ihre Arbeit! Der Eintrag zur 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilbuilding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Rekonstruktion von Fossilien </color>
               </u>
            </a>
kann Ihnen bei dem Vorgang helfen. 
<p/>            
Nachdem Sie ein Tier durch die Rekonstruktion des zugehörigen Fossils freigegeben haben, können Sie das Minispiel zur 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_cloning:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Erschaffung von Tierarten </color>
               </u>
            </a>spielen. Wählen Sie im Infofenster des Forschungslabors für ausgestorbene Tiere die Registerkarte "Tiere erschaffen" aus, um das Spiel zu starten. Wählen Sie dann in der Liste der rekonstruierten Fossilien das Tier aus, das Sie erschaffen möchten. Sie gelangen daraufhin in den Erschaffungsraum des Labors, wo Sie die Ereignismuster am Computerbildschirm abgleichen müssen, während diese von der Scannerzeile abgetastet werden. Wenn Sie diese Aufgabe souverän meistern, erhalten Sie ein Supertier der von Ihnen ausgewählten Art. Diese Tiere sind zufriedener, gesünder und stärker als andere Tiere, und Besucher beobachten sie am liebsten. Wenn Sie nur die Mindestanforderungen der Aufgabe erfüllen, erhalten Sie ein normales Exemplar des ausgewählten Tiers. Wenn Sie scheitern, bekommen Sie vielleicht ein Tier, das Sie noch nie zuvor gesehen haben!
<p/>
Jetzt wissen Sie, wie Sie aufregende ausgestorbene Tiere für Ihren Zoo suchen, rekonstruieren und erschaffen können!
<p/>
Hin und wieder kann eines Ihrer Tiere krank werden. Keine Sorge! Mit dem Forschungslabor für ausgestorbene Arten lässt sich auch das beheben! Rufen Sie in Ihrem Zoolexikon das Thema 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_diseaseresearch:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Heilung von Krankheiten </color>
               </u>
            </a>
auf, um mehr über das Bestimmen, Erforschen und Heilen von Krankheiten in Ihrem Zoo zu erfahren.
<p/>    
   </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cavepaintinghall:entry">Höhlenmalereihalle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cavepaintinghall:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\CavePaintingHall\CavePaintingHall_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Die Höhlenmalereihalle ist weniger ein Gebäude als vielmehr eine richtige Höhle. Die Innenwände sind mit prähistorischen Höhlenmalereien geschmückt. Die Besucher werden unterhalten und sie lernen, wie der vorgeschichtliche Mensch Tiere der Wildnis darstellte.
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_entertainerstage:entry">Entertainerbühne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_entertainerstage:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\StageEntertainerExtinct\StageEntertainerExtinct_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Auf dieser Bühne führen die 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_entertainer:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Entertainer</color>
               </u>
            </a> ihre Shows auf. Sie benötigen zur Unterhaltung nicht unbedingt eine Bühne, aber dadurch kommen ihre tollen Tricks besser zur Geltung!
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossileducationcenter:entry">"Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossileducationcenter:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\FossilEducationCenter\FossilEducationCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Im "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich können sich Besucher anhand eigener Erfahrungen über ausgestorbene Arten informieren.

	<p/>

	Besucher können hier lebensgroße Skelette ausgestorbener Tiere nachbauen. Zuerst suchen sie nach den Knochen der Tiere in der
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossildigpit:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Spielausgrabungsstätte</color>
               </u>
            </a>
	. Dann bringen sie die Knochen in den "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich, in dem die Skelette nach und nach Gestalt annehmen. Versuchen Sie, ein gesamtes Skelett zu rekonstruieren!
  
        <p/>
        Außerdem informieren im "Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich Zooführer und Paläontologen die Besucher über ausgestorbene Arten und Fossilien. Das ist fast so wie ein 
  	    <a href="zoopedia:zoopedia_educator_podium:entry">
                 <u>
                    <color r="255" g="231" b="135">Rednerpult für Zooführer.</color>
                 </u>
            </a>
  
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossildigpit:entry">Spielausgrabungsstätte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossildigpit:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\FossilDigPit\FossilDigPit_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
In der Spielausgrabungsstätte können Besucher die Ärmel hochkrempeln und nach den Knochen ausgestorbener Tiere graben. Aber die Besucher finden hier nicht nur Fossilien... manchmal entdecken sie auch eine Überraschung! Aber wenn sie versteinerte Knochen finden, bringen sie sie in den 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossileducationcenter:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">"Ausgestorbene Tierarten"-Lernbereich,</color>
               </u>
            </a>
	um dort das Skelett eines ausgestorbenen Tiers zu rekonstruieren.	     
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_sizecomparisonmural:entry">Wandmalerei "Größenvergleich"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_sizecomparisonmural:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\SizeMural\SizeMural_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
	<p/>
	Anhand der Wandmalerei "Größenvergleich" sehen Besucher, wie groß verschiedene ausgestorbene Tiere im Vergleich zum Menschen waren. Diese clevere Wandmalerei informiert und unterhält die Besucher gleichermaßen.
	     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giftcart_xt:entry">Ausgestorbene Arten-Souvenirwagen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giftcart_xt:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <br/>
                  <img src="entities/objects/buildings/giftcart_xt/giftcart_xt_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <br/>
		Am "Ausgestorbene Tierarten"-Souvenirwagen können Besucher Andenken an den aufregenden Tag mit Ihren ausgestorbenen Tieren kaufen.
		<p/>
		Platzieren Sie den Souvenirwagen in einen belebten Bereich, damit möglichst viele Besucher ein Souvenir kaufen, bevor sie den Zoo verlassen!
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorecoverybuilding:entry">Bunker des Dinoeinsatzkommandos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorecoverybuilding:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\dinorecoverybuilding\DinoRecoveryBuilding_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
        Der Bunker des Dinoeinsatzkommandos ist ein geheimes, unterirdisches Gebäude, in dem das 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_drt_gun:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Dinoeinsatzkommando</color>
               </u>
            </a>
        arbeitet.      
	Wenn Sie Dinosaurier in Ihrem Zoo halten möchten, sollten Sie vorher unbedingt einen Bunker für das Dinoeinsatzkommando bauen. Dinosaurier sind manchmal sehr widerspenstig und toben dann in Ihrem Zoo herum. Sollte das passieren, rufen Sie das 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_drt_gun:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Dinoeinsatzkommando,</color>
               </u>
            </a>
	um die Ordnung im Zoo wiederherzustellen.  
      <p/>
        Die Besucher werden nicht merken, dass der Zoo ein einsatzbereites Dinojäger-Team für den Notfall besitzt. Der Bunker des Dinoeinsatzkommandos ist unter einer hübschen Statue zweier spielender Dinosaurier verborgen. Wenn Sie den Bunker aktivieren, wird er aus dem Boden gefahren und das
            <a href="zoopedia:zoopedia_drt_gun:entry">
	               <u>
	                  <color r="255" g="231" b="135">Dinoeinsatzkommando</color>
	               </u>
            </a>
        Ihres Zoos tritt in Aktion.    
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_brachiosaurusslide:entry">Brachiosaurusrutsche</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_brachiosaurusslide:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <br/>
                  <img src="entities/objects/scenery/Playground_BrachiosaurusSlide/BrachiosaurusSlide_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <br/>
		Kinder lieben es, auf die Brachiosaurusrutsche zu klettern, um den Zoo aus der Vogelperspektive zu betrachten und dann die aufregende Rutsche herunterzurasen!
		<p/>
		Die Rutsche hat ungefähr die Größe eines echten Brachiosaurus. Können Sie sich vorstellen, wie so ein Dinosaurier durch Ihren Zoo wandert? Kein Gehege der Welt könnte ihn aufhalten!  
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilmarker:entry">Markierte Fossilienfundstelle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilmarker:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <br/>
                  <img src="UI/minigames/fossilmarker_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <br/>
		Durch diese Markierungen werden die Stellen angezeigt, an denen Sie graben sollten, um nach interessanten Objekten zu suchen. Sie werden automatisch angezeigt, wenn Sie im Minispiel 
		<a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
	               <u>
	                  <color r="255" g="231" b="135">Suche nach Fossilien</color>
	               </u>
                </a> mögliche Fossilienfundstellen entdecken (weitere Infos im Thema <a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
	               <u>
	                  <color r="255" g="231" b="135">Forschungslabor für ausgestorbene</color>
	               </u>
            </a> Arten).  
		<p/>
		Außerdem streifen Ihre Paläontologen durch den Zoo und markieren diese Fundstellen, sodass Sie dort mit den Ausgrabungen beginnen können, wenn Sie bei Ihren Pflichten als Tierpfleger mal eine Pause einlegen.
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>  
   
 
</ZT2Strings>
