<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="mapname:gobidesert">
	Wüste Gobi (K)
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:frostyalps">
	Eisige Alpen (M)
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:americanprairie">
	Amerikanische Prärie (G)
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:amazonbasin">
	Amazonasbecken (G)
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:fossilridge">
	Fossilienkamm (G)
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:extinctjunior">
	Junior-Zoo -ausg. Arten (K)
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:gobidesertdescription">
   	Zahlreiche Fossilienvorkommen ausgestorbener Tiere wurden in der Wüste Gobi entdeckt. Ein Wasserfall und eine Oase sorgen für lebenswichtige Wasserressourcen und Pflanzen.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:americanprairiedescription">
   	Die nordamerikanische Prärie ist die Heimat zahlreicher Tierarten. Seit der letzten Eiszeit und der verstärkten Landnutzung durch den Menschen sind die hier lebenden Arten ständig neuen Veränderungen unterworfen.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:frostyalpsdescription">
   	Diese zerklüfteten und verschneiten Gebirgszüge in den nördlichen Alpen bieten eine Herausforderung bei der Erschaffung der ausgestorbenen Tiere und ein atemberaubendes Panorama für einen Zoo!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:amazonbasindescription">
   	Mit dem Rückgang des Überflutungsgebiets des Amazonas ist ein reichhaltiges Feuchtgebiet entstanden. Wasserfälle entlang des Flussverlaufs bilden eine prächtige und exotische Kulisse für Ihren Zoo.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:fossilridgedescription">
   	Auf einem Kamm, auf dem Buschland und Waldgebiet aufeinander treffen, haben Paläontologen Fossilienfunde freigelegt. 
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:extinctjuniordescription">
   	Speziell für neue Tierpfleger gedacht, ist dieser Zoo bereits mit fast allem ausgestattet, was Sie benötigen. Fügen Sie einfach Tiere hinzu, und füttern Sie sie!
   	</LOC_STRING>

</ZT2Strings>
