<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinction">
      Die Zeitschrift "Tiere der Vergangenheit" plant einen Artikel über ausgestorbene Tiere, die wieder zum Leben erweckt wurden. Wenn Sie innerhalb der nächsten zwei Monate Exemplare von vier verschiedenen ausgestorbenen Arten erwerben, steht Ihr Zoo im Mittelpunkt des Berichts! Schwierigkeitsgrad: Einfach 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionShort">
      Erwerben Sie innerhalb von zwei Monaten vier ausgestorbene Arten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionSuccessShort">
      Sie haben es geschafft, vier ausgestorbene Arten zu erwerben! Sie erhalten 3.500 €, und der Bekanntheitsgrad des Zoos steigt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionSuccess">
      Sie halten nun vier ausgestorbene Arten in Ihrem Zoo. Die Zeitschrift "Tiere der Vergangenheit" hat als Titelgeschichte der aktuellen Ausgabe einen begeisterten Artikel über Ihren Zoo veröffentlicht! Der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos steigt, und "Tiere der Vergangenheit" übergibt Ihnen einen Zuschuss in Höhe von 3.500 €!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionFailureShort">
      Da es Ihnen nicht gelungen ist, innerhalb von zwei Monaten vier ausgestorbene Arten zu erwerben, musste die Zeitschrift "Tiere der Vergangenheit" auf den Artikel verzichten.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionFailure">
      Es ist Ihnen nicht gelungen, innerhalb von zwei Monaten vier ausgestorbene Arten zu erwerben. Die Titelgeschichte von "Tiere der Vergangenheit" befasst sich mit einem konkurrierenden Zoo! Die Besucherzahlen könnten für eine Weile sinken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonations">
      Der Verband zur Wiederansiedlung des Auerochsen sucht für einen seiner Auerochsen ein gutes Zuhause. Sie erhalten das Tier als Geschenk, der Verein möchte aber sicher sein, dass Ihr Zoo geeignet ist. Wenn Sie Ihren Zoo als sichere und finanziell solide Einrichtung präsentieren, indem Sie innerhalb der nächsten zwei Monate 1.500 € an Spenden für ausgestorbene Tiere einnehmen, erhalten Sie den Auerochsen. Schwierigkeitsgrad: Einfach
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsShort">
      Nehmen Sie in den nächsten zwei Monaten Spenden in Höhe von 1.500 € ein, um einen Auerochsen als Geschenk zu erhalten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsSuccessShort">
      Sie haben 1.500 € an Spenden für ausgestorbene Tiere gesammelt! Der neue Auerochse ist unterwegs.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsSuccess">
      Der Verband zur Wiederansiedlung des Auerochsen überlässt einer gut geführten Einrichtung wie der Ihren gerne den wertvollen Auerochsen. Sie finden ihn in einem Transportkäfig in der Nähe des Zooeingangs.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsFailureShort">
      Es ist Ihnen nicht gelungen, in den vergangenen zwei Monaten 1.500 € an Spenden für ausgestorbene Arten zu sammeln.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsFailure">
      Der Verband zur Wiederansiedlung des Auerochsen hat Zweifel, ob Ihr Zoo dem Auerochsen ein gutes Zuhause bieten kann. Da es Ihnen nicht gelungen ist, Spenden für ausgestorbene Arten in Höhe von 1.500 € zu sammeln, hat der Verein beschlossen, Ihnen den Auerochsen nicht zu überlassen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantine">
      Ein Nachbarzoo besitzt ein krankes weibliches Exemplar der Art %s und benötigt Ihre Hilfe bei der Pflege und Heilung. Das Tier hat sich mit einer Krankheit angesteckt. Wenn Sie diese Herausforderung annehmen, wird das kranke Tier am Eingang Ihres Zoos abgesetzt. Sie können die Ausbreitung der Krankheit verlangsamen oder stoppen, indem Sie das erkrankte Tier von den gesunden trennen. Wenn Sie Ihren Zoo innerhalb von zwei Monaten von der Krankheit befreien, erhalten Sie das dazugehörige Männchen dieser Art als Geschenk, und Sie erhalten während dieser Zeit Spenden in gleicher Höhe für Ihre ausgestorbenen Arten. Mit der Krankheit infizierte Tiere erkennt man an einer Wolke aus Krankheitserregern um ihren Kopf. Um das Tier zu heilen, wechseln Sie in das Labor für ausgestorbene Arten, und wählen Sie die Registerkarte "Heilung von Krankheiten". Ihr Forschungsteam hilft Ihnen, ein Heilmittel für die Krankheit zu finden. Wenn ein Tier nicht mehr von Krankheitserregern umgeben ist, haben Sie es geheilt.  

      Schwierigkeitsgrad: Schwierig
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineShort">
      Lassen Sie das Exemplar der Art %s am Zooeingang aus dem Transportkäfig, heilen Sie es, und befreien Sie den Zoo innerhalb von zwei Monaten von allen Krankheiten unter den ausgestorbenen Tieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSeedDisease">
      Ein weiteres Tier in Ihrem Zoo wurde angesteckt! Sie sollten möglichst schnell ein Heilmittel finden!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSuccessShort">
      Sie haben das kranke Exemplar der Art %s geheilt und die Krankheit besiegt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSuccess">
      Sie haben die Krankheit in Ihrem Zoo besiegt! Ihre ausgestorbenen Tiere haben eine gewisse Immunität gegen die Krankheit entwickelt. Achten Sie aber auf eine saubere und gesunde Haltung, um einen erneuten Ausbruch zu verhindern. Ihr neues Exemplar der Art %s und ein Scheck in der Höhe der eingenommenen Spenden für ausgestorbene Arten sind unterwegs!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineDeathShort">
      Oh nein! Eines Ihrer Tiere ist an der Krankheit gestorben.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineTimeFailureShort">
      Sie haben es nicht geschafft, innerhalb von zwei Monaten die Krankheit in Ihrem Zoo zu besiegen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineDeath">
      Leider verbreiten Ihre Tiere, und sogar die Besucher, die Krankheit schnell im ganzen Zoo. Eins Ihrer Tiere ist gestorben! Denken Sie daran, dass erkrankte Tiere von anderen Tieren und Besuchern getrennt werden sollten, damit sie geheilt werden können, ohne dass sich die Krankheit ausbreitet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineTimeFailure">
      Es ist Ihnen nicht gelungen, innerhalb von zwei Monaten das erkrankte Exemplar der Art %s zu heilen und die Krankheit zu besiegen. Sie können sich weiterhin um das Tier kümmern, aber das Partnertier verbleibt im anderen Zoo. Denken Sie daran, dass erkrankte Tiere von anderen Tieren und Besuchern getrennt werden sollten, damit sie geheilt werden können, ohne dass sich die Krankheit ausbreitet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemen">
      Oh nein! Ihr Gletscher schmilzt ab und hat fünf prähistorische Höhlenmenschen in Ihrem Zoo freigegeben! Sie müssen Sie einfangen, bevor sie flüchten können! Hinweis: Wechseln Sie in den Tierpflegermodus, um sie einzufangen. Schwierigkeitsgrad: Einfach 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenShort">
      Fangen Sie die umherwandernden Höhlenmenschen ein, bevor sie aus dem Zoo entwischen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenSuccessShort">
      Sie haben alle Höhlenmenschen eingefangen!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenSuccess">
      Da Sie alle Höhlenmenschen wieder einfangen konnten, erhalten Sie vom Internationalen Prähistorischen Sicherheitsfonds einen Zuschuss von 3.000 €. Als Bonus bekommen Sie einen neuen Gletscher, den Sie überall im Zoo platzieren können.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenFailureShort">
      Einer der Höhlenmenschen ist entwischt! Sie müssen 500 € Strafe bezahlen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenFailure">
      Einer der Höhenmenschen ist in einen nahe gelegenen Park entkommen. Ein Parkaufseher hat ihn erwischt und zurück in den Zoo gebracht. Leider hat der Höhlenmensch gegen eine städtische Verordnung verstoßen, die das Mitführen großer Keulen verbietet. Ihnen wurde daher ein Bußgeld in Höhe von 500 € auferlegt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman1">
      Falck Faustkeil
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman2">
      Krak Kieselstein
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman3">
      Mort Mammuttöter
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman4">
      Flahm Feuerzähmer
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman5">
      Hork Höhlenhocker
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloning">
      Wissenschaftler aus der ganzen Welt bewerben sich um die begehrte neue Auszeichnung für die Erschaffung außergewöhnlicher Tiere! Ihr hochmodernes Forschungslabor für ausgestorbene Arten bietet die nötigen Voraussetzungen, damit Sie (zusammen mit Ihren Tieren) Ihr Bestes geben können. Wenn es Ihnen gelingt, drei verschiedene Tiere von außergewöhnlicher Qualität zu erschaffen (90 oder mehr Punkte), gewinnen Sie die Auszeichnung und erhalten eine Prämie in Höhe von 7.500 €! Sie haben zwei Monate Zeit, um sich die Auszeichnung zu verdienen. Schwierigkeitsgrad: Einfach
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningShort">
      Erschaffen Sie innerhalb von zwei Monaten drei außergewöhnliche Exemplare unterschiedlicher Tierarten, um die Auszeichnung für die Erschaffung außergewöhnlicher Tiere zu gewinnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningSuccessShort">
      Sie haben drei perfekte Exemplare ausgestorbener Tiere erschaffen! Sie haben die Auszeichnung für die Erschaffung außergewöhnlicher Tiere gewonnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningSuccess">
      Ihre Fähigkeiten im Labor für ausgestorbene Arten sind nicht unbemerkt geblieben. Sie haben die Auszeichnung für die Erschaffung außergewöhnlicher Tiere gewonnen! Sie dürfen nicht nur Ihre drei perfekten Tiere behalten, sondern haben außerdem noch 7.500 € gewonnen! Aufgrund der positiven Schlagzeilen können Sie wohl diesen Monat mit mehr Besuchern rechnen! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningFailureShort">
      Die zwei Monate sind vergangen, und Sie konnten mit Ihren Tieren nicht ganz überzeugen. Sie haben die Auszeichnung für die Erschaffung außergewöhnlicher Tiere leider nicht gewonnen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningFailure">
      Die zwei Monate sind vergangen und Ihre Tiere waren leider nicht gut genug, um die Auszeichnung für die Erschaffung außergewöhnlicher Tiere zu gewinnen. Zum Trost dürfen Sie die Tiere behalten. Vielleicht klappt es im nächsten Jahr. Üben Sie weiter!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguin">
      Eine Zoologin hat vor kurzem einen einsamen Pinguin in der Arktis umherwandernd entdeckt. Da sie ein gutes Zuhause für ihn sucht, will sie den Pinguin gerne Ihrem Zoo als Geschenk überlassen. Möchten Sie einen Pinguin als Geschenk? Wenn ja, klicken Sie auf das Häkchen, andernfalls klicken Sie auf X.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguinSuccessShort">
      Sie haben einen Pinguin als Geschenk erhalten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguinSuccess">
      Ihr neuer Pinguin sieht ganz sicher nicht aus wie die Pinguine, die Sie kennen, aber er wird eine interessante Bereicherung für Ihren Zoo sein. Sie finden ihn in seinem Transportbehälter am Zooeingang.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFinding">
      Eine örtliche Paläontologenvereinigung legt Ihnen ein einmaliges Angebot zum Austausch von Informationen vor. Sie möchten ein paar Daten darüber erhalten, welche Fossilien in Ihrem Zoo gefunden werden. Wenn Sie alle Teile eines Tiers finden, das Sie zuvor noch nicht entdeckt haben, wird die Vereinigung ein paar ihrer Fossilien mit Ihnen teilen! Es handelt sich um ein begrenztes Angebot. Wenn Sie nicht innerhalb eines Monats damit fertig sind, wenden sie sich an einen anderen Zoo. Schwierigkeit: Einfach
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingShort">
      Suchen Sie alle Teile eines versteinerten Tiers, das Sie noch nicht entdeckt haben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingSuccessShort">
      Ihr Informationsaustausch ist ein Erfolg! Sie können das Fossil der Art %s nun in Ihrem Forschungslabor für ausgestorbene Arten rekonstruieren!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingSuccess">
      Die Paläontologenvereinigung war so begeistert von den Fossilien, die Sie ihnen zum Studium überlassen haben, dass sie Ihrem Zoo einen Teil ihrer Sammlung spendet! Sie können nun die Art %s im Forschungslabor für ausgestorbene Arten rekonstruieren, ohne dazu die Teile selbst suchen zu müssen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingFailureShort">
      Sie haben die Fossilien nicht schnell genug gefunden. Die Paläontologenvereinigung hat sich entschieden, einen anderen Zoo anzusprechen. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingFailure">
      Sie haben die Fossilien nicht schnell genug gefunden. Die Paläontologenvereinigung hat sich entschieden, einen anderen Zoo anzusprechen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuilding">
      Forscher des örtlichen Naturkundemuseums sind in einem Lager kürzlich auf eine Sammlung von Fossilienfundstücken gestoßen. Sie benötigen Ihre Hilfe, um diese Teile zusammenzusetzen. Sie wissen bereits, dass alle versteinerten Knochen von einem Exemplar der Art %s stammen. Wenn Sie die Teile innerhalb eines Monats zusammensetzen, wollen sie Ihnen Forschungsergebnisse bereitstellen, die zur Erschaffung des Tiers im Forschungslabor für ausgestorbene Arten notwendig sind. Sie möchten jedoch gerne eine Kaution von 2.000 € für den Fall, dass Sie die Teile des Fossils nicht zusammensetzen können. Keine Sorge! Wenn Sie es schaffen, bekommen Sie die 2.000 € zurück. Schwierigkeit: Einfach 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingShort">
      Setzen Sie das Exemplar der Art %s im Forschungslabor für ausgestorbene Arten zusammen.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingSuccessShort">
      Sie haben es geschafft, das Exemplar der Art %s zusammenzusetzen! Jetzt können Sie das Tier im Forschungslabor für ausgestorbene Arten erschaffen. Das Museum hat Ihnen außerdem die Kaution von 2.000 € zurückerstattet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingSuccess">
      Herzlichen Glückwunsch! Sie haben wieder einmal Ihre unschlagbaren Fähigkeiten bei der Rekonstruktion von Fossilien bewiesen. Das Naturkundemuseum hat alle Dateien hochgeladen, die Sie benötigen, um das Exemplar der Art %s im Forschungslabor für ausgestorbene Arten zu erschaffen! Sie haben außerdem die Kaution von 2.000 € zurückerstattet bekommen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingFailureShort">
      Es sieht aus, als ob das Fossil zu kompliziert für Sie war. Das Museum möchte die Fossilienteile zurück.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingFailure">
      Sie waren nicht in der Lage, die Fossilienteile innerhalb eines Monats zusammenzusetzen. Das Museum bittet Sie, die Teile zurückzugeben. Außerdem wird die Kaution von 2.000 € einbehalten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreation">
      Ihr Partnerzoo lädt Sie zur Teilnahme an einer neuen experimentellen Studie zur Erforschung ausgestorbener Tiere ein. Für 5.000 € bieten sie Ihnen die Daten an, die Sie benötigen, um drei Super-Exemplare der Art %s im Forschungslabor für ausgestorbene Arten zu erschaffen. Wenn Sie Ihre Fähigkeit unter Beweis stellen, indem Sie innerhalb von zwei Monaten drei Super-Exemplare der Art %s erschaffen, erhalten Sie einen Zuschuss von 5.000 € zur Deckung der Kosten und bekommen die Daten. Schwierigkeit: Mittel
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationShort">
      Erschaffen Sie im Forschungslabor für ausgestorbene Arten drei Superexemplare der Art %s.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationSuccessShort">
      Boa! Sie haben aus Ihrem Forschungslabor für ausgestorbene Arten allerhand herausgeholt! Sie haben 5.000 € erhalten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationSuccess">
      Sie haben durch das Erschaffen einer Familie von Supertieren wieder einmal Ihre Fähigkeiten unter Beweis gestellt! Ihr Partnerzoo ist mit den Ergebnissen sehr zufrieden. Sie haben Ihnen den Zuschuss von 5.000 € ausgezahlt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationFailureShort">
      Zwei Monate sind vergangen, ohne dass Sie die gewünschten Tiere erschaffen haben. Ihnen entgeht der Zuschuss von 5.000 €.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationFailure">
      Zwei Monate sind vergangen, ohne dass Sie die gewünschten Tiere erschaffen haben. Ihr Partnerzoo war nicht in der Lage, das Experiment zur Erforschung ausgestorbener Tiere abzuschließen. Daher erhalten Sie auch keinen Zuschuss von 5.000 €.
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
