<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackthorn:entry">Pflanze, Schwarzdornbusch</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackthorn:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlackThornBush/BlackThornBush_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
            		Der Schwarzdorn ist ein Rosengewächs. Er ist in den östlichen Gebieten der Nordhalbkugel weit verbreitet und wird auch als Schlehe oder Schlehdorn bezeichnet. Der Schwarzdorn hat kurze, feste Äste mit langen, spitzen Dornen, die dicht mit kleinen Blätter belaubt sind. Seine kleinen, weißen Blüten entwickeln sich zu schwarzblauen, etwa kirschgroßen (ca. 1,3 cm Durchmesser) Früchten. Der Schwarzdorn kann eine Höhe von drei bis vier Metern erreichen.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
            	Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananaleaf:entry">Pflanze, Weiße Paradiesvogelblume</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananaleaf:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BananaLeaf/BananaLeaf_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
            Die Weiße Paradiesvogelblume sieht einer Bananenstaude sehr ähnlich, ist jedoch deutlich kleiner.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gambagrass:entry">Pflanze, Gambagras</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gambagrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/GambaGrass/GambaGrass_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Das Gambagras ist eine tropische hochwachsende, mehrjährige Graspflanze, die mächtige und dichte Büschel von bis zu 70 cm Durchmesser bildet.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Die Pflanze stammt ursprünglich aus Afrika, wurde in den 1980er Jahren jedoch in Nord- und Westaustralien eingeführt, um dort das Wachstum von Futterpflanzen für Weidetiere zu unterstützen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Mithilfe seines komplexen Wurzelsystems, das auf Wasservorkommen tief unter der Erdoberfläche zugreift, kann das Gambagras lange Trockenzeiten überstehen. Während der langen heißen Sommer in Afrika und Australien kann die trockene Pflanzenmasse jedoch zu einem ernsthaften Brandrisiko werden, wenn das Wachstum des Grases nicht kontrolliert wird.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_papyrus:entry">Pflanze, Papyrus</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_papyrus:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Papyrus/Papyrus_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Die Papyrusstaude gehört zur Familie der
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_sedge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Sauergräser </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               . Die Pflanze wird ein bis drei Meter hoch und bildet verholzte, aromatische, kriechende Rhizome. Die Blätter sind lang und stark gekielt. Sie sitzen am Ende der aufrechten Pflanzenstängel, die biegsam sind und einen dreieckigen Querschnitt aufweisen. Am unteren Ende können die Pflanzenstängel armdick werden. Auf den Stängeln sitzt die Blütendolde. Diese besteht aus zahlreichen hängenden Ährchen in einem Quirl aus acht Blättern. Die Papyruspflanze ist in Ägypten, Äthiopien, im Jordan-Tal und auf Sizilien heimisch.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Verschiedene Teile der Pflanze wurden in der Antike zu Schmuck- und Gebrauchsgegenständen verarbeitet, beispielsweise zu Haarbändern, Sandalen, Kisten, Booten und Seilen. Die Wurzeln wurden getrocknet und als Brennmaterial verwendet. Das Pflanzenmark wurde gekocht und gegessen, vor allem jedoch zur Herstellung von Papyrus verwendet. Diese Papierart bildete das früheste bekannte Schreibmaterial der klassischen Antike.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Die Ägypter stellten Papyrus aus Streifen des Pflanzenmarks her, die in mehreren Schichten rechtwinklig übereinander gelegt wurden. Die Masse wurde dann mit Wasser befeuchtet, gepresst, getrocknet und anschließend mit Elfenbein oder einer glatten Muschel glatt gerieben. Die Größe der hergestellten Seiten variierte von 12,5 x 22,5 cm bis zu 22,5 x 37,5 cm. Sie wurden zu Schreibrollen zusammengefügt, die wahrscheinlich sechs bis neun Meter lang waren. Die Ägypter schrieben auf Papyrusrollen in regelmäßig angeordneten Spalten, die für epische Texte bis zu 7,6 cm breit waren, für poetische Texte jedoch so weit verbreitert werden konnten, dass sie den vollständigen Vers fassten.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Papyrus war als Schreibmaterial in Griechenland wohl seit Beginn des fünften Jahrhunderts vor unserer Zeitrechnung bekannt. Als ältestes noch erhaltenes griechisches Schriftzeugnis auf Papyrus wird das Werk Persai (griechisch für "Die Perser") des Dichters Timotheos von Milet angesehen, der im 5. und zu Beginn des 4. Jahrhunderts v. Chr. lebte. Papyrus wurde bis ins vierte Jahrhundert unserer Zeitrechnung zur Aufzeichnung literarischer Texte verwendet, bis es vom Pergament abgelöst wurde. Für offizielle und private Dokumente war Papyrus jedoch bis ins achte oder neunte Jahrhundert in Gebrauch.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cattails:entry">Pflanze, Breitblättrige Rohrkolben</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cattails:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Cattails/Cattails_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Der Rohrkolben ist eine hochwüchsige, mehrjährige Krautpflanze. Charakteristische Merkmale sind sein kriechender Wurzelstock, die langen flachen Blätter, seine Blüten aus dicht und zylindrisch angeordneten endständigen Ähren sowie die typischen braunen, zylindrischen Fruchtstände mit ihrer samtigen Oberfläche. Die Pflanze wächst in Süßwasser-Sumpfgebieten der gemäßigten und tropischen Klimazonen. Der Rohrkolben wird gelegentlich als Kulturpflanze an Teichufern und in Feuchtgärten verwendet. Wenn die Erde feucht genug ist, wächst die anspruchslose Pflanze sehr schnell. Der Breitblättrige Rohrkolben ist die am weitesten verbreitete Art. Sie wird ein bis zwei Meter hoch. Der Schmalblättrige Rohrkolben ist eine andere Art, die auf der Nordhalbkugel weit verbreitet ist. Er wird bis zu drei Metern hoch. Eine weitere Art, die in Kalifornien, Texas, Mexiko und Argentinien beheimatet ist, erreicht Höhen von bis zu fünf Metern und bildet Blütenstände von bis zu einem Meter Länge. Aus den Blättern werden häufig Korbsessel, Matten und Körbe geflochten.
         </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bluebush:entry">Pflanze, Blaubusch</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bluebush:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Bluebush/Bluebush_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Der Blaubusch ist ein im westaustralischen Weizengürtel beheimateter Strauch. Die Pflanzengröße variiert, große Exemplare können jedoch bis zu 1 m hoch und 1,5 m breit werden. Der Blaubusch wächst vor allem auf Salzwiesen, in Sümpfen und in Feuchtgebieten.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Die Pflanze stellt ein hervorragendes, nahrhaftes Futter für Weidetiere dar.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sedge:entry">Pflanze, Gelbsegge</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sedge:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Sedge/Sedge_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Die Gelbsegge gehört zu den Sauergräsern und hat auch den charakteristischen dreieckigen Stängelquerschnitt der Sauergräser. Die Familie der Sauergräser ist weltweit verbreitet, besonders häufig sind ihre Vertreter jedoch in feuchten Sumpfgebieten der gemäßigten und subarktischen Klimazonen vertreten. Dort erfüllen die Gräser eine wichtige ökologische Funktion, indem Sie den Boden binden und stabilisieren. Die Familie umfasst 115 Gattungen mit 3.600 Arten.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Die meisten Sauergräser verfügen über ein typisches Rhizom, einen unterirdischen Wurzelstamm, aus dem Büschel von Basalblättern wachsen. Der Stängel wird von deren Blattscheiden vollständig umschlossen. Er ist gewöhnlich unverzweigt und kahl und trägt am oberen Ende einen unauffälligen Blütenstand. Jede Blüte ist von einer Braktee (Deckblatt) umgeben und besitzt entweder kein Perianth (Blütenhülle), oder dieses ist zu Schuppen oder Borsten anstelle prächtiger Blütenblätter umgebildet. Sauergräser unterscheiden sich von den Gräsern durch ihren dreieckigen Stängelquerschnitt und die geschlossenen Blattscheiden.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Diese Pflanzenfamilie besitzt einen herausragenden ökonomischen Stellenwert. Die Stängel und Blätter vieler Gattungen werden zum Flechten von Matten, Körben und Hüten sowie zur Papierherstellung verwendet. Das Zellmark des Halmes der Pflanze diente schon im alten Ägypten zur Herstellung von 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_papyrus:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Papyrus</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       . Vertreter einer weiteren Gattung der Sauergräser werden zur Herstellung von Heu und Verpackungsmaterialien verwendet. Mit Wollgras können Kissen gestopft werden.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_spinosa:entry">Pflanze, Indigostrauch</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_spinosa:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SpinosaBush/SpinosaBush_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Der Indigostrauch ist ein Zwergstrauch, der in den trockenen und halbtrockenen Gebieten Nordostafrikas heimisch ist. Dort stellt er eine wichtige Futtergrundlage für weidende Tiere dar, besonders für das Kamel. Aufgrund seiner Widerstands- und Anpassungsfähigkeit versuchen Ökologen im Norden Kenias, durch eine Bepflanzung mit Indigosträuchern dem Problem versalzender Böden Einhalt zu gebieten.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flowerbed:entry">Pflanze, Blumenbeete</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flowerbed:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  <img src="entities\objects\foliage\RedFlowerbedSmall\RedFlowerbedSmall_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\WhiteFlowerbedSmall\WhiteFlowerbedSmall_Zoo_ icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\PurpleFlowerbedMedium\PurpleFlowerbedMedium_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\YellowFlowerbedMedium\YellowFlowerbedMedium_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\BlueFlowerbedLarge\BlueFlowerbedLarge_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\OrangeFlowerbedLarge\OrangeFlowerbedLarge_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <br/>Ein dekoratives Blumenbeet trägt zur optischen Gestaltung eines Zoos bei und schafft eine angenehme Umgebung für Zoobesucher.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desertgrass:entry">Pflanze, Wüstengras</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desertgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/DesertGrass/DesertGrass_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Wüstengras ist ein dekoratives Gras, das häufig in einzelnen Pflanzenbüscheln wächst. Es gedeiht am besten im trockenen, heißen Wüstenklima.	
      </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantgrass:entry">Pflanze, Elefantengras</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ElephantGrass/ElephantGrass_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Elefantengras ist ein hoch wachsendes, grobes Gras, das im tropischen Afrika und in Südasien beheimatet ist. Es wächst in dichten Beständen und wird bis zu drei Meter hoch. Elefantengras ist vor allem auf den feuchten Böden entlang von Seen und Flüssen der afrikanischen Savanne verbreitet.
                  <p/>Seine Blattkanten sind außerordentlich scharf, dadurch ist ein Bestand von Elefantengras fast undurchdringlich. Viele Vogelarten schätzen deshalb den Schutz solcher Pflanzenbestände.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_toadstools:entry">Pflanze, Reisstrohpilze</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_toadstools:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Toadstools/Toadstools_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Reisstrohpilze sind wissenschaftlich Vertreter einer Blätterpilzfamilie. Umgangssprachlich werden mit diesem Namen jedoch einfach große Pilze und Baumpilze bezeichnet. Vollkommen unwissenschaftlich ist die Unterscheidung in essbare Pilze und ungenießbare oder giftige Reisstrohpilze. Giftige und essbare Pilzarten können enger miteinander verwandt sein als Giftpilze untereinander. Von den Tausenden weltweit bekannten Pilzarten sind die meisten hart, holzig, bitter, geschmacklos oder so wenig verbreitet, dass sie nicht als ernsthafte Nahrungsquelle in Frage kommen. Einige Arten sind so giftig, dass ihr Verzehr ernsthafte Krankheiten oder den Tod mit sich bringt. Es gibt keine einfache Regel, wie giftige von essbaren Pilzen unterschieden werden können. Die geläufigsten Merkmale der meisten Speisepilze sind jedoch leicht einzuprägen. Pilzsammler sollten sich auf diese Pilzarten beschränken. Speisemorchel, Bovisten und andere weiter unten beschriebene Arten können kaum mit giftigen Pilzen verwechselt werden. Im Zweifelsfall ist von einem Genuss von verdächtigen Pilze dringend abzuraten. Frische, im Handel angebotene Pilze können in jedem Fall unbedenklich verzehrt werden. 
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_reindeerlichen:entry">Pflanze, Rentierflechte</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_reindeerlichen:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ReindeerLichen/ReindeerLichen_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Die auch als Isländisches Moos bezeichnete Pflanze ist eine Flechte und nimmt eine wichtige Funktion im arktischen Ökosystem ein. Im Winter bildet sie die wichtigste Nahrungsgrundlage für Rentier, Elch und Karibu. Die Rentierflechte kann unterschiedlich geformt sein, typisch ist jedoch ein verzweigter, aufrechter und röhrenförmiger Thallus (Pflanzenkörper) mit perforierten Blattachseln. Sie wächst sehr langsam und ihre Bestände können leicht durch Überweidung oder Feuer zerstört werden. Im Frühjahr und im Herbst wächst die Rentierflechte am stärksten, da dann Temperatur und Feuchtigkeit ihre Höchstwerte erreichen. Flechten binden Umweltgifte und Radioaktivität, dadurch sind die Pflanzen selbst wie auch Tiere, die sie fressen, gefährdet.
</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterlily:entry">Pflanze, Wasserlilien</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterlily:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WaterLily/WaterLily_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Wasserlilie ist der Name einer kleinen Familie von blühenden Wasserpflanze. Sie sind gleichzeitig die bekannteste Gattung der Familie. Die Familie umfasst etwa 70 Arten. Die Blätter ihrer Vertreter sind gewöhnlich Schildblätter, der Blattstiel setzt in der Mitte der Blattfläche und nicht am Blattrand an. Die Blätter schwimmen auf der Wasseroberfläche. Wenn der Wasserspiegel steigt, setzt das Wachstum des Blattstiels erneut ein, und die Blätter halten ihre Position auf der Wasseroberfläche. Wasserlilien wachsen in stillen Gewässern, deren Grund gesättigt und sauerstoffarm ist. Der für das Wachstum der Wurzeln benötigte Sauerstoff wird über die Blattstiele transportiert. Wasserlilien werden häufig als Zierpflanzen auf Teichen kultiviert und liegen in den verschiedensten Zuchtformen vor.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Vertreter einer besonders attraktiven Gattung mit schwimmenden Blättern werden auch Lotus genannt. Zwei Arten des Lotus sind in alten ägyptischen Kunstwerken überliefert. Die riesigen Wasserlilien des Amazonas gehören ebenfalls zu dieser Familie.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Die Seerosengewächse werden mit drei oder vier anderen Familien zur Ordnung der Seerosenartigen zusammengefasst, die weltweit verbreitet ist. Wasserlilien sind jedoch auf Süßwasservorkommen angewiesen. Allen Mitgliedern dieser Gattung ist neben dem Wasser als Lebensraum auch gemeinsam, dass es sich um krautige (nicht verholzte) Pflanzen handelt, die Einzelblüten anstelle von Blütenständen bilden. Die Blüten besehen aus zahlreichen, nicht miteinander verwachsenen Teilen und weisen damit Merkmale der erdgeschichtlich frühesten Blütenpflanzen auf.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Die Familie der Lotuspflanzen umfasst zwei Arten: die von Buddhisten verehrte Lotusblume und den amerikanischen Lotus. Die Samen und Wurzeln dieser Lotusarten sind essbar, ihre Blätter werden auf langen Stielen über Wasser gehalten. Die zwei Arten der Hornblatt-Familie sind häufig in kleinen Aquarien anzutreffen. Sie wachsen vollständig unter Wasser und bilden dabei selbst ihre Blüten und Früchte unter der Wasseroberfläche aus. Sie verfügen über keinerlei Wurzeln. Die feingliedrigen Blätter wachsen engstehend und quirlig an den Knoten des Stängels, sodass die Pflanze wie der Schwanz eines Waschbären aussieht. Die Familie der Haarnixengewächse umfasst zwei Gattungen und acht Arten, von denen ebenfalls einige als Aquarienpflanzen kultiviert werden.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Beitrag von: Marshall R. Crosby
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junegrass:entry">Pflanze, Zierliches Schillergras</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junegrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/juneGrass/JuneGrass_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Das zierliche Schillergras ist ein in Nordamerika und Europa heimisches, blaugrünes Gras, das als Viehfutter und für Rasenflächen genutzt wird.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Gräser stellen die Nahrungsgrundlage für domestizierte und wilde Weidetiere dar, die im Winter mit Heu und Silage gefüttert werden. Dieses Winterfutter wird im Sommer und Herbst auf Wiesen geerntet. Die insgesamt für Viehweiden beanspruchte Fläche ist größer als die Gesamtfläche aller anderen kultivierten Landschaften zusammen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_dandelions:entry">Pflanze, Löwenzahn</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_dandelions:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Dandelions/Dandelions_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Löwenzahn ist der gebräuchliche Name für eine stammlose, zwei- oder mehrjährige Krautpflanze aus der Familie der Korbblütler. Der Gemeine Löwenzahn besitzt eine lange Pfahlwurzel und tief eingeschnittene, längliche, in Rosetten angeordnete Blätter. Die leuchtend gelben Blütenköpfchen bestehen aus Zungenblüten und stehen am Ende des hohlen Stängels. Die Wurzel des Gemeinen Löwenzahns beinhaltet eine als Abführmittel verwendbare Substanz. Sie wird außerdem gemahlen und geröstet und dient zum Strecken von Kaffee oder als Kaffee-Ersatz. Die jungen Blätter können als Salat und in Suppen verwendet werden. Gelegentlich werden die Blüten bei der Weinproduktion genutzt. In seltenen Fällen wird Löwenzahn in Europa kultiviert, hauptsächlich ist er jedoch in allen gemäßigten Klimazonen als hartnäckiges Unkraut verbreitet. Der Rotfrüchtige Löwenzahn ist dem Gemeinen Löwenzahn sehr ähnlich, ist jedoch kleiner und hat rötliche Samen und einen dunkleren Blütenkelch. Der Milchsaft einer in Kasachstan beheimateten Art hat zur Gewinnung von Latex eine gewisse wirtschaftliche Bedeutung.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_arcticmoss:entry">Pflanze, Arktisches Moos</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_arcticmoss:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ArcticMoss/ArcticMoss_Tundra_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Arktisches Moos bedeckt gemeinsam mit Sträuchern, Gräsern, Krautpflanzen und anderen Bodenpflanzen die Ebenen und Küstenregionen der Arktis und bildet so den Vegetationstyp der Tundra.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Moos ist die gebräuchliche Bezeichnung für Vertreter einer Abteilung der Pflanzen (Bryophyta), die weltweit auf allen Landflächen beheimatet sind. Moose wachsen auf Erde, auf Stein und Baumrinde, in feuchter Umgebung und in flachen Gewässern. Moose bestehen aus kleinen, schlanken Pflanzenstielen und Blättern, Leitgewebe ist nicht vorhanden. Ihnen fehlen wirkliche Wurzeln. Zum Festhalten am Untergrund und zur Nahrungsaufnahme dienen fadenförmige, wurzelähnliche Strukturen (Rhizoide). Über die Geschlechtsorgane (Antheridien und Archegonien) verfügen nur Gametophyten, die geschlechtlichen Pflanzen. Die Geschlechtsorgane enthalten Eizellen und Spermatozoide. Die Befruchtung findet nur bei Feuchtigkeit statt. Nach der Befruchtung bildet sich aus dem Ei ein Sporophyt. Ein Sporophyt besteht aus der Basis, die sich im Gewebe eines Gametophyten befindet, und einem normalerweise langen und haarähnlichen Stiel, an dessen Ende eine Kapsel sitzt. Diese Kapsel ist häufig durch einen gezahnten Deckel verschlossen und enthält zahlreiche Sporen. Die Sporen werden entweder exploxionsartig ausgestoßen oder durch ein Peristom abgegeben. Unter günstigen Bedingungen keimen sie und bilden ein feines unterirdisches Geflecht (Protonemata). Aus kleinen Knospen wachsen dann erneut Gametophyten. Gametophyten können auch ungeschlechtlich über besondere Fortpflanzungsorgane, oberirdische Knöllchen (Bulbillen), entstehen. Die Abteilung der Moose wird gewöhnlich in drei Klassen unterteilt: die Hornmoose, Lebermoose und Laubmoose.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Darüber hinaus werden viele moosähnliche Pflanzen Moose genannt, obwohl sie nicht zu den Moosen gehören. Dazu gehört das Irische Moos (Carrageen), das eigentlich eine Rotalge ist. Als Islandmoos wird zum einen eine Flechte (Rentierflechte), zum anderen aber auch eine Blütenpflanze (Steinbrech) bezeichnet. Die Bezeichnung Felsenmoos wird für verschiedene Flechtenarten verwendet, die auf Steinen wachsen. Bärlapp-Pflanzen gehören zu den Farnen. Das so genannte Dschungelmoos (Spanish Moss) ist eine Blütenpflanze, die im Süden der USA als Epiphyt auf Baumstämmen wächst.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_whitelillies:entry">Pflanze, Weiße Lilien</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_whitelillies:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WhiteLillies/WhiteLillies_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Die Weiße Lilie ist eine mehrjährige Pflanze mit mehrschichtigen Zwiebeln, halmartigen Pflanzenblättern und einzelnen, großen Blütenkelchen. Die Blüten haben häufig gefleckte Blütenblätter und deutlich vorstehende Samenstände. Die Weiße Lilie wurde bis ins 17. Jahrhundert als Arzneipflanze verwendet, um Leiden wie Skorpionstiche, Schlangenbisse, Muskelsteife oder Kinderlosigkeit zu behandeln.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_larkspur:entry">Pflanze, Rittersporn</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_larkspur:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Larkspur/Larkspur_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Rittersporn ist die Bezeichnung für Vertreter einer Gattung von Blühpflanzen aus der Familie der Hahnenfußgewächse. Die Gattung umfasst mehr als 40 Arten, die in den gemäßigten Klimazonen der Nordhalbkugel heimisch sind. Die Blüten sind violett oder hellrosa, bei einigen Arten auch weiß. Sie stehen in losen Blütenständen, die Blätter sind gefiedert. Die Bezeichnung Rittersporn wird teilweise gleichbedeutend mit dem lateinischen Namen Delphinium verwendet. Letzteres wird mittlerweile jedoch häufig als eine separate Gattung betrachtet.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africandaisy:entry">Pflanze, Afrikanisches Gänseblümchen</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africandaisy:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AfricanDaisy/AfricanDaisy_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Das afrikanische Gänseblümchen ist die bekannteste Art von Arctotis, einer Gattung einjähriger Pflanzen aus Südafrika. Sie wachsen in den USA in Gärten mit gutem Boden und genug Sonne. Arctotis blüht den ganzen Sommer und Herbst hindurch. Die beliebteste Art wird als Afrikanisches Gänseblümchen oder Bärenohr bezeichnet. Die Pflanze wächst über 60 cm hoch, und ihre Blüten erreichen einen Durchmesser von bis zu 7 cm. Die Mitte der Blüten ist blau, nach außen hin verlaufen weiße Strahlen. Die Blüten schließen sich während der Nacht und öffnen sich morgens erneut. Darüber hinaus existieren Zwergformen mit orangefarbenen Blüten.
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
            	Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africanviolet:entry">Pflanze, Afrikanisches Veilchen</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africanviolet:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AfricanViolets/AfricanViolets_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="128" height="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Afrikanisches Veilchen, oder Usambaraveilchen, ist eine Bezeichnung für eine Blühpflanze, die häufig als Topfpflanzen gepflegt wird. Sie sind nicht mit den Veilchengewächsen verwandt und gehören zur selben Gattung wie die Gloxinien. Die Blütenblätter der Afrikanischen Veilchen sind jedoch ähnlich denen der Veilchen geformt und ebenfalls violett. Die Gattung umfasst etwa 20 Arten kleiner, mehrjähriger Pflanzen, deren weich behaarte, fleischige Blätter in Rosetten stehen. Die veilchenähnlichen Blüten sitzen am Ende leicht verzweigter Stiele, die zwischen den Blättern wachsen. Die meisten der in den Usambarabergen Tansanias und Kenias heimischen Pflanzen finden als Zierpflanzen Verwendung. Aus dem afrikanischen Veilchen entstanden zahllose verschiedene Zuchtformen, beispielsweise doppelblütige Formen und vielfältige Farbvariationen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglelillies:entry">Pflanze, Orientalische Lilie</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglelillies:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/JungleLillies/JungleLillies_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="128" height="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Die orientalische Lilie mit ihren sternenförmigen Blütenblättern und stark duftenden Blüten ist in der Floristik als eine der populärsten und meist gekauften Blumen bekannt. Wegen ihrer überwältigenden Farben und ihres angenehmen Geruchs wird sie besonders oft für Hochzeitssträuße verwendet.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lilyofvalley:entry">Pflanze, Maiglöckchen</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lilyofvalley:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/LilyOfTheValley/LilyOfTheValley_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Das Maiglöckchen ist eine mehrjährige krautige Pflanze. Die kultivierte Art stammt aus den gemäßigten Klimazonen Eurasiens und wurde wahrscheinlich nach Nordamerika eingeführt. Das Maiglöckchen ist ideal für schattige Gärten, in denen es dichte Bestände bildet, die andere Pflanzen verdrängen können. Die zungenförmigen, streifennervigen Blätter sind grundständig. Als Frucht werden rote Beeren gebildet. Die Blüten sehen aus wie kleine weiße Glöckchen (selten auch andere Farben) und hängen an einem einzelnen, bis zu 30 cm hohen Stängel. Aufgrund ihres Duftes werden Maiglöckchen zur Parfümherstellung verwendet In Kultur werden Maiglöckchen in der Regel aus Knospen vermehrt, die sich am Ende des unterirdischen Wurzelstockes bilden. Haben sich Maiglöckchen an einem Standort erst einmal angesiedelt, sind sie sehr widerstandsfähig.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fringedpolygala:entry">Pflanze, Fransige Kreuzblume</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fringedpolygala:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FringedPolygala/FringedPolygala_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Obwohl sie wie eine Orchidee aussieht, gehört die Fransige Kreuzblume zu den Kreuzblumengewächsen. Die Familie der Kreuzblumen umfasst hauptsächlich tropische Bäume und Kletterpflanzen. Die niedrig wachsende Fransige Kreuzblume wächst in feuchten Wäldern.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_proteawildflowers:entry">Pflanze, Silberbaumgewächse</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_proteawildflowers:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ProteaWildflowers/ProteaWildflowers_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
         Der Silberbaum ist ein immergrüner Strauch mit prächtigen Blüten. Er stammt aus Nordafrika und wird wegen seiner farbigen Blätter und großen Blüten häufig angepflanzt.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_baobab:entry">Affenbrotbaum</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_baobab:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Baobob/Baobob_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Der Affenbrotbaum oder Baobab ist ein großer afrikanischer Baum, der hauptsächlich in halbtrockenen Klimazonen wächst. Er genießt bei den Bewohnern Afrikas eine hohe Wertschätzung.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Der Affenbrotbaum wird etwa so hoch wie ein großer 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_maple:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Ahorn </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       (ca. 15 m), sein starker Stamm kann jedoch einen Durchmesser von bis zu 9 m erreichen und macht ihn zu einem der mächtigsten Bäume der Welt. Nur der Mammutbaum (Sequoia) und Eukalyptusbäume erreichen größere Stammdurchmesser. Die Äste werden gelegentlich so dick wie die Stämme anderer großer Bäume. Sie bilden eine beblätterte Halbkugel, die einen Durchmesser von 45 m erreichen kann. Durch den großen Durchmesser des Stamms und der unteren Äste kann der Baum große Wassermengen speichern. Während der Trockenzeit werfen Affenbrotbäume ihre Blätter ab und verlieren so kein wertvolles Wasser durch Verdunstung.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Affenbrotbäume bieten vielen Tierarten Nahrung und Unterkunft. Die Frucht des Baums, auch als Affenbrot bezeichnet, hat etwa die Größe einer Grapefruit. Sie ist auch für Menschen genießbar und wird zur Herstellung von Erfrischungsgetränken verwendet. Die Rinde des Baums liefert starke Fasern. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Für einige westafrikanische Völker der sudanesischen Savanne besitzt der Affenbrotbaum spirituelle Bedeutung, zu ihnen gehören die Serer, die Wolof und die Mandinka. Ihre Griots - wandernde Geschichtenerzähler, Sänger und Chronisten einer mündlich überlieferten Kultur - werden traditionell in Affenbrotbäumen bestattet. Dem Glauben dieser Völker nach sind Griots zu heilig, um in gewöhnlicher Erde begraben zu werden. Im Senegal verehren die Jola Affenbrotbäume wegen der Geister, die in ihnen leben. Die Jola glauben auch, dass die Bäume den Beginn der Regenzeit voraussagen, da sie direkt vor dem Beginn des Regens anfangen, Blätter auszubilden. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_umbrellaacacia:entry">Schirmakazie</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_umbrellaacacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/UmbrellaAcacia/UmbrellaAcacia_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Die Schirmakazie ist einer der charakteristischsten Bäume der afrikanischen Savanne. Sie gehört zu den Akazien, einer wichtigen Gattung von Bäumen und Sträuchern aus der Familie der Mimosengewächse. Die meisten der 1.200 Arten dieser Gattung sind im tropischen Afrika oder in Australien beheimatet. Die Blätter sind normalerweise doppelt gefiedert. Insbesondere bei Arten, die sich der großen Hitze und Trockenheit Australiens angepasst haben, sind sie jedoch häufig anders gestaltet. Die australischen Arten besitzen modifizierte Blätter, so genannte Phyllodien (Blätter mit reduzierter Blattspreite und blattartig verbreitertem Stiel). Die Gattung ist in verschiedener Hinsicht von großer wirtschaftlicher Bedeutung. Ihre Arten liefern essbare Samen, wertvolles Holz und Pflanzengummi.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_acaciacaffra:entry">Hakendornakazie</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_acaciacaffra:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AcaciaCaffra/AcaciaCaffra_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Die Hakendornakazie gehört zu den Akazien. Diese bilden eine wichtige Gattung von Bäumen und Sträuchern innerhalb der Mimosengewächse. Die meisten der 1.200 Arten dieser Gattung sind im tropischen Afrika oder in Australien beheimatet. Die Blätter sind normalerweise doppelt gefiedert. Insbesondere bei Arten, die sich der großen Hitze und Trockenheit Australiens angepasst haben, sind sie jedoch häufig anders gestaltet. Die australischen Arten besitzen modifizierte Blätter, so genannte Phyllodien (Blätter mit reduzierter Blattspreite und blattartig verbreitertem Stiel). Die Gattung ist in verschiedener Hinsicht von großer wirtschaftlicher Bedeutung. Ihre Arten liefern essbare Samen, wertvolles Holz und Pflanzengummi.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_orchid:entry">Orchideenbaum</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_orchid:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Orchid/Orchid_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Als Orchidee werden etwa 250 Arten an tropischen Bäumen, Sträuchern und Lianen aus der Familie der Leguminosen bezeichnet. Viele Orchideenbaumarten haben lange, farbenprächtige Blütenstände, deren Färbung von einem hellen Violett bis zu tiefem Purpur reichen und die gewöhnlich im späten Winter gebildet werden. Eine Art der so genannten Bauhinien ist der Saint Thomas-Orchideenbaum (Gelber Orchideenbaum), ein bis zu 5m hoher Strauch. Er wird in warmen Klimazonen häufig als Zierpflanze angebaut.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantear:entry">Baum, Elefantenohr</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantear:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ElephantEar/ElephantEar_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   Elefantenohr ist die Bezeichnung für acht Arten großwüchsiger Krautpflanzen innerhalb der Aronstabgewächse, die in Südamerika heimisch sind. Die Blätter, von denen sich der Pflanzenname ableitet, erreichen bei einigen Arten eine Länge von bis zu einem Meter. Einige Arten werden in den USA als Zimmer- und Gartenpflanzen kultiviert. Zu ihnen gehört Zamioculcas mit Schildblättern, die violett geadert sind. Die Taro-Pflanze stammt von den pazifischen Inseln und bildet große unterirdische Knollen, die essbar sind. Wie andere Vertreter der Aronstabgewächse enthält auch das Elefantenohr Calciumoxalat. Diese Substanz verursacht ein brennendes Gefühl und unter Umständen Schwellungen im Mundraum und im Rachenbereich, wenn die Pflanzenblätter gegessen werden.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kily:entry">Tamarinde</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kily:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Kily/Kily_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Die Tamarinde ist ein tropischer immergrüner Baum und gehört zu den Leguminosen. Sie wächst auf fruchtbaren Böden im tropischen Afrika und in Südasien. Die Tamarinde ist ein großer Baum und kann eine Höhe von 24 m erreichen. Das Holz der Tamarinde ist besonders fest, angeblich schlägt eine Axt Funken, wenn sie in das Holz des Baumes geschlagen wird. Tamarindenholz wird deshalb in der Möbelindustrie verwendet.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Kattas lieben die Früchte, Samen und Knollen der Pflanze, die in tropischen Gebieten weltweit als Kulturpflanze verbreitet ist. Die Tamarinde wird als Zierpflanze oder aufgrund ihrer säurehaltigen Früchte angebaut. Die blassgelben Blüten sind in lockeren endständigen Blütentrauben angeordnet. Sie haben einen vierteiligen Blütenkelch, fünf Blütenblätter. drei Staubgefäße und einen Stempel. Die Frucht ist eine spitz zulaufende, vielsamige und hülsenförmige Schließfrucht (sie öffnet sich auch im Reifestadium nicht). Tamarindensaft mit Zucker und Wasser gemischt ist in Lateinamerika ein beliebtes Erfrischungsgetränk.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananatree:entry">Bananenstaude</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananatree:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BananaTree/BananaTree_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Der Bananenbaum ist bekanntermaßen gar kein Baum. Es handelt sich um eine tropische, baumähnliche Staude.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Banane ist die umgangssprachliche Bezeichnung für eine Gattung tropischer, baumähnlicher Stauden, deren Früchte mit demselben Namen bezeichnet werden. Die Arten dieser Gattung stammen ursprünglich aus Südostasien, werden aber in allen tropischen Ländern wegen ihrer Früchte, Fasern oder Blätter in großem Maßstab angepflanzt. Die Banane ist eine große Staudenpflanze mit langlebiger Wurzel, einem Rhizom, aus dem die Pflanze durch Triebe oder Schösslinge weiter wächst. In den Tropen sind die Sprosse einjährig, d. h. sie sterben ab, nachdem die Früchte gereift sind, und es bilden sich neue Sprosse aus den Knospen im Wurzelstock. Aus diesen Sprossen oder Knospen werden normalerweise die Pflanzen für neue Plantagen aufgezogen, und sie wachsen so schnell, dass bereits innerhalb von zehn Monaten nach dem Anpflanzen der Schösslinge Früchte gereift sind. Bei voll ausgewachsenen Pflanzen erreicht der Stamm eine Höhe von 3 bis 12 m. Dieser wird überragt von einer Krone großer ovaler Blätter von bis zu 3 m Länge, die einen kräftigen, fleischigen Blattansatz und eine starke Mittelrippe besitzen. Die Blüten sprießen in großen Blütenständen aus der Mitte der Kronenblätter und sind in wirbelförmigen Büscheln entlang des Blütenstands angeordnet; die weiblichen Blüten nehmen den unteren Teil des Blütenstands ein, die männlichen die Spitze. Die Früchte variieren in ihrer Länge von ca. 10 bis 30 cm. Das Durchschnittsgewicht einer "Bananenhand" beträgt ungefähr 11 kg, einzelne Hände sind jedoch oft schwerer als 18 kg. Ein Stängel trägt nur einmal Früchte, stirbt ab und wird durch neue Sprossen ersetzt, von denen zwei oder drei Früchte tragen können.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Die Früchte der Plantain- oder Kochbanane sind größer, körniger und weniger süß als diejenigen der Arten, die typischerweise roh verzehrt werden. Der genießbare Teil der Banane besteht durchschnittlich aus 75 % Wasser, 21 % Kohlenhydraten und jeweils einem Prozent Fett, Protein, Ballaststoffen und Asche. Andere Teile der Pflanze sind reich an Fasern, die zur Herstellung von Papier und Seilen verwendet werden können. Eine Bananenart liefert den Rohstoff für die Manilafaser, auch Manilahanf genannt.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Die Hälfte aller Bananenpflanzen der Welt wachsen in Afrika, und ein großer Teil der Ernte wird lokal genutzt. Die führenden Exportregionen für Bananen sind Mittelamerika und das nördliche Südamerika.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kapok:entry">Kapokbaum</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kapok:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Kapok/Kapok_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Der Kapokbaum gehört zur Gattung Ceiba, wie eine große Gattung von Bäumen bezeichnet wird, die eine Höhe von 40 m oder mehr erreichen. Kapokbäume besitzen handförmig gefingerte Blätter und große, glockenförmige Blüten. Die dicken, holzigen Samenkapseln enthalten Fasern, die der Baumwolle ähnlich sind.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Der Kapok- oder Ceibabaum, auch als Wollbaum bezeichnet, wird in vielen tropischen Gebieten zur Gewinnung der Fasern kultiviert, die ebenfalls als Kapok bezeichnet werden. Aufgrund der Kürze, Elastizität und Brüchigkeit können Kapokfasern nicht wie Baumwolle gesponnen werden, sondern werden als Füllmaterial in der Polsterindustrie oder zur Herstellung von Seidenfasern verwendet. Kapok wird wegen des geringen Gewichts und den wasserabweisenden Eigenschaften in großen Mengen für Rettungswesten und als Isoliermaterial eingesetzt. Das Hauptanbaugebiet für Kapok ist die Insel Java. Die Samen des Baums liefern außerdem ein Öl, das in der Seifenherstellung Verwendung findet. Aus dem weichen, schwammartigen Holz der afrikanischen Sorte Bentang werden Kanus hergestellt. Auf der indonesischen Insel Sulawesi (Celebes) dienen die runden, etwa erbsengroßen Samen auch als Nahrungsmittel.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redcedar:entry">Wacholder, Virginischer</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redcedar:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/RedCedar/RedCedar_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Der Virginische Wacholder ist eine von zwei Lebensbaumarten (Arborvitae), die in Nordamerika beheimatet sind; er wächst westlich der Rocky Mountains von Nordkalifornien bis Alaska. Dieser Baum, manchmal auch Rotzeder oder Virginische Zeder genannt, kann unter günstigen Bedingungen eine Höhe von 60 m erreichen, und der Durchmesser des Stamms kann größer als 4,5 m werden. Arborvitae (Lateinisch für "Baum des Lebens") ist der gebräuchliche Name für bestimmte verwandte immergrüne Bäume der Familie der 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_cypress:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Zypressen </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Die Zypressenfamilie erhielt ihren Namen im frühen 17. Jahrhundert aufgrund der medizinischen Eigenschaften des balsamartigen Harzes. Extrakte des Harzes wirken blutdruckerhöhend und fiebersenkend. Die Nadeln verbreiten einen wohl riechenden, balsamartigen Duft. Das Holz ist rötlich, leicht und beständig. Einige der größeren Arten zählen zu den wertvollen Nutzholzbäumen. Die kleineren Sorten werden in Gärten kultiviert und als Windschutz für empfindlichere Pflanzen eingesetzt.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_foxtailpalm:entry">Fuchsschwanzpalme</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_foxtailpalm:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FoxtailPalm/FoxtailPalm_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Die exotisch aussehende Fuchsschwanzpalme stammt aus Südostasien. Sie wächst am besten in subtropischem oder tropischem Klima. Im letzten Jahrzehnt wurde die Fuchsschwanzpalme in die Liste der gefährdeten Arten in Australien aufgenommen, doch es gibt Anzeichen dafür, dass der Bestand sich erholt.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Das auffällige Merkmal der Fuchsschwanzpalme sind die grünen, gebogenen Palmwedel, die einer Flaschenbürste oder einem Fuchsschwanz ähneln.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_treefern:entry">Baum, Baumfarn</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_treefern:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/TreeFern/TreeFern_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Der Baumfarn ist eine hohe Farnpflanze, die einem Baum ähnelt. Baumfarne kommen in warmen Gebieten auf der ganzen Welt vor. Der holzige Stamm des Baumfarns, der als Caudex bezeichnet wird, ist bei einigen Arten hoch und schlank, bei anderen eher stämmig. An der Spitze des Stamms befindet sich eine Rosette großer, anmutiger, feiner Blätter, die bis zu 3 m lang werden können. Viele Baumfarne erreichen eine Höhe von 4,6 bis 9 m. Einige Arten der Gattung Cyathea können größer als 15 m werden. Zahlreiche Arten von Baumfarnen werden als schöne Pflanze der tropischen Vegetation in Gewächshäusern aufgezogen. 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_birch:entry">Birke</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_birch:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Birch/Birch_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Birkengewächse bezeichnen eine Familie von Bäumen oder Büschen, die sehr viele winzige eingeschlechtliche Blüten in dichten Blütenständen hervorbringen. Diese Familie, die Buchen, sind in gemäßigten und arktischen Regionen der nördlichen Hemisphäre weit verbreitet, auf der südlichen kommen sie jedoch nur in Südamerika vor. Die Familie umfasst sechs Gattungen und ca. 150 Arten.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Birkengewächse stellen die wichtigste Gattung dar. Sie liefern feinmaseriges Holz mit gleichmäßiger Struktur, aus dem Möbel, Bodenbeläge, Sperrholz und Furniere hergestellt werden. Das einst in Nordamerika populäre Birkenbier wurde aus dem Saft der Bäume gewonnen. Die Rinde der Papierbirke diente den amerikanischen Ureinwohnern als Material für Kanus. Wintergrünöl, das früher aus der Rinde der Zwergbirke gewonnen wurde, wird jetzt synthetisch hergestellt. Einige Arten eignen sich sehr gut als Zierpflanzen, z. B. die europäische Hängebirke, auch Sand- oder Weißbirke genannt, die viele Vorteile für den Gartenbau mitbringt. Ebenfalls zu den Birkengewächsen gehören die Haselnüsse, die schon seit frühesten Zeiten als Nahrungsmittel dienen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Die Familie umfasst weiterhin auch die Erlen sowie die Hain- oder Weißbuche, die in feuchten Wäldern Mitteleuropas verbreitet ist. Die meisten dieser Gewächse sind Büsche oder kurzlebige Bäume, die im ausgewachsenen Zustand zu klein sind, um als Holzlieferanten eine Rolle zu spielen. Die Roterle des nordwestpazifischen Raums, deren Holz für preisgünstige Möbel verwendet wird, ist hierbei eine bedeutende Ausnahme.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Die zahlreichen angepassten Eigenschaften der Birkengewächse, die besonders auf Windbestäubung ausgerichtet sind, stellen ein typisches Merkmal dieser Pflanzengruppe dar. Eine Pflanze entwickelt sowohl männliche als auch weibliche Blüten, die im Herbst entwickelt werden und im Frühjahr zur Reife gelangen. Kelch- und Blütenblätter sind sehr klein oder fehlen ganz, sodass die Pollen tragenden Staubgefäße und die Pollen sammelnden Stempel dem Wind frei ausgesetzt sind. Die männlichen Blüten entwickeln im Frühjahr enorme Mengen winziger Pollenkörner, die leicht vom Wind fort getragen werden können. Die weiblichen Blüten sind jedoch zum Zeitpunkt der Pollenausbreitung noch nicht ganz reif. Während die Griffel und Narben schon fertig ausgebildet sind, haben sich noch keine Samenanlagen geformt, die zur Bildung von Samen durch den Pollen befruchtet werden müssen. Die Pollen bleiben daher für mehrere Wochen im Griffelgewebe gespeichert, während die Samenanlagen heranreifen. Erst anschließend erfolgen Befruchtung und Produktion von Samen und Früchten.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_maple:entry">Ahorn</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_maple:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Maple/Maple_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Ahorngewächse sind eine kleine Baumfamilie, die in der gemäßigten Zone der nördlichen Hemisphäre weit verbreitet ist und deren wichtigste Gattung mit demselben Namen bezeichnet wird. Die Familie besteht aus zwei Gattungen und ca. 113 Arten. Ahorngewächse zeichnen sich durch gegenständige Blätter und kleine radiärsymmetrische Blüten aus, die in lockeren Büscheln angeordnet sind. Oft fehlen die Blütenblätter. Der Fruchtknoten (der weiblichen Blütenteil) besteht aus zwei verwachsenen Fruchtblättern (den Samen tragenden Strukturen), die zu zwei geflügelten Früchten heranreifen. Ahornbäume sind als Ziergewächse und Alleebäume weit verbreitet. Sie werden wegen ihres Laubkleides und ihrer Herbstfarben geschätzt. Die am häufigsten kultivierte Art sind mittelgroße bis große Laubbäume mit der charakteristisch gezackten Blattform, die auf der kanadischen Flagge abgebildet ist.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Zu den häufig kultivierten Arten gehören Rotahorn, Zuckerahorn und Spitzahorn. Diese stammen aus Nordamerika und Europa. Viele asiatische Arten unterscheiden sich erheblich von ihren westlichen Verwandten. Bei einigen handelt es sich um kleine Bäume oder Büsche, andere besitzen Blätter ohne Zacken. Der Eschenahorn, der in vielen Teilen der USA beheimatet ist, hat zusammengesetzte Blätter mit drei bis fünf Blättchen. Zusätzlich zu ihrer Bedeutung als Zierhölzer sind Ahornbäume, insbesondere der Bergahorn, eine Quelle für hochwertiges Bauholz oder für Zucker und Sirup, die hauptsächlich aus dem Zuckerahorn gewonnen werden. Die andere Gattung der Familie enthält zwei Arten, die in China vorkommen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Beitrag von: Marshall R. Crosby
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von 	                         
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fountainbamboo:entry">Pflanze, Schirmbambus</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fountainbamboo:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FountainBamboo/FountainBamboo_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
		Zu den Bambusgewächsen gehören ungefähr 45 Gattungen und 480 Arten mehrjähriger, holziger, normalerweise busch- oder baumartiger Pflanzen der Grasfamilie. Sie kommen meist in tropischen und subtropischen Gebieten auf Höhe des Meeresspiegels ebenso wie in Höhenlagen vor, wobei einige Arten sich auch bis in die gemäßigte Zone ausbreiten. Am häufigsten sind sie in Südostasien zu finden. Während in Amerika und Afrika auch einige Arten beheimatet sind, kommt Bambus in Australien nicht vor. Die Pflanzen haben die Form steifer Gräser mit einer Höhe von ca. 1 m. Die Riesen unter den Bambusgewächsen können bis zu 50 m hoch werden und am Boden einen Durchmesser von bis zu 30 cm erreichen. Die meisten Bambusgewächse wachsen aufrecht, doch gibt es auch lianenförmige Arten, die in bestimmten Gebieten undurchdringliche Dickichte bilden.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterbamboo:entry">Pflanze, Regenschirmbambus</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterbamboo:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WaterBamboo/WaterBamboo_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Der Regenschirmbambus ist eine Wasserpflanze, die eigentlich gar nicht zu den Bambusgewächsen gehört. Er ist dem baumartigen Bambus jedoch sehr ähnlich.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Regenschirmbambus ist in China die beliebteste Zimmerpflanze, die vor allem von Menschen, die Feng-Shui praktizieren, gern aufgestellt wird.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanbirch:entry">Himalaya-Birke</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanbirch:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/HimalayanBirch/HimalayanBirch_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Mit ihrer leuchtend weißen Rinde, die sich leicht abschälen lässt, ist die Himalaya-Birke einer der seltensten und attraktivsten Bäume von Zoo Tycoon 2. Ursprünglich aus dem Westhimalaya und China stammend, kann die Himalaya-Birke eine Höhe von 10 bis 20 m erreichen.
		</cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackspruce:entry">Schwarzfichte </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackspruce:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlackSpruce/BlackSpruce_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Die Schwarzfichte gehört zur Familie der Fichten, einer Gattung mit ca. 40 Arten von Nadelbäumen, die in der nördlichen Hemisphäre beheimatet sind, fast die Hälfte davon in Nordamerika.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Diese Gattung gehört zur Familie der Kieferngewächse und wurde früher mit der Gattung der Tannen zusammengefasst, von der sie sich jedoch durch ihre hängenden Zapfen, die so genannten Nadelkissen, die nach dem Nadelfall erhalten bleiben, und durch die stechend-spitzen, vierkantigen Nadelblätter unterscheiden, die schraubenförmig an den Ästen angeordnet sind und in alle Richtungen zeigen. Fichten kommen weiter nördlich vor als die meisten anderen Baumarten. Noch nördlich des Polarkreises gibt es Fichtenwälder. Südlich reicht ihr Verbreitungsgebiet in Europa bis zu den Pyrenäen, in Asien bis in den Himalaya und in den USA bis in die Bundesstaaten North Carolina und Arizona. Im größten Teil Nordamerikas sind die Weiß- oder Schimmelfichte und die Schwarzfichte die dominierenden Arten. Beide erstrecken sich in Kanada unter fast vollständigem Ausschluss anderer Bäume über weite Gebiete. Ähnlich verbreitet ist in Europa die Gemeine Fichte oder Rottanne. Ihr Holz dient als wertvolles Brennmaterial und Baustoff für Häuser und wird aus Norwegen und Schweden für Masten und Rahen von Segelschiffen exportiert.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       In Nordamerika sind es die Weiß- und die Schwarzfichte, die in großen Gebieten vorherrschend sind, obwohl die beiden Arten bei der Holzgewinnung kaum unterschieden werden. Die Weißfichte findet sich vom US-Bundesstaat New York bis nach British Columbia in Kanada und nördlich bis Neufundland und Labrador, bis hin zur Hudson Bay und nach Alaska. Das helle Holz ist leicht, weich, kompakt, fast geruchlos und hat kaum unterscheidbares Splintholz. Es wird allgemein als Bauholz eingesetzt, und das Harz wird außerdem als "Spruce Gum" (einer Art Kaugummi) und zum Abdichten im Bootsbau verwendet.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Die Verbreitung der Schwarzfichte ist ähnlich derjenigen der Weißfichte, wobei sich das Verbreitungsgebiet der Schwarzfichte weiter entlang der Berge bis nach Virginia erstreckt. Abgesehen von der geringeren Größe sind Schwarzfichten den Weißfichten sehr ähnlich. Schwarzfichten bilden riesige Wälder in Maine, New York, Kanada und anderen Gebieten. Ihr Holz wird hauptsächlich für die Herstellung von Holzfasern und Papier verwendet. Ein dritte Art, die Rotfichte, ist ein wertvoller Baum für die Holzgewinnung, der im Wesentlichen auf Neuengland beschränkt ist, aber auch entlang der Appalachen und sogar in Georgia noch vorkommt.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_balsamfir:entry">Balsamtanne</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_balsamfir:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BalsamFir/BalsamFir_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Die Balsamtanne ist eine von zehn Tannenarten in Nordamerika, die hauptsächlich im Gebiet westlich der Rocky Mountains vorkommt. Balsamtannen werden in den Gebirgsketten der Sierra Nevada und des Cascade-Gebirges am größten. Das Verbreitungsgebiet erstreckt sich von Virginia bis nach Neufundland und nordwestlich bis zum Yukon und nach Labrador. Die Balsamtanne erreicht eine Größe von 12 bis 18 m und besitzt kräftig duftende und stark harzhaltige Blätter. Die Balsamtanne ist wahrscheinlich die bekannteste der echten Tannen, aus der Industrieholz und das als Kanadabalsam bekannte Fettharz gewonnen werden. Die in Kalifornien, Washington und Oregon vorkommende Pazifische Edeltanne erreicht eine Größe von 30 bis 60 m mit eine Stammdurchmesser von bis zu 2,4 m. Felsengebirgstannen sind kleiner als Pazifische Edeltannen, sie werden zwischen 24 und 30 m groß. Sie kommen von New Mexico bis Alaska in den Rocky Mountains vor. Die Große Küstentanne oder Riesentanne, die von Montana bis zur Pazifikküste wächst, kann bis zu 91 m Höhe erreichen. Echte Tannen besitzen keine Harzgänge, durch die echte Kiefern oder Fichten sich auszeichnen, auch wenn diese Bäume sich in der weichen Qualität ihres Holzes ähneln.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Tannen sind eine eigene Gattung von Bäumen. Echte Tannen haben im Allgemeinen einen aufrechten Stamm und einen annähernd pyramidenförmigen Wuchs. Die Äste sind quirlförmig am Stamm angeordnet. Die bei ausgewachsenen Bäumen aufrecht stehenden Zapfen bestehen aus dünnen, dicht aneinander liegenden Schuppen. Jede Schuppe trägt zwei geflügelte Samen. Die flachen Nadeln sind schraubenförmig am Ast angeordnet, während auf den weißliche Unterseiten die Mittelrippen deutlich sichtbar sind.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tamarack:entry">Amerikanische Lärche</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tamarack:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Tamarack/Tamarack_Borealforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Die Amerikanische Lärche oder Tamarack kommt von Neufundland und Labrador bis nach Alaska vor. Das kräftige und haltbare Holz wird als grobes Bauholz sowie für Stangen, Pfosten und Bahnschwellen genutzt. Die Westamerikanische Lärche ist im Nordwesten der USA und im Südosten von Kanada heimisch. Das feinmaserige und haltbare Holz wird für Bodenbeläge verwendet. Die Rocky-Mountains-Lärche ist in denselben Gebieten beheimatet wie die Westamerikanische Lärche, sie kommt jedoch gewöhnlich in höheren Lagen vor. Die Europäische Lärche ist in Europa ein wichtiger Baum für die Holzgewinnung und wurde daher in großem Maße kultiviert. In Nordamerika wird sie als Zierbaum angepflanzt.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Lärchen sind eine artenarme Baumgattung, die auf die kälteren Teile der nördlichen Hemisphäre beschränkt ist. Lärchen gehören zur Familie der Kiefern, sind aber als laubwechselnde Pflanzen keine typischen Koniferen (Nadelhölzer): Die weichen, nadelähnlichen Blätter, die in dichten Büscheln stehen, fallen im Herbst ab. Die neuen Blätter wachsen im Frühling. Von den zehn Lärchenarten der Welt sind drei in Amerika beheimatet. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanpine:entry">Himalaya-Kiefer</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanpine:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/HimalayanPine/HimalayanPine_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Die Himalaya-Kiefer ist eine der beiden Nadelbaumarten, die im nordwestlichen Himalaya vorherrschend sind. Hier bildet sie in einigen wenigen ursprünglichen Gebieten ohne intensive Land- und Forstwirtschaft noch dichte Wälder.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Kiefern sind eine Familie mittelgroßer, meist immergrüner Bäume, die in der gemäßigten Zone der nördlichen Hemisphäre weit verbreitet ist. Gleichzeitig sind Kiefern die wichtigste Gattung dieser Familie. Diese Familie besteht aus ca. 210 Arten in 10 Gattungen und besitzt eine große wirtschaftliche Bedeutung. Ihr Holz wird als Bauholz sowie zur Herstellung von Papier und anderen Produkten genutzt. Kieferngewächse besitzen typischerweise spiralartig angeordnete, nadelähnliche Blätter. Bei einigen Gattungen, wie beispielsweise Kiefern, Zedern und Lärchen, sind die Blätter in Büscheln angeordnet. Diese Büschel sind kurze Zweige, auf denen die Blätter in dichten Spiralen stehen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Kieferngewächse besitzen getrennte weibliche und männliche Zapfen. Die weiblichen produzieren die Samen, die männlichen die Pollen. Sowohl weibliche als auch männliche Zapfen werden auf derselben Pflanze hervorgebracht. Die Samen tragenden Zapfen werden holzig, wenn sie heranreifen. Die Samen sind geflügelt. Die Familie unterscheidet sich von anderen Nadelgehölzen durch ihre Samenzapfen. Jede der flachen Schuppen, auf denen die Samen sitzen, ist von einem sterilen Tragblatt (zurückgebildetes Blatt) unterlegt, das meist kürzer als die Schuppe ist. Die Samenzapfen hängen bei fast allen Vertretern der Familie von den Zweigen herab - mit Ausnahme der Tannen und einer anderen kleinen Gattung, die nur in Südchina und Südostasien vorkommt. Fast alle Kieferngewächse besitzen immergrüne Blätter, die Nadeln der Lärchen und Goldlärchen werden jedoch saisonal abgeworfen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Die Gattung der Kiefern umfasst etwa 110 Arten, von denen ungefähr 35 in Nordamerika heimisch sind. Kiefern gedeihen in einer großen Vielfalt von Lebensräumen, von Meereshöhe bis in Höhen von 4.000 m. Sie unterscheiden sich von anderen Gattungen der Familie durch ihre gebündelten Blätter. Jedes Bündel enthält eine ganz bestimmte, jeweils von der Art abhängige Blattzahl. An der Basis der Blattbündel befindet sich jeweils eine Scheide aus kurzen, schuppenartigen Blättern.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Kiefern werden in zwei Gruppen eingeteilt, die nach den Schuppenblättern und anderen Merkmalen definiert sind. Bei Kiefern mit weichem Holz sind die Blätter in Fünferbündeln angeordnet, und die Schuppenblätter fallen bei ausgewachsenen Blätterbündeln ab. Das Holz ist weich und hat eine grobe Maserung. Zu den bekannten weichen Kiefern gehören die Weymouth-Kiefer im Nordosten von Nordamerika, die Einblättrige Kiefer im Südwesten, deren Samen genießbar sind, die Grannenkiefer, eine in den Rocky Mountains vorkommende Art und die Langlebige Grannenkiefer, die mehr als 5.000 Jahre alt werden kann und das älteste bekannte Lebewesen des Planeten ist. Durch die Analyse der Jahresringe von Grannenkiefern können Wissenschaftler zu Aufschlüssen über das Klima vor mehr als 10.000 Jahren gelangen. Bei den Rotkiefern sind die Blätter in Zweier- oder Dreierbüscheln angeordnet, und die Schuppenblätter bleiben bei den reifen Büscheln erhalten. Das Holz ist üblicherweise hart und fein gemasert. Zu den bekannten Arten gehören die Drehkiefer, die von Alaska bis Baja California vorkommt, die Sumpfkiefer der südöstlichen nordamerikanischen Küstenebene und die Gelbkiefer des nordamerikanischen Westens. Die Kiefern beider Gruppen haben durch das aus ihnen gewonnene Holz, Holzfasern, Teer und Terpentin eine große wirtschaftliche Bedeutung. Außerdem werden sie als Zierpflanzen verwendet. Einige Mitglieder der Kiefernfamilie, die als seit 50 Millionen Jahren ausgestorben galten, wurden 1994 in einem Regenwald in der Nähe von Sydney, Australien, entdeckt. Andere Mitglieder der Kiefernfamilie sind die Douglas-Tanne, die Hemlocktanne und die Fichte.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowcedar:entry">Scheinzypresse</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowcedar:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/YellowCedar/YellowCedar_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Die Scheinzypresse ist eine von zwei Baumarten im Westen der USA, die oft als 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_cypress:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Zypressen </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               bezeichnet werden. Die andere ist die Oregonzeder. Bei beiden handelt es sich um so genannte Scheinzypressen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_datepalm:entry">Dattelpalme</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_datepalm:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/DatePalm/DatePalm_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Als Dattelpalmen werden mehrere miteinander verwandte Bäume aus tropischen Gebieten bezeichnet. Die Echte Dattelpalme ist in Nordafrika, Südwestasien und Indien beheimatet und wird in heißen und trockenen Regionen auf der ganzen Welt vielfach kultiviert. Der gerade und raue Stamm erreicht eine Höhe von bis zu 18 m. Er trägt eine Krone wächserner, grüner, gezackter Blätter von etwa 3 m Länge und mehrere Blütenstände, die bei weiblichen Bäumen jeweils 200 bis 1.000 Datteln tragen. Ein Fruchtstand wiegt bis zu 12 kg, und einige Bäume erzielen einen Ertrag von bis zu 270 kg pro Jahr. Der Baum trägt nach etwa acht Jahren zum ersten Mal Früchte. Ihre endgültige Reife erreicht die Dattelpalme im Alter von etwa 30 Jahren, und nach etwa 100 Jahren beginnt sie abzusterben. Seit langer Zeit wird die Befruchtung auf folgende Weise gefördert: Man kappt die männlichen Blütenstände kurz bevor die Staubblätter reifen und hängt sie zwischen die Blüten der weiblichen Bäume.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       In vielen Teilen Nordafrikas und in Arabien sind Dattelpalmen das wichtigste Besitztum der Bevölkerung. Datteln sind dort ein Hauptnahrungsmittel. Der fleischige Teil der Frucht enthält durchschnittlich 58 % Zucker und je zwei Prozent Fett, Protein und Mineralstoffe. Die Blattstiele werden zum Korbflechten und für andere Flechtarbeiten verwendet, aus den Blättern werden Taschen und Matten hergestellt, und die Fasern beider Materialien dienen zur Herstellung von Tauwerk und Seilen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Eine andere Art, die Silberdattelpalme, wird in Indien wegen ihres Pflanzensaftes angebaut. Der Saft kann zu Rohzucker oder Gur, grobem Zucker, eingekocht werden; außerdem ist er als Erfrischungsgetränk und zur Herstellung von Palmwein geeignet, aus dem der rumähnliche Arrak destilliert werden kann.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       In Regionen, in denen durch die kälteren Temperaturen an Dattelpalmen keine Früchte reifen, werden die Palmen häufig als Zierpflanzen gezogen. Die Senegaldattelpalme wächst in Gruppen und besitzt silberblaue Blätter. Die Zwergdattelpalme ist eine kleine Art, die im Norden als Gewächshaus- oder Zimmerpflanze sehr beliebt ist.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camelthornacacia:entry">Kameldornakazie</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camelthornacacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/CamelThornAcacia/CamelThornAcacia_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Die Kameldornakazie ist ein großer, schirmförmiger Baum mit gefiederten Blättern. In Australien und Afrika ist diese Pflanze weit verbreitet. Die Blätter der Kameldornakazie sind eine wichtige Futtergrundlage für 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_elephant:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Elefanten</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               , 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_giraffe:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Giraffen</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               und Hirsche. Die Samen der Pflanze wurden von Menschen gelegentlich als Kaffeeersatz verwendet.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_mangrove:entry">Mangrove</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_mangrove:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Mangrove/Mangrove_Wetland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Unter Mangroven versteht man verschiedene Arten tropischer Blütenpflanzen, die zu drei verschiedenen Familien gehören. Mangroven sind Bäume oder Büsche mit dem gemeinsamen Merkmal, dass sie in flachem und schlammigem Salz- oder Brackwasser wachsen, besonders an ruhigen Küsten und in Flussmündungen. Kennzeichnend sind ihre zahlreichen, miteinander verflochtenen, gebogenen Stelzwurzeln, die bei niedrigem Wasserstand deutlich sichtbar aus dem Wasser ragen. Einige Mangrovenwurzeln ragen auch bei normalem Wasserstand aus dem Wasser heraus. Diese spezialisierten senkrecht stehenden Luftwurzeln (Pneumatophoren) dienen der Sauerstoffaufnahme. Die am meisten verbreitete und wichtigste Art besitzt rötliches Holz und heißt dementsprechend Rote Mangrove. Aus ihr werden Holzkohle und Tannine gewonnen, die zur Vorbehandlung von Leder verwendet werden. Die Entwicklung der Samen verläuft insofern ungewöhnlich, als sie noch auf der Mutterpflanze auskeimen und dort zu einem bis zu 30 cm langen Keimling heranwachsen. Der längliche, zigarrenförmige Keimling ist an der Wurzelseite schwerer als an der beblätterten Seite. Fällt er bei Reife von der Mutterpflanze, so verwurzelt er sich im Schlick unter ihr und wächst dort weiter. Rote Mangroven, Weiße Mangroven und Knopfmangroven treten in Südflorida und anderen tropischen Gebieten auf. Die schwarze Mangrove gehört zur Familie der Eisenkrautgewächse (Verbenaceae).
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cypress:entry">Zypresse</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cypress:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Cypress/Cypress_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Die Zypressen sind verschiedene verwandte Nadelbäume und -gewächse. Die Gemeine Zypresse stammt aus dem Mittelmeerraum. Es handelt sich um eine immergrüne Pflanze mit symmetrischem Wuchs, die bestimmten Pappeln ähnelt und oft eine Höhe von mehr als 27 m erreicht. Sie besitzt ein feinmaseriges gelbliches oder rötliches Holz, dessen hoher Harzgehalt ein Verrotten des Holzes verhindert, auch wenn es sich sehr lange unter Wasser befindet. Die an der Pazifikküste in Kalifornien beheimateten Montereyzypressen werden sogar noch größer. Diese Bäume können 46 m hoch werden und einen Stammumfang von 3 m erreichen. Der eigentlich symmetrische Wuchs der Zypresse wird häufig durch den Wind so beeinflusst, dass fantastische Formen entstehen können. Eine weitere echte Zypresse ist die Mexikanische Zypresse, die in den USA aufgrund des ausgebreiteten Wachstums der Zweige vielerorts als Zierpflanze zu finden ist.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Unter den Bäumen, für die der Begriff Zypresse meist verwendet wird, sind auch zwei im Westen der USA heimische Bäume, die Oregonzeder und die 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_yellowcedar:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Scheinzypresse</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	        sowie eine Kiefer aus dem Osten der USA, die Weißzeder. Bei diesen handelt es sich um so genannte Scheinzypressen. Die Sumpfzypresse ist ein für die Holzgewinnung wertvoller Baum in Mexiko und dem Süden der USA. Dieser laubwechselnde Baum besitzt einen gewaltigen Stamm, der 52 m hoch werden kann. An den Rändern von Sümpfen oder Flüssen beheimatet, formen seine Wurzeln natürliche Krümmungen oder Knie, die über das Wasser ragen. Diese Knie werden oft für gekrümmte Teile beim Bau von Holzbooten verwendet.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_weepingmyall:entry">Trauerakazie</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_weepingmyall:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WeepingMyall/WeepingMyall_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Die Trauerakazie ist ein langsam wachsender immergrüner Baum, der im östlichen Australien heimisch ist. Mit ihren hängenden Zweigen und dem dichten Laubdach sieht die Trauerakazie fast wie eine Trauerweide aus. Sie benötigt jedoch viel weniger Wasser und kann deshalb in Wüstenklimaten überleben. Die stahlgrauen Blätter der Trauerakazie sind ein bevorzugtes Futter für Giraffen.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowfeveracacia:entry">Fieberbaum, Gelber</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowfeveracacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/YellowFeverAcacia/YellowFeverAcacia_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Der Gelbe Fieberbaum mit seinem schirmähnlichen Wuchs gehört zu den größten und mächtigsten Bäumen der afrikanischen Savanne und bietet den Bewohnern der Savanne, Tier und Mensch, Schutz vor Sonne und Regen. Die Rinde des Fieberbaums wird traditionell zur Behandlung des Gelbfiebers verwendet, einer Virusinfektionskrankheit, die durch die Gelbfiebermücke übertragen wird.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tremblingaspen:entry">Zitterpappel</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tremblingaspen:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/TremblingAspen/TremblingAspen_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Zitterpappeln oder Espen sind die charakteristischste Pappelart.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Pappeln sind ein Gruppe bestimmter verwandter Bäume, in der bei vielen Arten, insbesondere bei der Zitterpappel, die Blattstiele so zusammengedrückt sind, dass die Blätter sich leicht seitlich bewegen können, aber nicht auf- und abwärts. Bei einer leichten Brise werden daher alle Blätter dieses Baums in Bewegung versetzt. Die bekanntesten Arten sind die Amerikanische Espe, die in Nordamerika heimisch ist, die Grobzähnige Zitterpappel aus Ostkanada und den USA und die Europäische Espe, die in Europa, Westasien und Nordafrika wächst.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetlandlog:entry">Pflanze, Baumstamm für Feuchtgebiete</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetlandlog:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/LogMedium/LogMedium_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/> <img src="entities/objects/foliage/LogSmall/LogSmall_Wetlands_ icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  Kleine und große Baumstämme für Feuchtgebiete bilden bequeme Ruheplätze für Tiere der Feuchtgebiete, z. B. Biber und Krokodile.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Mit freundlicher Genehmigung von	                                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING></ZT2Strings>
