<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:entry">Biom - Definition</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
         Biome, die auch als Ökosysteme bezeichnet werden, sind die Einheit aller Pflanzen, Tiere und Organismen und ihrer physikalischen Umgebung innerhalb eines bestimmten Gebietes. Ein Biom wird durch seine Vegetation charakterisiert, deren Ausprägung wiederum durch klimatische Bedingungen, geografischen Breitengrad und Höhenlage bestimmt wird. Beispielsweise gibt es in den subarktischen Gebieten Nordamerikas und Asiens die großen borealen Wälder der Nordhalbkugel. Nördlich dieses Gürtels sind die Bedingungen aber einfach zu widrig und die Vegetationsperiode ist zu kurz, sodass dort keine Bäume wachsen. Statt von Bäumen werden diese Landstriche durch die kurze Tundravegetation bestimmt. Ähnliche Wachstumsbedingungen findet man in Hochgebirgsregionen oberhalb der Baumgrenze, wo die kleinwüchsige alpine Vegetation vorherrschend ist.
        
                  
                  
                  
                  
                  <br/> <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
         Ein Biom umfasst zahlreiche Ökosysteme - kleinere Gesellschaften von Pflanzen und Tieren samt ihrem Lebensraum (die physischen Gegebenheiten ihrer Umgebung, durch die sie beeinflusst werden). Während die Grenzen eines Bioms durch das Klima bestimmt werden, werden die Grenzen von Ökosystemen durch geografische Gegebenheiten gebildet, wie beispielsweise Gebirgszüge oder Flussläufe, durch die die einzelnen Lebensgemeinschaften voneinander getrennt werden. Die Ökosysteme eines bestimmten Bioms zeichnen sich im Allgemeinen durch Pflanzen mit vergleichbaren Wuchsformen und Tieren mit ähnlichen Ernährungsgewohnheiten aus.
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
         Zu den wichtigsten Landebahnen gehören Gebirge, 
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_tropicalrainforest:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">tropischer Regenwald</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
         , Wald der borgenden Zone, Wald der gemäßigten Zone, Tundra, Wüste, Gras,
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_savannah:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Savanne</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
          und Busch. Auch wenn der Begriff Biom nicht unbedingt auch für das Meer gebräuchlich ist, wird er doch gelegentlich von Ökologen verwendet, die den Begriff Biom für die Beschreibung von Lebensräumen im Meer verwenden. Dabei erfolgt eine Einteilung in die Litoralzone, die durch das Flachwasser gebildet wird, die pelagische Zone, die dem offenen Ozean entspricht, und die benthischen Zone, als die der Tiefseeboden bezeichnet wird.
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                     
					Mit freundlicher Genehmigung von                                     
					
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
         
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:entry">Anreize für Tiere - Definition</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
  		Die Pfleger und Betreuer der Tiere in den besten Zoos der Welt verbringen viel Zeit damit, Reaktionsanreizprogramme zu entwickeln, um in Gefangenschaft gehaltene Tiere zu beschäftigen und anzuregen.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
Unter anderem wird versucht, die natürlichen Jagd- und Fressgewohnheiten der Tiere zu imitieren. Beispielsweise werden Früchte in einem Karton unter Zweigen und Papierfetzen versteckt, um neugierigen Schimpansen sowohl nahrhafte Leckerbissen, als auch ein spannendes Geduldsspiel anzubieten.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
Für einen Löwen ist der Kadaver einer Antilope ein viel interessanteres Futter als ein paar lieblos hingeworfene Rindfleichstücken.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
Ein anderes wichtiges Element von Reaktionsanreizprogrammen ist das Bereitstellen von natürlichen Nistmaterialien zum Nestbau. In Zoo Tycoon 2 ist sogar ein flacher beheizter Felsen verfügbar, auf dem sich Tiere der Savanne heimisch fühlen, die in ihrer natürlichen Umgebung häufig auf heißen Felsen in der Sonne sitzen.
         
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:entry">Informationen zu Encarta</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
  		Encarta Reference Library 2004 
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		Alle wichtigen Tools in einem Produkt!
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                    		
		Die umfassende und preisgekrönte Microsoft Encarta Referenzbibliothek ist die ultimative Referenzquelle für die ganze Familie. Sie erhalten mehr aktuelle Inhalte, mehr Lerntools und ein mehr herausragende Multimedia-Komponenten als je zuvor!
		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		Weitere Informationen finden Sie unter:
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                     http://www.microsoft.com/products/encarta/
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING></ZT2Strings>
