<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef" version="2"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:entry" version="2">Biom - Definition</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:text" version="2">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
               Biome, die auch als Großlebensräume bezeichnet werden, sind die Gemeinschaft aller Pflanzen, Tiere und Organismen sowie die physische Umgebung innerhalb eines bestimmten Gebiets. Ein Biom zeichnet sich durch seine Vegetation aus, die wiederum durch die vorherrschenden Klimabedingungen, den Breitengrad und die Höhenlage bestimmt wird. Boreale Wälder z. B. kommen im Norden in den subarktischen Regionen Nordamerikas und Asiens vor. Noch weiter nördlich verschlechtern sich jedoch die Lebensbedingungen und die Sommer sind zu kurz, als dass sich in diesen Regionen Wälder ansiedeln könnten. Stattdessen gedeiht hier die kleinwüchsige Pflanzenwelt der Tundra. Ähnliche Wachstumsbedingungen findet man in Hochgebirgsregionen oberhalb der Baumgrenze, wo die kleinwüchsige alpine Vegetation vorherrschend ist.
                  <br/>
                  <br/>Ein Biom besteht aus mehreren Ökosystemen: kleine Lebensgemeinschaften von Pflanzen und Tieren und ihre Lebensräume, die die Lebensbedingungen vorgeben. Die Grenzen eines Bioms werden durch Klimabedingungen festgelegt, während die Grenzen bestimmter Ökosysteme durch geografische Gegebenheiten wie Bergkämme oder Flussufer vorgegeben werden. Häufig leben in den Ökosystemen eines Bioms Pflanzen von vergleichbarem Wuchs und Tiere mit ähnlichen Fressgewohnheiten.
                  <p/>Zu den wichtigsten Biomen an Land gehören Gebirge, 
                  <a href="zoopedia:zoopedia_tropicalrainforest:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">topische Regenwälder</color>
                     </u>
                  </a>, boreale Wälder, Wälder gemäßigter Zonen, die Tundra, Wüsten, Grasland,
                  <a href="zoopedia:zoopedia_savannah:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Savanne</color>
                     </u>
                  </a>     
         , Buschland und Feuchtgebiete. Obwohl mit dem Begriff Biom eher selten maritime Umgebungen bezeichnet werden, verwenden ihn verschiedene Ökologen 
         für maritime Lebensbereiche, wie z. B. die Flachwasserzone  
         (Litoral), die Hochsee (Pelagial) und der Meeresboden (Bental).

                  <p/>
                  <p/>Mit freundlicher Genehmigung von 

                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color>
                     </u>
                  </a> 
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>

</ZT2Strings>
