<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy" version="9"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:order" version="9">!!!Besucherzufriedenheit</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:entry" version="9">Besucherzufriedenheit</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:text" version="9">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  

         Alle Besucher, die Ihren Zoo betreten, haben bestimmte Lieblingstiere, Lieblingsspeisen, Lieblingsattraktionen und, nicht zu vergessen, 
         sie sind unterschiedlich durstig, hungrig und müde.
		
               
 
                  <p/>

               
               
               
		Es gibt zwei einfache Möglichkeiten, um schnell herauszufinden, wie sich Ihre Besucher gerade fühlen:
		
               

                  
                  <p/>
                  

               
               
		Klicken Sie zuerst auf einen einzelnen Besucher im Zoo, um in der unteren rechten Ecke des Hauptspielfensters 
		die Besucherinfos anzuzeigen. Die Besucherinfos geben Aufschluss darüber, was dieser Besucher 
		gerade denkt und fühlt.
		
               

                  <p/>
                  

		Klicken Sie dann im Hauptfenster des Spiels auf "Zoo-Schnellstatistik anzeigen", um eine Liste 
		der Besucher anzuzeigen, die sich gerade im Zoo aufhalten. Im Fenster "Zoo-Schnellstatistik anzeigen" können Sie die Besucherliste nach Lieblingstier, Zufriedenheit, 
		Toilettenbedürfnis usw. sortieren.
		
               
               

                  <p/>
                  
   
               
		Die folgenden Tipps helfen Ihnen, für die Zufriedenheit und das Wohlbefinden Ihrer Zoobesucher zu sorgen.
		
 
                  <p/>

                  <i>Die Top 10 zum Anlocken von Besuchern</i>

                  <p/>
  
                  1. Bieten Sie Besuchern ausreichend Platz. Legen Sie die Wege so an, dass sich auch große Menschenmengen ungehindert bewegen können. Große Aussichtsbereiche in der Nähe beliebter Gehege 
		tragen ebenfalls zur Zufriedenheit der Besucher bei. 
		
               
 
                  
                  <p/>
                  

                  
                  
                  2. Halten Sie den Zoo sauber. Stellen Sie überall im Zoo normale Abfalleimer und Recycling-Abfalleimer auf, damit die Anlagen sauber bleiben. 
		
    
                  
                  <p/>
                  

                  
                  3. Präsentieren Sie beliebte Tiere, und halten Sie so viele verschiedene Tierarten wie möglich. (Das steigert den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos erheblich!) 
		
               

                  
                  <p/>
                  

                  
                  
                  4. Bieten Sie den Besuchern genügend Möglichkeiten zum Essen, Trinken und Ausruhen. Was die Zufriedenheit angeht, unterscheiden sich die Besucher nämlich gar nicht so sehr von 
		Ihren Tieren. 
		

                  
                  <p/>
                  

                  
                  5. Schaffen Sie alle Voraussetzungen für eine erfolgreiche Nachzucht Ihrer Tiere. Zoobesucher lieben Tierbabys. 


                  <p/>
                  

                  
                  6. Probieren Sie so lange verschiedene Eintrittspreise und Konzessionen aus, bis Sie die perfekte Mischung aus 
		zufriedenen (und spendablen) Besuchern und einem gewinnträchtigen Zoobetrieb gefunden haben. 
		
               
               

                  <p/>
 
                  
                  7. Besucher wünschen sich bei einem Zoobesuch auch etwas Unterhaltung. Sie wollen nicht nur Tiere sehen, sondern auch ausgefallene Statuen, 
		Springbrunnen und Themenbereiche bestaunen. Kinder dagegen spielen gerne auf Spielplätzen. 
		
                                
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  8. Legen Sie auch Wert auf das optische Erscheinungsbild Ihres Zoos. Blumenbeete und Springbrunnen können die Zufriedenheit Ihrer Besucher durchaus steigern. 
		
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  9. Am liebsten sehen Besucher gesunde, zufriedene Tiere in schön gestalteten Gehegen. 
		
               
                  <p/>
                  
                  
                  10. Besucher wollen auch etwas lernen. Wenn sie Tiere in Gehegen beobachten, die dem natürlichen Biom der Tiere 
		entsprechen, spenden Besucher möglicherweise mehr Geld..
               
                                           
                  <p/>
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
