<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasintro">Der mysteriöse Panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandaname">Li Ming</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasoverview">
         
         
	Eines der auffälligsten Tiere der Welt ist gleichzeitig auch eines der gefährdetsten - der Große Pandabär. Nur 
	Zoos mit einem außerordentlichen Ruf kommen überhaupt für den Erwerb eines Großen Pandabären in Frage. 
	
         
         <p/>
         
         
	Aufgrund der niedrigen Fortpflanzungsrate des Großen Pandabären scheitern die meisten Nachzuchtbemühungen in Gefangenschaft. Einrichtungen, die sich um die Arterhaltung des Großen Pandabären bemühen, genießen ein hohes 
	Ansehen und finanzieren sich oft zu einem Großteil aus Spenden und Zuschüssen.
	
         
         <p/>
         
         
	Bauen Sie einen Zoo, und machen Sie eine Einrichtung mit 5 Sternen daraus. Wenn es Ihnen gelingt, ein Männchen des Großen Pandabären zu erwerben, erhalten Sie auch ein weibliches Exemplar sowie internationale Unterstützung beim Aufbau einer geeigneten Umgebung zur Nachzucht von Pandas. Wenn Sie das Zuchtprogramm für die Pandas geschickt leiten, können Sie als einer der wenigen erfolgreichen Zoos bei der Zucht von Großen Pandabären in Gefangenschaft in die Geschichte eingehen.
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasoverviewshort">
        Eines der bekanntesten Tiere der Welt ist gleichzeitig auch eines der gefährdetsten - der Große Pandabär. Nur 
	Zoos mit einem außerordentlichen Ruf kommen überhaupt für den Erwerb eines Großen Pandabären in Frage. Wird Ihr Zoo einer davon sein? Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um die vergoldete Pandastatue freizugeben!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasSuccessPart1overview">
	Aufgrund des vorbildlichen Geheges für Große Pandabären ist ein bekannter Zoo in Asien auf Ihren Zoo aufmerksam geworden. Dieser Zoo 
	ist bereit, sein Pandaweibchen im Rahmen eines Zuchtprogramms Ihrer Einrichtung zu überlassen. Nehmen Sie %s 
in Ihrem Panda-Gehege auf, und erfüllen Sie ihre spezifischen Bedürfnisse. Vielleicht wird sie ein Panda-Baby 
	zur Welt bringen. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasSuccessPart2overview">
	Der Zuchtversuch mit den Pandas verlief erfolgreich! %s bleibt in Ihrem Zoo. In weiterer Anerkennung Ihrer Leistung 
	und als Zeichen der Dankbarkeit erhalten Sie eine vergoldete Pandastatue zum Geschenk.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasresult">Ein Panda-Baby wurde geboren!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasAdoptPanda">
      	Machen Sie einen 5-Sterne-Zoo aus Ihrem Zoo, und nehmen Sie einen männlichen Großen Pandabären auf.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasAdoptPandaOK">
      	Ihr Zoo hat einen Großen Pandabären aufgenommen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasBreeding">
      	Erfüllen Sie die spezifischen Bedürfnisse Ihrer beiden Großen Pandabären, und sorgen Sie für eine erfolgreiche Nachzucht.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasBreedingOK">
      	Herzlichen Glückwunsch! Ihrem Zoo ist die äußerst seltene Nachzucht des Großen Pandabären in Gefangenschaft gelungen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:Pandasshort">Der mysteriöse Panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:PandasS1">Der mysteriöse Panda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:PandasS1short">Der mysteriöse Panda</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
