<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores" version="2"/> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:order" version="2">!!!Bekanntheitsgrad des Zoos</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:entry" version="2">Bekanntheitsgrad des Zoos</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:text" version="2">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
Der Bekanntheitsgrad eines Zoos wird in Zoo Tycoon 2 für jeden Zoo auf einer Skala von 1 bis 5 Sternen angezeigt. Der aktuelle Stand des Bekanntheitsgrades wird immer oben links im Spielfenster angezeigt.
                  <p/>
Der Bekanntheitsgrad eines Zoos wird durch mehrere Faktoren bestimmt:
                  <p/>
                  <i>Anzahl der Tiere</i> <br/> Je mehr Tiere der Zoo hält, desto bekannter wird er. Nehmen Sie neue Tiere in Ihrem Zoo auf, damit der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos steigt.
                  <p/>
                  <i>Anzahl der Arten</i> <br/> Wenn Sie mehrere Arten im Zoo halten, steigt sein Bekanntheitsgrad. Versuchen Sie, viele verschiedene Tierarten aufzunehmen, damit Ihr Zoo so bekannt wie möglich wird!
                  <p/>
                  <i>Tierzufriedenheit</i> <br/> Selbst wenn Sie zahlreiche Tiere vieler verschiedener Arten in Ihrem Zoo halten, wird Ihr Zoo nicht bekannt, wenn die Tiere nicht zufrieden sind. Sorgen Sie dafür, dass die Tiere zufrieden sind, indem Sie ihre Bedürfnisse erfüllen.
                  <p/>
                  <i>Lehrreiche Lebensräume</i> <br/> Lehrreiche Zoos sind bekannter. Besucher lernen mehr, wenn sie Tiere in ihren natürlichen Lebensräumen inmitten der für das jeweilige Biom typischen Felsen und Pflanzen beobachten können. Auch das Einstellen von Zooführern ist eine gute Idee. Das Anlegen von Biomen, die zueinander passen, hilft ebenfalls bei der Vermittlung von Wissen: Es ist lehrreicher, ein Buschlandgehege neben einem Savannengehege anzulegen als neben einem Tundragehege.  
                  <p/>
                  <i>Unterhaltsame Tiere</i> <br/> Die Besucher sehen gerne gesunde, zufriedene und aktive Tiere. Außerdem mögen sie seltene und exotische Tierarten. Sorgen Sie dafür, dass die Tiere zufrieden und immer beschäftigt sind, und achten Sie darauf, dass die Besucher die Tiere aus der Nähe beobachten können.
                  <p/>
                  <i>Besucherzufriedenheit</i> <br/> Auch wenn Ihr Zoo lehrreich ist und die Tiere sehr unterhaltsam sind, wird Ihr Zoo nicht bekannt, wenn die Besucher nicht zufrieden sind. Sorgen Sie dafür, dass die Besucher zufrieden sind, indem Sie ihre Bedürfnisse erfüllen.
                  <p/>
                  <i>Ziele und Herausforderungen</i> <br/> Ihr Zoo kann noch bekannter werden, wenn Sie Herausforderungen bewältigen und Auszeichnungen gewinnen. Diesen Bekanntheitsgrad können Sie nicht wieder verlieren. Dies wird in Szenariospielen nicht gezählt.
                  <p/>
                  <i>Auswildern</i> <br/> Der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos wird erhöht, wenn Sie Tiere auswildern. Diesen Bekanntheitsgrad können Sie nicht wieder verlieren.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING></ZT2Strings>
