<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext" version="6"/>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeRevealed" version="6">Die GZG hat gemäß den Bedingungen der Studie alle Exemplare der Art %1s aus dem Zoo entfernen lassen. Die neue Art (%2s) wurde in einem Käfig in der Nähe des Zooeingangs abgestellt. Sie haben einen Monat Zeit, um Besucherspenden in Höhe von 500 € für diese neue Art einzunehmen.   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSale" version="6">Ein anderer Zoo hat sich bei Ihnen gemeldet. Dieser Zoo ist an einem Ihrer Tiere interessiert und bietet Ihnen als Ausgleich eine großzügige Spende für Ihre Einrichtung an. Möchten Sie diesem Zoo Ihr Exemplar der Art %1s gegen eine Spende in Höhe von %2s überlassen? Schwierigkeitsgrad: Einfach</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccess" version="6">Sie haben Ihr Exemplar der Art %1s einer anderen Einrichtung gegen eine Spende in Höhe von %2s übergeben. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDay" version="6">Der Vorstand des Nationalen Tierverbandes hat einen Aufruf an alle Zoos des Landes geschickt. In zwei Monaten ist internationaler %1s-Tag. Der Vorstand bittet alle angeschlossenen Zoos, bis zu diesem Tag mindestens ein Exemplar dieser Tierart im Zoo aufzunehmen. Der Verband hat bereits eine aufwändige Öffentlichkeitskampagne gestartet. Wenn Sie eines dieser Tiere innerhalb von zwei Monaten in Ihrem Zoo präsentieren, profitieren Sie daher nicht nur von steigenden Besucherzahlen, sondern auch von dem Zuschuss von %2s für alle teilnehmenden Zoos. Schwierigkeitsgrad: Variabel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayShort" version="6">Nehmen Sie für den internationalen %2s-Tag in zwei Monaten mindestens ein Exemplar der Art %1s in Ihrem Zoo auf. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanions" version="6">Eine internationale Artenschutzorganisation hat den Vorschlag unterbreitet, Ihnen für einen Zeitraum von zwei Monaten ein Exemplar der Art %1s als Leihgabe für Zuchtzwecke zu überlassen. Ihr Kostenanteil für die Durchführung dieses Projekts beträgt zunächst %2s. Wenn der Zuchtversuch innerhalb dieses Zeitraums erfolgreich verläuft, erstattet Ihnen die Artenschutzorganisation diese Kosten. Außerdem dürfen Sie das Tier und das Tierbaby behalten. Wenn der Zuchtversuch fehlschlägt, müssen Sie das geliehene Tier dem Besitzer zurückgeben und Sie erhalten Ihre Kosten nicht erstattet. Sollte dem Zuchttier in Ihrer Obhut etwas zustoßen, sodass es dem Besitzer nicht mehr zurückgegeben werden kann, müssen Sie außerdem eine Strafe in Höhe von %3s zahlen. Schwierigkeitsgrad: Mittel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalRelease" version="6">Eine internationale Artenschutzorganisation bietet Ihnen eine Prämie, wenn Sie bedrohte Tierarten auswildern, damit bestehende Populationen stabilisiert und neue, überlebensfähige Populationen aufgebaut werden können. Das aktuelle Forschungsprojekt beschäftigt sich mit der Art %1s. Ihnen wird eine Prämie in Höhe von %2s angeboten, um Ihr Exemplar der Art %3s auf die Auswilderung vorzubereiten. Sie erhalten einen Vorschuss von %4s sofort, und den restlichen Betrag, nachdem das Tier für die Auswilderung abgeholt wurde. Schwierigkeitsgrad: Schwierig</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccess" version="6">Herzlichen Glückwunsch! Ihr %1s-Exemplar wurde erfolgreich ausgewildert und trägt so dazu bei, dass die weltweite Population dieser bedrohten Art weiter wächst. Der übrige Betrag der Prämie von %2s wurde auf Ihr Konto überwiesen. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuest" version="6">Sie haben den Hinweis erhalten, dass der Geschäftsführer eines bekannten und finanzkräftigen Unternehmens in den nächsten Monaten Ihrem Zoo einen Besuch abstatten möchte. Das Lieblingstier von %1s, so wird berichtet, ist die Art %2s, und wenn er dieses Tier bei seinem Besuch in Ihrem Zoo bewundern kann, will %3s Gerüchten zufolge Ihrem Zoo eine großzügige Spende überreichen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestShort" version="6">Versuchen Sie, noch vor dem Eintreffen von %2s in Ihrem Zoo ein Exemplar der Art %1s aufzunehmen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccessShort" version="6">Sie halten das Lieblingstier von %1s in Ihrem Zoo, ein Exemplar der Art %2s, und haben daher eine großzügige Spende erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccess" version="6">Herzlichen Glückwunsch! %1s war beeindruckt, dass Sie ein Exemplar der Art %2s halten, und überlässt Ihrem Zoo daher eine großzügige Spende in Höhe von %3s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailureShort" version="6">%1s hat Ihren Zoo besucht und war enttäuscht, dass Sie kein Exemplar der Art %2s in Ihrem Zoo präsentieren. Nun soll %3s wohl stattdessen einer anderen Einrichtung eine Spende übergeben haben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailure" version="6">Leider konnten Sie während des Besuchs von %2s kein Exemplar der Art %1s präsentieren. Gerüchten zufolge soll nun eine andere Einrichtung, die ein Exemplar dieser Art hält, eine Spende von %3s erhalten haben.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
