<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooIntro">Der Dinosaurier-Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverviewShort">Erwerben Sie einen riesigen Tyrannosaurus Rex für Ihren finanziell angeschlagenen Zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame1Overview">Als Wissenschaftler ein Verfahren entwickelt hatten, mithilfe einer Technologie zur Reproduktion ausgestorbener Tiere Dinosaurier wieder zum Leben zu erwecken, war Ihr Zoo einer der ersten, der ein Styracosaurus-Gehege einrichtete. Die Besucherzahlen waren zeitweise in die Höhe geschnellt, gehen nun aber wieder zurück, da die Besucher inzwischen vom Gehege ein wenig gelangweilt sind.
      <p/>
		Der Vorstand Ihres Zoos möchte, dass Sie einen Tyrannosaurus Rex in Ihrem Zoo präsentieren. Allerdings dürfen nur die besten Zoos diesen außergewöhnlichen Räuber aufnehmen. Bevor Sie einen T. Rex aufnehmen können, müssen Sie den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos steigern und zusätzliche Besucher in den Zoo locken.
      <p/>Der Vorstand ist bereit, eine umfangreiche Kampagne zum Ausbau Ihres Zoos zu finanzieren. Der Vorstand bewilligt Ihnen einen Zuschuss, wenn Ihr Zoo einen Bekanntheitsgrad von 3 Sternen erreicht.       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest1Overview">Der Vorstand ist mit den bisherigen Fortschritten zufrieden, erwartet jedoch höhere Besucherzahlen. Der Vorstand gewährt Ihnen einen Carnotaurus als Bonusspende, wenn Sie es schaffen, 100 Besucher in Ihren Zoo zu locken.      
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest1Success">Mehr als 100 Besucher haben Ihren Zoo besucht! Der Vorstand ist von der größeren Beliebtheit des Zoos begeistert und hat auf eigene Kosten einen Carnotaurus aufgenommen. Sie finden den Carnotaurus in einem Transportkäfig in der Nähe des Zooeingangs.
      <p/>Der Vorstand ist so von Ihrem Erfolg begeistert, dass er zur Aufnahme eines Triceratops bereit ist, wenn Sie 150 Besucher in Ihren Zoo locken können.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest2Success">Mehr als 150 Besucher haben Ihren Zoo besucht! Als Anerkennung der wachsenden Beliebtheit des Zoos hat der Vorstand ohne zusätzliche Kosten für Sie einen Triceratops für den Zoo erworben. Sie finden den Triceratops in einem Transportkäfig in der Nähe des Zooeingangs.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame1Success">Die Fortschritte bei Ihren Bemühungen um den Ausbau des Zoos haben den Vorstand so beeindruckt, dass er Ihnen einen Zuschuss bewilligt!
      <p/>
      Der Vorstand sichert Ihnen einen noch größeren Zuschuss zu, wenn Sie den Bekanntheitsgrad des Zoos auf 4 Sterne steigern können.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame2Success">Ihr Zoo ist so beliebt wie nie zuvor! Als Belohnung für Ihre Anstrengungen hat Ihnen der Vorstand einen Zuschuss bewilligt.
      <p/>
      Der Vorstand stellt Ihnen sogar einen noch größeren Zuschuss in Aussicht, wenn Sie den Bekanntheitsgrad des Zoos auf 5 Sterne steigern können.
            
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame3Success">Mit 5 Sternen hat Ihr Zoo den höchsten Bekanntheitsgrad erreicht! In Anerkennung Ihrer Leistungen erhalten Sie vom Vorstand einen Zuschuss.
      <p/>
      Um dieses Szenario zu gewinnen, müssen Sie einen Tyrannosaurus Rex aufnehmen und seine Grundbedürfnisse erfüllen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooSuccessOverview">
      Der neue Tyrannosaurus Rex ist ein Riesenerfolg! Die Besucher sind von dem neuen Dinosaurier begeistert, und der Vorstand ist vom Erfolg Ihres Dinosaurier-Zoos beeindruckt. Herzlichen Glückwunsch zu Ihrem Erfolg!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverallGoal">Bauen Sie einen Zoo mit einem Bekanntheitsgrad von 5 Sternen, nehmen Sie einen Tyrannosaurus Rex auf, und erfüllen Sie seine Grundbedürfnisse.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverallGoalDone">Sie haben einen Tyrannosaurus Rex erworben und seine Grundbedürfnisse erfüllt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal1">Wenn Sie 100 Besucher in Ihren Zoo locken, erhalten Sie kostenlos einen Carnotaurus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal1Done">Nachdem Sie 100 Besucher in Ihren Zoo locken konnten, erhalten Sie kostenlos einen Carnotaurus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal2">Wenn Sie 150 Besucher in Ihren Zoo locken, erhalten Sie kostenlos einen Triceratops.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal2Done">Nachdem Sie 150 Besucher in Ihren Zoo locken konnten, erhalten Sie kostenlos einen Triceratops.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal1">Wenn Ihr Zoo einen Bekanntheitsgrad von 3 Sternen erreicht, erhalten Sie einen Zuschuss.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal1Done">Sie erhalten einen Zuschuss, da Ihr Zoo einen Bekanntheitsgrad von 3 Sternen erreicht hat!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal2">Wenn Ihr Zoo einen Bekanntheitsgrad von 4 Sternen erreicht, erhalten Sie einen Zuschuss.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal2Done">Sie erhalten einen Zuschuss, da Ihr Zoo einen Bekanntheitsgrad von 4 Sternen erreicht hat!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal3">Wenn Ihr Zoo einen Bekanntheitsgrad von 5 Sternen erreicht, erhalten Sie einen Zuschuss.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal3Done">Sie erhalten einen Zuschuss, da Ihr Zoo einen Bekanntheitsgrad von 5 Sternen erreicht hat!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignshort">Der Dinosaurier-Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignS1">Der Dinosaurier-Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignS1short">Der Dinosaurier-Zoo</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
