<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexPhotos">Tyrannosaurus Rex, der Räuber</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRex">
      Die Wissenschaftler der Gesellschaft für angewandte Paläontologie haben Sie um Unterstützung in der Debatte über die Fressgewohnheiten des T. Rex gebeten. Die Wissenschaftler vermuten, dass der Tyrannosaurus Rex wahrscheinlich einen Teil seines Nahrungsbedarfs durch die Aufnahme von Aas gedeckt hat, aber auch ein sehr erfolgreicher Jäger gewesen sein muss. Die Gesellschaft möchte dazu einige Fotos von Ihnen, mit denen die Theorie der Wissenschaftler belegt werden kann. Wenn Ihnen das gelingt, werden dank der Werbung durch die Fotos zusätzliche Besucher in Ihren Zoo kommen!
         <br/>
         Schwierigkeitsgrad: Schwierig	
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexShort">
      Machen Sie zwei Fotos, auf denen Folgendes zu sehen ist:
         <p/>
   		*  Ein Tyrannosaurus Rex, der seine Beute jagt. 		
         <br/>
   		*  Ein Tyrannosaurus Rex, der seine Beute fängt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexSuccess">Die Wissenschaftler der Gesellschaft für angewandte Paläontologie sind sehr von Ihren Fotos beeindruckt! Sie haben bewiesen, dass der T. Rex ein effektiver Jäger war.
	   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexSuccessShort">Ihre Fotos, die einen T. Rex bei der Jagd zeigen, haben zusätzliche Besucher in Ihren Zoo gelockt.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TRexStalking">Machen Sie ein Foto von einem Tyrannosaurus Rex, der seine Beute jagt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TRexCatching">Machen Sie ein Foto von einem Tyrannosaurus Rex, der seine Beute fängt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitPhotos">Besuch eines Wissenschaftlers</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisit">Der weltberühmte Paläontologe Alvin Einheim möchte Ihren Zoo besuchen! Wenn Sie es schaffen, ein Foto von Professor Einheim zu machen, wie er gerade einen Ihrer Dinosaurier beobachtet, wird der Bekanntheitsgrad des Zoos durch diese Werbung leicht erhöht. Machen Sie das folgende Foto:
					<br/>         
		*  Ein Foto von Alvin Einheim, wie er gerade einen Dinosaurier beobachtet.  
					<br/>
		Schwierigkeitsgrad: Mittel			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitShort">Machen Sie ein Foto von Alvin Einheim, wie er gerade einen Dinosaurier beobachtet.   	
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitSuccess">Dank der Werbung durch die Fotos von Alvin Einheim wurde der Bekanntheitsgrad des Zoos gesteigert! Aber damit nicht genug: Auch die Besucher, die sich gerade in Ihrem Zoo aufhalten, sehen nun etwas zufriedener aus. Die Menschen sind begeistert, den Lieblingszoo eines so genialen Wissenschaftlers zu besuchen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitSuccessShort">Die Werbung aufgrund des Fotos von Alvin Einheim hat gleichzeitig die Zufriedenheit der Besucher und den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos erhöht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitFailure">Alvin Einheim hat den Zoo verlassen! Leider ist er gegangen, bevor Sie das benötigte Foto machen konnten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitFailureShort">Alvin Einheim hat den Zoo verlassen, bevor Sie das benötigte Foto machen konnten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitScientistName">Alvin Einheim</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoScientistVisitDinosaur">Machen Sie ein Foto von Alvin Einheim, wie er gerade einen Dinosaurier beobachtet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoScientistVisitArrival">Der berühmte Wissenschaftler Alvin Einheim hat Ihren Zoo betreten!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
