<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kingsagotree:entry">Palme, Sagopalme</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kingsagotree:text">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <cell pady="0" width="1000"/>
      <p/>
      <cell width="260"/>
      <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
       <cell width="150">
        <img src="entities/objects/foliage/KingSagoPlant_Rainforest/KingSagoPlant_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
       </cell>
       <cell pady="15" width="400">
        Die Sagopalme ist ein Palmfarn. Dies ist die gebräuchliche Bezeichnung für einen Pflanzenstamm und die entsprechende Gattung langsam wachsender, palmenartiger Pflanzen. Heute sind nur noch 11 Gattungen und 150 Arten von Palmfarnen bekannt, doch im Jura, dem Zeitalter der Dinosaurier vor rund 200 Millionen Jahren, waren diese Pflanzen weit verbreitet. Palmfarne sind primitive nacktsamige Pflanzen mit beweglichen Samenzellen. Sie produzieren freiliegende Samen, die kegelförmig an der Spitze der Pflanzen angeordnet sind. Sie sind in den Tropen, Subtropen und anderen warmen Zonen heimisch. Die meisten Vertreter dieser Gattung sind relativ groß wachsende Pflanzen mit säulenförmigen Stielen und wedelartigen, an der Spitze angeordneten Blättern. Die einzige Art in den USA ist in den sandigen Wäldern Floridas zu finden. Diese und andere Arten liefern die so genannte Sagostärke, die zur Herstellung von Brot und anderen stärkehaltigen Nahrungsmitteln verwendet wird. Palmfarne sind immergrüne Pflanzen mit hübschen Blättern. Es sind außerdem sehr beliebte Gartenpflanzen. Eine Art, Sago Cycas, ist bei Bonsaifans überaus beliebt. Aufgrund rücksichtloser Sammler sind die meisten Palmfarnarten vom Aussterben bedroht.
         </cell>
         </cell>
			<p/>        
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
      </cell>
     </color>
    </LOC_STRING>
 
</ZT2Strings>
