<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext" version="2"/>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:BistroMagazinetext" version="2">
      <PHBistroMagazinePhotos>El Bistro-Magazin</PHBistroMagazinePhotos>
      <PHBistroMagazine>
         
         
         
		Das Le Bistro-Magazin möchte in einer der nächsten Ausgaben einen interessanten Schwerpunkt setzen und benötigt dazu 
		Fotos von Tieren, die aus ungewöhnlichen Behältern fressen. Sie möchten 
		Fotos von einem Gepard, einer Netzgiraffe und einem Katta, die aus ganz 
		bestimmten Futterbehältern fressen. Sie zahlen Ihnen 2.000 € pro Foto. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Schwierigkeitsgrad: Mittel
   	
      
      
      </PHBistroMagazine>
      <PHBistroMagazineShort>
         
         
         
   		Liefern Sie folgende Fotos:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Ein Gepard, der Fleisch von einem künstlichen Kadaver frisst.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Eine Netzgiraffe, die Zweige aus einem Äsungsbehälter frisst.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ein Katta, der aus einer erhöhten Futterplatte frisst.
   	
      
      
      </PHBistroMagazineShort>
      <PHBistroMagazineSuccess>
		Das Le Bistro-Magazin war von den Fotos begeistert. Der Gepard, der Fleisch von einem künstlichen Kadaver
		 frisst, war der perfekte Hintergrund für die Serviervorschläge von Barbecue-Rippchen! Und die Präsentation
		von Salatgerichten war schon alleine wegen des Bildes des Äsungsbehälters ein interessanter Artikel.. 
	</PHBistroMagazineSuccess>
      <PHBistroMagazineSuccessShort>
   		Mit den Fotos von Tieren, die aus ungewöhnlichen Behältern fressen, haben Sie 6.000 € eingenommen!
   	</PHBistroMagazineSuccessShort>
      <stt_CheetahEatMeatCarcass>Machen Sie ein Foto von einem Gepard, der Fleisch von einem künstlichen Kadaver frisst.</stt_CheetahEatMeatCarcass>
      <stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder>Machen Sie ein Foto von einer Netzgiraffe, die Zweige aus einem Äsungsbehälter frisst.</stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder>
      <stt_LemurEatElevatedDish>Machen Sie ein Foto von einem Katta, der aus einer erhöhten Futterplatte frisst.</stt_LemurEatElevatedDish>
   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:AnimalInstinctstext" version="2">
      <PHAnimalInstinctsPhotos>Tierinstinkte</PHAnimalInstinctsPhotos>
      <PHAnimalInstincts>
         
         
         
		Eine Gruppe von Verhaltensforschern will Ihren Zoo besuchen, um neue Studien zu 
		instinktiven Verhaltensweisen bei Tieren durchzuführen. Um den Besuch der Forscher so ergiebig wie möglich zu gestalten, wurden 
		Sie gebeten, Fotos von bestimmten Verhaltensweisen zu machen. Wenn Sie ihren Wunsch erfüllen können, sind die Forscher bereit, ihr 
		Wissen den Besuchern Ihres Zoos zur Verfügung zu stellen. Dies erhöht den Bekanntheitsgrad des Zoos. Sie müssen Fotos von 
		Kattas, einem Löwenrudel, Straußen und Netzgiraffen machen.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Schwierigkeitsgrad: Schwierig
   	
      
      
      </PHAnimalInstincts>
      <PHAnimalInstinctsShort>
         
         
         
   		Machen Sie Fotos von folgenden Verhaltensweisen bei Tieren:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Ein Katta pflegt einen anderen Katta und befriedigt so Sozial- und Hygieneinstinkte.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ein Löwenrudel, bestehend aus einem erwachsenen männlichen, drei weiblichen und einem jungen Löwen.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ein Strauß führt seinen Paarungstanz vor.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Eine junge Giraffe ruft die Mutter.   		
   	
      
      
      </PHAnimalInstinctsShort>
      <PHAnimalInstinctsSuccess>
		Die Verhaltensforscher waren erstaunt über die Bandbreite der Verhaltensmerkmale, die Ihre 
		Tiere gezeigt haben, und haben ihr Wissen gerne den Besuchern Ihres Zoos mitgeteilt. Da der Besuch so produktiv war, 
		sind sie doppelt so lange geblieben wie geplant. Ihre Zoobesucher haben sich über die zusätzlichen Informationen
		über Tierinstinkte sehr gefreut und der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos ist gestiegen.
	</PHAnimalInstinctsSuccess>
      <PHAnimalInstinctsSuccessShort>
   		Der Besuch der Verhaltensforscher war ein großer Erfolg, und Ihre Besucher waren sehr erfreut, mehr über die Tiere zu erfahren.
   	</PHAnimalInstinctsSuccessShort>
      <stt_LemursGrooming>Machen Sie ein Foto von einem Katta, der einen anderen pflegt.</stt_LemursGrooming>
      <stt_LionsSleepinShade>Machen Sie ein Foto von einem Löwenrudel.</stt_LionsSleepinShade>
      <stt_OstrichMatingDance>Machen Sie ein Foto von einem Strauß, der seinen Paarungstanz vorführt.</stt_OstrichMatingDance>
      <stt_YoungGiraffeCalling>Machen Sie ein Foto von einer jungen Giraffe, die nach der Mutter ruft.</stt_YoungGiraffeCalling>
   </LOC_STRING> 
 
</ZT2Strings>
