<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:cstt_genericgotphoto">Dieses Bild erfüllt die Anforderung an die Foto-Herausforderung.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPromotionalPhotos">Werbefotos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochure">
         
         
         
		Die Marketingabteilung bereitet eine neue Broschüre über den Zoo vor, und hat folgende Bilder 
		angefragt: 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Ein Besucher, der ein eiskaltes Erfrischungsgetränk trinkt.		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Ein Besucher, der auf einer Bank sitzt. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Durch diese Bilder wird Ihr Bekanntheitsgrad gesteigert, da jetzt schon überall in Ihrer Gemeinde Flyer über Ihren Zoo 
		verteilt werden.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		Schwierigkeitsgrad: Einfach
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureShort">
   		Machen Sie ein Foto von einem Besucher, der ein eiskaltes Erfischungsgetränk trinkt und einen Besucher, der auf einer Bank sitzt.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureSuccess">
   		Die Marketingabteilung hat Ihre Fotos von einem Besucher, der ein eiskaltes Erfischungsgetränk trinkt und von einem Besucher, der auf einer Bank sitzt, erhalten. 
		Die neue Hochglanzbroschüre wurde in Ihrer Gemeinde verteilt und die Neuigkeiten über Ihren Zoo
		 breiten sich schnell aus!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureSuccessShort">
   		Großartige Fotos! Die erstellte Broschüre wird positive Auswirkungen auf den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos haben.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_guestsonbench">Machen Sie ein Foto von einem Besucher, der auf einer Bank sitzt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_guestswithsoda">Machen Sie ein Foto von einem Besucher, der ein Erfrischungsgetränk in der Hand hält.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulatePhotos">Wissenschaftliches Magazin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulate">
         
         
         
		Ein Wissenschaftsmagazin, das einen Artikel über Paarhufer (Artiodactyla) veröffentlichen will, hat sich bei Ihnen gemeldet. Sie haben um 3 bestimmte Bilder für ihren Artikel 
		gebeten und Ihnen 750 € pro Bild angeboten. Wenn Sie je ein Bild eines Dromedars, 
		einer Oryxantilope und einer Thomsongazelle zur Verfügung stellen, erhalten Sie 2.250 €. Diese 
		Werbung ist außerdem hilfreich, um die Berühmtheit Ihres Zoos zu steigern.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		Schwierigkeitsgrad: Einfach
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateShort">
   		Liefern Sie ein Foto von einem Dromedar, einer Oryxantilope und einer Thomsongazelle.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCamelShort">
   		Liefern Sie ein Foto von einem Dromedar.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGemsbokShort">
   		Liefern Sie ein Foto von einer Oryxantilope.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHThomsonsGazelleShort">
   		Liefern Sie ein Foto von einer Thomsongazelle.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateSuccess">
   		Die Zeitschrift war von den Fotos begeistert! Ihnen wurden 2.250 € für die Fotos gezahlt, und durch
		 deren Veröffentlichung können Sie auf jeden Fall mit einer größeren Beliebtheit rechnen.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateSuccessShort">
   		Ihre Fotos werden den Artikel über Paarhufer perfekt machen.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Camel">Machen Sie ein Foto von einem Dromedar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Gemsbok">Machen Sie ein Foto von einer Oryxantilope.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Gazelle">Machen Sie ein Foto von einer Thomsongazelle.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsPhotos">Zeitschrift Zoo-News</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNews">
         
         
         
		Die Zeitschrift Zoo-News möchte einen Artikel über Ihren Zoo schreiben, benötigt dafür jedoch Fotos. Sobald Sie die Fotos zur Verfügung gestellt haben, soll der Artikel sofort veröffentlicht werden. Diese Story wird für die 
		nächsten 3 Monate, während der die Ausgabe am Kiosk ausliegt, 
		positive Auswirkungen auf die Besucherzahlen haben. Zoo-News möchte die folgenden Fotos:
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Ein Jaguar, der im Wasser schwimmt. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Ein Steinbock, der sich in einem Stall ausruht.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ein Elch, der sein Geweih an einem Baum reibt.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Schwierigkeitsgrad: Mittel
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsShort">
         
         
         
   		Liefern Sie folgende Fotos:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Ein Jaguar, der im Wasser schwimmt. 
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ein Steinbock, der sich in einem Stall ausruht.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ein Elch, der sein Geweih an einem Baum reibt.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsSuccess">
		Der Artikel im Magazin Zoo-News sieht fantastisch aus und die Fotos waren so beeindruckend, dass Ihr Zoo auf dem Titelblatt des Magazins erwähnt wird. Die Besucherzahlen werden sicherlich immens ansteigen, während das Magazin am Zeitungskiosk zu kaufen ist.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsSuccessShort">
   		Die Fotos waren fantastisch. Ihr Zoo wird auf dem Titelblatt des Zoo-Monatsmagazins erwähnt!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_JaguarSwimming">Machen Sie ein einzelnes Foto von einem Jaguar, der im Wasser schwimmt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_IbexRestStable">Machen Sie ein Foto von einem Steinbock, der sich in einem Stall ausruht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_MooseRubAntlers">Machen Sie ein Foto von einem Elch, der sein Geweih an einem Baum reibt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainPhotos">Vorführung für eine Oberschulklasse</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChain">
         
         
         
		Im Gymnasium der Stadt steht derzeit das Prinzip der Nahrungskette auf dem Stundenplan. Das 
		 Prinzip soll der Schulklasse praktisch vorgeführt werden, und Sie wurden gefragt, ob Sie eine Reihe von Fotos zur 
		Verfügung stellen können, die das Prinzip der Nahrungskette verdeutlichen. Die 
		Schule wird Ihre Unterstützung bestimmt anderen Schulen 
		mitteilen, und das wird wiederum die Besucherzahlen erhöhen. Sie müssen ein Gehege 
		gestalten, in dem ein Fleischfresser seine Beute jagen kann.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Schwierigkeitsgrad: Schwierig	
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainShort">
         
         
         
   		Machen Sie zwei Fotos, auf denen ein Raubtier bei folgenden Aktivitäten zu sehen ist:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  der seine Beute jagt.   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  der seine Beute fängt.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainSuccess">
		Ihre Fotos haben den Schülern sehr geholfen, das Prinzip der Nahrungskette zu verstehen. Sie waren während der Unterrichtsstunde vollkommen von diesem Thema gefesselt. 
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainSuccessShort">
   		Ihre Fotos haben den Schülern sehr geholfen, das Prinzip der Nahrungskette zu verstehen.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:stt_CarnivoreStalking">Machen Sie ein Foto von einem Raubtier, das sich an seine Beute heranschleicht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:stt_CarnivoreCatching">Machen Sie ein Foto von einem Raubtier, das seine Beute fängt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignPhotos">Gebäudedesign</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesign">
         
         
         

		Die Firma Zoo-Design GmbH recherchiert im Rahmen eines Werbemagazins, das bald veröffentlicht werden soll, wie ein optimales 
		Angebot an Serviceeinrichtungen in einem Zoo erreicht werden kann. Zoo-Design ist besonders am Angebot Ihres Zoos interessiert.  Wenn Sie ihnen Fotos von Ihren 
		Serviceeinrichtungen zur Verfügung stellen, werden Sie in dem Artikel erwähnt. Dies wird den 
		Bekanntheitsgrad Ihres Zoos steigern. Sie müssen Fotos von folgenden Serviceeinrichtungen liefern:
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Souvenirwagen  
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Känguruschaukelpferd
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Kleine Toilette
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ein beliebiger Imbissstand
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Schwierigkeitsgrad: Einfach
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignShort">
         
         
         
   		Zoo Design möchte Fotos von folgenden Serviceeinrichtungen:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Souvenirwagen  
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Känguruschaukelpferd
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Kleine Toilette
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ein beliebiger Imbissstand
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignSuccess">
		Ihre Fotos wurden von Zoo Design GmbH als Beleg für eine exzellente 
		Ausstattung mit Serviceeinrichtungen verwendet. Bei allen Fotos wurde Ihr Zoo als Quelle angegeben. Die Leser dieses Artikels werden hundertprozentig 
		sehr beeindruckt sein von dem großen Lob für Ihren Zoo. Als Folge dieses Artikels wird der 
		Bekanntheitsgrad Ihres Zoos weiter steigen.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignSuccessShort">
   		Die Fotos haben Ihre exzellenten Serviceeinrichtungen für Besucher gezeigt und dem Bekanntheitsgrad Ihres Zoos einen Schub gegeben.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_SmallRestroom">Machen Sie ein Foto von einer kleinen Toilette.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_GiftCart">Machen Sie ein Foto von einem Souvenirwagen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_KangarooRide">Machen Sie ein Foto von einem Känguruschaukelpferd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_AnyFoodStand">Machen Sie ein Foto von einem beliebigen Essenstand.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietyPhotos">Gesellschaft für Gartenarbeit-Demonstration</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSociety">
         
         
         
		Die Gesellschaft für Gartenarbeit (GfG) ist an Ihrer Auswahl an Pflanzen 
		interessiert und hat Sie gebeten, die Pflanzen Ihres Zoos in einer Präsentation vorzustellen. Sie bezahlen Ihnen 2.000 € für diese 
		Präsentation. Um Ihre Präsentation wissenschaftlich zu fundieren, benötigen Sie vier Fotos der Pflanzenwelt 
		aus vier verschiedenen Regionen der Welt. Auf jedem Foto soll eine Pflanze in ihrem natürlichen 
		Biom zu sehen sein. Mit dieser Präsentation erhöhen Sie die öffentliche Bekanntheit, 
		da Sie auch Zuschauer ansprechen, die sich vielleicht nicht darüber bewusst sind, dass Ihr Zoo mehr als "nur" Tiere bietet. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Sie benötigen Pflanzen aus den Biomen für Savanne, tropischer Regenwald, Wald der borealen Zone und 
		Gebirge. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Schwierigkeitsgrad: Einfach
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietyShort">
         
         
         
   		Sie sollten folgende Bilder zur Verfügung stellen:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Affenbrotbaum: Savannenbiom, Afrika  
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Kapokbaum: Tropischer Regenwald, Südamerika
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Amerikanische Lärche: Borealer Wald, Nordamerika
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Himalaya-Kiefer: Gebirge, China
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietySuccess">
		Ihre Pflanzenpräsentation war ein großer Erfolg. Da viele Leute nur einen Stehplatz mit schlechter Sicht hatten, wurde eine zweite 
		Sitzung angesetzt und Ihr Honorar verdoppelt. Sie haben 4.000 € erhalten!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietySuccessShort">
   		Ihre Pflanzenpräsentation war ein voller Erfolg, und Ihr Honorar wurde auf 4.000 € verdoppelt!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Baobob">Machen Sie ein Foto von einem Affenbrotbaum.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Kapok">Machen Sie ein Foto von einem Kapokbaum.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Tamarack">Machen Sie ein Foto von einer Amerikanischen Lärche.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_HimalayanPine">Machen Sie ein Foto von einer Himalaya-Kiefer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationPhotos">Wettbewerb des nationalen Zooverbandes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociation">
         
         
         
		Der nationale Zooverband veranstaltet einen Wettbewerb für alle Zoomitglieder und vergibt an alle Teilnehmer 
		einen Zuschuss von 5.000 €. Sie haben um 2 Fotos von seltenen Ereignissen im 
		Zoo gebeten. Sie möchten insbesondere Fotos von einem Tierbaby mit seiner Mutter und von einem Tier, 
		das sich mit einem Reaktionsanreizobjekt beschäftigt. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Schwierigkeitsgrad: Mittel
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationShort">
         
         
         
   		Nehmen Sie die folgenden Fotos auf:  
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ein beliebiges Tierbaby mit Mutter.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ein beliebiges Tier, das ein Reaktionsanreizobjekt verwendet.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationSuccess">
		Ihre Fotos von seltenen Zooereignissen, z. B. ein Tierbaby mit seiner Mutter oder ein Tier, das sich mit einem Reaktionsanreizobjekt beschäftigt, haben Ihnen einen Zuschuss von 5.000 € eingebracht!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationSuccessShort">
   		Ihre Fotos von seltenen Ereignissen im Zoo einen Zuschuss von 5.000 € eingebracht.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnyBabyAnimal">Machen Sie ein Foto von einem Tierbaby.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnyBabyAnimalwithMother">Machen Sie ein Foto von einem Tierbaby mit Mutter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_TwoZebrasGrooming">Machen Sie ein Foto von zwei Steppenzebras, die sich gegenseitig pflegen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnimalUsingEnrichment">Machen Sie ein Foto von einem Tier, das ein Reaktionsanreizobjekt verwendet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationPhotos">Wettbewerb des Zentrums für Tierschutz</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservation">
         
         
         

		Das Artenschutzzentrum hat einen öffentlichen Wettbewerb für Fotos von 
		bedrohten Tieren ausgeschrieben. Der Gewinner erhält den Artenschutz-Fotopreis und einen Bargeldbonus von 15.000 €. Folgende Tiere müssen fotografiert werden: Bengalischer Tiger, Schneeleopard, Berggorilla 
		und Grizzlybär.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Schwierigkeitsgrad: Mittel
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationShort">
         
         
         
   		Um den Preis zu gewinnen, müssen Sie ein Foto von jedem der folgenden Tiere aufnehmen.  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Bengalischer Tiger
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Schneeleopard
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Berggorilla
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Grizzlybär
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationSuccess">
		Ihre Fotos von den bedrohten Tieren waren großartig. Sie haben den ersten Platz erreicht. Sie haben 15.000 € und den Artenschutz-Fotopreis gewonnen!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationSuccessShort">
   		Die Fotos von bedrohten Tieren haben Ihnen 15.000 € und den Artenschutz-Fotopreis eingebracht!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_BengalTiger">Machen Sie ein Foto von einem Bengalischen Tiger.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_SnowLeopard">Machen Sie ein Foto von einem Schneeleoparden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_MountainGorilla">Machen Sie ein Foto von einem Berggorilla.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_GrizzlyBear">Machen Sie ein Foto von einem Grizzlybären.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Photos">Folgeartikel in der Wissenschaftszeitschrift.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2">
         
         
         
		Eine Wissenschaftszeitschrift hat Sie kontaktiert und eine zweite Serie von Bildern angefragt, auf denen 
		Dromedare, Oryxantilopen und Thomsongazellen zu sehen sind. Wenn die Tiere auf den Fotos bei bestimmten Aktivitäten zu sehen sind, erhalten Sie für jedes Bild 1.500 €.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Schwierigkeitsgrad: Mittel
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Short">
         
         
         
   		Nehmen Sie die Tiere bei folgenden Aktivitäten auf:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Ein Dromedar, das ein anderes pflegt.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Eine Oryxantilope, die im Schatten schläft.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Eine Thomsongazelle, die ein andere begrüßt.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Success">
		Das Wissenschaftsmagazin war mit den Bildern zufrieden und hat Ihren ein Honorar von 4.500 € bezahlt.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2SuccessShort">
   		Mit der zweiten Serie von Bildern von Paarhufern haben Sie 4.500 € eingenommen.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Failure">
		Die Frist für die zweite Lieferung von Bildern von Paarhufern an das Wissenschaftsmagazin ist 
		abgelaufen. Bedauerlicherweise mussten Sie ohne Ihre Fotos auskommen.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2FailureShort">
   		Leider ist die Frist für die zweite Lieferung von Bildern von Paarhufern abgelaufen.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_CamelsGrooming">Machen Sie ein Foto von einem Dromedar, das ein anderes pflegt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_GemsbokSleepingShade">Machen Sie ein Foto von einer Oryxantilope, die im Schatten schläft.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_GazelleGreeting">Machen Sie ein Foto von einer Thomsongazelle, die eine andere pflegt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazinePhotos">El Bistro-Magazin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazine">
         
         
         
		Das Le Bistro-Magazin möchte in einer der nächsten Ausgaben einen interessanten Schwerpunkt setzen und benötigt dazu 
		Fotos von Tieren, die aus ungewöhnlichen Behältern fressen. Sie möchten Fotos von einem 
		Geparden, einer Netzgiraffe und einem Katta, die aus ganz 
		bestimmten Futterbehältern fressen. Sie zahlen Ihnen 2.000 € pro Foto. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Schwierigkeitsgrad: Mittel
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineShort">
         
         
         
   		Liefern Sie folgende Fotos:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Ein Gepard, der Fleisch von einem künstlichen Kadaver frisst.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Eine Netzgiraffe, die Zweige aus einem Äsungsbehälter frisst.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ein Katta, der aus einer erhöhten Futterplatte frisst.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineSuccess">
		Das Le Bistro-Magazin war von den Fotos begeistert. Der Gepard, der Fleisch von einem künstlichen Kadaver frisst, 
		war der perfekte Hintergrund für die Serviervorschläge von Barbecue-Rippchen! Und die Präsentation von Salatgerichten war schon alleine 
		wegen des Bildes des Äsungsbehälters ein interessanter Artikel. 
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineSuccessShort">
   		Mit dem Foto von den Tieren, die aus ungewöhnlichen Behältern, fressen, haben Sie 6.000 € eingenommen!
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_CheetahEatMeatCarcass">Machen Sie ein Foto von einem Gepard, der Fleisch von einem künstlichen Kadaver frisst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder">Machen Sie ein Foto von einer Netzgiraffe, die Zweige aus einem Äsungsbehälter frisst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_LemurEatElevatedDish">Machen Sie ein Foto von einem Katta, der aus einer erhöhten Futterplatte frisst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferencePhotos">Anreize für Tiere</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConference">
         
         
         

		Bei einer nationalen Konferenz wurde eine Sitzung zur psychologischen Anregung 
		von Tieren in Gefangenschaft geplant. Ihnen wurde eine Teilnahme am interaktiven Forum angeboten, und Sie wurden um Fotos für diese Diskussion gebeten. Für 
		Ihre Teilnahme und die Fotos von den gewünschten Tieren, die sich 
		mit bestimmten Reaktionsanreizobjekten beschäftigen, erhalten Sie 20.000 €. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Sie benötigen einen Eisbären, einen Afrikanischen Elefanten, einen Bengalischen Tiger und ein Spitzmaulnashorn.  
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Schwierigkeitsgrad: Schwierig
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceShort">
         
         
         
   		Machen Sie Fotos von folgenden Tieren:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Ein Eisbär, der sich mit einem Autoreifen beschäftigt.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ein Afrikanischer Elefant, sich mit einer Staffelei beschäftigt.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ein Bengalischer Tiger, der auf einem beheizten Felsen liegt.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ein Spitzmaulnashorn, das mit einem Ball zum Jagen und Beißen spielt.   		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceSuccess">
		Ihr Beitrag am interaktiven Forum zur psychologischen 
		Stimulation von Tieren in Gefangenschaft war äußerst ausgefeilt. Die spektakulären Fotos von Ihren 
		Tieren bei interessanten Aktivitäten haben großartig veranschaulicht, wie ungewöhnliche Objekte Tieren viele Anreize bieten und ihr Leben bereichern. Für Ihre Teilnahme haben Sie ein Honorar in Höhe von 20.000 € erhalten.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceSuccessShort">
   		Die Fotos von Tieren, die ungewöhnliche Objekte verwenden, waren eine hervorragende Ergänzung zu 
		Ihrem Konferenzbeitrag! Für Ihre Teilnahme haben Sie ein Honorar in Höhe von 20.000 € erhalten.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_BearPolarUseCarTire">Machen Sie ein Foto von einem Eisbären, der sich mit einem Autoreifen beschäftigt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_ElephantUseEasel">Machen Sie ein Foto von einem Afrikanischen Elefanten, der sich mit einer Staffelei beschäftigt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_TigerBengalUseHeatedRock">Machen Sie ein Foto von einem Bengalischen Tiger, der auf einem beheizten Felsen liegt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_RhinoUsePursuitBall">Machen Sie ein Foto von einem Spitzmaulnashorn, das mit einem Ball zum Jagen und Beißen spielt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsPhotos">Tierinstinkte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstincts">
         
         
         
		Eine Gruppe von Verhaltensforschern möchte Ihren Zoo besuchen, um neue Studien zu 
		instinktiven Verhaltensweisen bei Tieren durchzuführen. Um Ihren Besuch so effizient wie möglich zu gestalten, wurden 
		Sie gebeten, Fotos von bestimmten Verhaltensweisen zu machen. Wenn Sie deren Wunsch erfüllen können, sind die Forscher bereit, ihr 
		Wissen Ihren Besuchern zur Verfügung zu stellen. Dies wird den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos steigern. Sie müssen Fotos von Kattas, einem 
		Löwenrudel, Straußen und Netzgiraffen machen.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Schwierigkeitsgrad: Schwierig
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsShort">
         
         
         
   		Machen Sie Fotos von folgenden Verhaltensweisen bei Tieren:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Ein Katta pflegt einen anderen Katta und befriedigt so Sozial- und Hygieneinstinkte.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ein Löwenrudel, bestehend aus einem erwachsenen männlichen, drei weiblichen und einem jungen Löwen.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ein Strauß führt seinen Paarungstanz vor.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Eine junge Giraffe ruft die Mutter.   		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsSuccess">
		Die Verhaltensforscher waren erstaunt über die Bandbreite der Verhaltensmerkmale, die Ihre 
		Tiere gezeigt haben, und haben ihr Wissen gerne Ihren Besuchern mitgeteilt. Da der Besuch für sie so produktiv war, 
		sind sie doppelt so lange geblieben wie geplant. Ihre Zoobesucher haben sich über die zusätzlichen Informationen über 
		Tierinstinkte sehr gefreut und der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos ist gestiegen.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsSuccessShort">
   		Der Besuch der Verhaltensforscher war ein großer Erfolg und Ihren Besuchern hat es sehr gefallen, mehr über die Tiere zu erfahren.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_LemursGrooming">Machen Sie ein Foto von einem Katta, der einen anderen pflegt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_LionsSleepinShade">Machen Sie ein Foto von einem Löwenrudel.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_OstrichMatingDance">Machen Sie ein Foto von einem Strauß, der seinen Paarungstanz voführt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_YoungGiraffeCalling">Machen Sie ein Foto von einer jungen Giraffe, die nach der Mutter ruft.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolPhotos">Wildlife-Fotografieunterricht</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchool">
         
         
         
		Der Leiter der Alfred Windsor-Schule für Fotografie bittet Sie um ein Foto, 
		das in den Kursen als Beispiel für Tier- und Pflanzenfotografie eingesetzt werden kann. Er 
		benötigt nur ein einziges Foto. Um die Lehrplaneinheit jedoch für die Studenten interessanter zu 
		gestalten, möchte er einen Schnappschuss mit mindestens zwei Tieren. Als Gegenleistung erhalten Sie die Alfred Windsor-Auszeichnung für fotografische 
		Leistungen, die Sie als Beispiel für Ihre 
		gemeinnützigen Dienste vorzeigen können. Außerdem erhalten Sie eine Lizenzgebühr von 2.000 €.
		
        
         
         <br/>
         
         
         
   		Schwierigkeitsgrad: Einfach
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolShort">
         
         
         
   		Nehmen Sie folgende Fotos auf:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Machen Sie ein Foto von zwei Tieren.
 		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolSuccess">
		Ihr Foto von den zwei Tieren war äußerst detailliert. Es war ein großartiges Beispiel für 
		bestechende Naturfotografie. Die Alfred Windsor-Schule für Fotografie hat die Lizenz für Ihr Foto für 2.000 € erworben, 
		und Ihnen wurde die Alfred Windsor-Auszeichnung für fotografische Leistungen verliehen.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolSuccessShort">
   		Die Alfred Windsor-Schule für Fotografie hat die Lizenz für Ihr Foto für 2.000 € erworben, 
		und Ihnen wurde die Alfred Windsor-Auszeichnung für fotografische Leistungen verliehen.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:stt_TwoAnimalsUpClose">Machen Sie eine Nahaufnahme mit zwei Tieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesPhotos">Beckenspot-Primatenfotos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePictures">
         
         
         
		Eine Schulklasse möchte einen Ausflug zu Ihrem Zoo machen, um die Primaten zu 
		beobachten. Der Ausflug wird von der Beckenspot-Wohltätigkeitsstiftung 
		finanziert. Die Stiftung möchte jedem Schüler ein Erinnerungsfoto als Andenken an den Besuch mitgeben. Deshalb wurden 
		Sie um ganz bestimmte Fotos von Berggorillas und Schimpansen gebeten. Als Gegenleistung 
		erhalten Sie die Fotografieauszeichnung der Beckenspot-Wohltätigkeitsstiftung 
		auf einer Smoking-Gala, auf der den Gönnern 
		der Stiftung gedankt wird. Die Aufmerksamkeit, die Sie auf dieser Veranstaltung 
		mit wohlhabenden Gästen erhalten, wird Ihre Besucherzahlen beachtlich erhöhen.            
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Schwierigkeitsgrad: Schwierig
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesShort">
         
         
         
   		Machen Sie Fotos von folgenden Tieren:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Machen Sie ein Foto von einem kichernden Berggorilla.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Machen Sie ein Foto von einem männlichen Berggorilla, der nach seiner Gruppe ruft.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Machen Sie ein Foto von einem Schimpansen auf dem Klettergerüst.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Machen Sie ein Foto von einem Schimpansen, der einen Baum hochklettert.	
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesSuccess">
		Die Beckenspot-Wohltätigkeitsstiftung bedankt sich für die zur Verfügung gestellten Fotos. Der Besuch 
		war ein Erfolg, und die Stiftung hat auf ihrer Smoking-Gala intensiv Werbung für Ihren Zoo betrieben. Die Auszeichnung mit der 
		Fotografieauszeichnung der Beckenspot-Wohltätigkeitsstiftung ist eine bedeutende Leistung. Die Gönner 
		der Stiftung haben angedeutet, Ihrem Zoo einen besonderen Besuch abzustatten. Dies wird eine sehr 
		positive Auswirkung auf Ihre Besucherzahlen und Spendeneinnahmen haben.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesSuccessShort">
   		Die Beckenspot-Wohltätigkeitsstiftung hat Ihnen die Fotografieauszeichnung der Stiftung 
		verliehen. Aufgrund der Aufmerksamkeit, die Ihnen unter den
		 Gönnern der Stiftung zuteil wurde, schnellen Ihre Besucherzahlen und Spendeneinnahmen in die Höhe.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_GorillaChuckling">Machen Sie ein Foto von einem kichernden Gorilla.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_GorillaCalling">Machen Sie ein Foto von einem rufenden Gorilla-Männchen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_ChimpUseMonkeyBars">Machen Sie ein Foto von einem Schimpansen auf dem Klettergerüst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_ChimpClimbTree">Machen Sie ein Foto von einem Schimpansen, der einen Baum hochklettert.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
