<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsintro">Programm zur Aufnahme gefährdeter Tiere</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsoverview">
         
         
         
         
             Die Nachzucht in Gefangenschaft ist ein deutlicher Beleg für das Engagement eines Zoos für den Arterhalt. Die Hauptgeldgeber Ihres Zoos sind so sehr am Arterhalt interessiert, dass sie Ihre Möglichkeiten zur Aufnahme von Tieren aus anderen Einrichtungen eingeschränkt haben. Sie bestehen darauf, dass Sie ein erfolgreiches Nachzucht- und Aufnahmeprogramm entwickeln, damit Sie anderen Einrichtungen Tiere anbieten können.           
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Erfüllen Sie die spezifischen Bedürfnisse der Tiere, um ihre Vermehrung zu fördern. Vermeiden Sie, dass zu viele Tiere in den Gehegen gehalten werden. Bieten Sie überzählige Tiere anderen Einrichtungen zur Aufnahme an. Behalten Sie jedoch genügend Exemplare für die Nachzucht, um eine blühende und wachsende Tiergemeinschaft in Ihrem Zoo sicherzustellen.           
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Die Einrichtungen, die ein Tier aufnehmen, entrichten eine Gebühr an Sie. Die finanziellen Mittel, die Ihnen durch das Aufnahmeprogramm dann zur Verfügung stehen, ermöglichen eine bessere Versorgung der Tiere mit speziellem Futter, Reaktionsanreizobjekten und großzügigen Behausungen.            
      
      
      
      
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsoverviewshort">        Die Nachzucht in Gefangenschaft ist ein deutlicher Beleg für das Engagement eines Zoos für den Arterhalt. Entwickeln Sie ein erfolgreiches Nachzucht- und Aufnahmeprogramm, damit Sie anderen Einrichtungen Tiere anbieten können. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um die Kampagne "Der mysteriöse Panda" freizugeben!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsSuccessoverview">Durch Ihr Nachzuchtprogramm konnten die Populationen bedrohter Tierarten weltweit gestärkt werden. Es gab ausreichend Geburten, um Ihre Tiere anderen Einrichtungen zur Aufnahme anzubieten. Dadurch tragen Sie zum Erhalt dieser wichtigen Tiere bei.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsFailureoverview">Oje! Sie haben nur noch ein Exemplar der Art %s! Sie haben es versäumt, genügend Tiere unterschiedlichen Geschlechts zu behalten, um das Nachzuchtprogramm aufrechtzuerhalten. Leider haben Sie keine Möglichkeit mehr, Ihre Tiere für eine mögliche Aufnahme für andere Zoos nachzuzüchten. Entgegen den Wünschen Ihrer Hauptspender müssen Sie nun zusätzliche Tiere aufnehmen.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsresult">Tieraufnahmeprogramm erfolgreich!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreeding"> Züchten Sie Tiere nach, und bieten Sie überzählige Tiere zur Aufnahme an. Sie müssen jeweils ein Exemplar der vier unterschiedlichen Tierarten zur Aufnahme anbieten, gleichzeitig jedoch sicherstellen, dass Sie ein männliches und ein weibliches Tier jeder Tierart in Ihrem Zoo behalten.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingone"> Sie haben ein Tier erfolgreich zur Aufnahme freigegeben.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingtwo"> Sie haben zwei Tiere erfolgreich zur Aufnahme freigegeben!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingthree">       Sie haben drei Tiere erfolgreich zur Aufnahme freigegeben.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingfour">      Sie haben vier Tiere erfolgreich zur Aufnahme freigegeben!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingBonusAnimal"> Ein am Aufnahmeprogramm teilnehmender Zoo hat Ihnen ein neues Tier gegeben. Eine Lieferung mit einem Tier in einem Lieferkäfig wurde in der Nähe des Zooeingangs abgestellt.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingOK"> Durch Ihr außergewöhnliches Nachzuchtprogramm konnten Sie sechs Tiere zur Aufnahme freigeben! Ihre Geldgeber sind mit Ihrem Beitrag zum Arterhalt durch das Aufnahmeprogramm zufrieden.       </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingFailed"> Oje! Sie haben nicht mehr genug Tiere, um Ihr Nachzuchtprogramm fortzusetzen. Ihre Spender sind sehr enttäuscht.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsintro">Überleben bedrohter Tierarten</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsoverview">
         
         
         
         
             Die Geburt eines Tierbabys ist immer ein freudiger Anlass. Die Nachzucht einer bedrohten Tierart in Gefangenschaft ist jedoch auch ein wichtiger aktiver Beitrag zum Überleben von Tierarten.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Besucher sehen Tierbabys besonders gerne. Bei bedrohten Arten sind Tierbabys für die Besucher noch interessanter und die Besucher werden Ihrem Zoo eher großzügige Spenden zukommen lassen.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
    Erfüllen Sie die spezifischen Bedürfnisse der Berggorillas, Kleinen Pandas und Schneeleoparden, um ihre Fortpflanzung zu fördern. Nehmen Sie Spenden in Höhe von 7.500 € für jede dieser bedrohten Tierarten ein, und sorgen Sie bei jeder Art für die Geburt eines Babys.
      
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsoverviewshort">        Die Geburt eines Tierbabys ist immer ein freudiger Anlass. Die Nachzucht einer bedrohten Tierart in Gefangenschaft ist jedoch ein wichtiger aktiver Beitrag zum Überleben von Tierarten. Leisten Sie Ihren Beitrag, um die Fortpflanzung mehrerer bedrohter Tierarten zu fördern. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um die Kampagne "Der mysteriöse Panda" freizugeben!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSuccessPart1overview">Ihr Nachzuchtprogramm ist ein hervorragender Beitrag zum Überleben mehrerer bedrohter Arten. Besucher sind insbesondere von den Tierbabys bedrohter Arten begeistert, sodass sich die Spendenbeträge für Ihren Zoo möglicherweise erhöhen.       </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSuccessPart2overview">Sie haben sehr hohe Einnahmen durch zusätzliche Spenden erzielt. Das zusätzliche Einkommen gibt Ihrem Zoo Spielraum, weitere Gehege zu finanzieren, Tierbehausungen zu verbessern, oder die Serviceangebote für die Besucher zu erweitern.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsresult">Erfolgreiche Nachzucht bedrohter Tierarten!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedGorilla">Züchten Sie Berggorillas nach.            </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedRedPanda">Züchten Sie Kleine Pandas nach.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedSnowLeopard">Züchten Sie Schneeleoparden nach.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedGorillaOK"> Gut gemacht! Sie haben erfolgreich Berggorillas nachgezüchtet!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedRedPandaOK"> Gut gemacht! Sie haben erfolgreich Kleine Pandas nachgezüchtet!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedSnowLeopardOK"> Gut gemacht! Sie haben erfolgreich Schneeleoparden nachgezüchtet!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedingFailed">        Oje! Sie haben nicht mehr genug Tiere, um Ihr Nachzuchtprogramm fortzusetzen.       </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsFailureoverview"> Oje! Sie haben nur noch ein Exemplar der Art %s! Sie haben es versäumt, genügend Tiere unterschiedlichen Geschlechts zu behalten, um das Nachzuchtprogramm aufrechtzuerhalten. Leider können Sie keine Tiere mehr nachzüchten, um dadurch ein Programm zum Erhalt bedrohter Tierarten zu unterstützen.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsFailureAllGone">Was ist mit Ihrer %s-Familie geschehen? Da keine Tiere mehr übrig sind, können Sie die erforderlichen Spenden nicht einnehmen.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsGorillaDonations">Nehmen Sie Spenden in Höhe von 7.500 € für Ihre Berggorillas ein.  </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsRedPandaDonations">Nehmen Sie Spenden in Höhe von 7.500 € für Ihre Kleinen Pandas ein.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSnowLeopardDonations">Nehmen Sie Spenden in Höhe von 7.500 € für Ihre Schneeleoparden ein.    </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsGorillaDonationsOK">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben es geschafft, mindestens 7.500 € an Besucherspenden für Ihre Berggorillas einzunehmen.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsRedPandaDonationsOK">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben es geschafft, mehr als 7.500 € an Besucherspenden für Ihre Kleinen Pandas einzunehmen. </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSnowLeopardDonationsOK">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben es geschafft, mehr als 7.500 € an Besucherspenden für Ihre Schneeleoparden einzunehmen. </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedingBonusAnimal"> Es hat sich herumgesprochen, dass Sie sich für den Erhalt bedrohter Tierarten einsetzen. Ihr Zoo hat eine anonyme Spende erhalten, und ein Tier wurde in einem Lieferkäfig in der Nähe des Zooeingangs abgestellt.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationintro">Tiere der zweiten Generation</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationoverview">Die Nachzucht von Tieren in Gefangenschaft ist eine schwierige Aufgabe, die viele Zoos gerne erfolgreich durchführen wollen. Die erfolgreiche Nachzucht von Tieren der zweiten Generation ist jedoch noch schwieriger. Etablieren Sie ein erfolgreiches Nachzuchtprogramm, in dem eine Ihrer nachgezüchteten Tierarten eine zweite Generation hervorbringt. Ihr Zoo wird dann zu den wenigen Einrichtungen gehören, die erfolgreich Tiere über mehrere Generationen hinweg nachgezüchtet haben.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationoverviewshort">        Die Nachzucht von Tieren in Gefangenschaft ist eine schwierige Aufgabe, die viele Zoos gerne erfolgreich durchführen wollen. Die erfolgreiche Nachzucht von Tieren der zweiten Generation ist jedoch noch schwieriger. Wird Ihr Zoo zu den wenigen gehören, die einen solchen Erfolg vorweisen können? Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um die Kampagne "Der mysteriöse Panda" freizugeben!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationSuccessoverview">Wenige Einrichtungen können auf eine erfolgreiche Nachzucht einer zweiten Generation verweisen. Ihr Zoo gehört nun zu den wenigen Einrichtungen, die auf diese Leistung stolz sein dürfen. Ihr Ruf in der Zoowelt wird enorm steigen, und die Geburten der Tiere der zweiten Generation haben weltweit Schlagzeilen gemacht. Als Anerkennung für Ihre Leistung wurde die Kampagne "Der mysteriöse Panda" freigegeben!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationFailureoverview"> Oje! Sie haben nur noch ein Exemplar der Art %s! Sie haben es versäumt, genügend Tiere unterschiedlichen Geschlechts zu behalten, um das Nachzuchtprogramm aufrechtzuerhalten. Die Anerkennung für die erfolgreiche Nachzucht von Tieren über mehrere Generationen hinweg ist nun außer Reichweite.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationresult">Eine blühende Gemeinschaft von Tieren!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreeding"> Sorgen Sie für eine erfolgreiche Nachzucht eines der Tiere, das schon aus einer erfolgreichen Nachzucht aus Ihrem Zoo stammt.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingZebraOne"> Das Steppenzebra hat ersten Nachwuchs!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingZebraTwo"> Der Nachwuchs des Steppenzebras hat erfolgreich eine zweite Generation Zebras hervorgebracht!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingLemurOne"> Die Kattas haben ersten Nachwuchs!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingLemurTwo"> Der Nachwuchs der Kattas hat erfolgreich eine zweite Generation Kattas hervorgebracht!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingChimpOne"> Die Schimpansen haben ersten Nachwuchs!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingChimpTwo">Der Nachwuchs der Schimpansen hat erfolgreich eine zweite Generation Schimpansen hervorgebracht!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingOK"> Herzlichen Glückwunsch! Wenige Einrichtungen können auf eine erfolgreiche Nachzucht einer zweiten Generation verweisen. Ihr Zoo wurde zur Liste der wenigen Einrichtungen hinzugefügt, die das geschafft haben.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingFailed"> Oje! Sie haben nicht mehr genug Tiere, um Ihr Nachzuchtprogramm fortzusetzen.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingBonusAnimal"> Ihr Nachzuchtprogramm hat sich herumgesprochen. Eine Artenschutzorganisation hat Ihrem Zoo ein Tier vermacht! Das neue Tier wurde in einem Lieferkäfig in der Nähe des Zooeingangs abgestellt.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SpeciesSurvivalshort">Artenschutzprogramme</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:VulnerableAnimalsS1">Tieraufnahmeprogramm</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:VulnerableAnimalsS1short">Tieraufnahmen</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:EndangeredAnimalsS2">Arterhalt</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:EndangeredAnimalsS2short">Arterhalt</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SecondGenerationS3">Tiere der zweiten Generation</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SecondGenerationS3short">Zweite Generation</LOC_STRING></ZT2Strings>
