<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial1_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Willkommen bei den Lernprogrammen von Zoo Tycoon 2. In den folgenden Lernprogrammen erhalten Sie Informationen zu den Grundlagen der Kamerasteuerung. Dann geht es weiter mit Bautechniken und dem Aufrufen der vielen Informationen, die über den Zoo verfügbar sind. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Also los geht's! Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpanelheading">Fenster "Ziele und Herausforderungen" öffnen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanel">Öffnen Sie das Fenster "Ziele und Herausforderungen", indem Sie in der Hauptsteuerung auf die Schaltfläche "Ziele und Herausforderungen" klicken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanelcompleted">Gut gemacht! Kehren Sie immer dann zum Fenster "Ziele und Herausforderungen" zurück, wenn Sie die aktuellen Ziele bei einer Kampagne oder einer Herausforderung sehen möchten. Jetzt 
      	lernen Sie, wie Sie die Kamera im Spiel bewegen. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanelheading">Fenster "Ziele und Herausforderungen" schließen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanel">Schließen Sie das Fenster "Ziele und Herausforderungen", indem Sie auf die Schaltfläche X klicken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpaneldisplay">
	Hier werden Ihre Szenario- und Herausforderungsziele angezeigt, wenn Sie eine Kampagne oder eine Herausforderung spielen. Normalerweise wird 
	dieses Fenster aktualisiert, wenn Sie ein Ziel erreicht oder nicht erreicht haben. 
	In den Lernprogrammen ist dies etwas anders, deshalb wird hier zunächst nur dieses Ziel angezeigt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolscrollheading">Kamerasteuerung: Bewegen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscroll">Jetzt üben wir das Bewegen der Kamera. Verschieben Sie die Karte über die Pfeiltasten oder über die Tasten W, A, S und D auf der 
      	Tastatur, oder indem Sie den Mauszeiger an den Rand der Karte bewegen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscrollcompleted">
      	Durch Verschieben der Karte können Sie unterschiedliche Bereiche des Zoos anzeigen und überwachen. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um 
      	fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolzoomheading">Kamerasteuerung: Vergrößern/-kleinern</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoom">
      	Vergrößern und verkleinern Sie die Ansicht mit den Schaltflächen "Vergrößern" und "Verkleinern" in der Hauptsteuerung, oder verwenden Sie das Mausrad, wenn 
      	Ihre Maus diese Funktion unterstützt.
      	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoomcompleted">
      	Durch Vergrößern erhalten Sie eine Nahansicht von allem, was im Zoo zu sehen ist. Durch Verkleinern bekommen Sie eine bessere 
      	Ansicht der Gesamtstruktur. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolrotateheading">Kamerasteuerung: Zoo drehen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotate">
      	Sie können die Karte drehen, indem Sie in der Hauptsteuerung auf die Schaltflächen zum Drehen klicken. Sie können jedoch die Kamera auch mit 
      	der Maus drehen, während Sie gleichzeitig entweder die STRG-Taste oder die linke Maustaste gedrückt halten. Versuchen Sie jetzt, die Ansicht zu drehen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotatecompleted">
      	Durch das Drehen der Ansicht können Sie Gebäude, Tiere und Besucher von verschiedenen Seiten betrachten. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodeheading">Zoobesuchermodus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmode">Wechseln Sie in den Zoobesuchermodus, indem Sie links in der Hauptsteuerung auf die Schaltfläche für den Zoobesuchermodus klicken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodecompleted">
      	Im in den Zoobesuchermodus können Sie durch den Zoo laufen, indem Sie auf die linke Maustaste klicken. Wenn Sie in den Zoobesuchermodus schalten, wird normalerweise der Mauszeiger ausgeblendet, sodass Sie ein freies Blickfeld haben. Um den Mauszeiger ein- und auszuschalten oder zur Fotosafari-Ansicht zu wechseln, klicken Sie mit der rechten Maustaste. Klicken Sie jetzt aber nur auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffheading">Mitarbeitermodus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaff">
      	Sie können auch die Arbeit einer Servicekraft übernehmen und Müll fegen und Abfalleimer leeren. Wenn Sie sich 
      	einem Objekt nähern, mit dem eine Interaktion möglich ist, wird es automatisch ausgewählt. Drücken Sie einfach die LEERTASTE, 
      	um die Aktion auszuführen. Jetzt sind Sie an der Reihe! Drücken Sie die linke Maustaste, oder verwenden Sie die Richtungstasten, um zu einem Stück Abfall zu 
      	gehen und es zu beseitigen oder einen Abfalleimer aufzusuchen und diesen zu leeren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffcompleted">
      	Sehr gut! Sie können auf die gleiche Weise die Arbeit eines Tierpflegers ausführen. Sie können 
      	Tiere füttern und ihnen Wasser geben, sie pflegen, heilen und natürlich auch ihre Kothaufen entfernen. TIPP: Wenn Sie diese Aufgaben selbst erledigen, 
      	müssen Sie eventuell keinen Mitarbeiter für diese Tätigkeit bezahlen - dies ist durchaus von Nutzen für einen Zoo, der finanziell nicht auf Rosen gebettet ist! Klicken Sie auf 
      	das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafariheading">Fotosafari</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafari">
      	Jetzt sollten Sie den Fotosafarimodus ausprobieren. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Fotosafari-Ansicht", um die Kamera anzuzeigen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafaricompleted">
      	Im Fotosafarimodus können Sie mit der Kamera Fotos von allen Tieren, Personen oder Objekten im Zoo machen. Drücken Sie einfach die LEERTASTE, 
      	um ein Foto zu machen. Sie können auch hier durch Klicken der rechten Maustaste den Mauszeiger ein- und ausschalten. 
      	Jetzt klicken Sie aber nur auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:openpeanutcompleted">
      	Von hier aus können Sie in den Zoobesuchermodus, in den Fotosafarimodus oder zur Ansicht von oben wechseln. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem 
      	Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmapheading">Ansicht von oben</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmap">
      	Kehren wir zur Ansicht von oben zurück. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Ansicht von oben".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapheading">Übersichtskarte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmap">Wechseln Sie zur Übersichtskarte, indem Sie links in der Hauptsteuerung auf die Schaltfläche "Ansicht von oben" klicken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcompleted">
      	Auf der Übersichtskarte sehen Sie das gesamte Layout des Zoos. Sie können schnell von einem Ort im Zoo 
      	zum anderen wechseln, indem Sie auf eine beliebige Stelle in der Übersichtskarte klicken. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem 
      	Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcloseheading">Übersichtskarte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapclose">
      	Über die Kartenlegende können Sie verschiedene Objekte auf der Karte ein- oder ausblenden. Klicken Sie auf die Schaltfläche X in der unteren rechten Bildschirmecke, um die Übersichtskarte zu schließen und zum Spiel 
      	zurückzukehren. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaheading">Zoolexikon und Hilfe</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopedia">Drücken Sie die Taste F1, um das Zoolexikon zu öffnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediacloseheading">Zoolexikon und Hilfe</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclose">Das Zoolexikon enthält Informationen zur Spielsteuerung und zu den Tieren und Objekten von Zoo Tycoon 2. Drücken Sie die Taste F1, um das Zoolexikon zu öffnen. In einigen Fenstern können Sie auf eine Schaltfläche mit einem kleinen lila Buch klicken, um direkt die Seite für dieses Objekt im Zoolexikon aufzuschlagen. Klicken Sie zum Schließen auf die Schaltfläche X oben rechts.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclosecompleted">
      	Gut gemacht! Damit ist das Lernprogramm zur Spielsteuerung beendet. Im nächsten Lernprogramm lernen Sie die Bautechniken kennen. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial_1_complete">Damit ist das Lernprogramm zur Spielsteuerung beendet. Im nächsten Lernprogramm lernen Sie verschiedene 
      	Bautechniken kennen. Klicken Sie auf das Häkchen 
      	unten rechts, um mit dem nächsten Lernprogramm fortzufahren. Wenn Sie zum Hauptmenü zurückkehren möchten, klicken Sie auf die Schaltfläche X.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial2_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Im folgenden Lernprogramm lernen Sie die Grundlagen der Bautechniken kennen, insbesondere 
         den Aufbau eines einfachen Geheges das Gestalten eines Geländes, das Hinzufügen von Tieren und das Platzieren von Wegen und Gebäuden für die Besucher. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Los geht's! Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttonheading">Wiederverwertung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebutton">Wählen Sie die Schaltfläche "Objekte und Gebäude wiederverwerten" aus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttoncompleted">
      	Sehr gut! Mit dem Wiederverwertungs-Tool können Sie unerwünschte Gegenstände aus dem Zoo entfernen. Klicken Sie auf das Häkchen
      	in diesem Fenster, um fortzufahren.
      	
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreeheading">Wiederverwertung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletree">
      	Suchen Sie den einzelnen Baum innerhalb des rechteckigen 
      	Bereichs, der von einem Weg umgeben ist (als Markierung sehen Sie ein in den Sand gemaltes "X"). Der Affenbrotbaum befindet sich genau in der Mitte dieses Bereichs. Klicken 
      	Sie auf den Affenbrotbaum, um ihn jetzt wiederzuverwerten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreecompleted">
      	Gute Arbeit! Für wiederverwertete Gegenstände bekommen Sie Geld zurückerstattet, allerdings nur einen Teil des 
      	ursprünglichen Kaufpreises. Denken Sie daran, dass Tiere nicht wiederverwertet werden können - versteht sich eigentlich von selbst! Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundoheading">Rückgängig</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundo">Hoppla! Diesen Baum hätten wir gerne behalten. Wir können ihn aber zurückbekommen. Klicken Sie einfach auf die Schaltfläche "Rückgängig", um die Wiederverwertung rückgängig zu machen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundocompleted">
      	Gut gemacht! Sie können den jeweils letzten Schritt rückgängig machen. Das ist sehr 
      	nützlich, wenn Sie einen Fehler gemacht haben oder feststellen, dass Ihnen eine Änderung nicht gefällt. Beachten Sie, dass 
      	Sie lediglich den jeweils LETZTEN Schritt rückgängig machen können. Außerdem wird dadurch jeder Schritt rückgängig gemacht - auch die Platzierung eines Tieres oder eine Geländegestaltung. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelheading">Fenster "Anlage"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Es wird Zeit, mit dem Bauen zu beginnen! 
         
          
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Öffnen Sie das Fenster "Anlage", indem Sie auf die Schaltfläche "Anlage" klicken.
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelcompleted">
      	Das Fenster "Anlage" benötigen Sie, um Zäune, Wege, Zoogebäude, Ausstattungsobjekte und andere
      	"künstliche" Objekte im Zoo zu platzieren. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolheading">Tool zur Platzierung rechteck. Zäune</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletool">
      	Zäune sind das gebräuchlichste Mittel, um Ihre Tiere in den Gehegen (und Besucher draußen) zu halten! Klicken Sie 
      	tim Fenster für den Kauf von Zäunen auf die Schaltfläche zum Platzieren rechteckiger Zäune.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolcompleted">
      	Mit dem Rechteck-Tool können Sie leicht ein geschlossenes Gehege bauen. Klicken Sie auf das 
      	Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencesheading">Zaun kaufen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefences">Suchen Sie den rechteckigen Bereich, der von einem Weg umgeben ist (dies ist derselbe Bereich, in dem Sie soeben den Affenbrotbaum ersetzt haben). Erstellen Sie jetzt einen eingezäunten Bereich. Wählen Sie zunächst den Maschendrahtzaun aus, und klicken Sie dann auf den Boden, um die Ecke des Zauns zu 'verankern'. Bewegen Sie den Mauszeiger, um eine Voransicht des eingezäunten Bereichs zu erhalten, und klicken Sie erneut, um den Zaun zu 
platzieren. Gestalten Sie einen eingezäunten Bereich, der ähnlich groß ist wie der rechteckige Bereich.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencescompleted">
      	Sehr gut! Jetzt haben Sie eine einfache Umzäunung. Später können Sie auch den Modus zur Platzierung achteckiger Zäune ausprobieren, um Zäune in 
      	achteckiger Form zu bauen, oder Sie verwenden den Gummizaunmodus, um einzelne Abschnitte zu platzieren. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegateheading">Tor für Mitarbeiter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegate">
      	Jetzt muss ein Tor hinzugefügt werden. Wählen Sie das Tor für Mitarbeiter aus, und platzieren Sie es über dem eingezäunten Bereich, den Sie gerade gebaut haben. Die 
      	Voransicht für das Tor wird angezeigt, wenn sich der Mauszeiger über dem Zaun befindet. Klicken Sie einfach mit der linken Maustaste, um das Tor an dieser Stelle einzufügen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegatecompleted">
      	Sie sollten sicherstellen, dass die umzäunten Bereiche Tore haben, damit Tierpfleger hinein können und 
	die Tiere pflegen können. Momentan verwenden Sie nur den Maschendrahtzaun, es gibt jedoch viele weitere 
      	Zauntypen. Das Tor für Mitarbeiter kann automatisch für alle Zauntypen verwendet werden. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabheading">Ausstattungsobjekte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytab">
      	Klicken Sie auf "Ausstattungsobjekte", um das Fenster für den Kauf von Ausstattungsobjekten zu öffnen. Hier finden Sie  
      	nützliche und dekorative Objekte, mit denen Sie den Zoo ausstatten können.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabcompleted">
      	Normalerweise werden im Fenster zum Kaufen von Ausstattungsobjekten viele Objekte angezeigt. Jetzt haben wir die Auswahl aber auf ein einziges Objekt 
      	beschränkt, auf das Spendenkästchen. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxheading">Spendenkästchen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationbox">
Sie haben ein Spendenkästchen ausgewählt. Ziehen Sie die Maus auf die entsprechende Stelle, um eine Voransicht anzuzeigen. Wenn sich ein Gegenstand auf dem Mauszeiger befindet, können Sie ihn mit den Tasten . (Punkt) und , (Komma) drehen. Achten Sie auf den grünen Pfeil, der auf das Spendenkästchen zeigt. Dadurch wird die Seite des Spendenkästchens angezeigt, auf die Besucher zugehen. Stellen Sie sicher, dass diese Seite nicht durch andere Objekte blockiert wird. Klicken Sie hier, um das Spendenkästchen neben dem eingezäunten Bereich aufzustellen, den Sie zuvor gebaut haben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxcompleted">
   Sie sollten an jedem Gehege ein Spendenkästchen aufstellen. Wenn Besucher keine Spendenkästchen finden, müssen sie ihr Geld wohl oder übel behalten. Es empfiehlt sich, viele Spendenkästchen aufzustellen, sodass Besuchern das Spenden so einfach wie möglich gemacht wird. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabheading">"Wege"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtab">Klicken Sie auf die Registerkarte "Wege", um das Fenster für den Kauf von Wegen zu öffnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabcompleted">
      	Sie sehen mehrere unterschiedliche Wege, aus denen Sie auswählen können. Die Besucher legen keinen besonders hohen Wert auf 
      	die Oberfläche der Wege in Ihrem Zoo. Wichtig ist aber, dass Wege vorhanden sind! Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathheading">Weg platzieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepath">Wege werden ähnlich wie Zäune angelegt. Klicken Sie auf den Boden, um die Ecke zu 'verankern'. Ziehen Sie die Maus in die gewünschte Richtung, um eine Voransicht der Wegstrecke anzuzeigen. Klicken Sie erneut, um den Weg zu platzieren. Sie sehen, dass der 
Weg auf der Karte um den rechteckigen Gehegebereich schmaler ist. Platzieren Sie einen neuen Weg, um den Weg für die Besucher etwas breiter zu gestalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathcompleted">
      	Sie sollten darauf achten, dass die Wege auch zu den Gehegen führen. Die Besucher nutzen die Wege, um die Gehege zu betrachten.
      	Wenn die Wege zu weit von den Gehegen entfernt sind, können die Besucher nicht hineinschauen. Die Besucher verpassen dann die tollen Tiere, und Sie 
      	bekommen keine Spenden. (Ach ja, die Wege sollten natürlich auch zu den Spendenkästchen 
      	führen!) Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabheading">"Gebäude"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab">
      	Klicken Sie auf die Registerkarte "Gebäude", um das Fenster für den Kauf von Gebäuden zu öffnen... Sie haben es erraten: Hier 
      	finden Sie Gebäude für den Zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabcompleted">
      	Im Fenster für den Kauf von Gebäuden sehen Sie verschiedene Gebäude, von Imbiss- und Getränkeständen bis zu Toiletten und weiteren 
      	Einrichtungen. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingsheading">Gebäude kaufen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildings">Kaufen Sie jetzt einen Hotdogstand, einen Brezelwagen und einen Erfrischungsgetränkestand. Den Hotdogstand haben Sie bereits ausgewählt. Ziehen Sie die Maus auf die entsprechende Stelle im Zoo, um eine Voransicht des Objekts anzuzeigen. Um weitere Gebäude auszuwählen, müssen Sie nur auf diese klicken. Beachten Sie den grünen Zugangspfeil, der die Seite anzeigt, auf die Besucher zugehen. Versuchen Sie jetzt, jeweils ein Gebäude von jedem Typ zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingscompleted">
      	Besucher werden während eines Zoobesuchs hungrig und durstig und müssen auch mal eine Toilette aufsuchen. Wenn die Besucher die entsprechenden 
      	Einrichtungen für diese Bedürfnisse nicht vorfinden, verlassen sie den Zoo möglicherweise vorzeitig und nehmen auch ihr Geld wieder mit. Wie bei den Gehegen und Spendenkästchen sollten Sie auch hier dafür sorgen, dass alle 
      	Serviceeinrichtungen über Wege erreichbar sind! Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartheading">Auswählen von Objekten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcart">
      	Klicken Sie auf den Brezelwagen, den Sie gerade im Zoo platziert haben, um ihn auszuwählen. Wenn sich bereits ein anderes Objekt 
      	auf dem Mauszeiger befindet, klicken Sie mit der rechten Maustaste, um es vom Mauszeiger zu entfernen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartcompleted">
      	Sehr gut, jetzt haben Sie den Brezelwagen ausgewählt! Sie sehen, dass ein Informationsfenster geöffnet wird, in dem das 
      	ausgewählte Element angezeigt wird. Keine Angst, wir kommen auf dieses Fenster und seine Optionen 
      	später noch einmal zurück. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentityheading">Verschieben von Objekten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentity">
      	Viele Objekte können an andere Orte verschoben werden (allerdings mit einigen Ausnahmen). Wenn Sie ein Objekt ausgewählt haben, können Sie es über die 
      	Schaltfläche "Gebäude abholen" aufnehmen. Durch erneutes Klicken auf das ausgewählte Objekt erzielen Sie den gleichen Effekt. 
      	Verschieben Sie nun den Brezelwagen an einen anderen Ort.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentitycompleted">
      	Denken Sie daran, wenn sich ein Element auf dem Mauszeiger befindet, können Sie es mit den Tasten . (Punkt) und , (Komma) drehen. Zu diesem Zweck können Sie auch die linke 
      	Maustaste gedrückt halten, während Sie den Mauszeiger auf dem Bildschirm bewegen. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelheading">Aufnehmen von Tieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanel">
      	Klicken Sie auf die Schaltfläche "Tiere", um das Fenster für die Aufnahme von Tieren zu öffnen. Hier können Sie Tiere für 
      	Ihren Zoo erwerben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelcompleted">Gut gemacht! Jetzt nehmen wir ein Tier auf. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalheading">Tier aufnehmen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimal">
      	Sie sehen, dass Sie den Afrikanischen Elefanten bereits im Fenster für die Aufnahme von Tieren ausgewählt haben. Ziehen Sie den Mauszeiger auf den eingezäunten Bereich, den 
      	Sie zuvor erstellt haben, und klicken Sie in den eingezäunten Bereich, um den Afrikanischen Elefanten dort zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalcompleted">
      	Gut gemacht! Jetzt haben Sie ein neues Tier. Die Besucher kommen, um Tiere zu sehen - ohne Tiere also 
      	keine Besucher! Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabheading">"Tierfutter"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtab">Klicken Sie auf die Registerkarte "Tierfutter", um das Fenster für den Kauf von Tierfutter anzuzeigen. Wenn sich die Tiere wohl fühlen sollen, 
      	müssen Sie eine ausreichende Versorgung mit Futter und Wasser sicherstellen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabcompleted">
      	Alle Tiere benötigen Futter und Wasser, aber kein Tier frisst alles (oder würden Sie alles essen?). Später erfahren Sie 
      	mehr darüber, wie das richtige Futter für bestimmte Tiere ermittelt werden kann. Klicken Sie jetzt aber auf das Häkchen in diesem 
      	Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodheading">Futter und Wasser kaufen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfood">Platzieren Sie einen Futtertrog mit Heu und einen Futtertrog mit Wasser neben dem Afrikanischen Elefanten, indem Sie zuerst auf den Trog und dann zum Platzieren in das Gehege klicken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodcompleted">
      	Sehr gut! Wenn Sie Wasser und Futter in den Gehegen platziert haben, können die Tiere ihren Hunger und Durst 
      	stillen. Denken Sie daran: ein hungriges oder durstiges Tier ist nicht zufrieden! Klicken Sie auf die Schaltfläche 
      	in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabheading">"Tierunterstände"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertab">Klicken Sie auf die Registerkarte "Tierunterstände", um das Fenster für den Kauf von Unterständen anzuzeigen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabcompeted">Auch wenn erschöpfte Tiere im Notfall fast überall schlafen, benötigen die meisten Tiere auf Dauer einen Unterstand als Rückzugsmöglichkeit. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectheading">Erforschung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobject">
      	Einige spezifische Objekte müssen genauer erforscht werden, bevor Sie diese verwenden können. Wählen Sie hierzu die 
      	Erforschung des Objekts aus. Über den Symbolen von Objekten, die genauer erforscht werden müssen, wird ein kleiner Becher 
      	angezeigt. Klicken dann im Informationsfenster des Objekts auf die Schaltfläche "Erforschen",
      	um die Erforschung des Objekts zu starten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectcompleted">
      	Die Erforschung eines Objekts erfordert Zeit und kostet Geld. Sobald die Erforschung eines Objekts beendet ist, können Sie es 
      	kaufen. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelterheading">Unterstände kaufen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelter">Warten Sie, bis die Erforschung des Elefantenhauses abgeschlossen ist. Sie können 
währenddessen weiterhin andere Aktivitäten durchführen. (Dies wäre zum Beispiel eine gute Gelegenheit, sich etwas im Zoo umzuschauen!) Wenn die Erforschung abgeschlossen ist, wählen Sie das Elefantenhaus aus, und ziehen Sie dann den Mauszeiger in den Zoo, um eine Voransicht des Objekts anzuzeigen. Klicken Sie hier, um den Unterstand im Gehege der Afrikanischen Elefanten zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placesheltercompleted">Gut gemacht! Jetzt hat Ihr Tier einen Platz, der ihm Schutz bietet. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelheading">"Anreize für Tiere"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanel">
      	Klicken Sie auf die Registerkarte "Anreize für Tiere", um das Fenster "Reaktionsanreizobjekt kaufen" anzuzeigen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelcompleted">
      	Reaktionsanreizobjekte stellen für viele Tiere eine Bereicherung der Gehege dar. Die Tiere bleiben 
      aktiv und haben viel Spaß. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballheading">Ball zum Jagen und Beißen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitball">
      	In Zoo Tycoon 2 stehen sehr viele Reaktionsanreizobjekte zur Verfügung. Im Moment ist die Auswahl allerdings auf 
      	ein Reaktionsanreizobjekt beschränkt. Sie haben einen Ball zum Jagen und Beißen ausgewählt. Klicken Sie in das Gehege des Afrikanischen Elefanten, um das Objekt zu platzieren. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballcompleted">
      	Nicht alle Tiere benötigen im gleichen Maße Reaktionsanreizobjekt zur 
      	Stimulation. Später werden Sie mehr darüber erfahren, mit welchen Objekten die einzelnen Tierarten 
      	stimuliert werden können. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelheading">Landschaftsgestalt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanel">
      	Öffnen Sie das Fenster "Landschaftsgestaltung", indem Sie auf "Landschaftsgestaltung" klicken. Mithilfe des Fensters "Landschaftsgestaltung" können Sie die 
      	'organischen' Bestandteile Ihres Zoos bearbeiten. Sie können damit das Gelände ändern und Felsen, Bäume und andere Pflanzen platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelcompleted">
      	Außerdem finden Sie dort alles, was Sie für die Gestaltung eines geeigneten Lebensraums (Bioms) für 
      	Ihr(e) Tier(e) benötigen. Klicken Sie auf die Schaltfläche in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahheading">Savannenbiom mit Pinsel gestalten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannah">
      	Klicken Sie auf die Pfeile, um unter den verschiedenen Biomen das
      	Savannenbiom zu suchen. Wenn Sie es gefunden haben, klicken Sie in das Gehege der Afrikanischen Elefanten, und 
      	beginnen Sie, das Gehege mithilfe der passenden Biompinsel als Savannenbiom zu gestalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahcompleted">
      	Gut gemacht! Tiere bevorzugen Gehege, die ihrem natürlichen Lebensraum entsprechen. Verwenden Sie diese 
      	Biompinsel, um das Gelände dem natürlichen Lebensraum der Tiere entsprechend zu gestalten. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegameheading">Spielpause</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegame">Sie können das Spiel jederzeit anhalten. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Pause" oben links, um das Spiel jetzt anzuhalten, oder verwenden Sie dazu die Taste P.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegamecompleted">
      	Sehr gut! Wenn das "wirkliche Leben" ruft, können Sie das Spiel anhalten, ohne eine Spielaktion zu verpassen. Beachten Sie auch, dass Sie 
Anlagen bauen können, während das Spiel angehalten ist. Dies kann hilfreich sein, wenn Besucher 
      	oder Tiere in einen Bereich hineinlaufen, in dem Sie gerade bauen. Halten Sie das Spiel einfach an, und entfernen Sie sie aus diesem Bereich. 
      	Klicken Sie auf die Schaltfläche in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelheading">Fenster "Personal"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanel">Öffnen Sie das Fenster "Personal einstellen", indem Sie auf die Schaltfläche "Personal" klicken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelcompleted">
      	Hier können Sie das Zoopersonal auswählen, z. B. Tierpfleger, Servicekräfte und 
      	Zooführer. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeperheading">Personal einstellen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeper">
      	Tierpfleger sind für die Pflege der Tiere zuständig und versorgen sie mit ausreichend Futter 
      	und Wasser. Sie behandeln außerdem Krankheiten und pflegen verschmutzte Tiere. Wählen Sie einen Tierpfleger aus, und ziehen Sie den 
      	Mauszeiger in den Zoo. Klicken Sie auf die gewünschte Stelle, um den neuen Tierpfleger im Zoo zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeepercompleted">Gut gemacht! Der Tierpfleger kann sich jetzt um Ihren Afrikanischen Elefanten kümmern. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorheading">Zooführer</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducator">Der Zooführer macht den Aufenthalt in Ihrem Zoo zu einem lehrreichen Ereignis für die Besucher. Wählen Sie einen Zooführer aus, und 
      	ziehen Sie den Mauszeiger in den Zoo. Klicken Sie auf die gewünschte Stelle, um den neuen Zooführer im Zoo zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorcompleteted">
      	Sehr gut! Sie haben einen Zooführer. Zooführer benötigen ein Rednerpult, von dem sie reden können. Ansonsten können die 
      	Besucher sie nicht hören. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2heading">Zurück zu "Anlage"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2">Nun ist es an der Zeit, ein Rednerpult zu kaufen. Öffnen Sie jetzt das Fenster "Anlage".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2completed">Gut gemacht! Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2heading">Registerkarte "Gebäude"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2">Klicken Sie auf die Registerkarte "Gebäude", um das Fenster für den Kauf von Gebäuden zu öffnen... und Sie haben es erraten:
      	Hier finden Sie ein Rednerpult.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2completed">Gute Arbeit! Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumheading">Rednerpult</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodium">
      	Kaufen Sie jetzt ein Rednerpult. Klicken Sie auf das Rednerpult, und ziehen Sie den Mauszeiger über den Zoo, 
      	um eine Voransicht des Objekts anzuzeigen. Denken Sie an den grünen Richtungspfeil. In diesem Fall zeigt er die Position an, von der aus der 
      	Zooführer zu den Besuchern spricht. Klicken Sie hier, um ein Rednerpult zu platzieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumcompleted">Gut gemacht! Da Ihr Zooführer jetzt über ein Rednerpult verfügt, kann er mit seiner Arbeit 
      	beginnen und die Besucher informieren. Durch dieses Informationsangebot für Besucher können Sie mehr Geld aus Spenden für Lehrzwecke 
      	einnehmen. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial_2_complete">
      	Gut gemacht! Damit ist das Lernprogramm für den Bau von Zooanlagen beendet. Im nächsten Lernprogramm 
      	erfahren Sie, wie Sie Informationen über Ihren Zoo aufrufen. Klicken Sie auf das Häkchen unten rechts, um mit dem nächsten Lernprogramm fortzufahren. Wenn Sie zum Hauptmenü zurückkehren möchten, klicken Sie auf die Schaltfläche "Zurück". </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial3_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
          Im folgenden Lernprogramm erfahren Sie, wie Sie Informationen über Tiere, Mitarbeiter, Besucher und Gebäude sowie zum Status Ihres Zoos erhalten.
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>Los geht's! Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalheading">Tier auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimal">So erhalten Sie weitere Informationen über die Tiere: Klicken Sie auf eines der Tiere in Ihrem Zoo, um das dazugehörige Informationsfenster zu öffnen. Wenn eines der
      	Tiere gerade nicht angezeigt wird, können Sie die Karte verschieben und das Tier suchen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalcompleted">Gut gemacht! Wenn Sie das Fenster "Tierinformationen" öffnen, wird eine Reihe von Symbolen angezeigt, die den Status der Bedürfnisse des Tieres wiedergeben. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalheading">Verfolgen An</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimal">Klicken Sie im Fenster "Tierinformationen" auf das Bild des Tieres. Dadurch wird die Funktion zum Verfolgen aktiviert, und das ausgewählte Tier wird durch die Kamera verfolgt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalcompleted">Gut gemacht! Sie können diese Funktion auch für Besucher und für Mitarbeiter verwenden. So können Sie schnell feststellen, was ein Tier oder eine Person gerade macht. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalheading">Vergrößern</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimal">Vergrößern Sie das ausgewählte Tier, um es besser zu erkennen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalcompleted">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
      	Gut gemacht! In der vergrößerten Ansicht können Sie die "Emoticons" für ein Tier erkennen. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         "Äh, Emoti... was? Ist das eine Krankheit?" 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Keineswegs. 
      	Mithilfe von Emoticons drücken Tiere ihre Bedürfnisse aus (gleich gibt es mehr Infos zu diesen Bedürfnissen). Klicken Sie auf die Schaltfläche in diesem Fenster, wenn Sie 
      	die Funktion zum Verfolgen des Tieres beenden und fortfahren möchten.
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalheading">Verfolgen Aus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimal">Klicken Sie erneut im Fenster "Tierinformationen" auf das Bild des Tieres. Dadurch wird die Funktion zum Verfolgen deaktiviert, und das ausgewählte Tier wird nicht weiter mit der Kamera verfolgt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalcompleted">Gut gemacht! Jetzt erfahren Sie gleich mehr über die Bedürfnisse der Tiere. Klicken Sie auf 
      	die Schaltfläche in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedsheading">Tierstatus anzeigen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneeds">
      	Mit der nächsten Registerkarte öffnen Sie das Fenster "Tierstatus". Klicken Sie auf die Registerkarte "Tierstatus".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedscompleted">
      	Sehr gut! In diesem Fenster wird die derzeitige Aktivität des Tieres angezeigt sowie einige weitere 
      	Informationen über den Zustand des Tieres, auf die Sie achten sollten. Hier sehen Sie, ob ein Tier
      	krank ist oder ob Ihr Zoo Zuwachs erwarten darf! Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1heading">Ein erfülltes Bedürfnis</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1">Sehen Sie, wie es mit Bedürfnis 1 aussieht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1completed">Das Symbol im Fenster "Tierinformationen" zeigt die Bedürfnisse des Tieres an. 
      	Das Symbol in diesem Fenster des Lernprogramms zeigt das Bedürfnis des Tieres nach Auslauf an. Wenn das Symbol grün überlagert 
      	angezeigt wird, ist das Bedürfnis erfüllt, und dem Tier geht es gut. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2heading">Ein dringendes Bedürfnis</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2">Sehen Sie, wie es mit Bedürfnis 2 aussieht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2completed">
      	Das Symbol in diesem Fenster des Lernprogramms zeigt an, wie durstig ein Tier ist. Wenn das Symbol gelb 
      	überlagert angezeigt wird, muss das Bedürfnis dringend erfüllt werden. Das Tier wird bald versuchen, das Bedürfnis zu erfüllen. 
      	Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3heading">Ein kritisches Bedürfnis</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3completed">Das Symbol hier zeigt den Hunger eines Tieres an. Wenn das Symbol rot überlagert 
angezeigt wird, ist das Bedürfnis kritisch und konnte vom Tier nicht erfüllt werden. Ein guter Zeitpunkt, um zu überprüfen, ob im Gehege die geeigneten Objekte für das Tier - in diesem Fall das richtige Futter - zur Verfügung stehen.
 Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralheading">Allgemeine Tierinfos anzeigen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneral">
      	Auf der letzten Registerkarte in diesem Fenster werden "Allgemeine Informationen" zum Tier angezeigt. Klicken Sie auf die Registerkarte 
      	"Allgemeine Informationen". 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralcompleted">
      	Ausgezeichnet! Hier werden Informationen zum Geschlecht, zum bevorzugten Biom und zur 
      	Herkunft des Tieres angezeigt. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationsheading">Tierpflegerempfehl.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendations">
      	Weitere hilfreiche Informationen zu den Vorlieben eines Tieres erhalten Sie im Fenster 
      	"Tierpflegerempf.". Klicken Sie auf die Schaltfläche 
      	"Tierpflegerempf.", um das Fenster 
      	"Tierpflegerempf." jetzt zu öffnen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationscompleted">
      	Ausgezeichnet! Alle Objekte, die in diesem Fenster angezeigt werden, sind so gefiltert, 
      	dass nur die aufgeführt werden, die für das ausgewählte Tier nützlich sind. In diesem Fenster können Sie 
      	Objekte auswählen und in Ihrem Zoo platzieren, genauso wie Sie es bei dem anderen Fenster gemacht haben. Das Fenster für den Kauf von Objekten wird im zweiten Lernprogramm erläutert. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closerecommendations">
Auf den Mini-Registerkarten im Fenster "Tierpfleger-
      	empfehlungen" werden weitere Informationen angezeigt, z. B. welches Futter, welche Unterstände, Pflanzen und Bäume und welche Reaktionsanreizobjekte das Tier bevorzugt. Wenn Sie damit fertig sind, klicken Sie in der rechten oberen Ecke des Fensters "Tierpfleger-
      	empfehlungen" auf die Schaltfläche X.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeperheading">Tierpfleger auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeper">Suchen Sie einen Tierpfleger in Ihrem Zoo. Wenn diese gerade keine bestimmte Aufgabe erledigen müssen, 
      	sitzen sie meist auf einer Bank herum... wie das Menschen im wirklichen Leben eben gern tun. Ansonsten laufen sie herum und kümmern sich um die Tiere. 
      	Klicken Sie auf einen Tierpfleger, um das Informationsfenster zu öffnen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeepercompleted">
      	Sehr gut! Im Fenster "Personalstatus" wird die aktuelle Aufgabe eines Tierpflegers angezeigt. Diese wird vom Tierpfleger 
      	gerade ausgeführt. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentsheading">Pflegeraufgaben anzeigen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignments">Klicken Sie auf die Reg.karte "Mitarbeiteraufgaben", um die Aufgaben des Tierpflegers anzuzeigen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentscompleted">
      	Sie können Tierpfleger bestimmten Gehegen zuweisen. Sie kümmern sich dann ausschließlich um die Gehege, die 
	Sie ausgewählt haben. Wenn ein Tierpfleger keine Aufgabe hat, bewegt er sich in Richtung eines Geheges, das 
	Aufmerksamkeit erfordert. Je nach Größe Ihres Zoos muss er eventuell einen sehr weiten Weg zurücklegen! Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassignheading">"Aufgabe hinzufügen" auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassign">Klicken Sie auf die Schaltfläche "Neue Aufgabe hinzufügen".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassigncompleted">Wenn Sie "Aufgabe hinzufügen" auswählen, wird der Mauszeiger als Fähnchen angezeigt. Platzieren Sie das Fähnchen in einem Gehege, um es einem Tierpfleger zuzuweisen. Wenn Sie damit fertig sind, klicken Sie mit der rechten Maustaste, um den Mauszeiger wieder wie gewohnt anzuzeigen. Wenn Sie jedoch einem Tierpfleger zu viele Gehege zuweisen, kann er seine Aufgaben möglicherweise nicht mehr richtig erledigen. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.

     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtsheading">Mitarbeitermein. auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughts">Klicken Sie auf die Schalt-
      	fläche "Mitarbeitermeinungen", um die Mitarbeitermeinungen anzuzeigen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtscompleted">
      	Im Fenster mit den Mitarbeitermeinungen wird angezeigt, was die Mitarbeiter gerade denken. Hier erhalten Sie einen Eindruck darüber, ob andere
      	Dinge die Mitarbeiter davon abhalten, sich richtig um die Tiere zu kümmern. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalaryheading">Mitarbeitergehalt auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalary">Klicken Sie auf die Schaltfläche "Mitarbeitergehalt".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalarycompleted">
      	Hier werden ihre Gehälter und die bisherige Beschäftigungsdauer angezeigt. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestheading">Besucher auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguest">So erhalten Sie Informationen über die Besucher: Klicken Sie auf einen Besucher (oder Besucherin), um ihn (oder sie) auszuwählen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestcompleted">
      	Im Fenster "Besucheraktivitäten und -bedürfnisse" wird die derzeitige Aktivität des Besuchers angezeigt sowie eine Reihe von Symbolen, 
     	die auf die verschiedenen Bedürfnisse des Besuchers verweisen. Wie bei den Tieren ist ein grün angezeigtes Bedürfnis erfüllt, ein gelb angezeigtes Bedürfnis dringend und ein rot angezeigtes Bedürfnis kritisch. 
      	Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatusheading">Besucherstatus auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatus">
      	Klicken Sie auf die Registerkarte "Besucherstatus", um das Informationsfenster eines Besuchers anzuzeigen. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatuscompleted">
	In diesem Fenster wird angezeigt, wie viel Bargeld der Besucher bei sich hat, und ob der Besucher ein Souvenir 
	in Ihrem Zoo gekauft hat. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritesheading">Lieblingstiere d. Besucher auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavorites">
      	Klicken Sie auf die Registerkarte "Lieblingstiere der Besucher".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritescompleted">
      	Hier wird das Lieblingstier des Besuchers angezeigt. Besucher spenden höhere Beträge, wenn sie ihre 
      	Lieblingstiere sehen. Wenn Sie die Lieblingstiere der Besucher in Ihrem Zoo halten, erzielen Sie höhere 
      	Einnahmen aus Spenden. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtsheading">Besuchermeinung auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughts">
      	Klicken Sie auf die Registerkarte "Besuchermeinung".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtscompleted">
      	 Hier erhalten Sie einen Eindruck davon, was die Besucher über den Zoo denken. (Würden Sie nicht auch gerne mal 
      	 Gedanken lesen können?) So können Sie sich einen Überblick verschaffen, wie Sie die
      	Erwartungen der Besucher besser erfüllen können. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandheading">Imbissstand auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstand">
      	Gebäude haben ebenfalls Informationsfenster. Klicken Sie auf einen der Imbissstände in Ihrem Zoo, um das dazugehörige Fenster mit Gebäudeinformationen 
      	zu öffnen. Sie können die Karte bewegen, wenn einer der Imbissstände gerade nicht zu sehen ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandcompleted">
      	Im Fenster "Gebäudestatus" wird angezeigt, welche Gegenstände in einem Gebäude auf welchem Preisniveau       	verkauft werden. Für einige Gebäude können hier geringfügig unterschiedliche Informationen angezeigt werden. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinanceheading">Reg.karte "Finanzen" auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinance">
      	Klicken Sie auf die Registerkarte "Finanzen".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinancecompleted">
      	Dadurch wird eine kurze Bilanz für das ausgewählte Gebäude angezeigt. Hier werden Angaben zur Betriebsdauer 
      	und - sehr wichtig - zur Wirtschaftlichkeit des Gebäudes angezeigt. Die Informationen auf der Registerkarte "Finanzen" helfen Ihnen, die rentablen Gebäude Ihres Zoos zu ermitteln. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatusheading">Zoostatus auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatus">
      	Im Fenster "Zoostatus" erhalten Sie eine Gesamtübersicht über den Zustand Ihres Zoos. Klicken Sie auf die Schaltfläche 
      	"Zoofinanzen", um das Fenster "Zoostatus" zu öffnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatuscompleted">
      	In diesem ersten Informationsfenster finden Sie einige zusammenfassende Daten zu Ihrem Zoo. Hier können Sie festlegen, ob 
      	Ihr Zoo geöffnet oder geschlossen ist, und die Eintrittspreise ändern. Wenn Sie Ihren Zoo schließen, 
      	verlassen alle Besucher die Einrichtung. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofameheading">Bekanntheitsgrad des Zoos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofame">Klicken Sie auf die Registerkarte "Bekanntheitsgrad", um das Fenster "Bekanntheitsgrad" anzuzeigen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofamecompleted">Im Fenster "Bekanntheitsgrad" wird der Status der verschiedenen Elemente angezeigt, die in die Bewertung des Bekanntheitsgrads Ihres Zoos einbezogen werden. Dazu zählen u. a. die Anzahl der Tiere und der verschiedenen Tierarten, deren artgerechte Unterbringung sowie die Erfüllung der Bedürfnisse von Tieren und Besuchern. Ziehen Sie den Mauszeiger über die Balken, um weitere Informationen zu diesen Elementen anzuzeigen. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancesheading">Einnahm./Ausgab. auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinances">
	Klicken Sie jetzt auf die Registerkarte mit dem Bericht über Einnahmen und Ausgaben, um die Bilanz Ihres Zoos zu öffnen. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancescompleted">
      	Sehr gut! Im Bericht über Einnahmen und Ausgaben werden die Einnahmen und Ausgaben während eines Monats gegenübergestellt. Wenn 
      	überwiegend rote Zahlen zu sehen sind, gibt Ihr Zoo wahrscheinlich mehr Geld aus, als eingenommen wird. Zur Erinnerung... grün ist positiv. 
Und denken Sie daran, bei Ihren Bilanzen sollten Sie nicht durch eine rosarote Brille schauen! Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatusheading">"Zoostatus" schließen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatus">
      	Es existieren außerdem noch weitere Registerkarten, mit denen Sie Diagramme, eine Liste der Auszeichnungen Ihres Zoos, 
      	Zusammenfassungen der Zoospenden und vieles andere mehr anzeigen können. Klicken Sie auf die Schaltfläche X, wenn Sie mit der Ansicht der Zooinformationen fertig sind.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatuscompleted"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatsheading">Schnellstatistik für Zoo öffnen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstats">
      	Im Fenster "Zoo-Schnellstatistik" finden Sie eine Liste aller Lebewesen in Ihrem Zoo, einschließlich der 
      	Tiere, Besucher und Mitarbeiter. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Zoo-Schnellstatistik", um das Fenster "Zoo-Schnellstatistik" zu öffnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatscompleted">
      	Sehr gut! Im ersten Fenster wird eine Liste aller Tiere im Zoo angezeigt. Durch Symbole werden die Grundbedürfnisse der Tiere und besondere
      	Umstände dargestellt... beispielsweise Krankheiten. Diese Anzeige kann Ihnen helfen, 
      	einen schnellen Überblick über Probleme und mögliche Gegenmaßnahmen zu gewinnen. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistheading">Besucherliste anzeigen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlist">
	Klicken Sie auf die Registerkarte "Besucherinfos".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistcompleted">
      	Während der Anzeige jeder dieser Listen können Sie ein Tier oder eine Person durch einen Mausklick auswählen. Die Kamera springt dann zum jeweiligen 
      	Standort. Mit ihr können Sie das ausgewählte Tier oder die ausgewählte Person verfolgen (wieder so eine
      	Sache, die man schon immer gerne einmal machen wollte). Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistheading">Personalliste anzeigen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflist">
      	Klicken Sie nun auf die Reg.karte "Personalinformationen". 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistcompleted">
      	Mithilfe der Personalliste können Sie schnell herausfinden, an welchem Ort sich ein ausgewählter Mitarbeiter gerade aufhält. Die Kamera springt zum 
      	Standort des Mitarbeiters, und das jeweilige Fenster "Personalinformationen" wird geöffnet, um die aktuelle Aktivität anzuzeigen. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatsheading">"Zoo-Schnellstatistik" schließen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstats">Schließen Sie das Fenster "Zoo-Schnellstatistik", wenn Sie mit der Ansicht der Leute und Tiere Ihres Zoos fertig sind.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatscompleted">
      	Sehr gut! Im nächsten Schritt beschäftigen wir uns mit der Fotosafari. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafariheading">Kameramodus auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafari">
      	Klicken Sie auf die Schaltfläche "Fotosafari-Ansicht", um den Kameramodus festzulegen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafaricompleted">
      	In der Fotosafari-Ansicht können Sie überall im Zoo Fotos aufnehmen. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:PHTutorial3">Lernprogramm 3: Foto-Herausforderung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengeheading">Foto-Herausford. anzeigen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge">Wenn eine Foto-Herausforderung vorhanden ist, kann sie durch Klicken mit der rechten Maustaste angezeigt werden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengecompleted">Für diese Herausforderung müssen Sie ein Foto von einem Dromedar machen. Sind Sie bereit, die Herausforderung anzunehmen?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengeheading">Ein Dromedar fotografieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallenge">
      	Laufen Sie mithilfe der linke Maustaste oder der Richtungstasten durch den Zoo. Suchen Sie im Zoo nach einem 
      	Dromedar. Sie können die Anzeige Ihrer Kamera mithilfe des Mausrads vergrößern und verkleinern. Sobald Sie ein Dromedar in der Anzeige haben, drücken Sie die Leertaste, um ein Foto zu machen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengecompleted">Ein tolles Foto! Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2heading">Foto-Herausforderungen anzeigen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2">Durch Klicken mit der rechten Maustaste kehren Sie zu den Foto-Herausforderungen zurück.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2completed">So können Sie die Fotos, die Sie für die Foto-Herausforderung gemacht haben, noch einmal betrachten. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumheading">Fotoalbum öffnen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbum">
      	Sie können jedes der aufgenommenen Fotos anzeigen, indem Sie Ihr Fotoalbum öffnen. Klicken Sie dazu auf die 
      	Schaltfläche "Fotoalbum".
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumcompleted">
      	Die gerade aufgenommenen Fotos werden im Fotostreifen am oberen Bildschirmrand angezeigt. Durch Klicken und Ziehen können sie 
      	in das Fotoalbum eingefügt werden. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumheading">Fotoalbum schließen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbum">
      	Klicken Sie auf die Schaltfläche "Zum Spiel zurückkehren", wenn Sie das 
      	Fotoalbum wieder schließen möchten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumcompleted"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial_3_complete">
      	Gut gemacht! Damit sind die Lernprogramme von Zoo Tycoon 2 abgeschlossen. Sie haben hier nur einen kleinen Ausschnitt von 
      	all den fantastischen Funktionen kennen gelernt, die Ihnen Zoo Tycoon 2 bei der Gestaltung Ihres Wunschzoos bietet. Es gibt so viel zu entdecken: 
      	Dreißig Tiere, zehn verschiedene Biome, hunderte von Objekten und noch viel mehr. Lesen Sie auch das Zoo Tycoon 2-Handbuch. Hier finden Sie sogar noch ausführlichere Informationen.
			<p/>
			 Probieren Sie die übrigen Lernprogramme aus, wenn Sie mehr über Zoo Tycoon 2 erfahren möchten. Lernprogramme sind durch das Buchsymbol gekennzeichnet.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>Klicken Sie auf die Schaltfläche X, um zum Hauptmenü zurückzukehren.	
      	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:textformat">
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="128">
            <color r="255" g="255" b="255" a="255">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:labelformat">
         <font name="arial" size="12">
            <color r="255" g="248" b="178" a="255">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:campaignname">Zoo Tycoon 2-Lernprogramme</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1">Lernprogramm 1: Steuerung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1short">Steuerungstechniken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1overviewshort">In diesem Lernprogramm werden Ihnen die Grundlagen der Kamerasteuerung von Zoo Tycoon 2 gezeigt. Danach erfahren Sie, mit welchen Bautechniken Sie in Zoo Tycoon 2 Anlagen errichten können!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2">Lernprogramm 2: Bauen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2short">Bautechniken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2overviewshort">In diesem Lernprogramm erhalten Sie zunächst Informationen zu den Grundlagen der Bautechniken in Zoo Tycoon 2. Danach erfahren Sie, wie Sie in Zoo Tycoon 2 Informationen aufrufen können. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3">Lernprogramm 3: Aufrufen von Infos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3short">Aufrufen von Infos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3overviewshort">In diesem Lernprogramm werden Ihnen die Grundlagen zum Aufrufen von Informationen in Zoo Tycoon 2 gezeigt. Danach sind Sie in der Lage, Ihren eigenen Zoo im Modus für Freies Spiel zu gestalten, eine Herausforderung im Herausforderungsmodus zu bewältigen oder eine Kampagne 
      	im Kampagnenmodus auszuführen.
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
