<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagPhotos">Wildlife-Magazin</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMag">
         
         Das Wildlife-Magazin führt einen Fotowettbewerb durch. Für jedes veröffentlichte Foto werden 2.000 € gezahlt. Der Wettbewerb endet in zwei Monaten. Anschließend erhalten Sie vom Wildlife-Magazin 2.000 € für jedes veröffentlichte Foto. Für den Wettbewerb müssen Sie folgende Fotos machen:
         
         <br/>
         
         *  Ein einzelnes Foto, auf dem drei Steppenzebras abgebildet sind.
         
         <br/>
         
         *  Ein Foto, auf dem zwei Flamingos und ein Flusspferd abgebildet sind.
         
         <br/>
         
         *  Ein Foto von einem Nilkrokodil, das im Wasser schwimmt.
         
         <br/>
         
         *  Ein Foto von einem Roten Riesenkänguru, das mit dem Schwanz trommelt.
         
         <br/>
         
         Schwierigkeitsgrad: Mittel
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagShort">
         
         Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
         
         <p/>
         
         *  Ein einzelnes Foto von drei Steppenzebras.
         
         <br/>
         
         *  Ein Foto von zwei Flamingos zusammen mit einem Flusspferd.
         
         <br/>
         
         *  Ein Foto von einem Nilkrokodil, das im Wasser schwimmt.
         
         <br/>
         
         *  Ein Foto von einem Roten Riesenkänguru, das mit dem Schwanz trommelt.
         
         </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFailure">Der Wettbewerb ist vorbei. Leider ist es Ihnen nicht gelungen, eines der vom Wildlife-Magazin geforderten Fotos zu liefern. Mehr Glück beim nächsten Mal!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFailureShort">Leider ist es Ihnen nicht gelungen, eines der vom Wildlife-Magazin geforderten Fotos zu liefern.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagPartialSuccess">Der Wettbewerb ist vorbei. Sie erhalten 2.000 € vom Wildlife-Magazin für jedes Foto, das Sie gemacht haben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFullSuccess">Die Herausgeber des Wildlife-Magazins sind von Ihren Fotos begeistert! Es war eine echte Meisterleistung, in so kurzer Zeit eine so einzigartige Auswahl an Fotos zu bieten. Dafür wird Ihnen der "Amateurfoto-Preis" des Wildlife-Magazins im verliehen. Herzlichen Glückwunsch!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagSuccessShort">Ihre Fotos sind beim Wildlife-Magazin sehr gut angekommen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_ThreeZebras">Machen Sie ein einzelnes Foto von drei Steppenzebras.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_TwoFlamingoesandHippo">Machen Sie ein Foto von zwei Flamingos zusammen mit einem Flusspferd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_CrocinWater">Machen Sie ein Foto von einem Nilkrokodil, das im Wasser schwimmt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_KangarooTailThump">Machen Sie ein Foto von einem Roten Riesenkänguru, das mit dem Schwanz trommelt.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
