<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsintro">Tiere Nordamerikas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverview">
         
         
         
           Ein bekannter Zoo möchte eine weitere Partnereinrichtung eröffnen, in der in einem Gehege drei verschiedene Tierarten aus Nordamerika der Öffentlichkeit präsentiert werden sollen. Die Regierung hat jedoch in einer speziellen Richtlinie verfügt, dass der Anteil der Tiere aus Nordamerika in einem Zoo einen Wert von 30 % nicht übersteigen darf.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Daher müssen Sie mindestens acht nicht in Nordamerika heimische Tierarten in Ihrem Zoo halten, bevor Sie drei Tierarten aus Nordamerika aufnehmen können.      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverviewshort">  Ein bekannter Zoo möchte eine neue Partnereinrichtung eröffnen, in der in einem speziellen Gehege nordamerikanische Tierarten der Öffentlichkeit präsentiert werden sollen. Aufgrund einer speziellen Richtlinie der Regierung darf der Anteil der Tierarten aus Nordamerika in einem Zoo einen Wert von 30 % nicht übersteigen. Bauen Sie einen neuen Zoo, damit Sie die gewünschten Tierarten präsentieren können, ohne gegen diese Richtlinie zu verstoßen. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um die Globusstatue freizugeben!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsSuccessoverview">Ihr Zoo ist ein großer Erfolg! Insbesondere das Gehege mit den Tieren aus Nordamerika erfreut sich großer Beliebtheit. Das Verhältnis zwischen Tierarten aus Nordamerika und in anderen Regionen heimischen Arten ist im vorgeschriebenen Rahmen.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsresult">Präsentation von Tieren Nordamerikas!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoal">Nehmen Sie drei verschiedene Tierarten aus Nordamerika in Ihrem Zoo auf. Sie müssen jedoch acht nicht in Nordamerika nicht heimische Arten in Ihrem Zoo halten, bevor Sie drei Tierarten aus Nordamerika aufnehmen dürfen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoalOK">Herzlichen Glückwunsch! Es ist Ihnen gelungen, ein im vorgeschriebenen Rahmen liegendes Verhältnis zwischen Tieren aus Nordamerika und Tieren aus anderen Regionen herzustellen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsintro">Erweiterung der Asienabteilung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverview">
         
         
         
           Der Vorstand Ihres Zoos hat entschieden, dass innerhalb eines Jahres vier Tierarten aus Asien angeschafft werden sollen. Unglücklicherweise herrscht zurzeit Mangel an Tieren aus dieser Region! Überall auf der Welt haben Zoos Schwierigkeiten, diese so gesuchten gefährdeten Tierarten zu erwerben. Nur sehr renommierte Zoos können daher auf ein Angebot hoffen. 
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Ihnen bleibt ein Jahr, um diese Tiere zu erwerben. In Anbetracht der Seltenheit dieser Tiere müssen Sie den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos auf mindestens 4 Sternen steigern, damit Sie überhaupt von einem Erwerb dieser Tiere träumen können.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverviewshort">  Der Vorstand Ihres Zoos hat entschieden, dass innerhalb eines Jahres vier Tierarten aus Asien angeschafft werden sollen. Unglücklicherweise herrscht zurzeit Mangel an Tieren aus dieser Region! Steigern Sie durch entsprechende Maßnahmen den Ruf Ihres Zoos, damit Sie für eine Aufnahme diese seltenen Tiere in Frage kommen. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um die Globusstatue freizugeben!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsSuccessoverview">Die Anschaffung dieser seltenen Tiere aus Asien brachte den erwarteten Anstieg an Besucherzahlen. Der Zoo läuft großartig, und im Vorstand ist man sehr zufrieden mit Ihnen. In Anerkennung dieser Leistung erhalten Sie die Globusstatue, die Sie bei allen zukünftigen Unternehmungen einsetzen können.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsFailureoverview">Die Ihnen vom Vorstand gesetzte Frist ist leider abgelaufen. Der Vorstand sieht sich leider gezwungen, sich nach einer neuen Leitung für den Zoo umzusehen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsresult">Präsentation von Tieren aus Asien!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoal">Nehmen Sie innerhalb eines Jahres vier Tierarten aus Asien in Ihrem Zoo auf.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalOK">Herzlichen Glückwunsch! Es ist Ihnen gelungen, innerhalb eines Jahres vier Tierarten aus Asien aufzunehmen.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalfailed">Es ist Ihnen nicht gelungen, innerhalb eines Jahres vier Tierarten aus Asien aufzunehmen.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsintro">Afrikanisches Tierreich</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverview">
         
         
         
           Ein reicher Großgrundbesitzer aus Nordeuropa möchte das Unmögliche wagen. Er besitzt ein unbesiedeltes Stück Land und möchte dort einen Tierpark ausschließlich mit Tieren aus Afrika bauen. Er ist bereit, ein ausreichendes Startkapital zur Verfügung zu stellen. Weitere Geldmittel stehen für jede Anschaffung einer neuen afrikanischen Tierart sofort bereit. Ziel ist es, insgesamt zwölf verschiedene Tierarten aus Afrika für den Park zu gewinnen.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Außerdem ist er damit einverstanden, dass am Anfang auch Tiere aus anderen Regionen aufgenommen werden, um den Park langsam zu etablieren. Am Ende soll der Park jedoch ausschließlich Tieren aus Afrika eine Heimat bieten. Alle Tiere aus anderen Regionen müssen ausgewildert werden, damit das Projekt als erfolgreich abgeschlossen gilt.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverviewshort">Ein reicher Großgrundbesitzer möchte einen Tierpark ausschließlich für Tiere aus Afrika bauen. In diesem Tierpark müssen mindestens zwölf verschiedene Tierarten gehalten werden. Um dem Tierpark zu einem erfolgreichen Start zu verhelfen, dürfen Sie auch Tiere aus anderen Regionen aufnehmen. Diese müssen jedoch später ausgewildert werden, damit das Ziel des Parks erreicht wird. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um die Globusstatue freizugeben!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsSuccessoverview">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben erfolgreich einen Tierpark für Tierarten aus Afrika aufgebaut. Der neue Park "Afrikanisches Tierreich" ist ein beliebtes Ausflugsziel und eine Attraktion für Touristen aus aller Welt.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsresult">Afrikanisches Tierreich vollständig!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoal">Bauen Sie einen Tierpark mit 12 aus Afrika stammenden Tierarten auf. Wildern Sie alle Tiere aus, die aus anderen Regionen der Welt stammen und die Sie eventuell für den Aufbau des Parks benötigt haben.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoalOK">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben erfolgreich einen Tierpark für Tiere aus Afrika aufgebaut.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave1">Sie haben die erste Tierart aus Afrika im Park aufgenommen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave2">Sie halten zwei Tierarten aus Afrika in Ihrem Park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave3">Sie halten drei Tierarten aus Afrika in Ihrem Park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave4">Sie halten vier Tierarten aus Afrika in Ihrem Park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave5">Sie halten fünf Tierarten aus Afrika in Ihrem Park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave6">Sie halten sechs Tierarten aus Afrika in Ihrem Park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave7">Sie halten sieben Tierarten aus Afrika in Ihrem Park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave8">Sie halten acht Tierarten aus Afrika in Ihrem Park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave9">Sie halten neun Tierarten aus Afrika in Ihrem Park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave10">Sie halten zehn Tierarten aus Afrika in Ihrem Park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave11">Sie halten elf Tierarten aus Afrika in Ihrem Park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave12">Sie halten zwölf Tierarten aus Afrika in Ihrem Park!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsgetridofothers">Sie halten genügend Tiere aus Afrika. Sie müssen jedoch die Tiere aus anderen Regionen der Welt auswildern.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeintro">Vollständiges Ökosystem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverview">
         
         
         
           Besuchern mögen insbesondere Gehege, die dem natürlichen Lebensraum der Tiere in freier Wildbahn ähneln. Die Besucher sind sogar noch beeindruckter, wenn ein gesamtes Ökosystem in einem solchen Gehege nachgebildet werden kann. Gestalten Sie ein Savannengehege, in dem sowohl pflanzenfressende als auch fleischfressende Tiere leben. Stellen Sie sicher, dass das Gehege eine artgerechte Umgebung für die Tiere bietet. Solange der Hunger der Fleischfresser von den Tierpflegern gestillt wird, sind die Pflanzenfresser sicher. Damit das Gehege ein Erfolg wird, benötigen Sie mindestens sechs Pflanzenfresser und vier Fleischfresser im selben Bereich. 
         
      
         
         <p/>
         
         
         
           Führen Sie dieses Gehege vier Monate lang. Solange Sie das Gehege unterhalten, bekommen Sie monatlich 2.000 € von einer Stiftung als Unterstützung für die notwendigen Personalkosten.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverviewshort">  Gestalten Sie ein Savannengehege, das sowohl fleischfressende als auch pflanzenfressende Tiere beherbergt. Sorgen Sie jedoch dafür, dass die Fleischfresser wohlgenährt sind, um unglückliche Zwischenfälle zu vermeiden!       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeSuccessoverview">Das Ökosystem hat sich in den vier Monaten Testphase bewährt. Die Besucher waren sehr begeistert vom Gehege, auch wenn das Zoopersonal der zusätzlichen Belastung ausgesetzt war, die Fleischfresser immer mit genügend Futter zu versorgen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureoverview">Das Ökosystemgehege ist fehlgeschlagen, da Sie es nicht vermeiden konnten, dass die Fleischfresser pflanzenfressende Tiere angegriffen haben. Sie haben die finanzielle Unterstützung für dieses Programm verloren.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureWitnessedoverview">Der Zoo hat einen ernsthaften Rückschlag erlitten, da ein Besucher beobachtet hat, wie eines der Tiere von einem Raubtier gefressen wurde. Das Biomgehege gilt als Misserfolg. Viele Eltern sind entsetzt, dass ihre Kinder beobachten mussten, wie ein Tier von einem anderen erbeutet wurde. Leider musste der Zoo eine beträchtliche Geldsumme auf einem Treuhandkonto hinterlegen, um die Anwaltskosten abzudecken, die infolge der Klage einer Initiative aufgebrachter Eltern zu erwarten sind.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeresult">Ein gutes Beispiel für ein erfolgreiches Ökosystem!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoal">Bauen Sie ein Savannengehege, in dem vier Arten von Fleischfressern und sechs Arten von Pflanzenfressern im selben Bereich leben. Führen Sie dieses Gehege vier Monate lang, und stellen Sie sicher, dass keines der pflanzenfressenden Tiere zu Schaden kommt.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalOK">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben erfolgreich ein vollständiges Ökosystem zur Schau gestellt, ohne dass den Tieren etwas zugestoßen ist.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalfailed">Ihre Präsentation eines Ökosystems hat unglücklicherweise in einer Tragödie geendet. Fleischfresser müssen gut gefüttert werden!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesintro">Die Biome der Welt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverview">
         
         
         
           Ein Biom wird durch die pflanzlichen und tierischen Lebensformen sowie das Klima einer Region geprägt. Auf der Erde gibt es viele verschiedene Lebensräume mit großen Unterschieden bei der Temperatur, Luftfeuchtigkeit, Licht sowie den Lebewesen, die unter den vielen unterschiedlichen Bedingungen vorkommen.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Das geografische Institut einer großen Universität finanziert ein gewaltiges Biomprojekt zur Schaffung einer Einrichtung, in der die großen Biome der Welt repräsentiert sind und die für Studien, Forschung und Bildung genutzt werden kann. Durch die Schaffung einer solchen, der Öffentlichkeit zugänglichen Einrichtung soll sowohl Aufklärung und eine lehrreiche Wissensvermittlung ermöglicht werden, als auch ein Teil der Kosten durch Eintrittsgelder gedeckt werden.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Bauen Sie einen einzigen Zoo auf, der über jedes der folgenden Biome verfügt, und stellen Sie sicher, dass in jedem Gehege mindestens ein Tier gehalten wird.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Gebirge, Borealer Wald, Wüste, Savanne, Buschland, Wald der gemäßigten Zone, Tropischer Regenwald, Tundra und Feuchtgebiet.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverviewshort">  Das geografische Institut einer großen Universität finanziert im Rahmen eines gewaltigen Biomprojekts die Schaffung einer Einrichtung, in der die großen Biome der Welt repräsentiert sind. Sie haben die Aufgabe, eine solche Einrichtung zu schaffen. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um die Globusstatue freizugeben!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSuccessoverview">Diese Anlage hat sich als unschätzbare Bildungseinrichtung für die Gemeinschaft erwiesen. Das Wissen von den feinen Unterschiede der verschiedenen Biome und den Lebensformen, die sie beherbergen, ist der erste Schritt zu einem Verständnis von Tier- und Pflanzenschutz durch die Erhaltung natürlicher Lebensräume.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesresult">Die Biomanlage ist ein Erfolg!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpine">Gestalten Sie ein Gebirgsbiom, und nehmen Sie ein Tier auf, das für dieses Gehege geeignet ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpineOK">Gut gemacht! Sie haben ein Gebirgsbiom gestaltet und ein dafür geeignetes Tier aufgenommen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForest">Gestalten Sie ein boreales Waldbiom, und nehmen Sie ein Tier auf, das für dieses Gehege geeignet ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForestOK">Gut gemacht! Sie haben ein boreales Waldbiom gestaltet und ein dafür geeignetes Tier aufgenommen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesert">Gestalten Sie ein Wüstenbiom, und nehmen Sie ein Tier auf, das für dieses Gehege geeignet ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesertOK">Gut gemacht! Sie haben ein Wüstenbiom gestaltet und ein dafür geeignetes Tier aufgenommen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannah">Gestalten Sie ein Savannenbiom, und nehmen Sie ein Tier auf, das für dieses Gehege geeignet ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannahOK">Gut gemacht! Sie haben ein Savannenbiom gestaltet und ein dafür geeignetes Tier aufgenommen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrub">Gestalten Sie ein Buschlandbiom, und nehmen Sie ein Tier auf, das für dieses Gehege geeignet ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrubOK">Gut gemacht! Sie haben ein Buschlandbiom gestaltet und ein dafür geeignetes Tier aufgenommen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForest">Gestalten Sie ein Waldbiom der gemäßigten Zone, und nehmen Sie ein Tier auf, das für dieses Gehege geeignet ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForestOK">Gut gemacht! Sie haben ein Waldbiom der gemäßigten Zone gestaltet und ein dafür geeignetes Tier aufgenommen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforest">Gestalten Sie ein tropisches Regenwaldbiom, und nehmen Sie ein Tier auf, das für dieses Gehege geeignet ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforestOK">Gut gemacht! Sie haben ein tropisches Regenwaldbiom gestaltet und ein dafür geeignetes Tier aufgenommen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundra">Gestalten Sie ein Tundrabiom, und nehmen Sie ein Tier auf, das für dieses Gehege geeignet ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundraOK">Gut gemacht! Sie haben ein Tundrabiom gestaltet und ein dafür geeignetes Tier aufgenommen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlands">Gestalten Sie ein Feuchtgebietbiom, und nehmen Sie ein Tier auf, das für dieses Gehege geeignet ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlandsOK">Gut gemacht! Sie haben ein Feuchtgebietbiom gestaltet und ein dafür geeignetes Tier aufgenommen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignshort">Der Globus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1">Nordamerika-Richtlinie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1short">Zoorichtlinie</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2">Seltene asiatische Tiere</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2short">Seltene asiatische Tiere</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3">Afrikanisches Tierreich</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3short">Afrikanisches Tierreich</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4">Vollständiges Ökosystem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4short">Vollständiges Ökosystem</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5">Die Biome der Welt</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5short">Die Biome der Welt</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
