<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsIntro">Die VIPs
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverviewShort">
Testen Sie Ihre fotografischen Fähigkeiten, indem Sie Fotos sowohl von gewöhnlichen Besuchern als auch von VIPs schießen. Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um den Katzenbaum freizugeben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverview">
Ihre Hauptaufgabe als Leiter des Zoos ist die Pflege der Tiere. Sie müssen jedoch auch Besucher in Ihren Zoo locken. Je mehr Besucher kommen, desto mehr Geld nehmen Sie ein - und je mehr Geld Sie einnehmen, desto besser können Sie für die Tiere sorgen!
        <p/>
Sie haben eine Werbekampagne entwickelt, um mehr Menschen in Ihren Zoo zu locken. Anzeigen in Zeitungen, Magazinen und im Internet sollen dafür werben, dass Ihr Zoo allen Besuchern Spaß und ein unvergessliches Erlebnis bietet.
        <p/>
Sie müssen einige Fotos machen, die in den Anzeigen verwendet werden sollen. Wenn es Ihnen gelingt, Fotos mit den folgenden Motiven zu machen, steigen die Besucherzahlen Ihres Zoos:
			<br/>
		*  Ein Besucher, der ein Tier nachahmt. (Hinweis: Junge Besucher ahmen gerne Katzen, Elche, Flamingos, Kängurus, Schimpansen und Gorillas nach.) 
			<br/>
		*  Ein Kind, das auf dem Gorilla-Klettergerüst spielt. (Hinweis: Das Gorilla-Klettergerüst wird ab einem Bekanntheitsgrad des Zoos von 2 Sternen freigegeben.)
			<br/>
		*  Ein Besucher, der durch ein Fernglas schaut.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:GuestsPhotosGoal">
      Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
			<br/>
		*  Ein Besucher, der ein Tier nachahmt. (Hinweis: Junge Besucher ahmen gerne Katzen, Elche, Flamingos, Kängurus, Schimpansen und Gorillas nach.) 
			<br/>
		*  Ein Kind, das auf dem Gorilla-Klettergerüst spielt. (Hinweis: Das Gorilla-Klettergerüst wird ab einem Bekanntheitsgrad des Zoos von 2 Sternen freigegeben.)
			<br/>
   		*  Ein Besucher, der durch ein Fernglas schaut.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:GuestsPhotosGoalDone">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben Fotos von Besuchern aufgenommen, die Spaß haben!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFame">
Die Fotos haben Ihre Werbekampagne zu einem Erfolg gemacht! Neue Besucher strömen in den Zoo.
      <p/>
Die Werbeagentur des Zoos ist der Meinung, dass Ihre Werbekampagne sogar noch erfolgreicher wäre, wenn Sie in Ihrem Zoo ein paar Fotos von Berühmtheiten oder anderen VIPs schießen könnten. Steigern Sie den Bekanntheitsgrad des Zoos auf 3 Sterne, um VIPs in Ihren Zoo zu locken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsSpecialGuests">
Die Leute reden über Ihren Zoo! Es spricht sich langsam herum, dass Sie eine Bewertung von 3 Sternen erreicht haben. Gerüchten zufolge wollen bald zwei berühmte VIPs Ihren Zoo besuchen: der milliardenschwere Unternehmer Billy Siles und der weltberühmte Wissenschaftler Alvin Einheim.
      <p/>
Wenn Sie in Ihrem Zoo Fotos dieser beiden berühmten Personen machen können, locken Sie sogar noch mehr Besucher an!
      <p/>
Machen Sie Fotos mit den folgenden Motiven:
      <br/>
		*  Der milliardenschwere Unternehmer Billy Siles, während er gerade etwas isst oder trinkt.
			<br/>
		*  Der berühmte Wissenschaftler Alvin Einheim, während er gerade ein Tier betrachtet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsPhotosGoal">
      Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
			<br/>
		*  Der milliardenschwere Unternehmer Billy Siles, während er gerade etwas isst oder trinkt.
			<br/>
		*  Der berühmte Wissenschaftler Alvin Einheim, während er gerade ein Tier betrachtet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPPhotosGoalDone">
		Herzlichen Glückwunsch! Sie haben die gewünschten VIP-Fotos geschossen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDiva">
Ihre Fotos von berühmten Menschen haben Scharen von neuen Besuchern angelockt!
      <p/>
In Ihrem Zoo sind sogar noch interessantere Neuigkeiten angekommen. Die international bekannte Diva Dallas Samson plant einen Besuch in Ihrem Zoo. Ihre Musik, ihre Schauspielkunst und ihre stets wechselnden Frisuren sind einem Millionenpublikum bekannt. Deshalb würde die Unterstützung von Dallas Samson die Popularität Ihres Zoos in ganz neue Dimensionen steigern.
      <p/>
Natürlich erwartet eine so berühmte Dame wie Dallas Samson eine vorzügliche Unterhaltung bei ihrem Besuch. Wenn es Ihnen gelingt, ein Foto von ihr zu machen, während sie vergnügt neben einem Musikfelsen tanzt, wird sie Ihren Zoo sicher unterstützen. Wenn nicht, bleibt Ihr Zoo für immer uncool.
     <p/>
Machen Sie ein Foto von Dallas Samson, während sie neben einem Musikfelsen tanzt, um dieses Szenario zu gewinnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaGoal">Machen Sie ein Foto von Dallas Samson, während sie neben einem Musikfelsen tanzt, um dieses Szenario zu gewinnen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaGoalDone">Herzlichen Glückwunsch! Es ist Ihnen gelungen, ein Foto von der tanzenden Dallas Samson zu schießen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsSuccessOverview">
Dallas Samson war begeistert von dem Besuch im Zoo, und sie gestattet Ihnen, die Fotos für Ihre Werbekampagne zu verwenden. Sie haben Ihren Zoo als den "Zoo der Stars" etabliert und sich damit einen nicht abreißenden Besucherstrom gesichert. Herzlichen Glückwunsch zu Ihrem Erfolg!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanEntered">
Der Milliardär Billy Siles hat den Zoo betreten! Machen Sie ein Foto von ihm, während er gerade etwas isst oder trinkt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistEntered">
Der berühmte Wissenschaftler Alvin Einheim hat Ihren Zoo betreten! Machen Sie ein Foto von ihm, während er gerade ein Tier betrachtet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaEntered">
Der Superstar Dallas Samson hat den Zoo betreten! Machen Sie ein Foto von ihr, während sie gerade neben einem Musikfelsen tanzt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureBusinessman">
Der Unternehmer Billy Siles hat den Zoo verlassen, bevor Sie ein Foto von ihm machen konnten, während er gerade etwas isst oder trinkt. Das durchkreuzt leider Ihre Pläne für die Werbekampagne. Mehr Glück beim nächsten Mal!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureScientist">
Der Wissenschaftler Alvin Einheim hat den Zoo verlassen, bevor Sie ein Foto von ihm machen konnten, während er gerade ein Tier betrachtet. Das bringt leider Ihre Pläne für die Werbekampagne zum Scheitern. Mehr Glück beim nächsten Mal!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureDiva">
Der Superstar Dallas Samson hat den Zoo verlassen, bevor Sie ein Foto machen konnten, während sie gerade neben einem Musikfelsen tanzt. Sie wird sie daher nicht bei Ihrer Werbekampagne unterstützen. Mehr Glück beim nächsten Mal!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsresult">Machen Sie Fotos von Besuchern und VIPs!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverallGoal">Machen Sie Fotos von Besuchern und VIPs, um mehr Besucher in Ihren Zoo zu locken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverallGoalSuccess">Gute Arbeit! Die weltberühmte Diva Dallas Samson wird Ihren Zoo unterstützen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsMimicGoal">Machen Sie ein Foto von einem Besucher, der ein Tier nachahmt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsMimicGoalDone">Sie haben ein Foto von einem Besucher gemacht, der ein Tier nachahmt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsClimbingBarsGoal">Machen Sie ein Foto von einem Besucher, der auf das Gorilla-Klettergerüst klettert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsClimbingBarsGoalDone">Sie haben ein Foto von einem Besucher gemacht, der auf das Gorilla-Klettergerüst klettert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBinocularsGoal">Machen Sie ein Foto von einem Besucher, der durch ein Fernglas schaut.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBinocularsGoalDone">Sie haben ein Foto von einem Besucher gemacht, der durch ein Fernglas schaut.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanGoal">Machen Sie ein Foto vom Milliardär Billy Siles, während er gerade etwas isst oder trinkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanGoalDone">Sie haben ein Foto vom Milliardär Billy Siles gemacht, während er gerade etwas isst oder trinkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistGoal">Machen Sie ein Foto vom berühmten Wissenschaftler Alvin Einheim, während er gerade ein Tier betrachtet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistGoalDone">Sie haben ein Foto von Alvin Einheim gemacht, während er gerade ein Tier betrachtet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFameGoal">Erreichen Sie einen Bekanntheitsgrad von 3 Sternen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFameGoalDone">Sie haben einen Bekanntheitsgrad von 3 Sternen erreicht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanName">Billy Siles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistName">Alvin Einheim</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaName">Dallas Samson</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoIntro">Das Javanashorn</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverviewShort">Verwenden Sie Ihre Kamera, um das geheimnisvolle, stark bedrohte Javanashorn zu dokumentieren. Dabei gibt es nur einen Haken - Sie dürfen nicht allzu nahe herangehen! Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um den Katzenbaum freizugeben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverview">Das Javanashorn ist eines der am stärksten bedrohten Tiere weltweit. Wie bei allen Nashörnern wurde auch der Bestand der Javanashörner aufgrund der Hörner stark gewildert. Experten gehen inzwischen davon aus, dass weniger als 100 dieser faszinierenden Wesen in freier Wildbahn überlebt haben.
      <p/>
      Der Schutz des Javanashorns ist aus zwei Gründen sehr schwierig. Zum einen gelingt es Zoos äußerst selten, dass sich die Javanashörner in Gefangenschaft wohl fühlen. Daher sind bei der Nachzucht der Tiere bislang auch keinerlei Erfolge zu verzeichnen. Zum zweiten ist Wissenschaftlern sehr wenig über das Verhalten der Javanashörner bekannt. Das Tier ist äußerst scheu und meidet den Kontakt mit Menschen.
      <p/>
      Ihr Zoo hat eines dieser extrem seltenen Tiere erworben. Ihre Aufgabe ist es nun, das Verhalten des Javanashorns mithilfe der Kamera zu dokumentieren. Die Nashörner sehen jedoch alle Menschen, die sich in der Nähe auf dem Boden befinden, als Bedrohung. Um das Tier nicht unnötigem Stress auszusetzen, müssen Sie die Fotos von einer Hochbahn oder einem erhöhten Weg aus machen.
      <p/>
      Machen Sie von einer Hochbahn oder einem erhöhten Weg aus folgende Fotos:
      <br/>
			*  Ein Javanashorn, das gerade frisst oder trinkt.
			<br/>
			*  Ein Javanashorn, das gerade schläft.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart1Goals">
      Machen Sie von einer Hochbahn oder einem erhöhten Weg aus folgende Fotos:
      <br/>
			*  Ein Javanashorn, das gerade frisst oder trinkt.
			<br/>
			*  Ein Javanashorn, das gerade schläft.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart1GoalsDone">Sie haben die erste Reihe von Fotos vom Javanashorn abgeschlossen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBehaviors">Ihre Fotos von Javanashörnern bei grundlegenden Verhaltensmustern wie Schlafen und Essen waren äußerst hilfreich für die Biologen, die das Tier erforschen. Sie wurden gebeten, weitere Fotos von spezifischeren Verhaltensmustern des Nashorns zu machen. Um das Tier nicht unnötigem Stress auszusetzen, müssen Sie die Fotos auch dieses Mal von einer Hochbahn oder einem erhöhten Weg aus machen.
      <p/>
      Machen Sie von einer Hochbahn oder einem erhöhten Weg aus folgende Fotos:
      <br/>
			*  Ein Javanashorn, das gerade an einem Salzstein leckt. (Hinweis: Der Salzstein wird bei einem Bekanntheitsgrad des Zoos von 1 Stern freigegeben.)
			<br/>
			*  Ein Javanashorn, das mit einem Ball zum Jagen und Beißen spielt. (Hinweis: Der Ball zum Jagen und Beißen wird bei einem Bekanntheitsgrad des Zoos von 2 Sternen freigegeben.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart2Goals">
      Machen Sie von einer Hochbahn oder einem erhöhten Weg aus folgende Fotos:
      <br/>
			*  Ein Javanashorn, das gerade an einem Salzstein leckt. (Hinweis: Der Salzstein wird bei einem Bekanntheitsgrad des Zoos von 1 Stern freigegeben.)
			<br/>
			*  Ein Javanashorn, das mit einem Ball zum Jagen und Beißen spielt. (Hinweis: Der Ball zum Jagen und Beißen wird bei einem Bekanntheitsgrad des Zoos von 2 Sternen freigegeben.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart2GoalsDone">Sie haben die zweite Reihe von Fotos vom Javanashorn abgeschlossen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFemale">
      Gute Arbeit! Dank der Informationen über das Verhalten des Javanashorns, die mithilfe Ihrer Fotos herausgefunden wurden, sind die Biologen nun von einer möglichen Nachzucht des Tieres in Ihrem Zoo überzeugt. Als Anerkennung für Ihre Leistung hat Ihnen der Vorstand des Zoos einen Zuschuss von 10.000 € übergeben
      <p/>      
      Wenn es Ihnen die Nachzucht eines Javanashorns gelingt, haben Sie einen historischen Durchbruch bei der Erhaltung dieser Art erreicht. Der Vorstand hat ein weibliches Javanashorn erworben, das Sie in einem Transportkäfig in der Nähe des Eingangs finden. Der Vorstand möchte, dass Sie mit dem Nashornpaar zwei Dinge erreichen.
		<p/>
Steigern Sie zuerst den Bekanntheitsgrad des Zoos auf mindestens 3-1/2 Sterne, um auf die ernste Lage des Javanashorns aufmerksam zu machen. Wenn Sie dieses Ziel erreichen, gibt Ihnen der Vorstand einen zusätzlichen Zuschuss von 10.000 €.
		<p/>
Sorgen Sie zum zweiten für eine Nachzucht der Nashörner. Pflegen Sie Ihre Nashörner gut und stellen Sie sicher, dass ihre spezifischen Bedürfnisse über einen längeren Zeitraum erfüllt werden, um einen Zuchterfolg zu ermöglichen. Hierbei ist ein Artenschutz-Aufzuchtzentrum (Freigabe durch Gewinn der "Bedrohte Arten"-Kampagne) ebenfalls hilfreich. Wenn es Ihnen gelingt, mit dem Paar für eine Nachzucht zu sorgen, sind Sie der erste Zoo überhaupt, in dem Javanashörner in Gefangenschaft nachgezüchtet werden konnten!
      <p/>
Nachdem Ihnen die Nachzucht der Nashörner gelungen ist, machen Sie ein Foto des Nashorn-Babys. Wie immer müssen Sie das Foto von einer Hochbahn oder einem erhöhten Weg aus machen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSuccessOverview">
Gut gemacht! Nicht nur haben Sie Geschichte geschrieben als erster Zoo, in dem das Javanashorn nachgezüchtet wurde. Ihre weltberühmte Einrichtung hat außerdem dazu beigetragen, die Öffentlichkeit über die Notwendigkeit des Erhalts dieser stark bedrohten Tierart aufzuklären.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverallGoal">Verwenden Sie Ihre Kamera, um das geheimnisvolle Javanashorn zu dokumentieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoEatGoal">Machen Sie von einem erhöhten Weg oder einer Hochbahn aus ein Foto von einem Javanashorn, das gerade frisst oder trinkt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoEatGoalDone">Sie haben ein Foto von einem Javanashorn gemacht, das gerade frisst oder trinkt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSleepGoal">Machen Sie von einem erhöhten Weg oder einer Hochbahn aus ein Foto von einem Javanashorn, das gerade schläft.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSleepGoalDone">Sie haben ein Foto von einem Javanashorn gemacht, das gerade schläft!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSaltLickGoal">Machen Sie von einem erhöhten Weg oder einer Hochbahn aus ein Foto von einem Javanashorn, das gerade an einem Salzstein leckt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSaltLickGoalDone">Sie haben ein Foto von einem Javanashorn gemacht, das gerade an einem Salzstein leckt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPursuitBallGoal">Machen Sie von einem erhöhten Weg oder einer Hochbahn aus ein Foto von einem Javanashorn, das gerade mit einem Ball zum Jagen und Beißen spielt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPursuitBallGoalDone">Sie haben ein Foto von einem Javanashorn gemacht, das gerade mit einem Ball zum Jagen und Beißen spielt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBabyGoal">Machen Sie von einem erhöhten Weg oder einer Hochbahn aus ein Foto von einem Javanashorn-Baby.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBabyGoalDone">Sie haben von einem erhöhten Weg oder einer Hochbahn aus ein Foto von einem Javanashorn-Baby gemacht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFameGoal">Erreichen Sie einen Bekanntheitsgrad für den Zoo von 3-1/2 Sternen, um einen Zuschuss von 10.000 € zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFameGoalDone">Ihr Zoo hat einen Bekanntheitsgrad von 3-1/2 Sternen erreicht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryIntro">Das Katzenschutzgebiet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverviewShort">Verwandeln Sie ein kleines Schutzgebiet für Großkatzen in einen erfolgreichen Zoo - und üben Sie nebenbei Ihre fotografischen Fähigkeiten! Bewältigen Sie dieses Szenario, um den Katzenbaum zu freizugeben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverview">Eine örtliche Wohltätigkeitsorganisation betreibt seit einigen Jahren ein Katzenschutzgebiet. Das Katzenschutzgebiet kümmert sich um eine handvoll exotischer Großkatzen, die im Babyalter als Haustiere gekauft und von den Besitzern dann ausgesetzt wurden, als die Tiere zu groß und nicht mehr beherrschbar wurden.
      <p/>
      Der Vorstand der Wohltätigkeitsorganisation kann sich den Betrieb des Schutzgebiets ohne Zuschüsse von außen nicht mehr leisten. Um das Schutzgebiet am Leben zu erhalten, hat der Vorstand beschlossen, das Tierheim in einen selbstständigen Zoo umzuwandeln, der Eintritt verlangt und eine Vielzahl an Tieren präsentiert.
      <p/>
      Bevor der Zoo aber eröffnet werden kann, müssen bei den örtlichen Behörden die erforderlichen Genehmigungen eingeholt werden. Dazu ist eine fotografische Dokumentation erforderlich, die belegt, dass die Katzen im Schutzgebiet gut gepflegt werden. Um den Zoo zu eröffnen, müssen Sie zunächst diese Belege vorlegen.
      <p/>
      Machen Sie folgende Fotos:
      <br/>
			*  Ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Jaguar.
		<br/>
			*  Ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Gepard.
		<br/>
			*  Ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Löwen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:HealthyAnimalsGoal">
      Machen Sie folgende Fotos:
      <br/>
			*  Ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Jaguar.
		<br/>
			*  Ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Gepard.
		<br/>
			*  Ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Löwen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:HealthyAnimalsGoalDone">
      Sie haben Fotos von einem gesunden Jaguar, einem Gepard und einem Löwen gemacht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuests">Die Fotos haben die Behörden überzeugt, dass die Tiere ordnungsgemäß gepflegt werden. Ihnen wurden die erforderlichen Genehmigungen ausgestellt. Damit dürfen Sie nun Ihren Zoo eröffnen.
      <br/> 
      Der Vorstand des Zoos hat sogar noch mehr gute Nachrichten. J.D. McPherson, ein bekannter Wohltäter aus der Stadt, hat Ihrem neuen Zoo einen Zuschuss von 10.000 € übergeben. Außerdem hat McPherson sogar weitere 15.000 € versprochen, wenn Sie ihn überzeugen können, dass Ihr Zoo ein Erfolg wird. Sobald Ihr Zoo 75 Besucher aufweisen kann, übergibt Mr. McPherson Ihrem Zoo den Zuschuss von 15.000 €.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynx">Mehr als 75 Personen haben Ihren Zoo besucht! Wie versprochen haben Sie vom stadtbekannten Wohltäter J.D. McPherson 15.000 € erhalten. Das Geld kommt für die Erweiterung des Zoos gerade recht.
      <p/>
      Um den Ursprüngen des Zoos als Katzenschutzgebiet treu zu bleiben, bittet Sie der Vorstand, einen stark bedrohten Pardelluchs zu erwerben. Wenn Sie dieses seltene Tier erwerben können, übergibt der Wohltäter J.D. McPherson dem Zoo einen Zuschuss von 40.000 €. McPherson stellt lediglich eine Bedingung: Sie sollen ein Foto von einem Luchs machen, das er in seinem Büro aufhängen kann.
      <p/>
      Machen Sie ein Foto von einem Pardelluchs, der eine Rinderkeule frisst, um einen Zuschuss von 40.000 € zu erhalten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPanther">
      Ihr Wohltäter J.D. McPherson ist begeistert von dem Luchs und dem Foto, das Sie für ihn gemacht haben. Er hat Ihrem Zoo einen Zuschuss von 40.000 € übergeben.
      <p/>
      Mr. McPherson möchte, dass Ihr Zoo die erste Adresse für die Pflege und Präsentation von Großkatzen in der Region wird. Dazu bittet er Sie, bei der Arterhaltung des stark bedrohten Florida-Panthers mitzuhelfen, indem Sie ein Exemplar für den Zoo erwerben. Wie beim Luchs wünscht sich McPherson ein Foto des Tieres als Souvenir.
      <p/>
      Machen Sie ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Florida-Panther, der sich auf einem Feuchtgebietfelsen ausruht, um dieses Szenario zu bewältigen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuarySuccessOverview">
      Mit dem Erwerb eines Florida-Panthers haben Sie Ihren Zoo als führende regionale Einrichtung für den Arterhalt von Großkatzen etabliert. Außerdem haben Sie damit gewaltig Eindruck auf J.D. McPherson gemacht, der auch eine zukünftige Unterstützung des Zoos versprochen hat. Gute Arbeit!
      <p/>
      Sie haben den Katzenbaum freigegeben! Der Katzenbaum steht Ihnen in allen zukünftigen Zoo Tycoon 2: Endangered Species-Spielen zur Verfügung.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverallGoal">Verwandeln Sie ein kleines Katzenschutzgebiet in einen erfolgreichen Zoo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryJaguarGoal">Machen Sie ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Jaguar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryJaguarGoalDone">Sie haben ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Jaguar gemacht. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryCheetahGoal">Machen Sie ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Gepard. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryCheetahGoalDone">Sie haben ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Gepard gemacht. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLionGoal">Machen Sie ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Löwen. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLionGoalDone">Sie haben ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Löwen gemacht. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuestsGoal">Sorgen Sie dafür, dass 75 Besucher in Ihren Zoo kommen. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuestsGoalDone">Mehr als 75 Personen haben Ihren Zoo besucht. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynxGoal">Machen Sie ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Pardelluchs, der eine Rinderkeule frisst. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynxGoalDone">Sie haben ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Pardelluchs gemacht, der eine Rinderkeule frisst. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPantherGoal">Machen Sie ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Florida-Panther, der sich auf einem Feuchtgebietfelsen ausruht. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPantherGoalDone">Sie haben ein Foto von einem zufriedenen, gesunden Florida-Panther gemacht, der sich auf einem Feuchtgebietfelsen ausruht. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignshort">Fotosafari</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS1">Die VIPs</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS1short">Die VIPs</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS2">Das Javanashorn</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS2short">Das Javanashorn</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS3">Das Katzenschutzgebiet</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS3short">Das Katzenschutzgebiet</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
