<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallenge">Sollte dem Zuchttier in Ihrer Obhut etwas zustoßen, sodass es dem Besitzer nicht mehr zurückgegeben werden kann, müssen Sie außerdem eine Strafe in Höhe von %s € bezahlen. Schwierigkeitsgrad: Mittel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeShort">Sorgen Sie mit dem an Ihren Zoo ausgeliehenen Tier innerhalb von zwei Monaten für Nachwuchs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeSuccessShort">Sie haben das an Ihren Zoo ausgeliehene Tier erfolgreich nachgezüchtet. Sie dürfen das geliehene Tier und das Baby behalten, und die Gebühr wurde rückerstattet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeSuccess">Herzlichen Glückwunsch! Der Zuchtversuch mit dem an Ihren Zoo ausgeliehenen Tier verlief erfolgreich. Sie dürfen das geliehene Tier und das Baby behalten. Die Gebühr wurde rückerstattet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeFailureShort">Der Zuchtversuch mit dem an Ihren Zoo ausgeliehenen Tier ist gescheitert. Es wurde seinem Besitzer zurückgegeben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeFailure">Die Leihgebühr ist abgelaufen, und das Tier wurde seinem Besitzer zurückgegeben. Vielleicht erzielen Sie bei einem späteren Versuch bessere Resultate. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeBadFailureShort">Das an Ihren Zoo ausgeliehene Tier konnte seinem Besitzer nicht zurückgegeben werden! Sie mussten eine Strafe zahlen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeBadFailure">Dem ausgeliehenen Tier ist etwas zugestoßen. Deshalb kann es dem Besitzer nicht zurückgegeben werden! Gemäß den Bedingungen des Abkommens wurden %s € von Ihrem Konto abgezogen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallenge">Der Bürgermeister der Stadt hat Ihrem neuen Zoo die folgende Herausforderung gestellt: Wenn Sie innerhalb des nächsten Monats ein Exemplar der Art %s erwerben können, belohnt Sie die Stadt mit einem Zuschuss von 750 €. Wenn Ihnen dies nicht gelingt, wird die Besucherzahl durch Negativschlagzeilen etwas sinken. Schwierigkeitsgrad: Einfach</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeShort">Erwerben Sie innerhalb von einem Monat ein Exemplar der Art %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeSuccessShort">Sie haben ein Exemplar der Art %s für den Zoo erworben. Dafür erhalten Sie von der Stadt einen Zuschuss von 750 €. Durch die positive Reklame ist Ihr Zoo bekannter geworden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeSuccess">Gut gemacht! Sie haben ein Exemplar der Art %s vor der einmonatigen Frist erworben. Die Stadt belohnt Sie mit einem Zuschuss in Höhe von 750 €, um Ihrem Zoo den Start zu erleichtern. Die Berichterstattung in der Presse hat außerdem Ihren Zoo bekannter gemacht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeFailureShort">Es ist Ihnen nicht gelungen, ein Exemplar der Art %s innerhalb von einem Monat zu erwerben. Durch die Negativschlagzeilen sind die Besucherzahlen im darauffolgenden Monat etwas gesunken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeFailure">Leider ist es Ihnen nicht gelungen, ein Exemplar der Art %s vor Ablauf der Frist von einem Monat  zu erwerben. Sie haben deshalb nicht nur den Zuschuss verloren, durch die Negativschlagzeilen zu dieser Angelegenheit wurden auch einige Besucher von einem Zoobesuch abgehalten. Im nächsten Monat müssen Sie mit etwas weniger Besuchern als normal rechnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecake">Der Käsekuchenhersteller Vargas zieht es in Erwägung, seine köstlichen Käsekuchen in Ihrem Zoo anzubieten. Zuvor muss jedoch geprüft werden, ob Ihr Zoo genügend zahlungswillige Besucher anlockt. Wenn es Ihnen gelingt, einen Betrag von 250 € bei Getränken und Speisen einzunehmen, stellt Ihnen der Käsekuchenhersteller Vargas einen kostenlosen Käsekuchenwagen zur Verfügung. 
			<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Einfach</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeShort">Nehmen Sie im Laufe von einem Monat einen Betrag von 250 € bei Speisen und Getränken ein, um einen kostenlosen Käsekuchenwagen zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeSuccessShort">Sie haben mehr als 250 € bei Speisen und Getränken eingenommen. Daher stellt Ihnen der Käsekuchenhersteller Vargas einen kostenlosen Käsekuchenwagen zur Verfügung.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeSuccess">Gut gemacht! Sie haben mehr als 250 € bei Speisen und Getränken eingenommen. Das hat den Käsekuchenhersteller Vargas davon überzeugt, dass sich sein Produkt gut in Ihrer Einrichtung verkaufen wird. Daher erhalten Sie für Ihren Zoo einen kostenlosen Käsekuchenwagen. Sie finden ihn in einem Transportkäfig in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeFailureShort">Es ist Ihnen nicht gelungen, im Laufe von einem Monat einen Betrag von 250 € bei Speisen und Getränken einzunehmen, daher erhalten Sie keinen kostenlosen Käsekuchenwagen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeFailure">Schade! Ein Monat ist vergangen, und es ist Ihnen nicht gelungen, einen Betrag von 250 € bei Speisen und Getränken einzunehmen. Daher glaubt der Käsekuchenhersteller Vargas nicht, dass sich sein Produkt in Ihrem Zoo gut verkaufen wird. Sie haben die Chance verpasst, einen kostenlosen Käsekuchenwagen zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements">Acme Amusements Inc. führt in diesem Monat eine Werbeaktion durch. Sie wollen Ihrem Zoo ein kostenloses Exemplar eines ihrer qualitativ hochwertigen Kinderschaukelpferde zur Verfügung stellen. Diese kostenlosen Werbeexemplare werden jedoch nur etablierten Zoos zur Verfügung gestellt, die kontinuierliche Besucherspenden nachweisen können. Nehmen Sie im nächsten Monat einen Betrag von 1.000 € an Spenden ein, damit Ihnen Acme Amusements ein kostenloses Nashornschaukelpferd zur Verfügung stellt. 
			<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Einfach</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsShort">Nehmen Sie im nächsten Monat einen Betrag von 1.000 € an Spenden ein, um ein kostenloses Nashornschaukelpferd zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsSuccessShort">Acme Amusements, Inc. hat Ihnen ein kostenloses Nashornschaukelpferd zur Verfügung gestellt, nachdem Sie mehr als 1.000 € an Spenden eingenommen haben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsSuccess">Sie haben im letzten Monat mehr als 1.000 € an Spenden eingenommen. Daher hat Ihnen Acme Amusements, Inc. ein Nashornschaukelpferd als kostenloses Werbeexemplar für ihre Produkte zur Verfügung gestellt. Sie finden es in einem Transportkäfig in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsFailureShort">Es ist Ihnen im letzten Monat leider nicht gelungen, einen Betrag von 1.000 € an Spenden einzunehmen. Daher erhalten Sie kein kostenloses Nashornschaukelpferd.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsFailure">Ein Monat ist vergangen, und es ist Ihnen nicht gelungen, einen Betrag von 1.000 € an Spenden einzunehmen. Leider ist die kostenlose Werbeaktion von Acme Amusements abgelaufen. Sie haben wohl Ihre Chance verpasst, ein kostenloses Nashornschaukelpferd zu bekommen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiative">Die eintönige Gestaltung Ihres Zoos langweilt die Besucher! Sie möchten insbesondere keine Maschendrahtzäune mehr sehen. Wenn es Ihnen gelingt, innerhalb des nächsten Monats alle Maschendrahtzäune durch andere Modelle zu ersetzen, werden Sie mit mehr Besuchern und einem höheren Bekanntheitsgrad Ihres Zoos belohnt. Wenn jedoch nach Ablauf des Monats noch Maschendrahtzäune in Ihrem Zoo vorhanden sind, müssen Sie im folgenden Monat mit etwas weniger Besuchern als normal rechnen! 
      <br/>      
      Schwierigkeitsgrad: Variabel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeShort">Ersetzen Sie innerhalb von einem Monat alle Maschendrahtzäune in Ihrem Zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeSuccessShort">Sie haben alle Machendrahtzäune aus Ihrem Zoo entfernt! Als Belohnung steigen die Besucherzahlen und der Zoo hat einen höheren Bekanntheitsgrad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeSuccess">Gute Arbeit! Das Ersetzen der Maschendrahtzäune hat der Präsentation Ihres Zoos neuen Schwung verliehen. Neue Besucher sind gekommen, um sich den neuen Stil des Zoos anzusehen. Außerdem ist Ihr Zoo bekannter geworden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeFailureShort">Es ist Ihnen nicht gelungen, alle Maschendrahtzäune in Ihrem Zoo zu ersetzen. Daher müssen Sie im nächsten Monat mit etwas weniger Besucher in Ihrem Zoo rechnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeFailure">Ein Monat ist vergangen, und es sind immer noch Maschendrahtzäune in Ihrem Zoo vorhanden. Die Besucher haben genug von der Eintönigkeit Ihres Zoos. Daher müssen Sie im nächsten Monat mit weniger Besucher in Ihrem Zoo rechnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterRelief">Ein kleines Erdebeben hat Ihren Zoo erschüttert! Glücklicherweise wurden keine Besucher und Tiere verletzt. Das Beben hat jedoch einige Zäune beschädigt und die Tiere beunruhigt. Der Katastrophenhilfsfond hat Ihnen ein Hilfspaket angeboten, um Ihnen die Kosten für einige der beschädigten Zäune zu erstatten. Sobald Sie alle beschädigten Zäune im Zoo ersetzt haben, wird Ihnen der Fond den Betrag von %s als Prämie gewähren. Schwierigkeitsgrad: Mittel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefShort">Ersetzen oder entfernen Sie alle beschädigten Zäune im Zoo, um einen Unterstützungszuschuss zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefSuccessShort">Der Katastrophenhilfsfond hat Ihnen einen Unterstützungszuschuss gewährt, nachdem Sie die beschädigten Zäune aus dem Zoo entfernt haben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefSuccess">Ihr Zoo hat sich von dem Erdbeben erholt und die Lage normalisiert sich langsam wieder. Der Katastrophenhilfsfond hat Ihnen einen Zuschuss von %s als Entschädigung für die angefallenen Kosten beim Aufräumen der beschädigten Zäune gewährt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefFailureShort">Leider haben Sie mit dem Ersetzen der beschädigten Zäune zu lange gewartet. Sie können daher keine Katastrophenhilfe mehr in Anspruch nehmen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefFailure">Das Erdbeben liegt bereits einige Monate zurück, und Sie haben immer noch nicht die entstandenen Schäden beseitigt! Leider ist die Antragsfrist für den Erhalt von Zuschüssen des Katastrophenhilfsfonds abgelaufen. Sie kommen nicht mehr für den Empfang eines Zuschusses in Frage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistance">("Bedrohte Arten"-Herausforderung) Die Vereinigung für internationalen Tierschutz hat ein wirkungsvolles Programm ins Leben gerufen, durch das die Nachzucht bedrohter Tierarten gefördert werden soll. Wenn Sie innerhalb von zwei Monaten drei unterschiedliche bedrohte Tierarten nachzüchten können, zahlt Ihnen die Vereinigung als Belohnung eine Nachzuchtprämie. Die Höhe der Nachzuchtprämie ist von der Tierart abhängig. 
      <br/>      
      Schwierigkeitsgrad: Mittel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceShort">Züchten Sie innerhalb von zwei Monaten drei unterschiedliche bedrohte Tierarten nach.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceSuccessShort">Sie haben erfolgreich drei unterschiedliche bedrohte Tierarten nachgezüchtet und erhalten als Belohnung eine Nachzuchtprämie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceSuccess">Gut gemacht! Sie haben drei unterschiedliche bedrohte Tierarten nachgezüchtet. Als Anerkennung für Ihren Beitrag zur Arterhaltung hat Ihnen die Vereinigung für internationalen Tierschutz einen Zuschuss gewährt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceFailureShort">Sie haben es nicht geschafft, innerhalb von zwei Monaten drei unterschiedliche bedrohte Tierarten nachzuzüchten. Deshalb erfüllen Sie nicht die Teilnahmebedingungen des Nachzuchtprämienprogramms.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceFailure">Zwei Monate sind vorbei, und Sie konnten nicht drei unterschiedliche bedrohte Tierarten nachzüchten. Die Vereinigung für internationalen Tierschutz hat Sie darüber informiert, dass Ihr Zoo nicht mehr für das Nachzuchtprämienprogramm in Frage kommt. Mehr Glück beim nächsten Mal!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceOneBred">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben eine bedrohte Tierart nachgezüchtet. Züchten Sie zwei weitere Tierarten nach, um eine Nachzuchtprämie von der Vereinigung für internationalen Tierschutz zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceTwoBred">Gute Arbeit! Sie haben eine zweite bedrohte Tierart nachgezüchtet. Züchten Sie eine weitere Tierart nach, um eine Nachzuchtprämie von der Vereinigung für internationalen Tierschutz zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceThemePromo">Bewältigen Sie zwei "Bedrohte Arten"-Herausforderungen, um die Objekte dieses Themas freizugeben!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobal">("Bedrohte Arten"-Herausforderung) Compuglobal International, ein wichtiger multinationaler Konzern, möchte den Zuschuss für den Erhalt bedrohter Tierarten, den das Unternehmen jährlich zur Verfügung stellt, möglicherweise an Ihren Zoo vergeben. Compuglobal schickt drei seiner wichtigsten Führungskräfte in Ihren Zoo, um sich vor Ort ein Bild zu machen. Wenn die Führungskräfte bei ihrem Besuch mindestens drei unterschiedliche bedrohte Tierarten sehen, erhalten Sie den Zuschuss von 10.000 €! (Hinweis: Sorgen Sie gut für die Zufriedenheit der Führungskräfte bei ihrem Besuch. Wenn Sie unzufrieden werden, verlassen sie Ihren Zoo möglicherweise noch bevor sie Ihre bedrohten Tierarten gesehen haben.)
      <br/>
      Schwierigkeitsgrad: Mittel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalShort">Wenn die Führungskräfte von Compuglobal bei ihrem Besuch drei unterschiedliche bedrohte Tierarten sehen, erhalten Sie einen Zuschuss von 10.000 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalSuccessShort">Sie haben Sie einen Zuschuss von 10.000 € erhalten, da die Führungskräfte von Compuglobal bei ihrem Besuch drei unterschiedliche bedrohte Tierarten gesehen haben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalSuccess">Die Führungskräfte von Compuglobal haben bei ihrem Besuch drei oder mehr unterschiedliche bedrohte Tierarten gesehen. Sie waren von der Vielfalt an bedrohten Tierarten in Ihrem Zoo beeindruckt und haben Ihnen den Zuschuss für den Erhalt bedrohter Tierarten von Compuglobal im Wert von 10.000 € überreicht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalFailureShort">Die Führungskräfte von Compuglobal haben Ihren Zoo verlassen, ohne drei unterschiedliche bedrohte Tierarten zu sehen. Sie haben den Zuschuss von 10.000 € nicht erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalFailure">Die Führungskräfte von Compuglobal haben nicht drei unterschiedliche bedrohte Tierarten gesehen. Sie waren enttäuscht, dass Ihr Zoo nicht mehr für den Erhalt von bedrohten Tierarten unternommen hat. Ihr Zoo erhält daher nicht den Zuschuss für den Erhalt bedrohter Tierarten von Compuglobal im Wert von 10.000 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalArrival">Die drei Führungskräfte von Compuglobal sind in Ihrem Zoo angekommen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalOneSeen">Bisher haben die drei Führungskräfte von Compuglobal nur eine bedrohte Tierart gesehen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalTwoSeen">Bisher haben die drei Führungskräfte von Compuglobal nur zwei bedrohte Tierarten gesehen. Wenn sie eine weitere bedrohte Tierart sehen, erhalten Sie einen Zuschuss von 10.000 €!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalOneGone">Eine der drei Führungskräfte von Compuglobal hat den Zoo verlassen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalTwoGone">Eine weitere Führungskraft von Compuglobal hat den Zoo verlassen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalThemePromo">Bewältigen Sie zwei "Bedrohte Arten"-Herausforderungen, um die Objekte dieses Themas freizugeben!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName">Compuglobal-Führungskraft</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName2">Compuglobal-Führungskraft 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName3">Compuglobal-Führungskraft 3</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransport">Der Verband zur Förderung alternativer Transportmittel möchte mit Ihrem Zoo für das Transportmittel der Zukunft werben: die saubere, effiziente Hochbahn. Der Verband hat Ihnen die folgende Herausforderung gestellt: Wenn Sie dem Bau eines Hochbahnsystems zustimmen, belohnt der Verband Sie umgehend mit einem Zuschuss von 5.000 €. Wenn Sie innerhalb der nächsten zwei Monate 50 Besucher auf Ihrer Hochbahn befördern, zahlt Ihnen die Allianz nach einer Frist von zwei Monaten weitere 5.000 €. Wenn Sie es jedoch nicht schaffen, innerhalb des vorgesehenen Zeitraums 50 Besucher zu befördern, wird die Besucherzahl durch die Negativschlagzeilen sinken.  
      <br/>
      Schwierigkeitsgrad: Schwer</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportShort">Befördern Sie innerhalb von zwei Monaten 50 Besucher auf Ihrem Hochbahnsystem, um einen zusätzlichen Zuschuss von 5.000 € zu erhalten. Wenn Sie die Herausforderung nicht bewältigen, sinkt die Besucherzahl ein wenig.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportSuccessShort">Sie haben erfolgreich 50 Besucher auf Ihrem Hochbahnsystem befördert. Sie haben einen Zuschuss über 5.000 € erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportSuccess">Gute Arbeit! Sie haben mehr als 50 Besucher innerhalb des vorgesehenen Zeitraums auf Ihrer Hochbahn befördert und damit gezeigt, dass die Hochbahn ein effektives Transportmittel sein kann. Der Verband zur Förderung alternativer Transportmittel gewährt Ihnen als Belohnung einen weiteren Zuschuss von 5.000 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportFailureShort">Sie haben es nicht geschafft, innerhalb von zwei Monaten 50 Besucher auf einer Hochbahn zu befördern. Aufgrund der Negativschlagzeilen ist die Besucherzahl ein wenig gesunken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportFailure">Zwei Monate sind vorbei, und Sie haben immer noch nicht 50 Besucher auf Ihrem Hochbahnsystem befördert. Da Sie die Herausforderung des Verbands zur Förderung alternativer Transportmittel nicht bewältigt haben, kommen Sie nicht für einen zusätzlichen Zuschuss in Frage. Außerdem haben die Negativschlagzeilen dazu geführt, dass die Besucherzahl im nächsten Monat ein wenig sinkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterly">Die vierteljährlich erscheinende Zeitschrift "Der Zoo-Fan" bereitet für eine der nächsten Aufgaben gerade einen Artikel über erfolgreiche Zootouren mit dem Titel "Unterwegs" vor. Wenn Sie innerhalb der nächsten zwei Monate 1.000 € an Spenden auf Jeep®-Touren sammeln, wird der "Zoo-Fan" Ihre Leistung in der nächsten Ausgabe in einem Artikel würdigen. Wenn Sie diese Herausforderung bewältigen, steigen durch diese positive Reklame die Besucherzahlen und der Bekanntheitsgrad des Zoos. Wenn Sie diese Herausforderung jedoch nicht bewältigen, sinkt die Besucherzahl ein wenig.
      <br/>
      Schwierigkeitsgrad: Schwer</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyShort">Sammeln Sie innerhalb von zwei Monaten 1.000 € an Spenden auf Jeep®-Touren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlySuccessShort">Die Spendeneinnahmen im Wert von 1.000 € auf Jeep®-Touren haben zusätzliche Besucher in Ihren Zoo gelockt und den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos gesteigert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlySuccess">Gut gemacht! Nachdem Sie 1.000 € an Spenden auf Jeep®-Touren gesammelt haben, hat der "Zoo-Fan" in seiner jüngsten Ausgabe einen überschwänglichen Artikel über Ihren Zoo veröffentlicht. Die positive Reklame hat zusätzliche Besucher in Ihren Zoo gelockt und den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos gesteigert!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyFailureShort">Sie haben es nicht geschafft, innerhalb von zwei Monaten 1.000 € an Spenden auf Jeep®-Touren zu sammeln. In Folge dessen ist die Besucherzahl ein wenig gesunken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyFailure">Zwei Monate sind vorbei, und Sie haben immer noch nicht 1.000 € an Spenden auf Jeep®-Touren gesammelt. Die Zeitschrift "Der Zoo-Fan" hat dieses enttäuschende Ergebnis in dem Artikel über Ihren Zoo erwähnt. Aufgrund der negativen Berichterstattung ist die Besucherzahl gesunken. Im nächsten Monat müssen Sie mit etwas weniger Besuchern als normal rechnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservation">Die Gesellschaft zur Rettung des Regenwaldes möchte mit ihrer Arbeit auf die bedrohliche Lage der tropischen Regenwälder und Dschungel weltweit aufmerksam machen. Die Gesellschaft hat Ihnen das folgende Angebot gemacht: Wenn Sie in Ihrem Zoo innerhalb der nächsten zwei Monate sechs Gebäude des Dschungelthemas errichten, übergibt Ihnen die Gesellschaft kostenlos ein Tier, möglicherweise sogar ein Tier des tropischen Regenwaldes, das Sie noch nicht besitzen. Folgende Gebäude können bei dieser Herausforderung berücksichtigt werden: Dschungelfamilientoilette und kleine Dschungeltoilette, Dschungelimbiss- und -getränkestände sowie Dschungelimbisswagen.
      <br/>
      Schwierigkeitsgrad: Einfach</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationShort">Errichten Sie innerhalb von zwei Monaten sechs Gebäude des Dschungelthemas. (Folgende Gebäude können bei dieser Herausforderung berücksichtigt werden: Dschungelfamilientoilette und kleine Dschungeltoilette, Dschungelimbiss- und -getränkestände sowie Dschungelimbisswagen.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccessShort">Sie haben sechs Gebäude des Dschungelthemas errichtet. Aus diesem Grund hat Ihnen die Gesellschaft zur Rettung des Regenwaldes kostenlos ein Tier überreicht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccess">Sie waren sehr geschäftig! In Ihrem Zoo sind sechs neue Gebäude des Dschungelthemas entstanden. Dies hat die Gesellschaft zur Rettung des Regenwaldes sehr beeindruckt. Die Gesellschaft hat Ihnen als Anerkennung für Ihren Beitrag zur Rettung des Regenwaldes %s überreicht. Sie finden %s in einem Transportkäfig in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccessAlt">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben sechs neue Gebäude des Dschungelthemas in Ihrem Zoo errichtet. Dies hat die Gesellschaft zur Rettung des Regenwaldes außerordentlich beeindruckt. Die Gesellschaft konnte keine Tierart ermitteln, die Sie nicht bereits besitzen. Deshalb haben Sie Ihnen stattdessen %s überreicht. Sie finden %s in einem Transportkäfig in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationFailureShort">Sie haben es nicht geschafft, im vorgegebenen Zeitraum sechs Gebäude des Dschungelthemas zu errichten. Aus diesem Grund hat Ihnen die Gesellschaft zur Rettung des Regenwaldes auch nicht ein Tier kostenlos überreicht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationFailure">Zwei Monate sind vorbei, und Sie haben immer noch nicht sechs Gebäude des Dschungelthemas errichtet. Das Angebot der Gesellschaft zur Rettung des Regenwaldes ist abgelaufen. Sie kommen nicht länger für die kostenlose Aufnahme eines Tieres in Frage.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
