<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirIntro">Mittelamerikanischer Tapir</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverviewShort">
Eine Stadt in der Nähe hat nach der Aufnahme eines Paares der bedrohten Mittelamerikanischen Tapire einen kleinen Zoo aufgebaut. Sind Sie in der Lage, eine Tapirkolonie aufzubauen und gleichzeitig Spenden zu sammeln und den Lebensraum der Tapire zu schützen? Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um das Artenschutz-Aufzuchtzentrum freizugeben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverview">
In einem Gebiet, das zum Zoo einer nahe gelegenen Stadt gehört, wurde ein Paar seltener Mittelamerikanischer Tapire entdeckt. Anstatt die bedrohten Tiere umzusiedeln, hat der Stadtrat beschlossen, in der Nähe des geschützten Lebensraumes einen kleinen Zoo zu bauen. 
         <p/>
Die Stadt hat die Arbeit am Zoo bereits begonnen und einige zusätzliche Tiere erworben, um Ihnen den Start zu erleichtern. Ihre Aufgabe ist es, eine Kolonie gesunder Tapire aufzubauen, ohne deren Umgebung zu stören, und gleichzeitig Geld für den Zoo zu sammeln.
        <p/>
Zunächst müssen Sie sicherstellen, dass Ihre Tapire zufrieden, gesund und gut genährt sind. Erfüllen Sie die Grundbedürfnisse aller Tapire in Ihrem Zoo.       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirFailure">
Einer der Tapire ist gestorben! Da die Pflege der Tapire Ihre primäre Aufgabe war, hat der Stadtrat Ihre Anstellung beim Zoo mit Bedauern aufgelöst. Sie haben Ihre Ziele nicht erreicht.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonations">
Ihren Tapiren geht es hervorragend! Alle Grundbedürfnisse werden erfüllt.
      <p/>
Da Ihre Tapire nun zufrieden und gesund sind, möchte der Stadtrat, dass Sie Ihren kleinen Zoo auf eine solide finanzielle Basis stellen. Sammeln Sie Besucherspenden in Höhe von 3.000 €, um zu beweisen, dass Sie Besucher in Ihren Zoo locken können.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirColony">
Gute Arbeit! Sie haben mehr als 3.000 € an Besucherspenden eingenommen. Die Mitglieder des Stadtrats sind zufrieden mit Ihren Fortschritten.
      <p/>
Sie sind sogar so zufrieden, dass sie Sie gebeten haben, die Kolonie der Mittelamerikanischen Tapire zu vergrößern. Errichten Sie ein Tapirgehege mit mindestens fünf Tapiren, um das Szenario zu gewinnen!
      <p/>
Sie können die fünf Tapire entweder mit Ihrem Bestand nachzüchten oder neue Tapire aufnehmen. Eine Aufnahme ist schnell, aber teuer. Die Nachzucht dauert sehr lange, verursacht aber keine Kosten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirSuccessOverview">
Ihre Kolonie von Mittelamerikanischen Tapiren ist ein großer Erfolg. Da Sie jetzt fünf dieser Tiere halten, können Sie sicher sein, dass diese bedrohte Tierart in Ihrer Gegend eine sichere Zukunft hat. Auch der Stadtrat ist hochzufrieden mit Ihrem Zoo. Herzlichen Glückwunsch!     
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirresult">Errichten Sie eine Kolonie von Mittelamerikanischen Tapiren mit mindestens fünf Tieren!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverallGoal">Bauen Sie einen Zoo mit einer erfolgreichen Kolonie von mindestens fünf Mittelamerikanischen Tapiren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverallGoalDone">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben eine erfolgreiche Kolonie von mindestens fünf Mittelamerikanischen Tapiren aufgebaut.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirWellBeingGoal">Erfüllen Sie die Grundbedürfnisse der Tapire in Ihrem Zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonationsGoal">Sammeln Sie Besucherspenden in Höhe von 3.000 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirWellBeingGoalDone">Gute Arbeit! Sie haben die Grundbedürfnisse der Tapire in Ihrem Zoo erfüllt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonationsGoalDone">Sie haben mehr als 3.000 € an Besucherspenden eingenommen und bewiesen, dass Sie Besucher in Ihren Zoo locken können.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramIntro">Nachzuchtprogramm für bedrohte Arten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverviewShort">Unterstützen Sie die Rettung bedrohter Arten, indem Sie drei verschiedene bedrohte Arten züchten und anschließend auswildern. Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um das Artenschutz-Aufzuchtzentrum freizugeben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverview">Der Vorstand Ihres Zoo hat ein ehrgeiziges Nachzuchtprogramm entwickelt, dass dabei helfen soll, bedrohte Arten in Zoos und in freier Wildbahn zu retten. Der Vorstand fordert Sie auf, drei verschiedene bedrohte Arten zu erwerben und nachzuzüchten, um anschließend jeweils ein Tier jeder Art auszuwildern.
      <p/>
      Bei den bedrohten Arten Ihres Nachzuchtprogramms handelt es sich um die Galápagos-Riesenschildkröte, die Säbelantilope und die Schraubenziege. Im ersten Schritt müssen Sie je eines der Tiere erwerben und versuchen, die jeweiligen Grundbedürfnisse zu erfüllen. (Hinweis: Erreichen Sie zunächst einen Bekanntheitsgrad von 1 Stern für Ihren Zoo!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreed">Gute Arbeit beim Erwerb der gewünschten bedrohten Tierarten! Jetzt ist es an der Zeit, das Nachzuchtprogramm zu beginnen. Erwerben Sie jeweils ein weiteres Tier des anderen Geschlechts, um ein Zuchtpaar aufzubauen. Züchten Sie jeweils eine Galápagos-Riesenschildkröte, eine Säbelantilope und eine Schraubenziege nach.
      <p/>
      Als Unterstützung für das Nachzuchtprogramm hat Ihnen der Vorstand des Zoos einen Zuschuss von 10.000 € bewilligt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramRelease">Gut gemacht! Sie haben alle bedrohten Tierarten nachgezüchtet. Jetzt ist es an der Zeit, den Wiederaufbau der Populationen dieser Tierarten in ihren natürlichen Lebensräumen zu unterstützen. Wildern Sie eine Galápagos-Riesenschildkröte, eine Säbelantilope und eine Schraubenziege aus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramSuccessOverview">
      Ihr Nachzuchtprogramm ist abgeschlossen! Sie haben diese bedrohten Tierarten nicht nur nachgezüchtet, sondern auch beim Wiederaufbau ihrer Populationen in freier Wildbahn mitgeholfen. Dank Ihrer Hilfe sieht die Zukunft dieser Arten nun wieder besser aus. Gut gemacht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverallGoal">Erwerben und züchten Sie jeweils eine Galápagos-Riesenschildkröte, eine Säbelantilope und eine Schraubenziege nach, und wildern Sie diese anschließend aus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetTortoiseGoal">Erwerben Sie eine Galápagos-Riesenschildkröte und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetTortoiseGoalDone">Sie haben eine Galápagos-Riesenschildkröte erworben und ihre Grundbedürfnisse erfüllt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetOryxGoal">Erwerben Sie eine Säbelantilope und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetOryxGoalDone">Sie haben eine Säbelantilope erworben und ihre Grundbedürfnisse erfüllt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetMarkhorGoal">Erwerben Sie eine Schraubenziege und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetMarkhorGoalDone">Sie haben eine Schraubenziege erworben und ihre Grundbedürfnisse erfüllt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetAll">Erwerben Sie eine Galápagos-Riesenschildkröte, eine Säbelantilope und eine Schraubenziege.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetAllDone">Sie haben alle erforderlichen Tiere erworben!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedTortoiseGoal">Züchten Sie die Galápagos-Riesenschildkröte nach.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedTortoiseGoalDone">Sie haben die Galápagos-Riesenschildkröte erfolgreich nachgezüchtet!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedOryxGoal">Züchten Sie die Säbelantilope nach.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedOryxGoalDone">Sie haben die Säbelantilope erfolgreich nachgezüchtet!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedMarkhorGoal">Züchten Sie die Schraubenziege nach.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedMarkhorGoalDone">Sie haben die Schraubenziege erfolgreich nachgezüchtet!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedAll">Züchten Sie Galápagos-Riesenschildkröten, Säbelantilopen und Schraubenziegen nach.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedAllDone">Sie haben Galápagos-Riesenschildkröten, Säbelantilopen und Schraubenziegen nachgezüchtet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseTortoiseGoal">Erfüllen Sie die spezifischen Bedürfnisse einer Galápagos-Riesenschildkröte, und wildern Sie sie aus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseTortoiseGoalDone">Sie haben eine Galápagos-Riesenschildkröte ausgewildert!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseOryxGoal">Erfüllen Sie die spezifischen Bedürfnisse einer Säbelantilope, und wildern Sie sie aus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseOryxGoalDone">Sie haben eine Säbelantilope ausgewildert!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseMarkhorGoal">Erfüllen Sie die spezifischen Bedürfnisse einer Schraubenziege, und wildern Sie sie aus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseMarkhorGoalDone">Sie haben eine Schraubenziege ausgewildert!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseAll">Wildern Sie eine Galápagos-Riesenschildkröte, eine Säbelantilope und eine Schraubenziege aus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseAllDone">Sie haben eine Galápagos-Riesenschildkröte, eine Säbelantilope und eine Schraubenziege ausgewildert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooIntro">Der Bedrohte Arten-Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverviewShort">Können Sie die größte "Bedrohte Arten"-Herausforderung bewältigen? Bauen Sie einen Zoo mit 5 Sternen, der ausschließlich bedrohte Tierarten beherbergt! Bewältigen Sie dieses Szenario, um das Artenschutz-Aufzuchtzentrum freizugeben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverview">Sie wurden angestellt, um einen vollständig neuen Zoo aufzubauen. Der Vorstand des Zoos möchte, dass Sie das öffentliche Bewusstsein für bedrohte Tierarten erweitern. Der Vorstand hat den ehrgeizigen Plan, einen Zoo mit 5 Sternen aufzubauen, der ausschließlich bedrohte oder stark bedrohte Tierarten beherbergt!
      <p/>
		Der Vorstand gestattet Ihnen, in der Aufbauphase auch, einige nicht bedrohte Arten zu halten. Um jedoch Ihr Ziel zu erreichen, muss Ihr Zoo 5 Sterne erreichen und darf keine Tiere halten, die in ihrem Bestand lediglich gefährdet oder gering gefährdet sind.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUp">Ihr Zoo hat sich gut entwickelt. Der Vorstand ist jedoch besorgt, da Sie keinerlei bedrohte oder stark bedrohte Tierarten erworben haben. Wenn Sie nicht innerhalb des nächsten Monats mindestens zwei bedrohte oder stark bedrohte Tierarten erwerben, wird der Vorstand Ihre Anstellung beim Zoo beenden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpSuccess">Sie haben innerhalb der Frist von einem Monat zwei bedrohte oder stark bedrohte Tierarten für Ihren Zoo erworben. Der Vorstand ist zufrieden mit Ihren Fortschritten und drängt Sie nun, weitere bedrohte Tierarten zu erwerben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpFailure">Es ist ein Monat vergangen, und Sie haben keine bedrohte oder stark bedrohte Tierart erworben. Der Vorstand hat Sie Ihrer Position enthoben, da es Ihnen nicht gelungen ist, einen Zoo mit 5 Sternen aufzubauen, der ausschließlich bedrohte oder stark bedrohte Tierarten beherbergt. Mehr Glück bei Ihren zukünftigen Unternehmungen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooForcedAdoption">Der Vorstand Ihres Zoos hat unerwartet eine neue bedrohte Tierart erworben, ohne sich mit Ihnen abzusprechen! Sie finden das Exemplar der Art %s in einem Transportkäfig in der Nähe des Zooeingangs. Die schlechte Nachricht ist, dass die Kosten für das Tier von Ihren finanziellen Mitteln abgezogen werden. Die gute Nachricht ist, dass Sie einen üppigen Zuschuss erwarten können, wenn Sie 300 € an Besucherspenden einnehmen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationSuccess">Sie haben mehr als 300 € an Besucherspenden für %s eingenommen. In Anerkennung Ihres Engagements für bedrohte Tierarten in der Öffentlichkeit haben Sie einen erheblichen Zuschuss erhalten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooGrant">Die Fortschritte in Ihren Bemühungen um bedrohte Tierarten haben den Vorstand des Zoos so beeindruckt, dass er Ihnen einen Zuschuss bewilligt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooSuccessOverview">
      Herzlichen Glückwunsch! Sie haben erfolgreich einen Zoo mit 5 Sternen aufgebaut, der ausschließlich bedrohte und stark bedrohte Tierarten beherbergt. Der Vorstand ist begeistert! Die Popularität Ihres Zoos hat dazu beigetragen, die Öffentlichkeit auf die Vielfalt an bedrohten Tierarten in aller Welt aufmerksam zu machen.
      <p/>
      Sie haben das Artenschutz-Aufzuchtzentrum freigegeben! Das Artenschutz-Aufzuchtzentrum steht Ihnen in allen zukünftigen Spielen in Zoo Tycoon 2: Endangered Species zur Verfügung.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverallGoal">Bauen Sie einen Zoo mit 5 Sternen auf, der ausschließlich bedrohte oder stark bedrohte Tierarten hält. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverallGoalDone">Wow! Sie haben einen Zoo mit 5 Sternen aufgebaut, der ausschließlich bedrohte Tierarten hält!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalOne">Erwerben Sie innerhalb von einem Monat eine bedrohte oder stark bedrohte Tierart.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalOneDone">Sie haben eine bedrohte Tierart erworben!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalTwo">Erwerben Sie innerhalb von einem Monat eine zweite bedrohte oder stark bedrohte Tierart.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalTwoDone">Sie haben eine zweite bedrohte Tierart erworben!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationGoal">Sammeln Sie 300 € an Besucherspenden für %s.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationGoalDone">Sie haben 300 € an Besucherspenden für %s gesammelt und einen Zuschuss erhalten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignshort">Bedrohte Arten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS1">Mittelamerikanischer Tapir</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS1short">Mittelamerikanischer Tapir</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS2">Nachzuchtprogramm für bedrohte Tierarten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS2short">Nachzuchtprogramm</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS3">Der Bedrohte Arten-Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS3short">Bedrohte Arten-Zoo</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
