<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:welcome">Willkommen! In diesem Lernprogramm erfahren Sie alles über erhöhte Wege, bedrohte Tierarten und Schutzgebiete. Wenn Sie bereit sind, klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStatsHeading">Zoo-Schnellstatistik</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStats">Natürlich dreht sich in Zoo Tycoon 2: Endangered Species alles um bedrohte Tierarten. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Zoo-Schnellstatistik", um zu erfahren, welche Tierarten bedroht sind.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStatsCompleted">Sehr gut! Das Fenster "Zoo-Schnellstatistik" eignet sich gut zur Überprüfung der Tiere in Ihrem Zoo. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBearHeading">Kleinen Panda auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBear">Klicken Sie auf einen der Kleinen Pandas in der Liste, um seinen Gefährdungsstatus anzuzeigen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBearCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStatsHeading">Fenster schließen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStats">Sehr gut! Bevor Sie das Fenster "Zoo-Schnellstatistik" schließen, beachten Sie Folgendes: Sie können das Fenster auf dem Bildschirm verschieben, damit es geöffnet bleiben kann, währen Sie andere Dinge tun, z. B. Tiere versetzen. Klicken Sie auf die Schaltfläche X, um das Fenster "Zoo-Schnellstatistik" zu schließen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStatsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfoHeading">"Allgemeine Informationen"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfo">Klicken Sie auf die Registerkarte "Allgemeine Informationen" des Kleinen Pandas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfoCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoTextHeading">Gefährdungsstatus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoText">N/A</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoTextCompleted">Im Fenster "Allgemeine Informationen" wird der Gefährdungsstatus eines Tieres angezeigt: 'Gering gefährdet', 'Gefährdet', 'Bedroht' oder 'Stark bedroht'. Der Kleine Panda ist bedroht, das bedeutet, ohne zusätzlichen Schutz besteht für diese Tierart in freier Wildbahn die Gefahr der Ausrottung. Zoos können für den Erhalt bedrohter Arten eine bedeutende Rolle spielen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoTextHeading">Aufzuchtzentrum</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoText">N/A</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoTextCompleted">Bedrohte oder stark bedrohte Tierarten sind empfindlicher gegenüber ihrer Umgebung und außerdem schwieriger zu züchten. Im Artenschutz-Aufzuchtzentrum existieren bessere Bedingungen für die Nachzucht dieser Tierarten. Sie können dieses Gebäude freigeben, indem Sie die "Bedrohte Arten"-Kampagne abschließen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationAreaHeading">Artenschutzbereich</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationArea">Artenschutzbereiche sind besondere, von einem Artenschutzzaun umgebene Gebiete. Verschieben Sie die Karte, bis Sie den Artenschutzbereich in der Kartenmitte gefunden haben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationAreaCompleted">Sehr gut! Zum Schutz der empfindlichen Umwelt in einem Artenschutzbereich, darf die Landschaft nicht verändert werden und auch Zäune, Wege, Gebäude oder Ausstattungsobjekte können hier nicht erstellt werden. Sie können jedoch Tierfutter, Reaktionsanreizobjekte, Hochbahnmasten und erhöhte Wege platzieren. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroductionHeading">Erhöhte Wege</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroduction">N/A</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroductionCompleted">Erhöhte Wege ermöglichen Ihren Besuchern eine bessere Sicht auf die Tiere. Außerdem können Sie mit erhöhten Wegen auch "Hindernisse" wie Flüsse, Schluchten oder Schutzgebiete überbrücken. Möchten Sie jetzt lernen, wie man einen erhöhten Weg anlegt? Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanelHeading">Fenster "Anlage"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanel">Klicken Sie zum Anlegen eines erhöhten Weges auf die Schaltfläche "Anlage".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanelCompleted">Gut gemacht! Beachten Sie die neue Registerkarte "Erhöhte Wege". Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanelHeading">"Erhöhte Wege"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanel">Klicken Sie auf die Registerkarte "Erhöhte Wege".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanelCompleted">Über die drei Schaltflächen oben links können Sie einen erhöhten Weg, einen Aufgang und einen Abstieg erstellen. Mithilfe der zwei Schaltflächen oben rechts können Sie die Höhe noch nicht platzierter erhöhter Wege vergrößern oder verkleinern. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpToolHeading">"Aufgang"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpTool">Klicken Sie auf die Schaltfläche "Aufgang".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpToolCompleted">Sehr gut! Anschließend platzieren Sie den Aufgang so, dass er genau mit dem schon bestehenden erhöhten Weg abschließt. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPathHeading">Aufgang erstellen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPath">Wählen Sie die Schaltfläche "Aufgang" aus, und platzieren Sie den Mauszeiger in der leeren Fläche zwischen dem Hotdog- und dem Hamburgerstand. Klicken Sie hier, um den Anfang des Aufgangs zu kennzeichnen, und ziehen Sie dann den Mauszeiger in die leere Fläche zwischen den beiden Mammutbäumen. Wenn der Aufgang am gewünschten Ort angezeigt wird, klicken Sie erneut, um diesen zu erstellen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPathCompleted">Gut gemacht! Im Folgenden lernen Sie, wie der Aufgang mit einem erhöhten Weg verbunden wird. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathToolHeading">Schaltfläche "Ebener erhöhter Weg"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathTool">Klicken Sie auf die Schaltfläche "Ebener erhöhter Weg".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathToolCompleted">Das Erstellen eines ebenen erhöhten Weges ähnelt dem Bau eines Aufgangs. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPathHeading">Erstellen ebener erhöhter Wege</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPath">Wählen Sie die Schaltfläche "Ebener erhöhter Weg", und platzieren Sie den Mauszeiger über dem soeben erstellen Aufgang. Erscheint der Mauszeiger grün, klicken Sie ein Mal, um den Weg am Aufgang zu verankern. Ziehen Sie dann den Mauszeiger zu dem Weg, mit dem der Aufgang verbunden wird. Wird der Weg am gewünschten Ort angezeigt, klicken Sie erneut, um diesen zu erstellen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPathCompleted">Sehr gut! Mit erhöhten Wegen können Sie bereits bestehende erhöhte Wege verbinden oder Aussichtsplattformen über den Gehegen errichten. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1Heading">Ersetzen von Geländern</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1">Wenn Sie ein Geländer an einem erhöhten Pfad ersetzen möchten, klicken Sie auf das Holzgeländer des erhöhten Weges.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1Completed">Das Ersetzen von Geländern ähnelt dem Ersetzen von Zäunen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2Heading">Holzgeländer ersetzen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2">Klicken Sie auf das vorhandene Geländer, ziehen Sie den Mauszeiger über den zu ersetzenden Abschnitt, und klicken Sie dann erneut.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2Completed">Sehr gut! Im Folgenden lernen Sie, wie Sie auf einem erhöhten Weg Objekte platzieren können. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanelHeading">Ausstattungsobjekte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanel">Klicken Sie auf die Reg.karte "Ausstattungsobjekte".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanelCompleted">Die Auswahl an Ausstattungsobjekten ist wirklich beeindruckend! Im Folgenden lernen Sie, wie Sie die gewünschten Objekte herausfiltern können. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanelHeading">Anlagenfilter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanel">Klicken Sie auf die Schaltfläche "Anlagenfilter".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanelCompleted">Sie können Objekte ganz schnell und einfach finden, wenn sie nach Typ, Produkt oder Thema gefiltert werden. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilterHeading">Statuenfilter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilter">Durchsuchen Sie die Liste per Bildlauf, und klicken Sie dann auf "Statuen".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilterCompleted">In der Liste werden jetzt ausschließlich Statuen angezeigt. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatueHeading">Nashorn-Statue</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatue">Klicken Sie auf die Nashorn-Statue, und platzieren Sie diese auf dem erhöhten Weg.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatueCompleted">Sehr gut! Mit Ausnahme von Objekten zur Landschaftsgestaltung, z. B. Pflanzen, können fast alle Objekte auf einem erhöhten Weg platziert werden. Wenn ausreichend Platz vorhanden ist, können Sie auch unter erhöhten Wegen Objekte platzieren. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanelHeading">Fenster "Objektfilter"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanel">Klicken Sie auf die Schaltfläche "Objektfilter", wenn Sie mehr über nützliche neue Funktionen erfahren möchten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanelCompleted">Mit dem Objektfilter lassen sich Pflanzen und Gebäude ein- oder ausblenden. Der Objektfilter hat außerdem zwei neue Funktionen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterHeading">Besucher-Sichtfeld</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilter">Klicken Sie auf die Schaltfläche "Besucher-Sichtfeld", um anzuzeigen, welche Teile eines Geheges die Besucher ansehen können.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterCompleted">Wenn der Modus "Besucher-Sichtfeld" aktiviert wurde, nimmt der Mauszeiger die Form eines Auges an und zeigt an, was die Besucher vom jeweiligen Punkt aus sehen können. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestViewHeading">Mauszeiger "Auge"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestView">Ziehen Sie zum Ausprobieren dieser Funktion den Mauszeiger bzw. das Auge in Richtung des erhöhten Weges, der dem Gehege zugewandt ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestViewCompleted">Im markierten Bereich wird jetzt angezeigt, was die Besucher vom jeweiligen Punkt aus sehen können. Im Modus "Besucher-Sichtfeld" kann das perfekte Gehege leicht angelegt werden. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOffHeading">Filter deaktivieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOff">Klicken Sie auf diese Schaltfläche, um den Filter "Besucher-Sichtbereich" zu deaktivieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOffCompleted">Die zweite neue Funktion im Fenster "Objektfilter" ermöglicht Ihnen die Anzeige der Objekte, die sich unter dem erhöhten Weg befinden. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilterHeading">Regler "Erhöhter Weg"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilter">Klicken Sie auf den Schieberegler, und ziehen Sie diesen ganz nach unten, um die erhöhten Wege transparent darzustellen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilterCompleted">Der erhöhte Weg wird jetzt transparent dargestellt. Ziehen Sie den Schieberegler einfach wieder nach oben, um den erhöhten Weg wieder sichtbar darzustellen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:tutorial_complete">
         
         Herzlichen Glückwunsch! Sie haben das Lernprogramm zu den erhöhten Wegen abgeschlossen. 
      
         
         <p/>
         
         
      Klicken Sie auf das Häkchen, um das nächste Lernprogramm zu starten und mehr über Hochbahnen zu erfahren. 
      
         
         <p/>
         
         
      Klicken Sie auf die Schaltfläche X, um zum Hauptmenü zurückzukehren.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:welcome">Willkommen! In diesem Lernprogramm wird erläutert, wie Hochbahntouren entworfen und Objekte platziert werden. Wenn Sie bereit sind, klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoTextHeading">Hochbahnen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoText">N/A</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoTextCompleted">Bei der Fahrt mit den Hochbahnen können Ihre Besucher oder Sie selbst den Zoo aus einer aufregenden Vogelperspektive erleben. Möchten Sie jetzt lernen, wie man eine Hochbahn anlegt? Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstructionheading">Fenster "Anlage"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstruction">Klicken Sie auf die Schaltfläche "Anlage".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstructioncompleted">Sie sehen jetzt die Registerkarte "Transport". Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanelHeading">"Transport"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanel">Klicken Sie auf die Registerkarte "Transport".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanelCompleted">Auf der Registerkarte "Transport" finden Sie alle Objekte, die für den Bau eines Hochbahnrundkurses erforderlich sind. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStationHeading">Hochbahnstation</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStation">Für jeden Hochbahnrundkurs muss mindestens eine Hochbahnstation errichtet werden. Klicken Sie auf die Hochbahnstation, und platzieren Sie diese auf der Karte zwischen die vier Blumenbeete. Verwenden Sie die Taste &gt;, um den Eingang in Richtung des Weges zu drehen, damit die Besucher in die Hochbahn steigen können. Klicken Sie dann auf die gewünschte Stelle, um die Station zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStationCompleted">Gute Arbeit! An einer Hochbahnstation können die Besucher die Hochbahntour beginnen und beenden. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStationHeading">Hochbahnkabel anschließen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStation">Klicken Sie auf den Hochbahnmast und anschließend auf die Hochbahnstation, um Kabel an die Hochbahnstation anzuschließen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStationCompleted">Gut gemacht! Sie haben ein Kabel an Ihre Hochbahnstation angeschlossen. Jetzt müssen in Ihrem Zoo Hochbahnmasten aufgestellt werden. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPoleHeading">Hochbahnmast anschließen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPole">Klicken Sie auf die nächste verfügbare Schneefläche, um den Mast dort zu platzieren. Bewegen Sie sich dabei gegen den Urzeigersinn im Zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPoleCompleted">Sehr gut! Platzieren Sie jetzt einen weiteren Mast auf der nächsten Schneefläche.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuitHeading">Rundkurs fertig stellen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuit">Hervorragend! Platzieren Sie jetzt jeweils einen Hochbahnmast auf allen übrigen Schneeflächen im Zoo. Klicken Sie nach dem Platzieren des letzten Mastes auf die Hochbahnstation, um das Kabel anzuschließen und den Rundkurs fertig zu stellen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuitCompleted">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben einen vollständigen Hochbahnrundkurs angelegt. Ihre Station ist betriebsbereit - jetzt können Sie Hochbahnwagen für Ihre Besucher kaufen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStationHeading">Hochbahnstation auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStation">Klicken Sie auf die Hochbahnstation, um Hochbahnwagen zu kaufen. Sie müssen möglicherweise mit der rechten Maustaste klicken, um das Mastsymbol zu entfernen und den Mauszeiger wieder wie gewohnt anzuzeigen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStationCompleted">Denken Sie daran, dass die Station bereits durch die Fertigstellung des Rundkurses in Betrieb genommen wurde. Wenn Sie den Stromkreis durch das Entfernen von Masten unterbrechen, wird die Station außer Betrieb gesetzt. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1SeaterHeading">Wagen mit 1 Sitz</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1Seater">Klicken Sie auf den Wagen mit 1 Sitz, um diesen für Ihre Hochbahntour zu kaufen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1SeaterCompleted">Sehr gut! Der Wagen mit 1 Sitz bietet Platz für einen Besucher. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1SeaterHeading">Zwei Wagen mit 1 Sitz kaufen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1Seater">Klicken Sie zum Kauf von zwei Hochbahnwagen mit 1 Sitz zwei Mal auf die Schaltfläche "Ausgewähltes Fahrzeug kaufen".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1SeaterCompleted">Nachdem Sie einen Wagen gekauft haben, wird dieser an der Station angezeigt und bewegt sich anschließend auf der Tourstrecke. Die Besucher werden in den Wagen an Touren durch Ihren Zoo teilnehmen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfoHeading">Gebäudestatus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfo">Klicken Sie auf die Schaltfläche "Gebäudestatus", um die Anzahl der Besucher anzuzeigen, die gerade mit der Hochbahn fahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfoCompleted">Im Fenster "Gebäudestatus" werden die Anzahl Ihrer Wagen, die Anzahl der fahrenden Gäste und die Bewertung der Hochbahntouren angezeigt. Besucher haben großen Spaß daran, Tiere, Bäume, Statuen und Themengebäude von der Hochbahn aus zu betrachten. Je mehr die Besucher sehen können, desto höher fallen die Bewertung der Touren und die Spenden für Ihren Zoo aus. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoTextHeading">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoText">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoTextCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfoHeading">Spenden</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfo">Einige Besucher spenden für die Touren, nachdem sie mit der Hochbahn gefahren sind. Je höher die Bewertung Ihrer Touren ausfällt, desto mehr werden Sie an Spenden für die Touren einnehmen. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Spenden anzeigen", um die Einnahmen aus Spenden für die Touren anzuzeigen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfoCompleted">Hmmm, bis jetzt haben die Besucher noch nicht sehr viel gespendet! Vielleicht sollten Sie die Tour durch das Hinzufügen einiger Tourobjekte aufregender gestalten. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTourHeading">Ausstattungsobjekte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTour">Durch das Platzieren von Tourobjekten können Sie Bewertung von Touren erhöhen und so die Spenden steigern. Klicken Sie auf die Reg.karte "Ausstattungsobjekte", um Tourobjekte zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTourCompleted">Hier finden Sie eine große Auswahl an aufregenden Tourobjekten, mit denen Sie Ihre Besucher während der Fahrt in der Hochbahn oder den Jeeps® beeindrucken können. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_TourHeading">Objektfilter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_Tour">Klicken Sie zum Sortieren der Tourobjekte auf die Schaltfläche "Objektfilter".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_TourCompleted">Mit dem Objektfilter lassen sich Objekte schnell und einfach finden! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_TourHeading">Tourobjektfilter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_Tour">Durchsuchen Sie die Liste per Bildlauf, und klicken Sie dann auf "Tourobjekte".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_TourCompleted">In der Liste werden jetzt ausschließlich Tourobjekte angezeigt. Je höher der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos ist, desto mehr Tourobjekte stehen Ihnen zur Verfügung. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCaveHeading">Fledermaushöhle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCave">Klicken Sie auf die Fledermaushöhle, und platzieren Sie diese in der Nähe Ihrer Hochbahnstrecke.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCaveCompleted">Gute Arbeit! Die Besucher haben großen Spaß daran, die Schwärme quiekender und flatternder Fledermäuse in der Höhle von der Hochbahn aus zu beobachten! Klicken Sie auf das Häkchen, um das Lernprogramm zu beenden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:tutorial_complete">
         
         Herzlichen Glückwunsch! Damit haben Sie das Lernprogramm zur Hochbahn abgeschlossen! 
      
         
         <p/>
         
         
Klicken Sie auf das Häkchen, um das nächste Lernprogramm zu starten und mehr über das Erstellen von Jeep®-Touren zu erfahren. 
      
         
         <p/>
         
         
      Klicken Sie auf die Schaltfläche X, um zum Hauptmenü zurückzukehren.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:welcome">Willkommen! In diesem Lernprogramm wird erläutert, wie Sie Jeep®-Stationen und Straßen platzieren und im Zoobesuchermodus mit Jeeps® fahren können. Wenn Sie bereit sind, klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstructionHeading">Fenster "Anlage"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction">Dieser Zoo verfügt über einen fast vollständig ausgebauten Jeep®-Rundkurs. Sie müssen nur wenige Kleinigkeiten hinzufügen, um ihn fertig zu stellen. Möchten Sie jetzt lernen, wie das funktioniert? Klicken Sie zunächst auf die Schaltfläche "Anlage".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstructionCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTabHeading">"Transport"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab">Klicken Sie auf die Registerkarte "Transport".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTabCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButtonHeading">Jeep®-Station</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButton">Für jede Jeep®-Tour muss mindestens eine Station errichtet werden. Klicken Sie auf die Jeep®-Station.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStationHeading">Jeep®-Station platzieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStation">Platzieren Sie die Jeep®-Station zwischen den vier Blumenbeeten, und drehen Sie mithilfe der Taste &gt; den Gebäudeeingang in Richtung des Weges, damit die Besucher die Station betreten können. Klicken Sie anschließend auf die gewünschte Stelle, um das Gebäude zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStationCompleted">Gut gemacht! Anschließend erfahren Sie, wie Straßen platziert werden. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButtonHeading">Straße</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButton">Klicken Sie auf die Straße, um diese zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuitHeading">Straßenrundkurs fertig stellen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuit">Klicken Sie in die leere Fläche zwischen den zwei Blumenbeeten neben der Jeep®-Station, und ziehen Sie den Mauszeiger in Richtung der Straße im Dromedargehege. Klicken Sie anschließend darauf, um die Straßen zu verbinden und den Rundkurs fertig zu stellen. Machen Sie sich keine Gedanken über den Zaun, der Ihnen im Weg steht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuitCompleted">Gut gemacht! Sie haben den Straßenrundkurs fertig gestellt. Sie sehen, dass in den Zaun automatisch ein Tor für Fahrzeuge eingebaut wurde. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationHeading">Station auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStation">Nachdem Sie den Straßenrundkurs fertig gestellt haben, ist Ihre Jeep®-Station jetzt betriebsbereit. Klicken Sie auf die Station, damit Sie Jeeps® kaufen und die Besucher an Ihren Touren teilnehmen können. Sie müssen möglicherweise mit der rechten Maustaste klicken, um das Straßensymbol zu entfernen und den Mauszeiger wieder wie gewohnt anzuzeigen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehiclesHeading">Jeeps® kaufen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehicles">Klicken Sie zum Kauf von fünf Jeeps® fünf Mal auf die Schaltfläche "Ausgewähltes Fahrzeug kaufen".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehiclesCompleted">Wenn Sie einen Jeep® kaufen, wird er an der Station angezeigt und fährt dann auf der vorgegebenen Tourstrecke. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2Heading">Fenster "Anlage"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2">Sie sehen, dass die Straße einen Fußweg kreuzt. Die Jeeps® fahren dort automatisch langsamer, damit Fußgänger die Straße überqueren können. Dadurch können sich Staus bilden. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Anlage", um eine Wegschranke zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2Completed">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2Heading">Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2">Klicken Sie auf die Registerkarte "Transport".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2Completed">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButtonHeading">Wegschranke auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButton">Klicken Sie auf die Wegschranke. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGateHeading">Wegschranke platzieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGate">Platzieren Sie die Wegschranke jetzt an der Kreuzung zwischen Straße und Fußweg.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGateCompleted">Gute Arbeit! Die Wegschranke senkt sich automatisch, wenn sich ein Fahrzeug nähert, damit der Verkehr an der Kreuzung flüssiger verläuft. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPersonHeading">Fahren in Fahrzeugen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPerson">Sie können mit der Hochbahn oder mit einem Jeep® fahren. Um in einem Jeep® zu fahren, wechseln Sie in den Zoobesuchermodus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPersonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicleHeading">In Jeep® einsteigen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicle">Im Zoobesuchermodus können Sie jetzt auf einen Jeep® zugehen und in diesen einsteigen, indem Sie die Leertaste drücken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicleCompleted">Gut gemacht! Lehnen Sie sich einen Moment zurück, und genießen Sie die Fahrt! Klicken Sie auf das Häkchen, wenn Sie fortfahren möchten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPositionHeading">Sitzplatz wechseln</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPosition">Wenn Sie während der Fahrt in einem Jeep® den Sitzplatz wechseln möchten, drücken Sie die dem gewünschten Platz entsprechende Taste (Drücken Sie z. B. die Taste 2, wenn Sie im Beifahrersitz Platz nehmen möchten).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPositionCompleted">Im Jeep® Wrangler können Sie auf den Plätzen 1 bis 4 sitzen und im Jeep® Commander auf den Plätzen 1 bis 7. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoModeHeading">Kameramodus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoMode">Wenn Sie aus dem Jeep® heraus Fotos von der vorbeiziehenden Landschaft machen wollen, klicken Sie auf "Fotosafari-Ansicht" (oder drücken Sie die Taste C), um in den Kameramodus zu wechseln.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoModeCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePictureHeading">Foto machen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePicture">Drücken Sie jetzt die Leertaste, um ein Foto zu machen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePictureCompleted">Tolles Foto! Während der Fahrt mit der Hochbahn können Sie ebenfalls Fotos auf machen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadViewHeading">Ansicht von oben</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadView">Klicken Sie auf die Schaltfläche "Ansicht von oben", um die Ansicht zu ändern.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadViewCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostatsHeading">Zoostatistik</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostats">Jetzt werden wir uns die Auszeichnungen Ihres Zoo ansehen. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Zoostatistik" oder auf den Zooeingang.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostatsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awardsHeading">Zooauszeichnungen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awards">Klicken Sie auf "Zooauszeichnungen".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awardsCompleted">Im Fenster "Zooauszeichnungen" werden die Auszeichnungen angezeigt, die Ihr Zoo bisher erhalten hat oder noch erhalten kann. Außerdem erfahren Sie hier mehr über die jeweiligen Voraussetzungen für deren Erhalt (z. B. ein Mindestbesuch von 100 Besuchern) und über die individuellen Fortschritte Ihres Zoos. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwardsHeading">Dauerauszeich.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwards">Im Fenster "Zooauszeichnungen" werden auch Objekte angezeigt, die Sie sich verdienen können. Einige Belohnungsobjekte können nur im jeweils aktuellen Spiel verwendet werden. Durch Dauerauszeichnungen werden jedoch Belohnungsobjekte freigegeben, die Sie in jedem Spiel verwenden können! Klicken Sie auf die Schaltfläche "Dauerauszeichnungen".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwardsCompleted">Versuchen Sie, durch das Sammeln aller angebotenen Auszeichnungen und Belohnungsobjekte zum erfolgreichsten Zoo Tycoon aller Zeiten zu werden! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:tutorial_complete">
      Herzlichen Glückwunsch! Damit haben Sie die Lernprogramme für Zoo Tycoon 2: Endangered Species beendet. Mit allen nötigen Informationen ausgerüstet können Sie das Spiel jetzt in Ruhe erforschen. Zusätzlich zu den in den Lernprogrammen vorgestellten neuen Funktionen enthält dieses Spiel zwanzig neue Tierarten, zwanzig neue Herausforderungen, drei neue Kampagnen und eine Vielfalt aufregender neuer Objekte. Viel Glück! 
			<p/>
			 Probieren Sie die übrigen Lernprogramme aus, wenn Sie mehr über Zoo Tycoon 2 erfahren möchten. Lernprogramme sind durch das Buchsymbol gekennzeichnet.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
         
      Klicken Sie auf die Schaltfläche X, um zum Hauptmenü zurückzukehren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_campaignname">Endangered Species-Lernprogramme</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1">Lernprogramm 1: Erhöhte Wege</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1short">Erhöhte Wege</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1overviewshort">Machen Sie sich mit erhöhten Wegen, bedrohten Tierarten und Artenschutzbereichen vertraut!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2">Lernprogramm 2: Hochbahnen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2short">Hochbahnen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2overviewshort">Lernen Sie, wie Hochbahntouren errichtet und Objekte platziert werden können!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3">Lernprogramm 3: Jeeps®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3short">Jeeps®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3overviewshort">Lernen Sie, wie Sie Jeeps®-Stationen und Straßen platzieren und im Besuchermodus mit Jeeps® fahren können!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
