<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahIntro">Die Weite Savanne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverviewShort">
Verwenden Sie Hochbahnen und erhöhte Wege, um das Tierleben der Savanne zu präsentieren! Bauen Sie einen erfolgreichen Zoo auf, ohne einen geschützten Artenschutzbereich zu stören. Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um das verzierte Tourentor freizugeben. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverview">
Durch jahrzehntelange Wilderei wurden die Tier- und Pflanzenbestände der hiesigen Savanne stark dezimiert. Um dieses Problem zu beenden, haben die Behörden einen großen Teil der Savanne zum geschützten Artenschutzbereich erklärt. 
      <p/>
Ihre Aufgabe ist es, um den geschützten Bereich einen erfolgreichen Zoo und Wildpark aufzubauen. Im Artenschutzbereich selbst dürfen keinerlei Änderungen vorgenommen werden. Sie dürfen über dem geschützten Bereich jedoch erhöhte Wege und Hochbahnen errichten. Außerdem dürfen Sie im Artenschutzbereich auch Tiere platzieren. Durch die Aufnahme von Tieren und das Aussetzen im Artenschutzbereich werden die lokalen Populationen neu aufgebaut. Gleichzeitig lernt die Öffentlichkeit viel über das Ökosystem Savanne.
      <p/>
Die örtlichen Behörden möchten, dass mit dem Zoo und Wildpark, den Sie neu aufbauen, eine hochmoderne Einrichtung entsteht. Sie sollen in Ihrem Zoo ein funktionierendes Hochbahnsystem mit mindestens zwei Stationen errichten. Dafür erhalten Sie einen Zuschuss von 8.000 €. (Hinweis: Steigern Sie zunächst den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos auf 2 Sterne.)    
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFame">
Gute Arbeit! Ihr Park verfügt jetzt über ein funktionierendes Hochbahnsystem. Sie haben als Unterstützung zu den Kosten einen Zuschuss von 8.000 € erhalten.
      <p/>
Die örtlichen Behörden möchten unbedingt aus dem Zoo eine Einrichtung mit Weltklasseniveau machen. Wenn Sie den Bekanntheitsgrad des Zoos auf 4 Sterne steigern, beweisen Sie damit, dass der Bau eines beliebten Zoos um einen geschützten Artenschutzbereich tatsächlich möglich ist. Steigern Sie den Bekanntheitsgrad des Zoos auf 4 Sterne, um das Szenario zu gewinnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelope">
Laut einer Umfrage sind Ihre Besucher sehr daran interessiert, die stark bedrohte Riesen-Rappenantilope in ihrem natürlichen Lebensraum, der Savanne, zu betrachten. Wenn es Ihnen gelingt, innerhalb des nächsten Monats zwei Riesen-Rappenantilopen zu erwerben und ihre Grundbedürfnisse zu erfüllen, steigen die Besucherzahlen in Ihrem Zoo! (Hinweis: Dies ist ein optionales Ziel. Wenn Sie diese Aufgabe nicht bewältigen, schlägt damit nicht das Szenario fehl.) 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeSuccess">
Sie haben zwei Riesen-Rappenantilopen erworben und ihre Grundbedürfnisse erfüllt. Die Besucher wollen diese seltenen und faszinierenden Tiere unbedingt in ihrem natürlichen Savannenlebensraum sehen. Die Tiere haben eine Welle neuer Besucher in Ihren Zoo gelockt! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeFailureNoAntelope">
Ein Monat ist vergangen, und es ist Ihnen nicht gelungen, ein Paar der Riesen-Rappenantilopen zu erwerben. Das Interesse an den Tieren ist zurückgegangen. Sie haben eine Chance verpasst, mehr Besucher in Ihren Zoo zu locken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeFailureNeed">
Es ist Ihnen zwar gelungen, zwei Riesen-Rappenantilopen zu erwerben, Sie haben jedoch nicht ihre Grundbedürfnisse erfüllt. Die Besucher wollen keine Tiere sehen, die nicht zufrieden oder schlecht gepflegt sind. Sie haben eine Chance verpasst, mehr Besucher in Ihren Zoo zu locken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSuccessOverview">
Sie haben eine Bewertung von 4 Sternen erreicht! Sie haben bewiesen, dass Sie einen beliebten Zoo um einen geschützten Artenschutzbereich aufbauen können, ohne das vorhandene Ökosystem zu stören. Herzlichen Glückwunsch zu Ihrem Erfolg!     
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahResult">Bauen Sie einen Zoo um einen geschützten Artenschutzbereich auf!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverallGoal">Bauen Sie einen erfolgreichen Zoo um den geschützten Artenschutzbereich auf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverallGoalSuccess">Herzlichen Glückwunsch! Sie haben eine Bewertung von 4 Sternen erhalten, ohne den geschützten Artenschutzbereich zu stören.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSkyTramGoal">Bauen Sie ein funktionierendes Hochbahnsystem mit mindestens zwei Stationen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFameGoal">Steigern Sie den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos auf 4 Sterne.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFameGoalDone">Ihr Zoo hat einen Bekanntheitsgrad von 4 Sternen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeGoal">(Optional) Erwerben Sie innerhalb des nächsten Monats zwei Riesen-Rappenantilopen, und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSkyTramGoalDone">Sie haben ein funktionierendes Hochbahnsystem gebaut.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeGoalDone">Sie haben zwei Riesen-Rappenantilopen erworben und ihre Grundbedürfnisse erfüllt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapIntro">Die Große Schlucht</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverviewShort">Können Sie einen Zoo aufbauen, der 16 verschiedene Tierarten enthält? An der Sache ist nur ein Haken: es ist eine Schlucht im Weg! Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um das verzierte Tourentor freizugeben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverview">Die Besitzer des örtlichen Zoos haben ehrgeizige Pläne für eine Erweiterung ihrer kleinen Einrichtung. Der Zoo wurde jedoch neben einer tiefen Schlucht errichtet, und die lokalen Umweltgesetzte untersagen alle Baumaßnahmen, die das empfindliche Ökosystem der Schlucht stören könnten. 
      <p/>
      Sie wurden engagiert, um das Expansionsproblem der Besitzer mithilfe moderner Transportsysteme zu beheben. Ihr erstes Ziel ist es, den Zoo soweit zu erweitern, dass mindestens acht Tiere präsentiert werden. Wenn Sie dieses Ziel erreichen, zahlen Ihnen die Besitzer einen Bonus von 4.000 €.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelve">
      Die Besitzer freuen sich darüber, dass im Zoo acht verschiedene Arten präsentiert werden. Sie erhalten daher als Belohnung einen Bonus von 4.000 €. Nun wollen sie den Zoo weiter vergrößern. Erhöhen Sie die Anzahl der präsentierten Tiere auf 12, und die Besitzer zahlen Ihnen einen Bonus von 10.000 €!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteen">
      Die Besitzer sind beeindruckt, dass es Ihnen gelungen ist, 12 verschiedene Arten zu präsentieren. Als Erkennung für Ihre Leistungen haben Sie 10.000 € erhalten. Die Besitzer sind inzwischen jedoch der Meinung, dass der Zoo durch eine weitere Vergrößerung zu einer führenden Einrichtung wird. Vergrößern Sie die Anzahl der präsentierten Arten auf 16, um das Szenario zu gewinnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSuccessOverview">
      Herzlichen Glückwunsch! Sie haben die geografischen Hindernisse überwunden und einen kleinen Zoo in eine Einrichtung verwandelt, in der 16 verschiedene Arten präsentiert werden. Die Besitzer sind begeistert!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverallGoal">Erweitern Sie Ihren Zoo, und überbrücken Sie die Schlucht.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapEightGoal">Präsentieren Sie im Zoo mindestens acht verschiedene Arten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapEightGoalDone">Sie präsentieren mindestens acht verschiedene Arten im Zoo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelveGoal">Präsentieren Sie im Zoo mindestens zwölf verschiedene Arten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelveGoalDone">Sie präsentieren mindestens zwölf verschiedene Arten im Zoo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteenGoal">Präsentieren Sie im Zoo mindestens sechzehn verschiedene Arten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteenGoalDone">Sie präsentieren mindestens sechzehn verschiedene Arten im Zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsIntro">Fünf-Sterne-Sensation</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverviewShort">Ein alteingesessener Zoo hat Mühe, seine Popularität aufrecht zu erhalten. Setzen Sie Ihr komplettes Transport-Know-how ein, um den Zoo in eine Fünf-Sterne-Sensation zu verwandeln! Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um das verzierte Tourentor freizugeben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverview">Der berühmte Stadtzoo existiert bereits seit mehr als hundert Jahren. In letzter Zeit lockt der Zoo jedoch nicht mehr so viele Besucher an, obwohl er sich in einem schönen historischen Stadtpark befindet.
      <p/>
		Der Vorstand des Zoos hat Sie engagiert, um diese Situation zu ändern. Obwohl Ihnen nicht viel Geld zur Verfügung steht, ist der Vorstand zuversichtlich, dass es Ihnen dank Ihrer Kenntnisse in den Gebieten Transport und Zoogestaltung gelingt, den Zoo für das 21. Jahrhundert bereit zu machen.
		<p/>
		Der Vorstand hat Ihnen zwei Ziele vorgegeben. Richten Sie zuerst innerhalb von einem Jahr eine Tour mit einer Bewertung von 4 Sternen ein. Sie können entweder Jeeps® oder eine Hochbahn für Ihre Tour verwenden. Steigern Sie als zweites Ziel den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos innerhalb von einem Jahr auf 5 Sterne. Sie müssen beide Ziele bis zum 1. Januar des zweiten Jahres erreichen, um dieses Szenario zu gewinnen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFailure">Seit Beginn Ihres Engagements ist ein ganzes Jahr vergangen, und Sie haben es nicht geschafft, die Zielvorgaben des Vorstands von einer 4-Sterne-Tour und einem Bekanntheitsgrad des Zoos von 5 Sternen zu erreichen. Der Vorstand hat beschlossen, dass Sie nicht der Richtige für diese Aufgabe sind und Ihnen gekündigt. Mehr Glück beim nächsten Mal! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsSuccessOverview">
      Es ist Ihnen gelungen, innerhalb von einem Jahr eine 4-Sterne-Tour einzurichten und den Bekanntheitsgrad des Zoos auf 5 Sterne zu steigern. Der Stadtzoo ist jetzt eine Fünf-Sterne-Sensation! Der Vorstand hat Ihnen für diese Leistung ein großes Lob ausgesprochen, und Sie sind der Held der Stadt. Herzlichen Glückwunsch!
      <p/>
      Durch das Durchführen dieser Kampagne wurde das verzierte Tourentor freigegeben. Sie können dieses Objekt in allen zukünftigen Zoo Tycoon 2: Endangered Species-Spielen verwenden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsGrant">Der Vorstand ist mit den Verbesserungen in Ihrem Zoo so zufrieden, dass er Ihnen einen Barzuschuss bewilligt hat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverallGoal">Erreichen Sie bis zum 1. Januar des zweiten Jahres eine Tourbewertung von 4 Sternen und einen Bekanntheitsgrad von 5 Sternen. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverallGoalDone">Sie haben eine Tourbewertung von 4 Sternen und einen Bekanntheitsgrad von 5 Sternen erzielt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsTourGoal">Richten Sie bis zum 1. Januar des zweiten Jahres eine 4-Sterne-Tour mit Jeeps® oder Hochbahnen ein. 
			</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsTourGoalDone">Sie haben eine 4-Sterne-Tour eingerichtet!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFameGoal">Erzielen Sie bis zum 1. Januar des zweiten Jahres eine Bewertung von 5 Sternen. 
			</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFameGoalDone">Sie haben eine Bewertung von 5 Sternen erzielt!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignshort">Transport</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS1">Die Weite Savanne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS1short">Die Weite Savanne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS2">Die Große Schlucht</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS2short">Die Große Schlucht</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS3">Fünf-Sterne-Sensation</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS3short">Fünf-Sterne-Sensation</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
