<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoPhotos">Zeitschrift "Zoo-News"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhoto">          
			Die Zeitschrift "Zoo-News" möchte einen Artikel über Ihren Zoo veröffentlichen und benötigt dafür Fotos. Sobald Sie die Fotos zur Verfügung gestellt haben und der Artikel veröffentlicht wurde, wird dies im Laufe der nächsten drei Monate, während der die Zeitschrift im Handel erhältlich ist, einen positiven Einfluss auf die Besucherzahlen Ihres Zoos haben. Sie wollen Fotos mit folgenden Motiven:     
			<br/>         
		*  Ein Jaguar, der im Wasser schwimmt.   
			<br/>     
		*  Ein Steinbock, der sich in einem Stall ausruht. 
			<br/>
		*  Ein Elch, der sein Geweih an einem Baum reibt. 
			<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Mittel		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoShort">  
   			Machen Sie folgende Fotos:  
			<p/>   
		*  Ein Jaguar, der im Wasser schwimmt.    
			<br/> 
		*  Ein Steinbock, der sich in einem Stall ausruht. 
			<br/> 
		*  Ein Elch, der sein Geweih an einem Baum reibt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoSuccess">Der Artikel in der Zeitschrift "Zoo-News" sieht fantastisch aus. Außerdem waren die Fotos so beeindruckend, dass Ihr Zoo auf der Titelseite erwähnt wird! Die Besucherzahlen werden sicher deutlich steigen, solange die Zeitschrift im Handel erhältlich ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoSuccessShort">Die Fotos waren fantastisch. Ihr Zoo wurde auf der Titelseite der "Zoo-News" erwähnt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture1">Machen Sie ein Foto von einem Jaguar, der im Wasser schwimmt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture2">Machen Sie ein Foto von einem Steinbock, der sich in einem Stall ausruht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture3">Machen Sie ein Foto von einem Elch, der sein Geweih an einem Baum reibt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerPhotos">Der Weltkartograph</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographer">
Die Zeitschrift "Der Weltkartograph" sucht nach Fotos von Tieren, die in extremen Lebensräumen überleben können. Wenn Sie ein Foto von einem Karibu im Tundrabiom und ein Foto von einem Dromedar im Wüstenbiom zur Verfügung stellen, zahlt Ihnen die Zeitschrift 2.000 €.  
			<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Einfach		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerShort">  
	   		Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:  
			<br/>   
		*  Ein Karibu im Tundrabiom.    
			<br/> 
		*  Ein Dromedar im Wüstenbiom.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerSuccess">Ihre Fotos von dem Karibu und dem Dromedar waren in der Zeitschrift "Der Weltkartograph" ein voller Erfolg. Sie haben 2.000 € für die Fotos erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerSuccessShort">Die Zeitschrift "Der Weltkartograph" war sehr zufrieden mit Ihren Fotos und hat Ihnen 2.000 € bezahlt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CaribouInTundra">Machen Sie ein Foto von einem Karibu im Tundrabiom.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DromedaryCamelInDesert">Machen Sie ein Foto von einem Dromedar im Wüstenbiom.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifePhotos">Ein Tag im Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLife">Ein bekanntes Magazin würde gerne eine Fotoreportage zum Thema "Ein Tag im Zoo" veröffentlichen. Sie sind bereit, Ihnen 1.000 € für Fotos von alltäglichen Aktivitäten in Ihrem Zoo zu bezahlen. Sie möchten insbesondere Fotos mit folgenden Motiven:
			<br/>*  Besucher, die den Zoo durch den Zooeingang betreten.
			<br/>*  Eine Servicekraft, die einen Abfalleimer leert.
			<br/>*  Ein Tierpfleger, der einen Futternapf auffüllt.
			<p/>
   			Schwierigkeitsgrad: Einfach		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeShort">Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:  
			<br/>*  Besucher, die den Zoo durch den Zooeingang betreten.    
			<br/>*  Eine Servicekraft, die einen Abfalleimer leert. 
			<br/>*  Ein Tierpfleger, der einen Futternapf auffüllt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeSuccess">Die Zeitschrift hat Ihnen 1.000 € für die Fotos bezahlt. Der Artikel, "Ein Tag im %s", war ein großer Erfolg. Durch den Artikel wurde der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos etwas erhöht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeSuccessShort">Die Zeitschrift hat Ihnen 1.000 € für die Fotos bezahlt und durch den Artikel wurde Bekanntheitsgrad Ihres Zoos erhöht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestsAndZooGate">Machen Sie ein Foto von einem Besucher am Zooeingang.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EmptyingGarbage">Machen Sie ein Foto von einer Servicekraft, die einen Abfalleimer leert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_FillingFoodDish">Machen Sie ein Foto von einem Tierpfleger, der einen Futternapf auffüllt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignPhotos">Werbeposterkampagne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaign">          
Ihre PR-Abteilung hat ein Konzept erstellt, um das Image Ihres Zoos aufzupolieren und mehr Besucher anzulocken. Die PR-Experten sind der Überzeugung, dass eine Reihe von Werbepostern mit gut gelaunten Zoobesuchern mehr Besucher in Ihren Zoo locken und auch den Besuchern im Park ein Lächeln auf die Lippen zaubern werden. Sie möchten drei Fotos mit unterschiedlichen Motiven für die Poster:       
			<br/>         
		*  Ein Besucher, der neben einem Musikfelsen tanzt.   
			<br/>     
		*  Ein Besucher, der mit einer Geschenkartikel-Handpuppe redet. 
			<br/>
		*  Ein Besucher, der eines der Tiere nachahmt. 
			<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Mittel		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignShort">  
	   		Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:  
			<br/>   
		*  Ein Besucher, der neben einem Musikfelsen tanzt.    
			<br/> 
		*  Ein Besucher, der mit einer Geschenkartikel-Handpuppe redet. 
			<br/> 
		*  Ein Besucher, der eines der Tiere nachahmt.
   			<p/>
Hinweis: Junge Besucher ahmen gerne Katzen, Elche, Flamingos, Kängurus, Schimpansen und Gorillas nach.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignSuccess">Ihre Werbefotos waren ein voller Erfolg! Die Poster haben mehr Besucher in Ihren Zoo gelockt. Dass die Poster im Zoo aufgehängt sind, macht alle Besucher ein wenig zufriedener.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignSuccessShort">Ihre Posterfotos waren fantastisch! Es kommen mehr Besucher in den Zoo und alle Besucher sind ein wenig zufriedener.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestDance">Machen Sie ein Foto von einem Besucher, der neben einem Musikfelsen tanzt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestTalkPuppet">Machen Sie ein Foto von einem Besucher, der mit einer Geschenkartikel-Handpuppe redet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestMimic">Machen Sie ein Foto von einem jungen Besucher, der ein Tier nachahmt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitecturePhotos">Die Zeitschrift "Zoo-Architektur"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitecture">Die Zeitschrift "Zoo-Architektur" bereitet eine Fotoreportage über die Nutzung des Zoos durch Fußgänger vor. Wenn Sie ein Foto von mindestens vier Besuchern auf einem erhöhten Weg zur Verfügung stellen können, erhalten Sie von den Herausgebern der Zeitschrift 1.500 €.    
			<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Einfach</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureShort">Machen Sie ein Foto von mindestens vier Besuchern auf einem erhöhten Weg und Sie erhalten 1.500 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureSuccess">Die Herausgeber der Zeitschrift "Zoo-Architektur" waren von Ihrem Foto des erhöhten Weges begeistert! Sie haben für das Foto 1.500 € erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureSuccessShort">Durch Ihr Foto von Besuchern auf einem erhöhten Weg hat Ihr Zoo 1.500 € erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ElevatedPathWithGuests">Machen Sie ein Foto von mindestens vier Besuchern auf einem erhöhten Weg.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationPhotos">Der Freizeitverkehrsverband</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportation">Berater des Freizeitverkehrsverbands haben Sie darauf aufmerksam gemacht, dass Sie die Beliebtheit Ihres Zoos durch Touren mit Jeeps® erheblich steigern können. Wenn Sie bestimmte Fotos machen, wird der Verband eine Werbekampagne durchführen, die zusätzliche Besucher in Ihren Zoo lockt. Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
			<br/>
		*  Ein Foto von mindestens drei Besuchern in einem Jeep®.   
			<br/>     
		*  Ein Foto von einer Tierart, aufgenommen aus einem Jeep®.
		<br/>
		*  Ein Foto von einer weiteren Tierart, aufgenommen aus einem Jeep®.
		<p/>   
			Schwierigkeitsgrad: Mittel		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationShort">Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
			<br/>
		*  Ein Foto von mindestens drei Besuchern in einem Jeep®.   
			<br/>     
		*  Ein Foto von einer Tierart, aufgenommen aus einem Jeep®.
		<br/>
		*  Ein Foto von einer weiteren Tierart, aufgenommen aus einem Jeep®.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationSuccess">Die Werbekampagne mit Fotos, die aus einem Jeep® gemacht wurden, war ein voller Erfolg! Durch die Werbung wurden neue Besucher in den Zoo gelockt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationSuccessShort">Die Werbekampagne mit Fotos, die aus einem Jeep® gemacht wurden, hat zusätzliche Besucher in den Zoo gelockt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithGuests">Machen Sie ein Foto von mindestens drei Besuchern in einem Jeep®.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithAnimals">Machen Sie ein Foto von einer Tierart aus einem Jeep® heraus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithAnimals2">Machen Sie ein Foto von einer weiteren Tierart aus einem Jeep® heraus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Photos">Allianz für bedrohte Tierarten - Fotoshooting</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1">("Bedrohte Arten"-Herausforderung) Die Allianz für bedrohte Tierarten bietet Ihnen ein Exemplar einer bedrohten Tierart an, die Sie noch nicht in Ihrem Zoo halten. Die Allianz möchte allerdings einen Nachweis Ihrer Bemühungen zum Erhalt bedrohter Tierarten. Wenn Sie der Allianz Fotos von drei verschiedenen bedrohten Tierarten in Ihrem Zoo liefern, erhalten Sie ein Tier kostenlos. Allerdings müssen die Tiere auf den Fotos zufrieden aussehen, damit die Fotos berücksichtigt werden können!
		<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Mittel			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Short">Machen Sie Fotos von drei verschiedenen bedrohten Tierarten, um kostenlos ein Tier zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Success">Ihre Fotos haben die Allianz für bedrohte Tierarten davon überzeugt, dass Sie sich in Ihrem Zoo für den Erhalt bedrohter Tierarten einsetzen. Sie erhalten daher von der Allianz ein Tier als Belohnung. Sie finden %s in einem Transportkäfig in der Nähe des Zooeingangs. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1SuccessShort">Als Belohnung für Ihre Fotos von bedrohten Tierarten haben Sie %s erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1ThemePromo">Bewältigen Sie zwei "Bedrohte Arten"-Herausforderungen, um die Objekte dieses Themas freizugeben!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1FirstEndangeredAnimal">Machen Sie ein Foto eines zufriedenen Exemplars einer bedrohten Tierart.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1SecondEndangeredAnimal">Machen Sie ein Foto eines zufriedenen Exemplars einer weiteren bedrohten Tierart.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1ThirdEndangeredAnimal">Machen Sie ein Foto eines zufriedenen Exemplars einer dritten bedrohten Tierart.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Photos">Allianz für bedrohte Tierarten - Reaktionsanreizobjekte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2">("Bedrohte Arten"-Herausforderung) Die Allianz für bedrohte Tierarten möchte für ihre Website Fotos von Exemplaren bedrohter Tierarten, die sich mit Reaktionsanreizobjekten beschäftigen. Wenn Sie der Allianz die passenden Fotos liefern können, erhalten Sie für Ihren Zoo als Entschädigung kostenlos ein Reaktionsanreizobjekt in Form einer Reifenschaukel. Die Allianz möchte Fotos mit den folgenden Motiven:
			<br/>         
		*  Eine Riesen-Rappenantilope, die einen Salzstein benutzt.  
			<br/>     
		*  Ein junger Komodowaran auf einem Aussichtspunkt. 
			<br/>
		*  Ein Wolf, der eine Rinderkeule frisst.
			<p/>
   			Schwierigkeitsgrad: Einfach.				
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Short">Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
			<br/>         
		*  Eine Riesen-Rappenantilope, die gerade an einem Salzstein leckt.  
			<br/>     
		*  Ein junger Komodowaran auf einem Aussichtspunkt. 
			<br/>
		*  Ein Wolf, der gerade eine Rinderkeule frisst.
			<br/>			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Success">Herzlichen Glückwunsch! Die Allianz für bedrohte Tierarten war begeistert von Ihren Fotos bedrohter Tierarten, die sich mit Reaktionsanreizobjekten beschäftigen. Ihr Zoo erhält dafür kostenlos ein Reaktionsanreizobjekt in Form einer Reifenschaukel. Sie finden die Reifenschaukel in einer Kiste in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2SuccessShort">Durch Ihre Fotos bedrohter Tierarten, die sich mit Reaktionsanreizobjekten beschäftigen, hat Ihr Zoo kostenlos eine Reifenschaukel erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2ThemePromo">Bewältigen Sie zwei "Bedrohte Arten"-Herausforderungen, um die Objekte dieses Themas freizugeben!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2GiantSableAntelope">Machen Sie ein Foto von einer Riesen-Rappenantilope, die gerade an einem Salzstein leckt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2KomodoDragon">Machen Sie ein Foto von einem jungen Komodowaran auf einem Aussichtspunkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2GrayWolf">Machen Sie ein Foto von einem Wolf, der gerade eine Rinderkeule frisst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Photos">Allianz für bedrohte Tierarten - Verhaltensweisen bei Tieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3">("Bedrohte Arten"-Herausforderung) Die Allianz für bedrohte Tierarten braucht Ihre Hilfe: Sie benötigt Fotos, die sie bei ihrer nächsten Spendenkampagne verwenden kann. Wenn Sie der Allianz Fotos bieten können, die bestimmte bedrohte Tierarten bei bestimmten Beschäftigungen zeigen, erhalten Sie dafür ein Exemplar der am meisten bedrohten Tierart, dem Florida-Panther. Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
			<br/>         
		*  Ein Vielfraß, der gerade aus einem Futternapf frisst.  
					<br/>     
		*  Zwei Schopfgibbons, die sich gerade gegenseitig pflegen. 
					<br/>
		*  Ein Brillenbär, der gerade an einer Puya knabbert.
					<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Mittel.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Short">Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
			<br/>         
		*  Ein Vielfraß, der gerade aus einem Futternapf frisst.  
					<br/>     
		*  Zwei Schopfgibbons, die sich gerade gegenseitig pflegen. 
					<br/>
		*  Ein Brillenbär, der gerade an einer Puya knabbert		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Success">Gute Arbeit! Die Allianz für bedrohte Tierarten ist der Meinung, dass sie die Einnahmen beim nächsten Spendenaufruf mithilfe Ihrer großartigen Fotos bedrohter Tierarten erhöhen kann. Als Anerkennung für Ihre Bemühungen zum Schutz bedrohter Tierarten erhalten Sie von der Allianz einen seltenen Florida-Panther. Sie finden den Panther in einem Transportkäfig in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3SuccessShort">Durch Ihre Fotos von bedrohten Tierarten, die ein bestimmtes Verhalten an den Tag legen, hat Ihr Zoo einen seltenen Florida-Panther erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3ThemePromo">Bewältigen Sie zwei "Bedrohte Arten"-Herausforderungen, um die Objekte dieses Themas freizugeben!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3Wolverine">Machen Sie ein Foto von einem Vielfraß, der gerade aus einem Futternapf frisst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3CrestedGibbon">Machen Sie ein Foto von zwei Schopfgibbons, die sich gerade gegenseitig pflegen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3ThirdEndangeredAnimal">Machen Sie ein Foto von einem Brillenbären, der gerade an einer Puya knabbert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitPhotos">Starbesuch!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisit">Ihnen ist soeben ein brandheißes Gerücht zu Ohren gekommen! Die berühmte Sängerin Dallas Samson, bekannt aus Theater, Film und Reality-Fernsehen, wird Ihren Zoo besuchen! Wenn Ihre Besucher erfahren würden, das Prominente wie Dallas Samson Ihren Zoo besuchen, würde Ihr Zoo noch bekannter werden. Wenn Dallas Samson Ihren Zoo besucht, machen Sie als Beweis für ihren Besuch folgende Fotos von ihr:
					<br/>         
		*  Ein Foto von Dallas Samson, während sie gerade etwas isst oder trinkt.  
					<br/>     
		*  Ein Foto von Dallas Samson, während sie gerade ein Tier betrachtet. 
					<br/>
		*  Ein Foto von Dallas Samson während der Fahrt mit der Hochbahn.
					<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Mittel.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitShort">Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
			<br/>         
		*  Ein Foto von Dallas Samson, während sie gerade etwas isst oder trinkt.  
					<br/>     
		*  Ein Foto von Dallas Samson, während sie gerade ein Tier betrachtet. 
					<br/>
		*  Ein Foto von Dallas Samson während der Fahrt mit der Hochbahn.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitSuccess">Sie haben Ihre Fotos der berühmten Sängerin Dallas Samson blitzschnell der örtlichen Zeitung zukommen lassen. Durch diese positive Reklame ist der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos gestiegen. Aber damit nicht genug: Die Besucher, die sich gerade in Ihrem Zoo aufhalten, sehen etwas zufriedener aus. Es gefällt den Besuchern, sich im Lieblingszoo des Stars aufzuhalten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitSuccessShort">Die Schlagzeilen durch Ihre Prominentenfotos haben gleichzeitig die Zufriedenheit der Besucher und den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos gesteigert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitFailure">Dallas Samson hat den Zoo verlassen! Leider ist sie gegangen, bevor Sie alle benötigten Fotos machen konnten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitFailureShort">Dallas Samson hat den Zoo verlassen, bevor Sie alle benötigten Fotos machen konnten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitDivaName">Dallas Samson</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitEatDrink">Machen Sie ein Foto von Dallas Samson, während sie gerade etwas isst oder trinkt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitViewingAnimal">Machen Sie ein Foto von Dallas Samson, während sie gerade ein Tier betrachtet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitSkyTram">Machen Sie ein Foto von Dallas Samson während der Fahrt mit der Hochbahn.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitArrival">Die berühmte Sängerin Dallas Samson ist in Ihrem Zoo angekommen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifePhotos">Die Umweltstiftung Ozeanien</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlife">Die Umweltstiftung Ozeanien möchte für ihre Werbebroschüre Fotos von Tieren, die in der südlichen Hemisphäre beheimatet sind. Wenn Sie der USO diese Fotos liefern, erhalten Sie dafür eine ganz besondere Belohnung: Ihren eigenen australischen Koala! Die Stiftung möchte Fotos mit den folgenden Motiven:
			<br/>         
		*  Ein Foto von einem Ei der Galápagos-Riesenschildkröte.    
			<br/>     
		*  Ein Foto von zwei züngelnden Komodowaranen. 
			<br/>
		*  Ein Foto von zwei Afrikanischen Wildhunden, die in einem Grashaufen schlafen.
			<p/>
   			Schwierigkeitsgrad: Schwer		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeShort">Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
			<br/>         
		*  Ein Foto von einem Ei der Galápagos-Riesenschildkröte.    
			<br/>     
		*  Ein Foto von zwei züngelnden Komodowaranen. 
			<br/>
		*  Ein Foto von zwei Afrikanischen Wildhunden, die in einem Grashaufen schlafen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeSuccess">Gute Arbeit! Die Umweltstiftung Ozeanien war sehr zufrieden mit den Fotos von Tieren aus der südlichen Hemisphäre. Sie erhalten deshalb einen eigenen Koala! Sie finden den Koala in einem Transportkäfig in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeSuccessShort">Durch Ihre Fotos von Tieren aus der südlichen Hemisphäre hat Ihr Zoo einen Koala geschenkt bekommen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeGalapagosTortoise">Machen Sie ein Foto von einem Ei der Galápagos-Riesenschildkröte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeAfricanWildDog">Machen Sie ein Foto von zwei Afrikanischen Wildhunden, die in einem Grashaufen schlafen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeKomodoDragon">Machen Sie ein Foto von zwei züngelnden Komodowaranen.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
