<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_conservationarea:entry">Artenschutzbereiche</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_conservationarea:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Die Artenschutzbereiche in Zoo Tycoon 2: Endangered Species sind von <a href="zoopedia:zoopedia_conservationfences:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Artenschutzzäunen</color></u></a> umgeben. Um die anfällige Umgebung der Artenschutzbereiche nicht zu gefährden, dürfen dort fast keine Entwicklungsmaßnahmen vorgenommen werden. In Artenschutzbereichen dürfen keine Biompinsel verwendet, das Gelände nicht verändert, Pflanzen und Felsen nicht wiederverwertet und keine Gebäude oder Ausstattungsobjekte platziert werden.                  
                  <p/>
Sie dürfen innerhalb von Artenschutzbereichen jedoch erhöhte Wege und Hochbahnmasten errichten. Außerdem dürfen Sie Tiere, Tierfutter und Reaktionsanreizobjekte platzieren, solange dadurch das Gelände nicht geebnet wird. Ein Artenschutzbereich kann ein effektives, dem Biom angepasstes natürliches Gehege für bedrohte Tierarten sein.                              
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry">Belohnungsobjekte</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Sie erhalten Belohnungsobjekte, indem Sie <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Auszeichnungen</color></u></a> gewinnen, <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Herausforderungen</color></u></a>bewältigen oder <a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Kampagnen</color></u></a> abschließen. Einige Belohnungsobjekte stehen nur für das Spiel zur Verfügung, in dem Sie diese gewonnen haben. Freigegebene Belohnungsobjekte stehen in allen Zoo Tycoon 2: Endangered Species-Spielen zur Verfügung.
<p/>
Im Folgenden finden Sie die Belohnungsobjekte in Zoo Tycoon 2: Endangered Species, und Sie erfahren, wie Sie diese erhalten.
<p/>
Luftballonstrauß: Sorgen Sie für die Geburt eines Babys einer bedrohten Tierart. <br/>Luftschiff: Gewinnen Sie die "Auszeichnung für Zwanzigjähriges Jubiläum". <br/>Spezialzooeingang: Gewinnen Sie die "Zoo Tycoon-Auszeichnung". <br/>Dekorative Zoomauerpfeiler: Gewinnen Sie die "Auszeichnung für Bemühungen um bedrohte Tierarten". <br/>Dekorative Zoomaueraufsätze: Gewinnen Sie die "Auszeichnung für Bemühungen zur Auswilderung bedrohter Tierarten". <br/>Tierbaby-Statue: Gewinnen Sie die "Auszeichnung für Bemühungen um bedrohte Tierbabys". <br/>Gesichtsmalereikiosk: Gewinnen Sie die "Auszeichnung für Spenden für vorbildliche Unterhaltung". <br/>Kopfhörerkiosk: Gewinnen Sie die "Auszeichnung für Spenden für Lehrzwecke". <br/>Fotokiosk: Gewinnen Sie die "Auszeichnung für Fotos bedrohter Tierarten". <br/>Sky-Tower: Gewinnen Sie die "Auszeichnung für Bewertungserfolge bei Touren". <br/>Modernisierte Jeeps&#xAE;: Gewinnen Sie eine "Tour-Tycoon-Auszeichnung". <br/>Modernisierte Hochbahnfahrzeuge: Gewinnen Sie eine Transport-Tycoon-Auszeichnung. <br/>Zoobesucher-Statue: Gewinnen Sie die "20.000 Zoobesucher-Auszeichnung".
<p/>
Bedrohte Arten-Thema: Bewältigen Sie zum Freigeben zwei beliebige Herausforderungen des Themas "Bedrohte Arten" im Herausforderungsmodus. <br/>Dschungelthema: Bewältigen Sie zum Freigeben fünf beliebige Foto-Herausforderungen im Herausforderungsmodus. <br/>Safarithema: Bewältigen Sie zum Freigeben fünf beliebige Herausforderungen im Herausforderungsmodus.
<p/>
Katzenbaum: Bewältigen Sie zum Freigeben die Fotosafari-Kampagne. <br/>Artenschutz-Aufzuchtzentrum: Bewältigen Sie zum Freigeben die Kampagne "Bedrohte Arten". <br/>Verziertes Tor für Fahrzeuge: Bewältigen Sie zum Freigeben die Transport-Kampagne. 
<p/>
Blumenbogen: Bewältigen Sie zum Freigeben die Kampagne "Zoos mit Problemen". <br/>Blumenpfosten: Bewältigen Sie zum Freigeben die Kampagne "Tierpfleger in Schulung". <br/>Vergoldete Statue: Bewältigen Sie zum Freigeben die Kampagne "Der mysteriöser Panda". <br/>Globusstatue: Bewältigen Sie zum Freigeben die Globus-Kampagne. <br/>Sonnenuhr: Bewältigen Sie zum Freigeben die Kampagne "Einsatz für den Tierschutz".           
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:entry">Anlegen von Straßen</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Um Jeeps&#xAE; einsetzen zu können, benötigen Sie eine oder mehrere Jeep-Stationen, die zu einem vollständigen Straßenrundkurs zusammengeschlossen sind. Wenn ein Rundkurs vollständig ist, wird die Jeep-Station geöffnet, und Sie können Fahrzeuge dafür kaufen. Platzieren Sie Wege, die zu den Eingängen der Jeep-Stationen führen, damit die Besucher hinein- und hinausgelangen können.
<p/>
Beachten Sie, dass es in Zoo Tycoon 2: Endangered Species lediglich Einbahnstraßen gibt (die Richtung kann in einer Jeep-Station umgekehrt werden.) Um einen zulässigen Rundkurs zu errichten, sollten Sie Sackgassen und Unterbrechungen der Straße vermeiden.
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownskytramcable:entry">Verlegen von Hochbahnkabeln</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownskytramcable:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Um Hochbahnen einsetzen zu können, müssen eine oder mehrere Hochbahnstationen über Hochbahnkabel zu einem geschlossenen Rundkurs verbunden werden. Wenn ein Rundkurs vollständig ist, werden die Hochbahnstationen geöffnet, und Sie können Fahrzeuge dafür kaufen. Platzieren Sie Wege, die zu den Eingängen der Hochbahnstationen führen, damit die Besucher hinein- und hinausgelangen können.
      <p/>
Hochbahnkabel werden mithilfe von Hochbahnmasten platziert. Um das Kabel von einem Mast mit der Hochbahnstation zu verbinden, wählen Sie zunächst im Fenster für den Kauf von Transportgegenständen den Hochbahnmast aus. Klicken Sie auf die Stellen, an denen die Maste errichtet werden sollen und anschließend auf die Station, mit der das Kabel vom Mast mit der Station verbunden werden soll. Um die Höhe von einem Hochbahnmast anzupassen, platzieren Sie den Mauszeiger über der Spitze eines Hochbahnmasts, damit das Handsymbol angezeigt wird. Klicken Sie anschließend, und halten Sie die Maustaste gedrückt. Ziehen Sie den Mast nun nach oben oder unten in die gewünschte Höhe.
      <p/>
Um auf einem möglichst geringen Raum einen Rundkurs mit zwei Stationen einzurichten, verbinden Sie die erste Station mit der zweiten, und legen Sie anschließend ein Kabel direkt von der zweiten zur ersten Station zurück. Die Wagen kehren im Stationsgebäude um.                            
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingelevatedpaths:entry">Anlegen von erhöhten Wegen</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingelevatedpaths:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Erhöhte Wege werden in zwei grundlegenden Schritten angelegt. Bauen Sie zunächst einen Aufgang, der den erhöhten Weg mit dem Gelände verbindet. Legen Sie anschließend auf der gewünschten Strecke einen ebenen erhöhten Weg an. Von dort aus können Sie weitere Wege und Aufgänge anlegen und nicht zuletzt auch die Abstiege. Wenn es beim Verbinden eines Abstiegs mit dem Gelände Probleme gibt, sollten Sie dieses zuerst ebnen. Wenn danach weiterhin Probleme auftreten, sollten Sie das Gelände etwas absenken und anschließend ebnen. Versuchen Sie nun erneut, den Abstieg mit dem Gelände zu verbinden.
     <p/>
Auf ebenen erhöhten Wegen können Gebäude und andere Objekte platziert werden. Auf erhöhten Plattformen können sogar ganze Imbissstände, Spielplätze und Hochbahnstationen errichtet werden. Erhöhte Wege können auch über Artenschutzbereichen errichtet werden. So gelangen die Besucher auf optimale Art und Weise über die geschützten Bereiche.
      <p/>
Beim Anlegen von erhöhten Wegen werden automatisch Wegstützen platziert. Diese können gegebenenfalls gelöscht werden.                            
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:entry">Touren</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Besucher lieben aufregende Touren in Jeeps&#xAE; oder Hochbahnen. Je mehr die Besucher eine Tour genießen, desto höher fällt ihre Tourbewertung für den Transportrundkurs aus - und umso hörer die Tourbewertung, desto mehr Tourspenden nehmen Sie ein!
     <p/>
Auf einer Tour wollen die Besucher Tiere, Tierunterstände, biomgerechte Pflanzen und Felsen, Themengebäude, Brunnen, Bögen, Blumenbeete und Tourobjekte entdecken. Tourobjekte sind hervorragend dafür geeignet, die Aufmerksamkeit Ihrer Besucher zu fesseln!
     <p/>
Besucher lieben abwechslungsreiche Touren. Sie langweilen sich, wenn sie auf einer Tour immer dasselbe sehen.                           
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING>  
   
</ZT2Strings>
