<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpineseaholly:entry">Pflanze, Alpen-Mannstreu</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpineseaholly:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/AlpineSeaHolly/AlpineSeaHolly_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Der Alpen-Mannstreu ist eine der Distel ähnliche mehrjährige Pflanze. Er blüht im Hoch- und Spätsommer und bildet dabei auffallende blaue Blüten und Stängel aus. Viele halten den Alpen-Mannstreu für eine der schönsten blühenden Pflanzen der Welt. Trotz seiner Beliebtheit in Gärten ist die Pflanze in ihrem natürlichen Lebensraum, den europäischen Alpen, bedroht.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bigbluestem:entry">Pflanze, Bartgras</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bigbluestem:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/BigBluestem/BigBluestem_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Bartgras ist die gebräuchliche Bezeichnung für über 200 Grasarten, die sich durch die blaugrüne Farbe ihrer jungen Stängel auszeichnen. Die meisten Bartgräser sind in den hohen Grasebenen Nordamerikas beheimatet, einige Arten findet man jedoch auch in Eurasien und Nordafrika. Sie werden oft gepflanzt, um wieder natürliches Grasland anzulegen, finden aber auch als Ziergräser Verwendung.
     <p/>
Bartgräser sind mehrjährig, leben also mindestens drei Jahre lang. Ihre Stängel sind im Gegensatz zu anderen Gräsern nicht hohl, sondern massiv. Die Blüte bzw. das Ährchen besteht aus zwei weizenähnlichen Kernen. Sitzen die Ährchen direkt am dünnen Stängel, so wird das Köpfchen als Ähre bezeichnet, sitzen sie an einem kurzen Stiel, der an den dünnen Stängel anschließt, wird das Köpfchen Blütentraube genannt.
     <p/>
Eine weit verbreitete, unter dem Namen Blaues Bartgras bekannte Art wird 1 bis 2 m groß, wächst in widerstandsfähigen Büscheln und blüht von August bis November. Die Stängel sind häufig mit Flaum überzogen und können sich nahe der Spitze verzweigen. Die Blätter sind flach und bis zu 2 cm lang. Das Ährchen ähnelt dem dreizehigen Fuß eines Truthahns, weshalb das Bartgras manchmal auch als Truthahnfuß-Gras bezeichnet wird. Die Blütentraube hat eine violette Färbung und ist 5 bis 10 cm lang. Bartgras bildet manchmal unterirdische Stängel aus, genannt Rhizome, die neue Pflanzen hervorbringen.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_evergreenoak:entry">Baum, Steineiche</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_evergreenoak:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/EvergreenOak/Tree_EvergreenOak_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Eiche ist die gebräuchliche Bezeichnung für eine große Gattung von Hartholzbäumen, die in der nördlichen gemäßigten Zone weit verbreitet sind. Die Gattung Eiche umfasst etwa 450 Arten. Eichen werden von den ca. 10 anderen Gattungen der Buchenfamilie, zu der die Eiche gehört, durch verschiedene Merkmale ihrer winzigen, in Büscheln angeordneten Blüten unterschieden. Sie können aber leicht an ihrer typischen Frucht, der Eichel, erkannt werden. Eine verwandte Eichenart, Lithocarpus densiflorus, aus den Küstenregionen Kaliforniens und Oregons bildet ebenfalls Eicheln. Diese Art unterscheidet sich von den anderen Mitgliedern der Gattung Eiche durch ihre aufrecht stehenden männlichen Blütenstände. Die Blütenstände der restlichen Arten hängen herunter.
    <p/>
Etwa 60 Arten von Eichen sind in den Vereinigten Staaten und Kanada heimisch, in Mexiko kommen weitere 150 Arten vor. Sie wachsen in einer Vielfalt von Lebensräumen, von Seeküsten bis zu hohen Berghängen und vom feuchten Tiefland bis zu hohen, trockenen Tafelbergen. Die Blütezeit liegt im Frühling, bevor die neuen Blätter sprießen. Während der Blüte werden große Mengen Pollen mit dem Wind verstreut. Die Bäume sind entweder laubwechselnd (sie verlieren im Herbst ihre Blätter) oder immergrün. Die meisten im Osten der Vereinigten Staaten vorkommenden Arten sind laubwechselnd, mit der erwähnenswerten Ausnahme von Quercus virginiana, der "Lebenseiche". Im Westen der Vereinigten Staaten sind sowohl immergrüne als auch laubwechselnde Arten beheimatet.    
    <p/>
Eichen produzieren hartes, haltbares Holz und sind daher wichtige Holzlieferanten. Das Holz wird für den Möbelbau, die Herstellung von Fässern und für Bodenbeläge und Furniere verwendet. Aus der dicken, schwammartigen Rinde der im Mittelmeerraum vorkommenden Korkeiche werden Korken hergestellt. Einige Arten liefern Tannine, die in der Ledergerbung Verwendung finden, aus der Rinde anderer Arten werden Farbstoffe hergestellt. Eichen sind wichtige Gartenpflanzen. Aufgrund ihres langsamen Wachstums werden sie jedoch häufiger in öffentlichen Parkanlagen und Gärten als auf privaten Flächen gepflanzt. Die Scharlacheiche, Weideneiche und Sumpfeiche sind jedoch mittel bis schnell wachsende Arten, die gut für beide Zwecke geeignet sind.    
            <p/>
Beitrag von: <br/>Marshall R. Crosby
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantsequoia:entry">Baum, Mammutbaum</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantsequoia:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GiantSequoia/Tree_GiantSequoia_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Der Mammutbaum, Sequoiadendron giganteum, ist mit einer Höhe von bis zu 83 m die gewaltigste aller Lebensformen. Seine Lebenszeit wird auf 2.400 bis 4.000 Jahre geschätzt. Dies macht ihn zu einer der langlebigsten Arten der Erde.
     <p/>
Der Mammutbaum, oder "Große Baum" kommt in einem etwa 300 km langen schmalen Streifen auf den westlichen Hängen der Bergkette der Sierra Nevada vor, in Höhen zwischen 900 und 2.400 m. Er ist die gewaltigste aller Lebensformen. Das größte Exemplar, der General Sherman-Baum im Sequoia National Park, ist 84 m hoch, besitzt an der Basis einen Durchmesser von 11.1 m und wurde in den frühen 1990ern auf ein Gewicht von etwa 2.500 metrischen Tonnen geschätzt. Andere Bäume sind zwischen 46 bis 99 m hoch, mit einem Durchmesser von bis zu 9 m. Durch das Zählen der Jahresringe von Stümpfen konnte ein Alter von bis zu 2.300 Jahren bestätigt werden. Einige lebende Bäume werden jedoch sogar auf ein Alter von nahezu 4.000 Jahren geschätzt.     
     <p/>
Die Blätter des Mammutbaums sind schuppenartig und liegen nahe an den Ästen. Die Rinde des Stamms ist gerillt und schwammartig. Bei großen Bäumen erreicht sie eine Dicke von 60 cm. Das leichte Holz ist grob gemasert und sehr widerstandsfähig gegenüber Insekten und Feuer. Die meisten Mammutbaumhaine sind Bestandteil des amerikanischen National Park-Systems oder werden auf andere Weise von der US-Regierung geschützt. Das Abholzen dieser Bäume ist verboten.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_joshuatree:entry">Baum, Joshua-Tree</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_joshuatree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/JoshuaTree/JoshuaTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Der Joshua-Tree ist in der Mojave-Wüste im Südwesten der Vereinigten Staaten beheimatet und erreicht eine Höhe von bis zu 9 m. Der Baum wurde so benannt, weil seine Äste an den Arm des Propheten Joshua erinnern, als dieser mit dem Speer in der Hand auf die Stadt Ai im alten Griechenland zeigte.
     <p/>
Der Joshua-Tree ist ein Vertreter der Yucca-Familie, einer Gattung von steifblättrigen, immergrünen Sträuchern und Bäumen, die etwa 30 in Nordamerika und auf den Westindischen Inseln heimische Arten umfasst. Verschiedene Arten werden aufgrund ihres dekorativen Aussehens und ihrer reizvollen Blüten kultiviert. Die speerartigen Blätter sind in Büscheln angeordnet. Aus der Mitte der Büschel wächst der große Blütenstiel, der eine Traube glockenförmiger, herunterhängender Blüten trägt. Eine Bestäubung findet nur selten statt, und dann nur mit Hilfe der Yucca-Motte.
     <p/>
Die groben Fasern, die aus dem Stamm und Blattwerk vieler Yucca-Pflanzen gewonnen werden, wurden zur Herstellung von Tauen und Seilen verwendet. Viele im Südosten der Vereinigten Staaten vorkommende Yuccas besitzen grasähnliche Blätter, die als "Bären-Gras" bekannt sind. Sie werden als Füllung für Sitzpolster und Kissen verwendet. Die Wurzeln einiger Yucca-Arten geben eine fettige Substanz ab, die in einigen Ländern als Seife dient. Die Bezeichnung Yucca wird oft fälschlicherweise für die Yucca-Dattel verwendet.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ladyfern:entry">Pflanze, Wald-Frauenfarn</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ladyfern:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/LadyFern/LadyFern_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Wald-Frauenfarn ist die gebräuchliche Bezeichnung für eine Gattung von etwa 100 Arten echter Farne, die meist in warmen Klimazonen beheimatet sind. Der gemeine Wald-Frauenfarn ist in der nördlichen gemäßigten Zone sehr häufig und wächst dort in großer Zahl in offenen Wäldern. Sein weiches, feines Blattwerk wird 91 bis 122 cm hoch. Verschiedene andere Arten werden wegen ihres tief eingeschnittenen oder mehrfarbigen Blattwerks gerne unter Glas oder im Garten kultiviert.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pinkladyslipper:entry">Pflanze, Stängelloser Frauenschuh</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pinkladyslipper:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PinkLadySlipper/PinkLadySlipper_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Stängelloser Frauenschuh, auch bekannt als Mokassin-Frauenschuh, ist die gebräuchliche Bezeichnung für einige verwandte Orchideen-Gattungen, die als gemeinsame Merkmale große, gezahnte Blätter und mindestens eine schuhförmige Blüte an Stielen über den Blättern aufweisen. Der breite, sackähnliche "Schuh" ist die Lippe der Blume. Sie weist zwei fruchtbare Staubbeutel (pollentragende Teile der Pflanze) auf. Dies ist für Orchideen ungewöhnlich.
     <p/>
Die nordamerikanischen Stängellosen Frauenschuhe sind Vertreter einer Gattung von etwa 50 auch in Eurasien vorkommenden Arten. Die Blumen, von Floristen als Cypripedii bezeichnet, gehören zu zwei verwandten Gattungen. Eine Gattung umfasst etwa 60 im tropischen Asien heimische Arten, die andere umfasst etwa 12 Arten, die in Süd- und Zentralamerika beheimatet sind. Ihre Züchtung setzt Gewächshausbedingungen voraus. Zwei weitere, nicht verwandte Orchideen werden aufgrund der Form ihrer Blüten ebenfalls Frauenschuh genannt.     
     <p/>
Beitrag von: <br/>Marshall R. Crosby     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_puyaplant:entry">Pflanze, Puya</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_puyaplant:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Puya/Puya_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Es gibt mehr als 160 Puya-Arten, von denen die meisten in den Andenregionen Südamerikas vorkommen. Im Frühling bringen Puyas große, mit Blüten bedeckte Stacheln hervor. Aus diesem Grund ist die Puya sowohl bei Nektar trinkenden Vögeln als auch beim allesfressenden Brillenbär sehr beliebt.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_buroak:entry">Baum, Bureiche</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_buroak:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/BurOak/BurOak_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
 Die Bureiche, auch Moosbechereiche genannt, ist bekannt für ihre gewaltige Größe. Sie gilt als einer der majestätischsten Bäume in Nordamerika.
     <p/>
 Eiche ist die gebräuchliche Bezeichnung für eine große Gattung von Hartholzbäumen, die in der nördlichen gemäßigten Zone weit verbreitet sind. Die Gattung der Eichen umfasst etwa 450 Arten. Eichen werden von den ca. 10 anderen Gattungen der Buchenfamilie, zu der die Eiche gehört, durch verschiedene Merkmale ihrer winzigen, in Büscheln angeordneten Blüten unterschieden. Sie können aber leicht an ihrer typischen Frucht, der Eichel, erkannt werden. Eine verwandte Eichenart, Lithocarpus densiflorus, aus den Küstenregionen von Kalifornien und Oregon bringt ebenfalls Eicheln hervor. Diese Art unterscheidet sich von den anderen Mitgliedern der Gattung Eiche durch ihre aufrecht stehenden männlichen Blütenstände. Die Blütenstände der restlichen Arten hängen herunter.
     <p/>
 Etwa 60 Arten von Eichen sind in den Vereinigten Staaten und Kanada heimisch, in Mexiko kommen weitere 150 Arten vor. Sie wachsen in einer Vielfalt von Lebensräumen, von Seeküsten bis zu hohen Berghängen und vom feuchten Tiefland bis zu hohen, trockenen Tafelbergen. Die Blütezeit liegt im Frühling, bevor die neuen Blätter sprießen. Während der Blüte werden große Mengen Pollen mit dem Wind verstreut. Die Bäume sind entweder laubwechselnd (sie verlieren im Herbst ihre Blätter) oder immergrün. Die meisten im Osten der Vereinigten Staaten vorkommenden Arten sind laubwechselnd, mit der erwähnenswerten Ausnahme von Quercus virginiana, der "Lebenseiche". Im Westen der Vereinigten Staaten sind sowohl immergrüne als auch laubwechselnde Arten beheimatet.
    <p/>
 Eichen produzieren hartes, haltbares Holz und sind daher wichtige Holzlieferanten. Das Holz wird für den Möbelbau, die Herstellung von Fässern und für Bodenbeläge und Furniere verwendet. Aus der dicken, schwammartigen Rinde der im Mittelmeerraum vorkommenden Korkeiche werden Korken hergestellt. Einige Arten liefern Tannine, die in der Ledergerbung Verwendung finden, aus der Rinde anderer Arten werden Farbstoffe hergestellt. Eichen sind wichtige Gartenpflanzen. Aufgrund ihres langsamen Wachstums werden sie jedoch häufiger in öffentlichen Parkanlagen und Gärten als auf privaten Flächen gepflanzt. Die Scharlacheiche, Weideneiche und Sumpfeiche sind jedoch mittel bis schnell wachsende Arten, die gut für beide Zwecke geeignet sind.
      <p/>
 Beitrag von: <br/>Marshall R. Crosby  
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_feathertopwiregrass:entry">Pflanze, Feathertop-Süßgras</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_feathertopwiregrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/FeathertopWiregrass/FeathertopWiregrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Feathertop-Süßgras ist ein in Zentral- und Nordaustralien heimisches Gras mit flachen Wurzeln. Es ist ein Ärgernis für Schaf- und Rinderzüchter, da es das Wachstum von produktiveren Weidegräsern behindert und die pfeilartigen Samen in der Wolle hängen bleiben. Obwohl es unter Dürrebedingungen austrocknet, wird es auch häufig kontrolliert verbrannt.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_goldenbarrelcactus:entry">Pflanze, Schwiegermuttersessel</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_goldenbarrelcactus:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GoldenBarrelCactus/GoldenBarrelCactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Der Schwiegermuttersessel, beheimatet in Zentralmexiko, ist einer der beliebtesten Vertreter der Kaktusfamilie.
     <p/>
Kaktus ist die gebräuchliche Bezeichnung für eine Familie, die eine eigene Gruppe von stacheligen, fleischigen Pflanzen umfasst, welche in Amerika heimisch sind. Die Gattung besteht aus etwa 1650 Arten, von denen die meisten an trockene Klimas angepasst sind. Die Früchte des Kaktus sind in vielen Gegenden, in denen sie vorkommen, ein wichtiger Lieferant für Nahrung und Flüssigkeit. Weil Kakteen wenig Pflege brauchen und bizarre Formen ausweisen, sind sie auch in vielen Privathaushalten beliebte Sammel- und Zierobjekte und daher einem stärker werdenden Druck ausgesetzt. Eifrige Sammler und professionelle Wilderer haben, besonders im Südwesten der Vereinigten Staaten und im nördlichen Mexiko, die Bestände so sehr geplündert, dass heute über 17 Kaktusarten, einschließlich des Schwiegermuttersessels, vom Aussterben bedroht sind.
     <p/>
Kaktuspflanzen bestehen in der Regel aus stacheligen Stängeln und Wurzeln. Die Blätter sind entweder stark zurückgebildet oder fehlen ganz. Nur zwei Gattungen weisen voll ausgebildete Blätter auf. Die Stängel der Kakteen sind meistens geschwollen, fleischig und an die Wasserspeicherung angepasst. Viele sind so geformt, dass der Regen zur Absorption direkt an die Wurzeln weitergeleitet wird. Die Wurzeln bilden weitläufige Systeme nahe der Erdoberfläche. So stellt die Pflanze sicher, dass die größtmögliche Menge Wasser aus einem weiten Bereich absorbiert wird. In der Wüste wachsende Pflanzen breiten oft auf einer großen Fläche aus.
     <p/>
Das markanteste Merkmal der Kakteen sind die Areolen, spezialisierte Bereiche des Stängels, auf denen in der Regel steife, spitze Dornen wachsen. Bei einigen Kakteen fehlen die Dornen auf den Areolen. Sie besitzen stattdessen Haare oder scharfe, gezackte Strukturen, so genannte Glochidien. Areolen entstehen aus seitlich am Stängel sitzenden Knospen und stellen vermutlich hoch spezialisierte Zweige dar.
     <p/>
Die Blüten der Kakteen sind oft groß und sehr auffallend. Sie treten meist einzeln auf und nicht in Büscheln mit mehreren Blüten. Das Perianth (die Blütenhülle) besteht nicht aus klar abgegrenzten Kelch- und Blütenblättern, sondern aus einer Reihe von Brakteen (Deckblättern), die sich nach und nach zu Kelchblättern und schließlich zu prächtigen Blütenblättern entwickeln. Die Blüten weisen viele Samenstämme auf und der Fruchtknoten ist untergeordnet und mit dem Perianth vereinigt. Die Früchte sind oft fleischig und weisen leuchtende Farben auf.
     <p/>
Die meisten der etwa 130 Kaktusgattungen werden kultiviert. Aufgrund der Vielfalt an Formen, Farben und Dornen sind die kleinen, langsam wachsenden Arten am beliebtesten. Eine der bekanntesten ist eine Gruppe, zu der auch die schöne Königin der Nacht und der bekannte Saguaro-Kaktus gehören. Diese Gruppe wird in einigen Klassifizierungen in bis zu 10 einzelne Gattungen unterteilt. Noch bekannter ist die Gruppe, zu der der Weihnachtskaktus zählt. Einige Arten dieser Gruppe, die in der Natur in tropischen Regenwäldern als Epiphyten (Luftpflanzen) wachsen, passen nicht zur gängigen Vorstellung von Kakteen als gedrungene, fleischige Wüstenpflanzen. Eine Untersuchung der Stängel zeigt jedoch, dass sie die einzigartigen Areolen der Kaktusfamilie aufweisen. Die Blüten besitzn ebenfalls die für Kakteen typischen Merkmale.
     <p/>
Viele nicht mit den Kakteen verwandte Pflanzengruppen haben sich ebenfalls an das Überleben in trockenen Regionen angepasst und ähneln im Aussehen häufig Kakteen. Diese Pflanzen sind ein Beispiel für parallele Evolution: Organismen, die nicht verwandt sind, entwickeln unter ähnlichen Umwelteinflüssen oftmals ähnliche anatomische und funktionelle Merkmale. Beispielsweise bildet die Wolfsmilch, die in trockenen Teilen Afrikas wächst, in denen Kakteen nicht vorkommen, auch blattlose, stachelige und fleischige Stängel aus.
     <p/>
Beitrag von: <br/>Marshall R. Crosby   
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redoatgrass:entry">Pflanze, Rotes Hafergras</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redoatgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/RedOatGrass/RedOatGrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Rotes Hafergras, oder Themeda triandra, ist ein mehrjähriges, in Australien beheimatetes Gras. Es ist auch als Kängurugras bekannt und wächst auf dem ganzen australischen Kontinent, vom Landesinneren über die Berge bis zur Küste.
     <p/>
Kängurugras wurde von den eingeborenen Aborigines Australiens zum Flechten von Fischernetzen verwendet. Viele Bewohner der Hochlandgebiete von New South Wales sammeln Kängurugrassamen, um sie zu Mehl zu mahlen und daraus Kuchen herzustellen.
     <p/>
Kängurugras ist sehr widerstandsfähig gegen Dürre und Hitze und ein beliebtes Weidefutter für viele in Australien heimische Tiere.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_shepardstree:entry">Baum, Schäferbaum</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_shepardstree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/ShepardsTree/ShepardsTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Der Schäferbaum ist ein kleiner immergrüner Baum, der von afrikanischen Farmern wegen seiner essbaren Wurzel hoch geschätzt wird, die in Dürreperioden als Nahrung für ihr Vieh dient. Diese Wurzeln verleihen dem Baum seinen anderen Namen, "Hungersnotfutter". Außerdem bietet der Baum Schutz, Schatten und Nahrung für die Tiere im südlichen Afrika, besonders in der Kalahari.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowipetree:entry">Baum, Goldtrompetenbaum</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowipetree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/YellowIpeTree/YellowIpeTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Der Goldtrompetenbaum, auch bekannt als Trompetenbaum, ist einer der wichtigsten Bäume des dichten Amazonaswaldes von Südamerika.
     <p/>
Trompetenbaum ist die gebräuchliche Bezeichnung für eine Gattung von etwa 100 Busch- oder Baumarten mit langen, auffallenden und trompetenförmigen Blüten. Die im tropischen Amerika beheimateten Trompetenbäume werden rund um die Welt in tropischen und subtropischen Regionen als Zierpflanzen kultiviert. In tiefer, fruchtbarer Erde und bei starker Sonneneinstrahlung gedeihen sie am besten.
     <p/>
Der Goldtrompetenbaum ist in Paraguay, Argentinien und Brasilien heimisch. Er wird bis zu 8 m hoch. Die silbrigen, zusammengesetzten Blätter (Blätter, die aus mehreren, entlang eines zentralen Stängels angeordneten Blättchen bestehen) weisen fünf bis sieben Blättchen auf, die jeweils 6 bis 18 cm lang sind. Die goldgelben Blüten können eine Länge von über 6 cm erreichen.
     <p/>
Der Goldtrompetenbaum ist außerdem das offizielle Symbol von Brasilien. Die wunderschönen Blüten des Goldtrompetenbaums blühen mitten in der Trockenzeit. Wenn alles andere trocken und trostlos erscheint, sind sie dann für viele Brasilianer ein Symbol der Hoffnung.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pricklypearcactus:entry">Pflanze, Opuntie (Feigenkaktus)</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pricklypearcactus:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PricklyPearCactus/PricklyPear_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Opuntie ist die Bezeichnung für die Mitglieder einer Gattung aus der Familie der Kaktuspflanzen. Charakteristisch für diese Pflanzen sind ihre Stängel mit seitlich flachgedrückten Gliedern, die mit kleinen Büscheln feiner Borsten, Glochidien genannt, und in der Regel auch mit Dornen bedeckt sind. Die Blüten sind meist gelb gefärbt und entwickeln sich zu warzigen, birnenförmigen Früchten, die essbar sind. Die wichtigsten Arten sind der Tuna-Feigenkaktus (Opuntia tuna) und der Echte Feigenkaktus (Opuntia ficus-indica). Diese Arten stammen ursprünglich aus den tropischen und subtropischen Zonen Amerikas, sind jedoch inzwischen in tropischen Regionen auf der ganzen Welt heimisch. In den Trockengebieten im Westen der Vereinigten Staaten wird die Opuntie als Viehfutter angebaut.
   <p/>
Obwohl der Feigenkaktus ursprünglich in den tropischen und subtropischen Regionen der südwestlichen Vereinigten Staaten sowie in Baja California und der mexikanischen Wüstenregion Sonora beheimatet ist, wurde er in Trockengebieten auf der ganzen Welt erfolgreich angesiedelt. Aus den Blüten des Feigenkaktus wachsen essbare Früchte, die auch für den Menschen genießbar sind.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scythianlamb:entry">Pflanze, Skythisches Lamm</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scythianlamb:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities\objects\foliage\ScythianLamb\ScythianLamb_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Das in Asien beheimatete Skythische Lamm ist ein Baumfarn, dessen auffallendste Merkmale seine dichten, verfilzten Haare und sein wolliger Wurzelstock, der einem Lamm ähnelt, sind.
   <p/>
Baumfarne, große Farne, die Bäumen ähnlich sind, kommen in warmen Regionen auf der ganzen Welt vor. Der holzige Stamm des Baumfarns, der als Caudex bezeichnet wird, ist bei einigen Arten hoch und schlank, bei anderen eher stämmig. Am oberen Ende des Stamms befindet sich eine Rosette großer, anmutiger, feiner Blätter, die bis zu 3 m lang werden können. Viele Baumfarne erreichen eine Höhe von 4.5 bis 9 m. Einige Arten der Gattung Cyathea können größer als 15 m werden. Baumfarne sind ein wunderschöner Vertreter der tropischen Vegetation und mehrere Arten werden in Gewächshäusern gezüchtet. 
	 </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_duriantree:entry">Baum, Durian</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_duriantree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/DurianTree/DurianTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Durianbaum ist die gebräuchliche Bezeichnung für einen immergrünen Baum (ein Baum, der seine Blätter das ganze Jahr lang behält), der in den feuchten Regenwäldern Südostasiens beheimatet ist und dort wegen seiner Früchte angebaut wird. Die Bezeichnung stammt vom malaiischen Namen der Frucht, Durian.
   <p/>
Durianbäume erreichen in der Regel eine Höhe von 24 bis 30 m, einige Exemplare sogar eine Höhe von bis zu 45 m. Die bis zu 17,5 cm langen Blätter besitzen silber- oder kupferfarbene Schuppen an der Unterseite. Die etwa 5 cm langen Blüten haben weiße, gelbe oder rosa Blütenblätter und wachsen in Büscheln. Die Frucht benötigt etwa 3 Monate bis zur Reife und fällt dann vom Baum.
   <p/>
Die Durianfrucht wird häufig als die gefährlichste Frucht der Welt bezeichnet. Sie ist rund oder eierförmig und wiegt in der Regel 2,8 bis 3,5 kg. Ihre dicke Schale ist grün oder gelblich und mit harten, scharfen Dornen bedeckt. Die Frucht muss am Stiel angefasst werden, damit die Dornen keine Verletzungen verursachen. Menschen oder Tiere, die von einer herunterfallenden Durianfrucht getroffen werden, können schwer verletzt oder sogar getötet werden. Im Inneren der Frucht befinden sich vier große, 3,5 cm lange Samen, die geröstet, gebraten oder gekocht essbar sind. Der Rest der Frucht besteht aus einem übel riechenden, aber wohlschmeckenden puddingartigen Brei. Der Brei wird üblicherweise frisch gegessen, wird jedoch auch in Kuchen, Eis und anderen Speisen verwendet. Der Geruch reifer Durianfrüchte zieht Elefanten, Tiger, Nashörner und andere wilde Tiere an, die um die Früchte konkurrieren.
    </cell>    
    </cell>   
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lingonberry:entry">Pflanze, Preiselbeere</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lingonberry:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Lingonberry/Lingonberry_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Die Preiselbeere ist die Frucht des Bergpreiselbeerstrauchs.
   <p/>
Die Küstenregionen und Täler Ost- und Zentralnorwegens sind mit dichten borealen immergrünen Nadelwäldern überzogen. In diesen Wäldern dominieren die Gemeine Kiefer und die Rotfichte. Birke, Erle, Espe und Eberesche wachsen hier jedoch ebenfalls. Wildbeeren wie Blaubeeren, Preiselbeeren und Moltebeeren gedeihen in den meisten Waldgebieten.
   <p/>
Moosbeere ist die Bezeichnung für mehrere Bodenreben aus der Familie der Heidekräuter, sowie die Bezeichnung für die kleinen, sauren und samenreichen Früchte. Die Pflanzen gehören zu selben Gattung wie die Blaubeere, und haben herunterhängende, rosa Blüten und kleine, dicke, immergrüne Blätter. Die kleine, oder auch europäische, Moosbeere wächst in den Sumpflandgebieten der gemäßigten und kälteren Regionen Europas und Nordamerikas. Die große, oder amerikanische, Moosbeere wird im Nordosten der Vereinigten Staaten in sandbedeckten Sümpfen kultiviert, die je nach Bedarf überflutet oder entwässert werden können. Die Überflutung schützt die Reben vor Frost und gefrierendem Wasser und vernichtet Ungeziefer. Der Großteil der in den Vereinigten Staaten angebauten Moosbeeren wird als Soße oder Gelee verkauft. Die Preiselbeere ist in Europa und Nordamerika weit verbreitet. Sie wird in beträchtlichen Mengen gesammelt und verkauft, jedoch selten als Nutzpflanze angebaut. Der amerikanische Schneeball ist ein Strauch aus der Familie der Geißblätter. Er bildet Büschel mit weißen Blüten, aus denen rote Beeren hervorgehen. Seine Früchte werden manchmal als Ersatz für Moosbeeren verwendet.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenpitcherplant:entry">Pflanze, Grüne Schlauchpflanze</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenpitcherplant:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GreenPitcherPlant/GreenPitcherPlant_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Die Grüne Schlauchpflanze ist eine stark gefährdete fleischfressende Pflanze, die vor allem in den sandigen Sümpfen des Südens der Vereinigten Staaten wächst.
<p/>
Schlauchpflanze ist die gebräuchliche Bezeichnung für drei Familien von blühenden dikotylen Pflanzen, deren Vertreter schlauchförmige, für den Fang von Insekten umgeformte Blätter aufweisen. Die Blätter dieser Pflanzen sind röhrenförmig, hohl und mit nach unten gerichteten Haaren überzogen. Wenn ein Insekt das Blatt betritt, kann es aufgrund der Haare nicht mehr herausklettern, und fällt letztendlich auf den Boden des Blattes und wird dann von den dort vorhandenen Säften verdaut. Schlauchpflanzen kommen typischerweise auf nährstoffarmen Böden vor und sind teilweise von den Nährstoffen aus verdauten Insekten abhängig.
<p/>
Beitrag von: <br/>Marshall R. Crosby
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_labradortea:entry">Pflanze, Labradortee</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_labradortea:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/LabradorTea/LabradorTea_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Labradortee ist ein niedriger Strauch aus der Familie der Heidekräuter. Sechs Arten sind hauptsächlich in den arktischen Regionen Nordamerikas beheimatet, eine weitere in Asien. Der Labradorteestrauch wird in der Regel 1 bis 2 m groß und bildet immergrüne Blätter, die auf der unteren Seite rostfarben sind. Die kleinen weißen Blüten kommen im Mai und Juni in endständigen Büscheln zu voller Pracht. Die Blätter duften aromatisch, wenn sie zerdrückt werden, und enthalten ein Öl mit narkotisierenden Eigenschaften. Diese Blätter wurden während der Amerikanischen Revolution als Ersatz für Tee verwendet. Der westliche Labradortee ist für Schafe giftig. Der Gemeine Labradortee ist im nördlichen Nordamerika weit verbreitet.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sydneybluegum:entry">Baum, Eukalyptus Saligna</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sydneybluegum:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/SydneyBlueGum/SydneyBlueGum_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Eukalyptus Saligna, in Australien "Sydney Blue Gum" (Blauer Sydney-Gummibaum) genannt, ist eine Eukalyptusbaumart.
   <p/>
Eukalyptus ist die Bezeichnung für eine Gattung von Bäumen und einigen Sträuchern aus der Familie der Myrthen. Diese Gattung, die mehr als 800 Arten umfasst, bildet die vorherrschende Vegetation und die wertvollste Nutzholzressource in den Wäldern Westaustraliens. Eukalyptusbäume zeichnen sich durch ledrige, weißliche Blätter, die mit den Rändern zur Sonne gerichtet vertikal herunterhängen, durch ihre raue Rinde und durch ihren eigentümlichen Geruch aus. Einige Bäume dieser Gattung gehören zu den größten bekannten Bäumen. In der Nähe von Melbourne, Australien wurde eine Eberesche entdeckt, die mindestens 97 m groß ist.
   <p/>
Wegen ihrer harzigen Ausscheidungen sind viele Arten als Gummibäume bekannt. Zu diesen gehört Eukalyptus Saligna und Eukalyptus Gunnii. Das Holz dieser beiden Arten wird in vielen Bereichen verwendet. Andere Arten werden aufgrund ihrer faserigen inneren Rinde als "Stringybarks" (Faserrinden) bezeichnet. Die Schwarze Pfefferminze und die Sydney-Pfefferminze, zwei Pfefferminzbäume, gehören ebenfalls zu dieser Gruppe. Ironbark-Bäume zeichnen sich durch eine harte, graue Rinde aus und liefern daher gutes Nutzholz. Aus diesen Bäumen wird das Botany Bay-Harz gewonnen, ein dunkelrotes, geruchloses Gummi, das als blutstillendes Medikament und für beim Gerben und Färben Verwendung findet. Blutholz-Bäume haben rötliches Holz und liefern ebenfalls Botany Bay-Harz. Aus anderen Eukalyptusarten werden das so genannte Drachenblut, Tannin, Öle, Farbstoffe, Teere und Säuren gewonnen. 
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_perepattree:entry">Baum, Mangrove</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_perepattree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PerepatTree/PerepatTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
An der Küste Malaysias spielt die Mangrove eine Schlüsselrolle bei der Entwicklung von Schlammebenen und Mangrovenwäldern. Ein ausgedehntes Wurzelsystem bildet eine Barriere gegen Wellen und die Gezeiten. Dies begünstigt die Entstehung von Mangrovenwäldern, dem natürlichen Lebensraum des Proboscis-Affen.
   <p/>
Mangrove ist der gebräuchliche Name für mehrere Arten tropischer Blütenpflanzen, die zu drei verschiedenen Familien gehören. Mangroven sind Bäume oder Sträucher, die sich alle durch einen natürlichen Lebensraum in flachem und schlammigem Salz- oder Brackwasser, besonders an ruhigen Küsten und in Flussmündungen, als gemeinsames Merkmal auszeichnen. Charakteristisch sind ihre zahlreichen, miteinander verflochtenen, gebogenen Stelzwurzeln, die bei niedrigem Wasserstand deutlich sichtbar aus dem Wasser ragen. Einige Mangrovenwurzeln ragen auch bei normalem Wasserstand aus dem Wasser heraus. Diese spezialisierten, senkrecht stehenden Luftwurzeln (Pneumatophoren) dienen der Sauerstoffaufnahme. Die am meisten verbreitete und wichtigste Art besitzt rötliches Holz und heißt dementsprechend Rote Mangrove. Aus ihr werden Holzkohle und Tannine gewonnen, die bei der Vorbehandlung von Leder eingesetzt werden. Die Entwicklung der Samen verläuft insofern ungewöhnlich, als sie noch auf der Mutterpflanze auskeimen und dort zu einem bis zu 30 cm langen Keimling heranwachsen. Der längliche, zigarrenförmige Keimling ist an der Wurzelseite schwerer als an seinem beblätterten Ende. Fällt er bei Reife von der Mutterpflanze, bildet er im Schlick unter der Mutterpflanze Wurzeln und wächst dort weiter. Rote Mangroven, Weiße Mangroven und Knopfmangroven gedeihen in Südflorida und anderen tropischen Gebieten. Die Schwarze Mangrove gehört zur Familie der Eisenkrautgewächse (Verbenaceae).
   <p/>
Beitrag von: <br/>Marshall R. Crosby
   <p/>
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Microsoft (R) Encarta (R) Reference Library 2005.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
    </cell>
   </color></LOC_STRING>
 
</ZT2Strings>