<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:welcome">Willkommen bei Zoo Tycoon 2: Marine Mania! In diesem Lernprogramm wird erläutert, wie Sie ein einfaches Gehege oder Becken erstellen, dessen Biom ändern, Meerestiere hinzufügen, Wasserfilter installieren und vieles mehr. Klicken Sie auf das Häkchen, wenn Sie das Lernprogramm starten möchten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanelHeading">Fenster "Anlage"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel">Beginnen wir also mit dem Bau eines Beckens. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Anlage".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanelCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTabHeading">Bauen von Becken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab">Klicken Sie auf die Registerkarte "Bauen von Becken".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTabCompleted">Das Errichten von Beckenwänden ist fast wie Aufstellen von Zäunen. Es gibt drei Grundtypen des Platzierens von Wänden: Freies Platzieren von Becken, Platzierung rechteckiger Becken und Platzierung achteckiger Becken. Im Gegensatz zum Platzieren von Zäunen beginnen Sie bei Beckenwänden in der Standardeinstellung mit der Platzierung achteckiger Becken. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWallHeading">Acrylbeckenwand</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWall">Klicken Sie auf das Symbol der Acrylbeckenwand, um diese auszuwählen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWallCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWallsHeading">Bauen von Becken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWalls">Achten Sie auf das große Rechteck im Sand am Ende des Wegs! Dort soll das Becken platziert werden. Klicken Sie zuerst auf das Symbol der Acrylbeckenwand im Fenster "Bauen von Becken". Klicken Sie anschließend in die obere linke Ecke des Rechtecks neben dem Brunnen, um eine Ecke des Beckens zu verankern. Ziehen Sie den Mauszeiger in die untere rechte Ecke neben dem Blumenbeet. Wenn die Acrylbeckenwand das im Sand markierte Rechteck vollständig ausfüllt, klicken Sie mit der Maus, um das Becken zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWallsCompleted">Gut gemacht! Beachten Sie, dass beim Bau eines Beckens alle Objekte im Becken wiederverwertet werden - sogar Gebäude. Fügen Sie nun einen Beckeneingang und ein Spendenkästchen hinzu. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntranceHeading">Beckeneingang</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntrance">Im Modus "Platzierung rechteckiger Becken" werden Sie automatisch dazu aufgefordert, nach dem Bau eines Beckens einen Beckeneingang und ein Spendenkästchen anzubringen. Wenn auf dem Cursor ein Beckeneingang angezeigt wird, zeigen Sie auf die Stelle an der Beckenwand, an der Sie den Eingang hinzufügen möchten. Klicken Sie, um den Beckeneingang zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntranceCompleted">Sie müssen nach dem Bau eines Beckens immer einen Beckeneingang zur Beckenwand hinzufügen, da sonst Tierpfleger und Trainer das Becken nicht betreten können. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBoxHeading">Spendenkäst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBox">Es empfiehlt sich stets, ein Spendenkästchen in der Nähe eines Haltungsbeckens zu platzieren. Zeigen Sie hierfür auf eine Stelle in der Nähe einer Beckenwand (am besten auf einen Weg), und klicken Sie anschließend, um das Spendenkästchen zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBoxCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButtonHeading">Erhöhen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButton">Mit dem Tool "Beckenwand erhöhen" können Sie eine Beckenwand erhöhen. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Beckenwand erhöhen".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButtonCompeted">Der kreisförmige, blaue Cursor zeigt an, dass das Tool zum Erhöhen der Beckenwand aktiviert ist. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallToolHeading">Erhöhen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallTool">Zeigen Sie mit dem kreisförmigen, blauen Cursor auf das Becken, und klicken Sie anschließend, um die Beckenwände um eine Stufe zu erhöhen. Klicken Sie mit der linken Maustaste, und halten Sie die Maustaste gedrückt, um die Beckenwände weiter zu erhöhen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallToolCompleted">Die Schaltfläche "Beckenwand senken" funktioniert analog dazu. Sie können die Beckenwände auch erhöhen oder senken, indem Sie auf den oberen Teil der Beckenwand zeigen. Wenn der Cursor als Hand angezeigt wird, ziehen Sie die Beckenwände bei gehaltener Maustaste nach oben oder nach unten. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButtonHeading">Absenken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButton">Erhöhen Sie die Tiefe Ihres Beckens. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Beckengrund absenken".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorToolHeading">Absenken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorTool">Das Tool "Beckengrund absenken" kann genauso verwendet werden wie das Tool zum Erhöhen der Beckenwand. Zeigen Sie mit dem kreisförmigen, runden Cursor auf das Becken, und klicken Sie, um den Beckengrund zu senken und die Beckentiefe zu erhöhen. Ziehen Sie den Grund bei gehaltener Maustaste nach unten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorToolCompleted">Sie können den Beckengrund auch erhöhen und die Tiefe eines Beckens verringern. Das Tool "Beckengrund erhöhen" funktioniert analog zum Tool "Beckengrund absenken". Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectLandscapingHeading">Landschaftsgestalt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectLandscaping">Wenn Sie ein Becken zum ersten Mal platzieren, wird für dieses das Wasser des Bioms verwendet, in dem es sich befindet. Da dieses Becken auf Grasland gebaut wurde, enthält es Graslandwasser. Verwandeln Sie das Biom in ein Riffbiom, damit Sie einen Mantarochen im Becken unterbringen können. Klicken Sie auf die Registerkarte "Landschaftsgestaltung".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWaterHeading">Tiefes Gewässer</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWater">Das Riffbiom ist bereits markiert. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Tiefes Gewässer", und klicken Sie anschließend auf das Beckenwasser.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWaterCompleted">Gut gemacht! Sie haben das Becken mit warmem Riffwasser gefüllt. Das Riffbiom ist eines der vier neuen Biome von Marine Mania. Neu sind außerdem die Biome "Meeresboden", "Küste" und "Hochsee". Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlantsHeading">Beckendekoration</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlants">Gestalten Sie das Becken etwas einladender für einen Mantarochen. Klicken Sie auf die Registerkarte "Pflanzen".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlantsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoralHeading">Blaugrüne Koralle auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoral">Statten Sie das Becken mit Blaugrünen Korallen aus! Klicken Sie auf das Symbol für die Blaugrüne Koralle, und platzieren Sie anschließend drei Exemplare im Becken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoralCompleted">Gute Arbeit! Wussten Sie, dass Korallen Tiere und keine Pflanzen sind? Sie sind verwandt mit Quallen und Seeanemonen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButtonHeading">Schaltfläche "Tiere"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButton">Später können Sie Ihr Becken noch mit weiteren Korallen, Rifffelsen und anderen Dekorationen ausstatten. Fügen Sie nun jedoch einen Mantarochen hinzu! Klicken Sie auf die Schaltfläche "Tiere".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButtonCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRayHeading">Mantarochen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRay">Klicken Sie auf den Mantarochen, und platzieren Sie ihn anschließend in Ihrem Becken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRayCompleted">Hervorragend! Nun müssen Sie nur noch einen Wasserfilter hinzufügen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2Heading">Fenster "Anlage"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2">Wasserfilter sind sehr wichtig. Sie halten das Wasser sauber und Ihre Tiere gesund. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Anlage".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2Completed">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2Heading">Bauen von Becken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2">Klicken Sie auf die Registerkarte "Bauen von Becken".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2Completed">Der Wasserfilter verhindert die Verschmutzung des Beckenwassers. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjectsHeading">Show- und Beckenobjekte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjects">Klicken Sie nun auf die Registerkarte "Show- und Beckenobjekte".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjectsCompleted">Einige dieser Objekte werden nur für die Shows verwendet, der Wasserfilter eignet sich jedoch für jedes Becken. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilterHeading">Wasserfilter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilter">Klicken Sie auf den Wasserfilter, und platzieren Sie ihn dann außerhalb Ihres Beckens in der Nähe einer Beckenwand. Beachten Sie, dass Sie den Wasserfilter nur in der Nähe von Wasser oder einer Beckenwand platzieren können.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilterCompleted">Gut gemacht! Wasserfilter bedürfen der Wartung, Sie sollten sie daher entweder in der Besucheransicht selbst instand halten oder einen Mitarbeiter dafür einstellen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:tutorial_complete">
         
         
         
 		Herzlichen Glückwunsch, Sie haben das Lernprogramm "Grundlagen des Beckenbaus" abgeschlossen! Sie können nun sofort mit dem Bauen von Becken beginnen.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      Klicken Sie auf das Häkchen, um das nächste Lernprogramm zu starten. In diesem Lernprogramm werden Sie mehr über das Bauen von Becken erfahren.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
      Klicken Sie auf die Schaltfläche X, um zum Hauptmenü zurückzukehren.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:tankTooSmall">Dieses Becken ist zu klein! Erweitern Sie es auf die Größe der am Boden angezeigten Fläche.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:incompleteTank">Dieses Becken ist nicht vollständig! Stellen Sie sicher, dass es über vier ununterbrochene Beckenwände verfügt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:dolphinName">Beaky</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:welcome">Willkommen! In diesem Lernprogramm lernen Sie weitere Techniken des Beckenbaus, um ein Gehege zu gestalten, bei dem ein Wasserbecken mit einem Landgehege kombiniert wird. Klicken Sie zum Starten auf das Häkchen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntroHeading">Mischbecken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntro">Es gibt zwei verschiedene Möglichkeiten für den Bau eines Mischbeckens, d. h. eines Beckens, bei dem die Beckenwände mit einem Landgehege verbunden werden. Mischbecken eignen sich für Tiere, die sowohl an Wasser als auch an Land leben. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntroCompleted">Bei dem Eisbärengehege in diesem Zoo handelt es sich beispielsweise um ein Mischbecken. Bauen Sie nun selbst ein ähnliches Gehege! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastalHeading">Küstengehege</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastal">In der Mitte des Zoos befindet sich ein leeres Küstengehege. Davor steht ein Popcornstand. Betätigen Sie den Bildlauf, um zu dem Küstengehege zu gelangen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastalCompleted">Dieses leere Küstengehege soll nun in ein Mischbecken umgewandelt werden. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanelHeading">Landschaftsgestalt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanel">Fügen Sie nun dem Küstengehege etwas Küstenwasser hinzu. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Landschaftsgestaltung".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanelCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWaterHeading">Tiefes Gewässer</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWater">Das Küstenbiom wurde bereits für Sie ausgewählt. Gestalten Sie die Felsen im Küstengehege mit tiefem Küstengewässer. Fahren Sie damit fort, bis alle Felsen mit tiefem Gewässer bedeckt sind.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWaterCompleted">Gute Arbeit! Fügen Sie jetzt einen flachen Aussichtsbereich hinzu, der den Besuchern eine bessere Aussicht über das Becken bietet. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitatHeading">Lebensraumeditor</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitat">Klicken Sie auf "Lebensr. editor-Tools".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitatCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitchHeading">Tal gestalten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitch">Wir werden nun den Boden vor dem Becken absenken, um den Besuchern einen Unterwasserblick auf das Becken zu bieten. Klicken Sie auf das Tool "Tal gestalten", gestalten Sie dann ein Tal entlang des Weges direkt neben der Beckenwand. Senken Sie den Bereich vom Popcornstand bis zum Spendenkästchen ab. Das Eisbärgehege ist ein gutes Beispiel dafür, wie ihr Gehege aussehen könnte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitchCompleted">Gute Arbeit! Dieses Gehege ist besonders geeignet für Kalifornische Seelöwen. An ein paar Stellen müssen Sie noch etwas nacharbeiten, z. B. sollte der Weg noch geglättet werden. Für den Moment wollen wir es jedoch dabei belassen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagicHeading">Hochseebecken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagic">Es gibt noch eine einfachere Möglichkeit, ein Mischbecken zu bauen. Suchen Sie das Hochseebecken in der Nähe des Küstengeheges mit den Lederschildkröten. Begeben Sie sich zunächst zum Hochseebecken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagicCompleted">Hinter dem Hochseebecken befindet sich ein umzäunter Bereich mit einer Schatztruhe. Wir werden den umzäunten Bereich mit dem Hochseebecken verbinden, um ein Mischbecken zu bauen. Dazu bedarf es nur eines einzigen Schritts! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:pullDownTankWallHeading">Beckenwand herunterziehen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:pullDownTankWall">Platzieren Sie den Cursor oben auf der hinteren Beckenwand in der Nähe der Schatztruhe. Wenn der Cursor als Hand angezeigt wird, drücken Sie die UMSCHALTTASTE, und halten Sie sie gedrückt. Klicken Sie anschließend, und ziehen Sie die Beckenwand nach unten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:putDownTankWallCompleted">Die UMSCHALTTASTE erlaubt es Ihnen, nur eine Beckenwand abzusenken und so den Tieren Zugang zu den Land- und Wasserbereichen des Geheges zu verschaffen. Sie haben soeben ein Mischbecken gebaut!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:tutorial_complete">
         
         
         
         
         Herzlichen Glückwunsch, Sie haben das Lehrprogramm für erweiterte Bautechniken abgeschlossen! Sie sind nun in der Lage, selbst kreativ zu werden und interessante Mischbecken zu gestalten.
         
         
         
         <p/>
         
         
                
			Klicken Sie auf das Häkchen, um das nächste Lernprogramm zu starten. Sie werden nun erfahren, wie Sie Meerestieren Tricks beibringen können.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Klicken Sie auf die Schaltfläche X, um zum Hauptmenü zurückzukehren.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:welcome">Willkommen! In diesem Lernprogramm lernen Sie zwei verschiedene Möglichkeiten kennen, wie Sie Meerestieren Tricks beibringen, die Ihre Besucher begeistern. Klicken Sie zum Starten auf das Häkchen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntroHeading">Dressieren von Tieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntro">In Zoo Tycoon 2: Marine Mania können Sie bestimmte Meerestiere so dressieren, dass sie bestimmte Verhaltensweisen oder Tricks aufführen, die Sie dann in den Meeresshows einsetzen können. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntroCompleted">Sie können Tiere in jedem Becken mit einem Beckeneingang und einem Dressurbereich dressieren. Nicht alle Meerestiere sind dafür geeignet. Ein Weißer Hai kann beispielsweise nicht dressiert werden! Delfine hingegen lernen sehr schnell und können viele verschiedene Tricks vorführen. Als Nächstes bringen Sie nun dem Großen Tümmler in diesem Becken das Springen bei. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphinHeading">Delfin auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphin">Im Becken finden Sie Beaky, einen Großen Tümmler. Klicken Sie auf Beaky, um ihn auszuwählen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphinCompleted">Hervorragend! Wenn Sie ein Tier markieren, wird das Fenster "Tierinformationen" unten rechts im Bildschirm angezeigt. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTrainingHeading">Tier dressieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTraining">Klicken Sie auf die Schaltfläche "Dressur in Besucheransicht". Wenn auf Ihrem Cursor ein Dressurbereich angezeigt wird, zeigen Sie auf die Stelle in Beakys Becken, an der sich der Dressurbereich befinden soll, und klicken Sie anschließend, um ihn zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTrainingCompleted">Trainingsbereiche sind notwendig, um den Tieren Tricks beizubringen. Wenn Sie auf die Schaltfläche "Dressur in Besucheransicht" klicken und Sie noch keinen Trainingsbereich im Becken platziert haben, werden Sie automatisch dazu aufgefordert. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingAreaHeading">Trainingsbereich</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingArea">Klicken Sie in Beakys Becken, um den Trainingsbereich hinzuzufügen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingAreaCompleted">Das Tiertrainingsfenster wird automatisch geöffnet, wenn Sie einen Trainingsbereich hinzufügen. Im Tiertrainingsfenster werden alle Tricks angezeigt, die ein Tier lernen kann. Jeder Trick verfügt über eine Trainingsstufe, die angibt, wie gut das Tier die jeweiligen Tricks beherrscht. Bisher kennt Beaky noch keine Tricks, aber das werden Sie ändern! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpHeading">Sprung in Trickbereich vorführen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJump">Im Fenster "Tier dressieren" werden die Tricks angezeigt, die von einem Tier gelernt werden können. Der Dressurstatus zeigt an, wie gut das Tier den jeweiligen Trick beherrscht. Zurzeit kann Beaky keinen der Tricks. Bringen Sie ihm einen bei! Klicken Sie auf die Schaltfläche "Sprung in Trickbereich vorführen", um in den Dressurmodus zu wechseln.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpCompleted">Im Dressurmodus können Sie Tiere mit einem Dressurstab dressieren. Sie müssen dafür die Figuren und Bewegungen mit dem Dressurstab vorgeben. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntroHeading">Bewegungen verfolgen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntro">Bei der Tierdressur bewegt sich der Tracer entlang der Spur der Bewegungen. Der Tracer ist ein Ring mit angefügtem Pfeil. Er befindet sich links neben der Bewegungsspur, die als gelbe gebogene Linie angezeigt wird. Ihre Aufgabe ist es, den Dressurstab über den Tracer zu halten, während sich dieser entlang der Bewegungsspur bewegt. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntroCompleted">Hin und wieder müssen Sie spezielle Tasten drücken, während Sie eine Bewegung nachvollziehen. Bei diesem Trick müssen Sie auf den oberen Teil der Kurve klicken. Bei anderen Tricks müssen Sie z. B. auf eine der Pfeiltasten drücken. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOneHeading">Training starten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOne"></LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOneCompleted">Klicken Sie auf das Häkchen, um dieses Fenster zu schließen. Klicken Sie anschließend zum Starten des Trainings auf den Tracer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOneHeading">Delfin belohnen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOne">Drücken Sie die LEERTASTE, um Beaky mit einem Fisch zu belohnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOneCompleted">Bedenken Sie beim Training folgende Prinzipien: Tiere lernen nichts, wenn sie nicht belohnt werden. Je höher der Trickpunktestand eines Tieres ist, desto mehr lernt es. Wenn sich der Trainingsstand eines Tieres für einen Trick erhöht, wird es diesen Trick besser vorführen. Hat ein Tier einen Trick bewältigt, werden möglicherweise neue Tricks freigegeben. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwoHeading">Sprung in Trickbereich vorführen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwo">Trainieren Sie denselben Trick erneut, um einige erweiterte Techniken zu lernen. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Sprung in Trickbereich vorführen", um in den Trainingsmodus zu wechseln.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwoCompleted">Behalten Sie dieses Mal den Tracer genau im Auge, wenn er sich bewegt. Sehen Sie die kleinen Funken, die vom Tracer ausgehen? Achten Sie auf die Farbe der Funken. Bei grünen Funken machen Sie Ihre Sache sehr gut. Gelbe und orangefarbene Funken bedeuten, dass Sie etwas zu langsam sind. Bei roten Funken erzielen Sie überhaupt keine Punkte, da Ihr Dressurstab zu weit vom Tracer entfernt ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwoHeading">Training starten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwo"></LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwoCompleted">Wenn Sie zum Training zurückkehren möchten, klicken Sie auf das Häkchen, um dieses Fenster zu schließen, und klicken Sie anschließend auf den Tracer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwoHeading">Delfin belohnen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwo">Gute Arbeit! Drücken Sie die LEERTASTE, um Beaky mit einem Fisch zu belohnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwoCompleted">Je mehr Sie ein Tier für einen Trick dressieren, desto besser wird es. Je besser ein Tier bei einem Trick wird, desto schwieriger wird es, diesen Trick weiter zu dressieren. Bei jedem Trick gibt es drei Schwierigkeitsstufen. Wenn Sie von einer Schwierigkeitsstufe zur nächsten wechseln, werden Sie möglicherweise feststellen, dass der Tracer schneller wird, dass mehr Tasten gedrückt werden müssen, oder dass sich die Form einer Bewegung ändert. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanelHeading">Fenster "Tier dressieren" schließen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanel">Es macht zwar Spaß, selbst Tiere zu dressieren, Sie können hierfür jedoch auch Trainer einstellen. Sie erfahren jetzt, wie Sie Trainer einsetzen können. Schließen Sie zuerst das Fenster "Tier dressieren".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanelCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanelHeading">Mitarbeiter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanel">Ein Trainer ist ein Zoomitarbeitertyp wie Tierpfleger und Zooführer. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Personal", um das Fenster "Personal" zu öffnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanelCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainerHeading">Trainer platzieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainer">Klicken Sie auf das Trainersymbol, und klicken Sie anschließend auf eine beliebige Stelle im Zoo, um einen Trainer zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainerCompleted">Trainer verhalten sich ähnlich wie Tierpfleger. Ein Trainer, dem keine besondere Aufgabe zugewiesen wurde, sucht sich automatisch Meerestiere, um sie zu dressieren. Trainer können nur geeignete Meerestiere dressieren. Außerdem muss ein Tier zufrieden sein, bevor es dressiert werden kann. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainerHeading">Trainer auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainer">Sie können einem Trainer auch ein oder mehrere Tiere zuweisen, mit denen er arbeiten soll. Klicken Sie dafür zuerst auf den Trainer, den Sie zuordnen möchten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainerCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTabHeading">"Trainings- zuweisungen"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTab">Klicken Sie auf "Trainings- zuweisungen".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTabCompleted">In diesem Fenster können Sie die Tiere auswählen, die Sie dem jeweiligen Trainer zuweisen möchten. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignmentHeading">Neue Aufgabe hinzufügen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignment">Klicken Sie auf die Schaltfläche "Neue Aufgabe hinzufügen", um den Cursor für Trainingszuweisungen zu aktivieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignmentCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphinHeading">Delfin auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphin">Klicken Sie jetzt mit dem Cursor für Trainingszuweisungen auf Beaky.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphinCompleted">Gut gemacht! Beaky's Name wird jetzt in der Aufgabenliste angezeigt, und dem gewählten Trainer wurde die Aufgabe zugewiesen, Beaky zu dressieren. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButtonHeading">Trainingsfenster des Trainers</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButton">Nach der Zuweisung eines Tieres zu einem Trainer haben Sie die Möglichkeit, dem Trainer zu sagen, welche Tricks genau er diesem Tier beibringen soll. Klicken Sie in der Aufgabenliste auf die Schaltfläche neben Beaky's Namen, um das Trainingsfenster zu öffnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButtonCompleted">In diesem Fenster können Sie festlegen, welche Tricks Beaky lernen soll. Setzen Sie ein Häkchen neben den Symbolen der Tricks, die dieser Trainer unterrichten soll. Wenn alle Tricks markiert wurden, bringt der Trainer dem Tier alle Tricks bei, wobei er mit dem einfachsten Trick beginnt. Klicken Sie auf das Häkchen in diesem Fenster, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimalsHeading">Dressieren von mehreren Tieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimals">Sie können einem einzigen Trainer mehrere Tiere in mehreren Becken zuweisen, die dressiert werden sollen. Je mehr Tiere Sie jedoch einem Trainer zuweisen, desto weniger Zeit hat er für jedes einzelne Tier. Wenn Sie einem Trainer mehrere Tiere in verschiedenen Becken zuweisen, sollten Sie auch daran denken, dass der Trainer Zeit benötigt, um von einem Becken zum nächsten zu gelangen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimalsCompleted">Trainer können nur Tiere in Becken dressieren, die mit einem Beckeneingang (eine Plattform mit einer Leiter) versehen sind. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:tutorial_complete">
         
         
         
         Herzlichen Glückwunsch, Sie haben das Tierdressur-Lernprogramm abgeschlossen! Sie können nun einsteigen und Ihren Meerestieren die unterschiedlichsten Tricks beibringen!
         
         
         
         <p/>
         
         
                
			Klicken Sie auf das Häkchen, um das nächste Lernprogramm zu starten. Jetzt lernen Sie, wie man Meeresshows gestaltet, die Ihre Besucher begeistern. 
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Klicken Sie auf die Schaltfläche X, um zum Hauptmenü zurückzukehren.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:welcome">Willkommen! In diesem Lernprogramm lernen Sie, wie man Meeresshows erstellt und plant. Klicken Sie auf das Häkchen, um das Lernprogramm zu starten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntroHeading">Showbecken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntro">Um eine Meeresshow zu erstellen, benötigen Sie ein Showbecken. Ein Showbecken unterscheidet sich von einem Haltungsbecken in zweifacher Hinsicht. Erstens hat nur ein Showbecken eine Showplattform. Zweitens können Meerestiere in Showbecken zwar Tricks vorführen, sie können aber nicht dauerhaft darin leben. Es ist einfach zu anstrengend, zu essen oder zu schlafen, wenn im eigenen Haus eine Show stattfindet!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntroCompleted">Dieser Zoo hat drei Becken. In einem befindet sich ein Großer Tümmler und im anderen ein Orca. Das mittlere Becken ist leer und deshalb ein perfektes Showbecken! Nachdem Sie ein Showbecken ausgewählt haben, können Sie Meeresshows mit dem Delfin und dem Orca erstellen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanelHeading">Fenster "Anlage"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanel">Um ein Showbecken zu erstellen, müssen Sie dem mittleren Becken eine Showplattform hinzufügen. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Anlage", um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanelCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjectsHeading">Show- und Beckenobjekte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjects">Die Showplattform finden Sie im neuen Fenster "Show- und Beckenobjekte". Klicken Sie auf die Registerkarte "Show- und Beckenobjekte".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjectsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatformHeading">Showplattform</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatform">Klicken Sie auf das Symbol "Showplattform", zeigen Sie anschließend auf die Stelle im Becken, an der Sie diese platzieren möchten. Klicken Sie dann an dieser Stelle, um die Plattform im Becken zu platzieren. Beachten Sie, dass Sie eine Showplattform nur an einer Beckenwand platzieren können.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatformCompleted">Der Moderator präsentiert die Meeresshows auf der Showplattform. Sie können die Showplattform auch dazu verwenden, Meeresshows zu planen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortalHeading">Beckentor</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortal">Beim Hinzufügen einer Showplattform werden Sie automatisch aufgefordert, Beckenportale zu platzieren. Mithilfe der Beckenportale können die Tiere vom Becken, in dem sie leben, zum Becken gelangen, in dem die Vorstellung stattfindet. Beckenportale können nur an den Beckenwänden angebracht werden. Verbinden wir nun das Delfin- und das Orcabecken mit dem Showbecken. An Ihrem Mauszeiger befindet sich bereits ein Beckenportal. Klicken Sie einfach auf die Beckenwände, um die Portale anzubringen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortalCompleted">Gut gemacht! Nun können die Tiere zur Showplattform schwimmen und auftreten. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstandHeading">Große Tribüne</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstand">Fügen Sie eine große Tribüne hinzu, um Ihren Besucher einen Sitzplatz zu bieten, von dem aus sie Ihre Meeresshow genießen können. Platzieren Sie diese direkt vor dem Becken mit den Sitzplätzen in Beckenrichtung. Zwischen den Blumenbeeten wäre eine schöne Stelle. Klicken Sie auf "Große Tribüne" und klicken Sie dann auf die Stelle, an der Sie sie platzieren möchten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstandCompleted">Hervorragend! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:rotateGrandstand">Drehen Sie die Tribüne so, dass sie in Beckenrichtung zeigt, und platzieren Sie diese dann erneut.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscapingHeading">Landschaftsgestalt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscaping">Das Showbecken enthält im Moment Wasser des Graslandbioms. Sie müssen nun den Biomtyp des Wassers den Bedürfnissen Ihrer Showtiere entsprechend ändern. Klicken Sie auf die Registerkarte "Landschaftsgestaltung".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscapingCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatformHeading">Showplattform auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatform">Nun stellen wir eine Show zusammen! Klicken Sie auf die Showplattform im Showbecken, um eine Show zu gestalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatformCompleted">Im Informationsfenster der Showplattform können Sie Shows bearbeiten, löschen und auch die Reihenfolge der Shownummern eingeben und ändern. Zuerst müssen Sie jedoch eine Show erstellen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShowHeading">Show erstellen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShow">Klicken Sie auf die Schaltfläche "Show erstellen".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShowCompleted">Jetzt sollte der Show-Mixer erscheinen. Mithilfe des Show-Mixers kann man während einer Show ein Tier mehrere Tricks vorführen lassen. Man kann damit auch mehrere Tiere gleichzeitig Tricks vorführen lassen. Wir gestalten jetzt aber nur eine einfache Show mit einem Delfin und einem Orca. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOneHeading">Tier hinzufüg.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOne">Fügen Sie der Show zuerst den Delfin hinzu. Klicken Sie auf "Tier hinzufügen", und wählen Sie aus der Liste ausschließlich den Großen Tümmler aus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOneCompleted">Beachten Sie, dass die Liste nur Showtiere enthält, die sich in Becken mit einem Beckenportal zu einem Showbecken befinden. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwoHeading">Tier hinzufüg.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwo">Jetzt ist der Orca an der Reihe. Klicken Sie erneut auf "Tier hinzufügen", und wählen Sie dann den Orca aus der Liste aus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwoCompleted">Da nun beide Tiere zu Ihrer Show hinzugefügt wurden, können Sie ihnen Tricks zuweisen. Für den ersten Teil der Show sollen nun der Delfin und der Orca ihre Tricks gleichzeitig vorführen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOneHeading">Neuen Trick hinzufügen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOne">Um dem Großen Tümmler einen Trick zuzuweisen, klicken Sie auf die Schaltfläche "Neuen Trick hinzufügen", und wählen Sie dann einen Trick aus der Liste aus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOneCompleted">Wenn Sie einem Tier einen Trick zuweisen, wird automatisch ein Trickbereich oder ein Showrequisit erstellt. Sie können den Trickbereich oder das Requisit an der gewünschten Stelle im Showbecken platzieren. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrickHeading">Neuen Trick hinzufügen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrick">Da Sie nun den ersten Trick des Delfins geplant haben, können Sie nun dasselbe für den Orca tun. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Neuen Trick hinzufügen" des Orcas, und wählen Sie dann einen Trick aus der Liste aus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrickCompleted">Wenn die Show beginnt, führen der Delfin und der Orca entsprechend ihrer Planung ihre Tricks gleichzeitig vor. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwoHeading">Neuen Trick hinzufügen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwo">Weisen Sie nun für den zweiten Teil der Show dem Delfin einen weiteren Trick zu. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Neuen Trick hinzufügen" des Großen Tümmlers, und wählen Sie dann einen anderen Trick aus der Liste aus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwoCompleted">Denken Sie daran, dass Sie Ihre Show einen Namen Ihres Wunsches geben können. Sie muss nicht "Show 1" heißen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShowHeading">Speichern und beenden</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShow">Um Ihre Show zu speichern und den Show-Mixer zu schließen, klicken Sie auf das Häkchen des Show-Mixers. Die Showplattform wird automatisch geöffnet, wenn Sie eine Show erstellen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShowCompleted">Sie müssen jetzt nur noch wenige Schritte ausführen, und dann können Sie Ihre Show begutachten! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreakHeading">Pause einfügen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreak">Tiere benötigen eine Pause zwischen zwei Shows. Wenn ein Tier zu viel Zeit für Shows aufbringt, wird es unzufrieden und unzufriedene Tiere weigern sich, Tricks vorzuführen. Um die Zufriedenheit des Großen Tümmler und des Orcas zu gewährleisten, fügen Sie nach jeder Show eine Pause ein. Klicken Sie dazu auf die Schaltfläche "Pause einfügen".</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreakCompleted">Und jetzt lehnen Sie sich zurück und genießen Sie Ihre Show! Denken Sie daran, dass Sie im Zoobesuchermodus die Show von der Tribüne aus verfolgen können. Wenn die Showplattform geöffnet ist, werden alle Shows in der Reihenfolge abgespielt, in der sie erstellt wurden. Wenn Sie fertig mit der Show sind, klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShowHeading">Show deaktivieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShow">Das Showplattform-Fenster zeigt viele wichtige Showaktivitäten an. Damit können Sie zum Beispiel neue Shows hinzufügen, bestehende Shows bearbeiten und anzeigen, deren Reihenfolge ändern und diese löschen. Mit diesem Fenster können Sie auch eine Show vorübergehend deaktivieren. Klicken Sie auf die Schaltfläche neben dem Namen der Show, die Sie gerade erstellt haben, um sie vorübergehend zu deaktivieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShowCompleted">Gut gemacht! Besucher bewerten Shows mit einem Sternesystem - je besser ihnen eine Show gefällt, desto mehr Sterne geben sie. Und wenn ihnen eine Show gefällt, spenden Besucher Ihrem Zoo auch Geld. Sorgen Sie deshalb dafür, dass neben jedem Showbecken ein Spendenkästchen angebracht ist. Beachten Sie, dass sich die Popularität der Tricks mit der Zeit ändert. Versuchen Sie Shows mit beliebten Tricks zu planen, und vergessen Sie nicht, Ihre Shows zu aktualisieren, da andere Tricks an Popularität gewinnen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:tutorial_complete">
         
         
         
         Herzlichen Glückwunsch, Sie haben das Meeresshow-Lernprogramm abgeschlossen! Sie können jetzt mit wirklich fantastischen Meeresshows Furore machen.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
			Klicken Sie auf das Häkchen, um das nächste Lernprogramm zu starten. Sie sind jetzt bereit, einige neue Funktionen von Zoo Tycoon 2: Marine Mania zu erlernen.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Klicken Sie auf die Schaltfläche X, um zum Hauptmenü zurückzukehren.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:welcome">Willkommen! In diesem Lernprogramm erhalten Sie Infos zum Pipetten-Tool, zu den Geländefunktionsfiltern und zu anderen neuen Funktionen von Zoo Tycoon 2: Marine Mania, und Sie lernen, wie man mit Delfinen schwimmt. Klicken Sie auf das Häkchen, um das Lernprogramm zu starten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscapingHeading">Landschaftsgestalt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscaping">Es gibt immer wieder neue Wege, bestimmte Dinge zu tun. So können beispielsweise Landschaftsfeatures - Bäume, Pflanzen und Felsen - unterschiedlich gestaltet werden. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Landschaftsgestalt.", um zu erfahren, wie die neue Methode funktioniert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscapingCompleted">Das Wüstenbiom wurde bereits für Sie ausgewählt. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOneHeading">Landschaft gestalten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOne">Beachten Sie, dass sich das Layout des Fensters "Landschaftsgestaltung" verändert hat. Sie 'malen' nicht länger Landschaftsmerkmale, indem Sie den Biompinsel unten im Fenster auswählen, sondern fügen jetzt mit den neuen Geländefunktionsfiltern Bäume, Pflanzen und Felsen ein, während Sie die Landschaft gestalten. Um zu lernen, wie diese Filter funktionieren, klicken Sie zunächst auf "Sand", und gestalten Sie dann etwas Sand in dem großen Bereich mit Erde in der Nähe des Zooeingangs, der von Blumenbeeten umgeben ist.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOneCompleted">Im Augenblick sind alle drei Geländefunktionsfilter deaktiviert. Wenn Sie Sand gestalten, werden keine Bäume, Pflanzen oder Felsen angezeigt. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocksHeading">Felsenfilter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocks">Sie können alle oder jede Kombination von Geländefiltern aktivieren. Klicken Sie dazu einfach auf einen Geländefunktionsfilter. Okay, jetzt sind Sie an der Reihe! Klicken Sie auf den Felsenfilter, um ihn einzuschalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocksCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwoHeading">Landschaft gestalten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwo">Gut gemacht! Gestalten Sie jetzt noch mehr Sand.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwoCompleted">Da der Felsenfilter aktiviert ist, gestalten Sie mit Felsen, während Sie die Wüstenlandschaft gestalten. Beachten Sie, dass Ihnen die Geländefunktionsfilter eine genauere Kontrolle darüber geben, was zu Ihrer Landschaft hinzugefügt oder nicht hinzugefügt werden soll. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTreeHeading">Baum auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTree">Zoo Tycoon 2: Marine Mania beinhaltet viele neue Features, darunter das Pipetten-Tool. Mit dem Pipetten-Tool können Kopien fast aller Objekte des Spiels schnell und einfach platziert werden. Verwenden wir es für die Balsamtanne neben dem Hamburgerstand. Suchen Sie die Balsamtanne, und klicken Sie darauf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTreeCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTreeHeading">Pipetten-Tool</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTree">Klicken Sie auf das Pipetten-Tool. Sie werden bemerken, dass eine genaue Kopie der Balsamtanne auf Ihrem Kursor erscheint. Zeigen Sie dann auf die Stelle, an der Sie den Baum platzieren möchten, und klicken Sie an dieser Stelle, um ihn zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTreeCompleted">Das Pipetten-Tool funktioniert nicht bei allen Objekten. Während einer Kampagne oder eines Szenarios funktioniert es nicht bei den Objekten, für die der Bekanntheitsgrad des Zoos nicht hoch genug ist. Das Pipetten-Tool funktioniert auch nicht bei unerforschten Gegenständen, für die aber eine Erforschung erforderlich ist. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRayHeading">Mantarochen auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRay">Mithilfe einer ähnlichen Methode können auch Tiere kopiert werden. Suchen Sie das Mantarochenbecken, und klicken Sie auf einen Mantarochen, um diesen auszuwählen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRayCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendationsHeading">Tierpfleger-tipps</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendations">Klicken Sie auf "Tierpflegertipps"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendationsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPictureHeading">Tier kopieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPicture">Klicken Sie im Fenster "Tierpflegertipps" auf das Symbol für den Mantarochen. Ziehen Sie die Kopie des Mantarochens in das Mantarochenbecken, und klicken Sie, um das Tier zu platzieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPictureCompleted">Diese Methode funktioniert nur für Tiere im Fenster "Tieraufnahme". Wenn das Tier im Fenster "Tieraufnahme" derzeit nicht aufgeführt wird, kann es nicht in ein Szenario oder eine Herausforderung kopiert werden. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendationsHeading">Tierpflegertipps. schließen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendations">Klicken Sie auf "Tierpflegertipps", um das Fenster "Tierpflegertipp" zu schließen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendationsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStatsHeading">Zoo-Schnellstatistik</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStats">Zoo Tycoon 2: Marine Mania bietet einige neue Methoden, um Daten zu Ihrem Zoo zu erfassen. Klicken Sie auf die Schaltfläche "Zoo-Schnellstatistik", um das Fenster "Schnellstatistik" zu öffnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStatsCompleted">Im Fenster "Schnellstatistik" gibt es zwei neue Registerkarten: "Gebäudeinfos" und "Spendenkästcheninfos". Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTabHeading">Gebäude
informationen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTab">Die Gebäudeliste ermöglicht Ihnen einen schnellen Zugriff auf Daten zu allen Gebäuden in Ihrem Zoo. Sie können anzeigen, wie lange ein Gebäude schon geöffnet ist sowie den Gesamtgewinn bis dato und den monatlichen Gewinn im Durchschnitt abrufen. Klicken Sie auf "Gebäudeinformationen", um die Gebäudeliste zu öffnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTabCompleted">Wie bei den anderen Listen im Fenster "Schnellstatistik" können Sie den Namen eines Gebäudes eingeben, um es direkt aufzurufen. Mit der Registerkarte "Spendenkästcheninfos" haben Sie einen Zugriff auf Daten von allen Spendenkästchen. Sie funktioniert wie die Registerkarte "Gebäudeinfos"</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStatsHeading">Zoo-Schnellstatistik schließen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStats">Klicken Sie auf die Schaltfläche X im Fenster "Zoo-Schnellstatistik", um dieses zu schließen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStatsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphinHeading">Delfin auswählen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphin">Eine der aufregendsten Funktionen in Zoo Tycoon 2: Marine Mania ist das Schwimmen mit dem Großen Tümmler und mit anderen Meerestieren. Schwimmen wir nun mit einem Delfin! Suchen Sie dazu zunächst das Delfinbecken. Klicken Sie dann auf einen Delfin, um ihn auszuwählen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphinCompleted">Mit der Funktion "Mit Tier schwimmen" gelangen Sie in das Haltungsbecken der Großen Tümmler, um dort mit einem dieser prachtvollen Tiere zu schwimmen. Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButtonHeading">Mit Tier schwimmen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButton">Klicken Sie auf die Schaltfläche "Mit Tier schwimmen", um mit einem Großen Tümmler zu schwimmen. Viel Spaß!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButtonCompleted">Klicken Sie auf das Häkchen, wenn Sie nicht mehr schwimmen und das Lernprogramm fortsetzen möchten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadViewHeading">Schwimmen im Zoobesuchermodus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadView">Wissen Sie, dass Sie auch im Zoobesuchermodus in einem Becken schwimmen und tauchen können? Dies funktioniert eigentlich fast so wie ein Spaziergang durch den eigenen Zoo im Zoobesuchermodus. (Sie können auch das Mausrad, sofern vorhanden, verwenden, um unter- oder aufzutauchen, während Sie schwimmen.) Klicken Sie auf die Schaltfläche "Ansicht von oben" oder fahren Sie mit dem Lernprogramm fort.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadViewCompleted">Sie können sogar Fotos machen, während Sie unter Wasser schwimmen! Klicken Sie auf das Häkchen, um fortzufahren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysicsHeading">Verbesserte Ballphysik</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysics">Hier ist noch ein interessantes Feature - die verbesserte Objektphysik. Dadurch rollen und springen die Spielzeuge und die Bälle zum Jagen und beißen besser denn je. Probieren Sie es aus, und suchen Sie die kreisförmige Grube, die von Bällen zum Jagen und Beißen umgeben ist. Sie befindet sich im hinteren Bereich des Zoos. Werfen Sie einige Bälle in die Grube, und beobachten Sie, wie sie rollen. Versuchen Sie die Bälle im Modus "Zoobesucher" umherzutreten! Klicken Sie zum Abschluss dieses Lernprogramms auf das Piratenschiff im Seelöwengehege.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysicsCompleted">null</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:tutorial_complete">
         
         
         
         Herzlichen Glückwunsch! Sie haben alle Lernprogramme von Zoo Tycoon 2: Marine Mania abgeschlossen! Jetzt Sie sind in der Lage, fantastische Zoos und überwältigende Meeresshows zu gestalten. Freuen Sie sich auf die 20 neuen Tiere, die 20 neuen Herausforderungen, die 3 neuen Kampagnen und die vielen neuen Objekte, die wir nur für Sie hinzugefügt haben. Wir hoffen, Sie tauchen ein in ein Meer an Vergnügen!
			
         
         
         <p/>
         
         
         
			Vergessen Sie nicht, die anderen Lernprogramme zu starten, wenn Sie noch mehr über Zoo Tycoon 2 erfahren möchten. Sie sind mit dem Buchsymbol gekennzeichnet.

         
         
         <img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
         <p/>
         
         
         
      	Klicken Sie auf die Schaltfläche X, um zum Hauptmenü zurückzukehren. 
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_campaignname">Marine Mania-Lernprogramme</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1">Lernprogramm 1: Grundlagen des Beckenbaus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1short">Grundlagen des Beckenbaus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1overviewshort">Lernen Sie die Grundlagen des Baus eines Haltungsbeckens für Meerestiere</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2">Lernprog. 2: Bauen v. Mischbecken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2short">Bauen von Mischbecken</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2overviewshort">Lernen Sie, wie man Mischbecken baut, die Wasser und Land kombinieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3">Lernprogramm 3: Dressieren v. Tieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3short">Tierdressur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3overviewshort">Lernen Sie, wie man Showtieren beibringt, Tricks vorzuführen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4">Lernprogramm 4:  Shows Erstellen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4short">Erstellen von Shows</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4overviewshort">Lernen Sie, wie man Meeresshows erstellt und dafür ein Programm plant</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5">Lernprogramm 5: Funktionen von Marine Mania</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5short">Funktionen von Marine Mania</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5overviewshort">Lernen Sie viele neue und verbesserte Funktionen des Spiels kennen</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
