<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_swimwithanimals:entry">Schwimmen mit Tieren</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_swimwithanimals:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
In Zoo Tycoon 2: Marine Mania können Sie dicht neben einigen Ihrer Lieblingsmeerestiere schwimmen. Klicken Sie auf ein Meerestier in einem Becken, und klicken Sie dann auf die Schaltfläche "Mit Tier schwimmen", wenn diese für das Tier verfügbar ist. Drücken Sie auf die LEERTASTE, um nicht mehr mit dem Tier zu schwimmen.                  
                  <p/>
Sie können auch im Zoobesuchermodus mit Tieren schwimmen. Schwimmen Sie an das Tier heran, und drücken Sie dann die LEERTASTE; um neben dem Tier zu schwimmen. Denken Sie jedoch daran, dass Sie das Tier möglicherweise zuerst reinigen oder gesund pflegen müssen. Drücken Sie auf LEERTASTE, um nicht mehr mit dem Tier zu schwimmen.
						<p/>
Sie können mit dem Beluga, dem Großen Tümmler, dem Mantarochen, dem Narwal, der Grünen Meeresschildkröte, dem Kleinen Schwertwal, dem Kurzflossen-Grindwal und dem Orca schwimmen. 						
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects" version="7"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry" version="7">Belohnungsobjekte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text" version="7">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Sie erhalten die Belohnungsobjekte, indem Sie <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Auszeichnungen gewinnen,</color></u></a> Herausforderungen <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">bewältigen,</color></u></a> oder Kampagnen <a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">abschließen.</color></u></a> Einige Belohnungsobjekte stehen nur für das Spiel zur Verfügung, in dem Sie diese gewonnen haben. Allerdings stehen in jedem Spiel von Zoo Tycoon 2: Marine Mania gesperrte Belohnungsobjekte sofort zur Verfügung, wenn Sie diese freigeben.
<p/>
Im Folgenden finden Sie die Belohnungsobjekte in Zoo Tycoon 2: Marine Mania, und Sie erfahren, wie Sie diese erhalten.
<p/>
Luftballonstrauß: Sorgen Sie für die Geburt eines Babys einer bedrohten Tierart.
<br/>Luftschiff: Gewinnen Sie die "Auszeichnung für Zwanzigjähriges Jubiläum".
<br/>Delfinbogen: Gewinnen Sie die Meerestiertycoon-Auszeichnung ersten Grades.
<br/>Erweiterter Zooeingang: Gewinnen Sie die "Zoo Tycoon-Auszeichnung".
<br/>Meeresbrunnen: Gewinnen Sie die Meerestiertycoon-Auszeichnung dritten Grades.
<br/>Meereszooeingang und Zoomauern: Gewinnen Sie die Meerestiertycoon-Auszeichnung vierten Grades.
<br/>Meeresbeckenwand: Gewinnen Sie die Showtycoon-Auszeichnung dritten Grades.
<br/>Seepferdchenschaukelpferd: Gewinnen Sie die Meerestiertycoon-Auszeichnung zweiten Grades.
<br/>Showzaun: Gewinnen Sie die Showtycoon-Auszeichnung zweiten Grades
<br/>Beckenlicht: Gewinnen Sie die Showtycoon-Auszeichnung ersten Grades
<br/>Erweiterte mittlere Tribüne: Gewinnen Sie die Auszeichnung für Showspenden ersten Grades.
<br/>Erweiterte große Tribüne: Gewinnen Sie die Auszeichnung für Showspenden zweiten Grades.
<br/>Zoobesucher-Statue: Gewinnen Sie die "20.000 Zoobesucher-Auszeichnung".
<p/>
Großbildfernseher: Bewältigen Sie zur Freigabe zwei Meeresshow-Herausforderungen im Herausforderungsmodus.
<br/>Dschungelthema: Bewältigen Sie zur Freigabe fünf Foto-Herausforderungen im Herausforderungsmodus.
<br/>Safarithema: Bewältigen Sie zur Freigabe fünf Spiel-Herausforderungen im Herausforderungsmodus.
<br/>Thunfischlebendfutter-Anreizobjekt: Bewältigen Sie zur Freigabe zwei Meerestiere-Herausforderungen im Herausforderungsmodus.
<p/>
Blauwalhalle: Schließen Sie zur Freigabe die Meerestiere-Kampagne ab. 
<br/>Erweiterte Showplattform mit Aussichtsschutzdach: Schließen Sie zur Freigabe die Meerestiere-Kampagne ab.
<p/>
Blumenbogen: Schließen Sie zur Freigabe die Kampagne "Zoos mit Problemen" ab.
<br/>Blumenpfosten: Schließen Sie zur Freigabe die Kampagne "Tierpfleger in Schulung" ab.
<br/>Vergoldete Statue: Schließen Sie zur Freigabe die Kampagne "Der mysteriöser Panda" ab.
<br/>Globusstatue: Schließen Sie zur Freigabe die Globus-Kampagne ab.
<br/>Sonnenuhr: Schließen Sie zur Freigabe die Kampagne "Einsatz für den Tierschutz" ab. .           
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animaltraining:entry">Tierdressur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animaltraining:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
In Zoo Tycoon 2: Marine Mania können Sie bestimmte Meerestiere so dressieren, dass sie antrainierte Verhaltensweisen oder Tricks vorführen. Die Tiere können diese Tricks dann bei Meeresshows vorführen. 
<p/>
Nur bestimmte Meerestiere können Tricks lernen. In Marine Mania sind das: der Große Tümmler, der Kleine Schwertwal, der Orca, der Seeotter, der Kalifornische Seelöwe, der Kurzflossen-Grindwal und das Pazifische Walross.
<p/>
Um ein in Frage kommendes Tier zu dressieren, klicken Sie auf das Tier, und klicken Sie dann die Schaltfläche "Dressur in Besucheransicht" auf dem Informationsfenster des Tieres an. Dadurch wird das Dressurfenster geöffnet, in dem Sie den Trick auswählen können, den Sie trainieren möchten. Für dieses Training muss das Tier gesund sein.
<p/>
Sie dressieren ein Tier, indem Sie mit dem Dressurstab-Cursor Bewegungsspuren verfolgen. Während des Trainings bewegt sich der Tracer auf der Bewegungsspur. Sie müssen den Dressurstab-Cursor über den Tracer halten, während sich dieser auf der Bewegungsspur bewegt. Je nach Bewegung müssen Sie unter Umständen auch mit der linken Maustaste klicken oder auf eine der vier Richtungsschaltflächen klicken, während Sie der Bewegung folgen.
<p/>
Die Funken, die vom Tracer ausgehen, zeigen an, wie erfolgreich Sie sind. Grüne Funken bedeuten, dass Sie dem Bewegungs-Tracer genau folgen und Ihre Sache sehr gut machen. Gelbe und orangefarbene Funken bedeuten, dass Sie etwas zu langsam sind. Rote Funken bedeuten, dass Sie überhaupt keine Punkte erzielen, da Ihr Cursor zu weit vom Tracer entfernt ist.
<p/>
Sobald Sie die Bewegung bewältigt haben, erhalten Sie ein Ergebnis, das besagt, wie gut Sie Ihre Bewegung ausgeführt haben - je höher der Punktestand, umso besser. Nachdem Sie die Geste bewältigt haben, füttern Sie das Tier mit einem Fisch und das Tier lernt dann mit der Zeit, wann ihm ein Fisch verabreicht wird. Je höher Ihr Trickpunktestand ist, desto mehr lernt das Tier. Mit steigendem Trainingsstand für einen Trick beherrscht ein Tier diesen Trick auch immer besser. Sobald ein Tier einen Trick vollständig beherrscht, können neue Tricks für das Tier zum Dressieren freigegeben werden.
<p/>
Sie können auch Trainer einstellen, die  Tiere automatisch trainieren. Wie andere Mitarbeiter müssen eingestellte Trainer einmal im Monat bezahlt werden. Eingestellte Trainer können nur Tiere in Becken mit Beckeneingang trainieren.
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING> 
   
</ZT2Strings>
