<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerIntro">Meeresshow-Fotograf</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverviewShort">Entdecken Sie die Welt der Meeresshows, und machen Sie aufregende Fotos von den Shows! Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um die erweiterte Showplattform freizugeben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverview">Der Meereszoo "Welt der Meere" bittet Sie, Werbefotos von seinen beliebten Meeresshows zu machen. Sie müssen über ein gutes Auge und schnelle Reflexe verfügen, damit Sie die gewünschten Bilder liefern können. Und keine Angst, wenn ein Foto misslingt: Warten Sie einfach, bis die nächste Show beginnt!
      <p/>
      Der Zoo möchte, dass Sie zunächst mit Fotos vom Pazifischen Walross beginnen. Machen Sie Fotos von der Meeresshow mit folgenden Motiven:
      <br/>
			*  Ein brüllendes Pazifisches Walross.
			<br/>
			*  Ein springendes Pazifisches Walross.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Goals">
      Machen Sie Fotos von der Meeresshow mit den folgenden Motiven:
      <br/>
			*  Ein brüllendes Pazifisches Walross. 
			<br/>
			*  Ein springendes Pazifisches Walross.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1GoalsDone">Sie haben die erste Serie von Meeresshowfotos aufgenommen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2">Der Zoo ist sehr zufrieden mit Ihrer ersten Serie von Meeresshowfotos! Sie werden nun gebeten, einige "Action"-Fotos vom Großen Tümmler zu machen.
      <p/>
      Machen Sie Fotos von der Meeresshow mit den folgenden Motiven:
      <br/>
			*  Ein Großer Tümmler bei einer Korkenzieherdrehung.
			<br/>
			*  Ein Großer Tümmler beim Sprung durch einen Reifen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Goals">
      Machen Sie Fotos von der Meeresshow mit den folgenden Motiven:
      <br/>
			*  Ein Großer Tümmler bei einer Korkenzieherdrehung.
			<br/>
			*  Ein Großer Tümmler beim Sprung durch einen Reifen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2GoalsDone">Sie haben die zweite Serie von Meeresshowfotos aufgenommen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3">
Die Verantwortlichen von "Welt der Meere" sind von Ihren fotografischen Fähigkeiten begeistert! Man bittet Sie, ein paar weitere Showfotos aufzunehmen, diesmal vom Kalifornischen Seelöwen.
      <p/>
      Machen Sie Fotos von der Meeresshow mit den folgenden Motiven:
      <br/>
			*  Ein Kalifornischer Seelöwe auf der Robbenrutsche.
			<br/>
			*  Ein Kalifornischer Seelöwe, der eine Hupe betätigt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Goals">
      Machen Sie Fotos von der Meeresshow mit den folgenden Motiven:
      <br/>
			*  Ein Kalifornischer Seelöwe auf der Robbenrutsche.
			<br/>
			*  Ein Kalifornischer Seelöwe, der eine Hupe betätigt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3GoalsDone">Sie haben die dritte Serie von Meeresshowfotos aufgenommen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4">
Gute Arbeit! "Welt der Meere" möchte eine weitere Fotoserie von Ihnen. Sie wünschen sich einige Fotos von ihrer größten Attraktion - dem Orca.
      <p/>
      Um dieses Szenario zu gewinnen, machen Sie Fotos von der Meeresshow mit den folgenden Motiven:
      <br/>
			*  Ein Orca, der aus dem Wasser springt.
			<br/>
			*  Ein Orca, der einen Spyhop vorführt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Goals">
      Um dieses Szenario zu gewinnen, machen Sie Fotos von der Meeresshow mit den folgenden Motiven:
      <br/>
			*  Ein Orca, der aus dem Wasser springt.
			<br/>
			*  Ein Orca, der einen Spyhop vorführt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4GoalsDone">Sie haben die letzte Fotoserie zu den Meeresshows abgeschlossen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerSuccessOverview">
Ausgezeichnete Arbeit! Die Verantwortlichen von "Welt der Meere" sind hocherfreut über Ihre Fotos. Und da Sie selbst inzwischen gelernt haben, was in einer Meeresshow alles möglich ist, sollten Sie nun eigene Shows auf die Beine stellen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverallGoal">Nehmen Sie mit Ihrer Kamera Fotos von Meeresshows auf.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo1Goal">
      Machen Sie ein Foto von einem brüllenden Pazifischen Walross.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo1GoalDone">Sie haben ein Foto von einem brüllenden Pazifischen Walross gemacht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo2Goal">
      Machen Sie ein Foto von einem springenden Pazifischen Walross.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo2GoalDone">Sie haben ein Foto von einem springenden Pazifischen Walross gemacht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1Goal">
      Machen Sie ein Foto von einem Großen Tümmler bei einer Korkenzieherdrehung.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1GoalDone">Sie haben ein Foto von einem Großen Tümmler bei einer Korkenzieherdrehung gemacht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo2Goal">
      Machen Sie ein Foto von einem Großen Tümmler beim Sprung durch einen Reifen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo2GoalDone">Sie haben ein Foto von einem Großen Tümmler beim Sprung durch einen Reifen gemacht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo1Goal">
      Machen Sie ein Foto von einem Kalifornischen Seelöwen auf der Robbenrutsche.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo1GoalDone">Sie haben ein Foto von einem Kalifornischen Seelöwen auf der Robbenrutsche gemacht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo2Goal">
      Machen Sie ein Foto von einem Kalifornischen Seelöwen, der eine Hupe betätigt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo2GoalDone">Sie haben ein Foto von einem Kalifornischen Seelöwen gemacht, der eine Hupe betätigt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo1Goal">
      Machen Sie ein Foto von einem Orca, der aus dem Wasser springt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo1GoalDone">Sie haben ein Foto von einem Orca gemacht, der aus dem Wasser springt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo2Goal">
      Machen Sie ein Foto von einem Orca, der einen Spyhop vorführt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo2GoalDone">Sie haben ein Foto von einem Orca gemacht, der einen Spyhop vorführt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendance">Ocean Domain hat Ihnen einen Bonus von € 10.000 zugesichert, wenn Sie mehr als 80 Besucher in den Zoo locken können. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceSuccess">Mehr als 80 Besucher haben den Zoo besucht! Als Belohnung haben Sie einen Bonus von € 10.000 erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceGoal">(Optional) Wenn mehr als 80 Besucher den Zoo besuchen, erhalten Sie einen Bonus von € 10.000.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceGoalDone">Mehr als 80 Besucher haben den Zoo besucht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerCriticalNeeds">Das Wohlergehen eines Ihrer Showtiere ist nicht mehr gewährleistet. Es wurde deshalb aus der Show genommen. Sie sollten die Anzahl der Pausen zwischen den Shows erhöhen, damit die Tiere zufrieden und gesund bleiben.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowIntro">Feinabstimmung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverviewShort">Sie wurden damit beauftragt, bei einer eintönigen kleinen Meeresshow für etwas Pep zu sorgen. Können Sie eine Show mit einer Bewertung von 3 Sternen erstellen und die Besucher begeistern? Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um die erweiterte Showplattform freizugeben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverview">Ein örtlicher Zoo ist unzufrieden mit seiner neuesten Meeresshow "Waldo, das Wunderwalross". Der Zoo hat Sie damit beauftragt, die Show zu verbessern und ihre Beliebtheit zu erhöhen.
      <p/>
		Der Vorstand des Zoos wünscht sich, dass Sie die Bewertung der Show auf 3 Sterne erhöhen. Sie können dieses Angebot annehmen - der Vorstand schlägt außerdem vor, ein anderes Tier in die Show aufzunehmen. Man verspricht Ihnen einen weiteren Zuschuss von 20.000 €, wenn Sie auf diesen Vorschlag eingehen und Ihre Show eine Bewertung von 1 Stern erreicht.
		<p/>
		Sorgen Sie dafür, dass die Showrtiere zufrieden und gesund bleiben. Wenn die Tiere nicht gut gepflegt werden, können Sie das Szenario möglicherweise nicht abschließen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStars">
      Die Situation hat sich verbessert. Unter Ihrer Leitung konnte die Meeresshow eine Bewertung von 1 Stern erreichen. Der Vorstand hat Ihnen 20.000 € übergeben, damit Sie Ihre erfolgreiche Arbeit fortführen. Außerdem hat man Ihnen versprochen, bei einer Steigerung der Showbewertung auf 2 Sterne weitere 40.000 € zu zahlen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStars">
      Dank Ihres Einsatzes hat die Meeresshow nun eine Bewertung von 2 Sternen! Wie versprochen belohnt Sie der Vorstand des Zoos dafür mit 40.000 €.
      <p/>
      Der Vorstand möchte, dass Sie die Bewertung der Meeresshow weiter erhöhen. Wenn Sie einen Bewertung von 3 Sternen erreichen, gewinnen Sie nicht nur das Szenario, sondern machen auch einen nachhaltigen Eindruck auf die Branche!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverallGoal">Wenn Sie die Bewertung Ihrer Meeresshow auf 3 Sterne erhöhen, gewinnen Sie dieses Szenario. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverallGoalDone">Sie haben eine Meeresshow mit einer Bewertung von 3 Sternen zusammengestellt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOneStarGoal">Wenn Sie die Bewertung Ihrer Meeresshow auf 1 Stern erhöhen, erhalten Sie einen Zuschuss von 20.000 €. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOneStarGoalDone">Ihre Meeresshow hat eine Bewertung von 1 Sternen erreicht!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStarGoal">Wenn Sie die Bewertung Ihrer Meeresshow auf 2 Sterne erhöhen, erhalten Sie einen Zuschuss von 40.000 €.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStarGoalDone">Ihre Meeresshow hat eine Bewertung von 2 Sternen erreicht!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStarGoal">Wenn Sie die Bewertung Ihrer Meeresshow auf 3 Sterne erhöhen, gewinnen Sie das Szenario.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStarGoalDone">Ihre Meeresshow hat eine Bewertung von 3 Sternen erreicht - Sie haben das Szenario gewonnen!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowSuccessOverview">
      Herzlichen Glückwunsch! Ihre Show hat eine Bewertung von 3 Sternen erreicht! Der Vorstand ist von Ihnen und Ihrer Arbeit sehr beeindruckt, und eine erfolgreiche Zukunft in der Branche liegt vor Ihnen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhale">Der Vorstand plant, einen Grindwal für Ihren Zoo zu erwerben, wenn Sie zur Festigung des kommerziellen Erfolgs Ihrer Meeresshow 7.500 € an Spenden einnehmen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleSuccess">Die Mitglieder des Zoovorstands sind von Ihrer Einnahme von mehr als 7.500 € an Spenden für die Meeresshow sehr beeindruckt! Wie versprochen haben sie deshalb einen Kurzflossen-Grindwal für Ihren Zoo erworben. Sie finden ihn in einem Transportbehälter in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleGoal">(Optional) Wenn Sie mehr als 7.500 € an Spenden für die Meeresshow einnehmen, erhalten Sie einen Kurzflossen-Grindwal als Geschenk.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleDone">Sie haben mehr als 7.500 € an Spenden für die Meeresshow eingenommen und deshalb einen Kurzflossen-Grindwal als Geschenk erhalten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorer">Gerüchten zufolge hat der Tiefseeforscher Stéphane Baleine soeben Ihren Zoo betreten! Wenn Sie ein Foto machen können, auf dem er als Zuschauer Ihrer Meeresshow zu sehen ist, zahlt Ihnen der Vorstand einen Bonus von 10.000 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerSuccess">Sie haben ein Foto gemacht, auf dem der weltberühmte Tiefseeforscher Stéphane Baleine als Zuschauer Ihrer Meeresshow zu sehen ist! Für dieses wertvolle Werbefoto haben Sie vom Vorstand des Zoos einen Bonus von 10.000 € erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerGoal">(Optional) Wenn Sie ein Foto aufnehmen, auf dem Stéphane Baleine als Zuschauer Ihrer Meeresshow zu sehen ist, erhalten Sie 10.000 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerGoalDone">Sie haben 10.000 € für ein Foto erhalten, auf dem Stéphane Baleine als Zuschauer einer Meeresshow in Ihrem Zoo zu sehen ist!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerEntered">
Stéphane Baleine hält sich in Ihrem Zoo auf! Machen Sie ein Foto, auf dem er als Zuschauer Ihrer Meeresshow zu sehen ist.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowFailureExplorer">
Der Tiefseeforscher Stéphane Baleine hat Ihren Zoo verlassen, bevor Sie ein Foto mit ihm als Zuschauer Ihrer Meeresshow machen konnten. Sie erhalten deshalb keinen Bonus von 10.000 €.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerName">Stéphane Baleine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowCriticalNeeds">Das Wohlergehen eines Ihrer Showtiere ist nicht mehr gewährleistet. Es wurde deshalb aus der Show genommen. Sie sollten die Anzahl der Pausen zwischen den Shows erhöhen, damit die Tiere zufrieden und gesund bleiben.
		<p/>
		Der Vorstand des Zoos hat Ihnen eine ernsthafte Warnung erteilt: Wenn sich ein solcher Fall wiederholt, kann das Szenario nicht bewältigt werden!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowCriticalNeedsFailure">Erneut wurde ein Showtier aus Ihrer Show entfernt, da sein Wohlergehen nicht mehr gewährleistet war. Da dies nicht zum ersten Mal passiert ist, sieht der Vorstand des Zoos keine andere Möglichkeit, als Ihnen die Kündigung auszusprechen. Sie haben das Szenario nicht bewältigt. Versuchen Sie beim nächsten Mal, sich besser um Ihre Tiere zu kümmern!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowWalrusName">Waldo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureIntro">Doppelprogramm</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverviewShort">Was ist noch besser als ein Zoo mit einer tollen Meeresshow? Ein Zoo mit zwei Meeresshows! Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um die erweiterte Showplattform freizugeben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverview">Sie wurden damit beauftragt, zwei Meeresshows gleichzeitig auf die Beine zu stellen. Damit die Vielfalt der Meeressäugetiere für die Besucher deutlich wird, bittet Sie der Vorstand des Zoos um die Gestaltung von zwei eigenen unterschiedlichen Shows. Eine der Shows soll Waltiere, d. h. Delfine oder Wale, enthalten, während in der anderen Flossenfüßer bzw. Robben, Kalifornische Seelöwen oder Pazifische Walrosse auftreten sollen.
		<p/>
		Wenn Sie eine Show mit einem Waltier und eine andere mit einem Flossenfüßer choreographiert haben und diese jeweils 150 Besucher anlocken konnten, gewinnen Sie das Szenario!
		<p/>
		(Tipp: Nachdem Sie beispielsweise eine Grindwalshow aufgebaut haben, können Sie versuchen, andere Walarten in die Show einzubauen. So können Sie beispielsweise den Grindwal durch einen Orca ersetzen. Stellen Sie lediglich sicher, dass jeweils mindestens eine Walart in der Walshow und ein Flossenfüßler in der Flossenfüßlershow vorhanden ist.) 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetup">
      Sie haben eine Show mit einem Waltier erstellt! Der Vorstand belohnt Sie für Ihre Mühe mit einem Zuschuss von 15.000 €. Er verspricht außerdem, Ihnen weitere 20.000 € zu zahlen, wenn Ihre Waltier-Show 150 Besucher angelockt hat. (Hinweis: Es sollte immer mindestens ein Waltier in der Show auftreten - sonst gibt es Ärger!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuests">
      Mehr als 150 Besucher haben sich Ihre Waltier-Show angesehen! Der Vorstand hat Sie für Ihre ausgezeichnete Arbeit mit 20.000 € belohnt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetup">
      Sie haben eine Show mit einem Flossenfüßer erstellt! Der Vorstand belohnt Sie für Ihre Mühe mit einem Zuschuss von 15.000 €. Er verspricht außerdem, Ihnen weitere 20.000 € zu zahlen, wenn Ihre Flossenfüßer-Show 150 Besucher angelockt hat. (Hinweis: Es sollte immer mindestens ein Flossenfüßer in der Show auftreten - sonst gibt es Ärger!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuests">
		Sie haben mehr als 150 Besucher mit Ihrer Flossenfüßer-Show begeistert! Wie versprochen haben Sie vom Vorstand deshalb einen Zuschuss von 20.000 € erhalten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoal">Erstellen Sie zwei Shows - eine mit Waltieren und eine mit Flossenfüßern - und sorgen Sie dafür, dass jede der Shows 150 Besucher anlockt. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoalDone">Sie haben zwei erfolgreiche Shows mit Waltieren und Flossenfüßern erstellt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoal">Wenn Sie eine Meeresshow mit einem Waltier erstellen, erhalten Sie einen Zuschuss von 15.000 €. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoalDone">Sie haben eine Meeresshow mit einem Waltier erstellt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuestGoal">Wenn sich insgesamt 150 Besucher Ihre Waltiershow angesehen haben, erhalten Sie einen Zuschuss von 20.000 €.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuestGoalDone">Mehr als 150 Besucher haben sich Ihre Waltiershow angesehen!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoal">Wenn Sie eine eigene Meeresshow mit einem Flossenfüßer erstellen, erhalten Sie einen Zuschuss von 15.000 €. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoalDone">Sie haben eine Meeresshow mit einem Flossenfüßer erstellt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuestGoal">Wenn sich insgesamt 150 Besucher Ihre Flossenfüßer-Show angesehen haben, erhalten Sie einen Zuschuss von 20.000 €.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuestGoalDone">Mehr als 150 Besucher haben Ihre Flossenfüßer-Show gesehen!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureSuccessOverview">
      Gut gemacht! Mehr als 150 Zuschauer haben beide Shows gesehen. Sie haben bei der Choreographie der Shows mit zwei sehr unterschiedlichen Meerestierarten gute Arbeit geleistet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographer">Die weltberühmte Naturfotografin Eleanor Avus hat soeben Ihren Zoo betreten! Sie erhalten einen Zuschuss von 20.000 €, wenn Sie Fotos mit den folgenden Motiven machen:
      <br/>
			*  Eleanor Avus beim Essen oder Trinken.
			<br/>
			*  Eleanor Avus beim Fotografieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerSuccess">Gute gemacht! Für Ihre Fotos der weltberühmten Naturfotografin Eleanor Avus haben Sie einen Zuschuss von 20.000 € erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerGoal">(Optional) Sie erhalten einen Zuschuss von 20.000 €, wenn Sie Fotos mit den folgenden Motiven machen:
      <br/>
			*  Eleanor Avus beim Essen oder Trinken.
			<br/>
			*  Eleanor Avus beim Fotografieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerGoalDone">Für Ihre Fotos der weltberühmten Naturfotografin Eleanor Avus haben Sie 20.000 € erhalten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEntered">
Die Naturfotografin Eleanor Avus hält sich in Ihrem Zoo auf!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerFailure">
Da die Naturfotografin Eleanor Avus Ihren Zoo verlassen hat, bevor Sie ein Foto von Ihr machen konnten, erhalten Sie keinen Bonus von 20.000 €.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerName">Eleanor Avus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEatingGoal">
      Machen Sie ein Foto von Eleanor Avus beim Essen oder Trinken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEatingGoalDone">
      Sie haben ein Foto von Eleanor Avus beim Essen oder Trinken gemacht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerPhotographing">
      Machen Sie ein Foto von Eleanor Avus beim Fotografien.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerPhotographingDone">
      Sie haben ein Foto von Eleanor Avus beim Fotografieren gemacht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanFailure">
      Da Sie alle Waltiere aus Ihren Shows genommen haben, werden Sie nun vom Vorstand entlassen! Der Vorstand des Zoos ist sehr verärgert darüber, dass Sie die Anweisungen nicht befolgt haben. Sie haben das Szenario nicht bewältigt!       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedFailure">
      Sie haben alle Flossenfüßer aus Ihren Shows genommen - deshalb werden Sie nun vom Vorstand entlassen! Der Vorstand des Zoos ist sehr verärgert darüber, dass Sie die Anweisungen nicht befolgt haben. Sie haben das Szenario nicht bewältigt!    
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCriticalNeeds">Das Wohlergehen eines Ihrer Showtiere ist nicht mehr gewährleistet. Es wurde deshalb aus der Show genommen. Sie sollten die Anzahl der Pausen zwischen den Shows erhöhen, damit die Tiere zufrieden und gesund bleiben.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksIntro">Starmaker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverviewShort">Machen Sie einen jungen wilden Delfin zum Star Ihrer Meeresshow! Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um die erweiterte Showplattform freizugeben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverview">
      Ihr Zoo verzeichnet einen Neuzugang - Tupoupou, ein Großer Tümmler! Sie haben nun die Aufgabe, dieses vielversprechende Jungtier zum Star Ihrer Meeresshow zu machen. 
		<p/>
		Zunächst müssen Sie Tupoupou die Grundlagen beibringen. Sorgen Sie dafür, dass Tupoupou bei den folgenden Tricks 3 Punkte erreicht:
      <br/>
			*  Springen
			<br/>
			*  Nach Ball schlagen
			<br/>
			*  Nach Ball an Kette schlagen
		<p/>
		Natürlich müssen Sie Tupoupou auch gut pflegen. Sorgen Sie dafür, dass er zufrieden und gesund bleibt, sonst bewältigen Sie das Szenario möglicherweise nicht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOne">
      Mit Ihrer Hilfe konnte Tupoupou bei einem Sprungtrick 3 Punkte erreichen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwo">
      Sie haben Tupoupou den Trick beigebracht, mit bis zu drei Punkten nach dem Ball zu schlagen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThree">
      Tupoupou konnte beim Nach-Ball-an-Kette-schlagen-Trick 3 Punkte erreichen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrick">
		Vielen Dank für die geduldige Anleitung. Tupoupou hat die Grundlagen von drei verschiedenen Tricks erlernt! Nun ist es an der Zeit, den gelehrigen Meeresbewohner eine Stufe weiterzubringen, um ihn zu einem Meister der Meeresshow zu machen. Wenn Sie Tupoupou einen der Tricks mit bis zu 5 Punkten beibringen und einen Trick der zweiten Stufe freigeben, gewinnen Sie das Szenario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverallGoal">Machen Sie Tupoupou zum Star Ihrer Meeresshow. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverallGoalDone">Tupoupou ist nun ein Star - und das hat er nur Ihnen zu verdanken!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksThreeTricksGoal">Sorgen Sie dafür, dass Tupoupou bei drei verschiedenen Tricks 3 Punkte erreicht. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksThreeTricksGoalDone">Tupoupou bei drei verschiedenen Tricks 3 Punkte erreicht!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOneGoal">Stellen Sie sicher, dass Tupoupou beim Sprungtrick 3 Punkte erreicht. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOneGoalDone">Tupoupou hat beim Sprungtrick 3 Punkte erreicht!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwoGoal">Bringen Sie Tupoupou den Trick bei, mit bis zu drei Punkten nach dem Ball zu schlagen. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwoGoalDone">Sie haben Tupoupou den Trick beigebracht, mit bis zu drei Punkten nach dem Ball zu schlagen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThreeGoal">Stellen Sie sicher, dass Tupoupou beim Nach-Ball-an-Kette-schlagen-Trick 3 Punkte erreicht. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThreeGoalDone">Tupoupou hat beim Nach-Ball-an-Kette-schlagen-Trick 3 Punkte erreicht!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrickGoal">Bringen Sie Tupoupou einen Trick mit fünf Punkten bei, und geben Sie einen Trick der zweiten Stufe frei, um das Szenario zu gewinnen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrickGoalDone">Sie haben Tupoupou fünf Punkte eines Tricks beigebracht und einen Trick der zweiten Stufe freigegeben!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksSuccessOverview">
      Herzlichen Glückwunsch! Tupoupou beherrscht nun einen seiner Tricks perfekt und wird bald der Star der Meeresshow sein! Sie haben ein Showtier hervorragend dressiert und gleichzeitig sehr gut versorgt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendance">Um Sie beim Dressieren der Tiere zu unterstützen, haben die Eigentümer angeboten, Ihnen einen Bonus von 20.000 € zu zahlen, wenn Sie mehr als 100 Besucher in den Zoo locken. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceSuccess">Mehr als 100 Besucher sind in Ihren Zoo gekommen! Als Belohnung haben Sie einen Bonus von 20.000 € erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceGoal">(Optional) Wenn Sie mehr als 100 Besucher in Ihren Zoo locken können, erhalten Sie einen Bonus von 20.000 €.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceGoalDone">Mehr als 100 Besucher haben Ihren Zoo besucht!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonations">Die Zooeigentümer bieten Ihnen einen interessanten Anreiz, damit Sie die Zahl der Showbesucher erhöhen: Wenn Sie insgesamt 100 Spenden für die Meeresshow aufbringen, erhalten Sie einen Bonus von 20.000 €. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsSuccess">Mehr als 100 Besucher haben für Ihre Shows gespendet! Als Belohnung haben Sie einen Bonus von 20.000 € erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsGoal">(Optional) Wenn mehr als 100 Besucher für Ihre Show spenden, erhalten Sie einen Bonus von 20.000 €.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsGoalDone">Mehr als 100 Besucher haben für Ihre Show gespendet!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksCriticalNeeds">Während einer Show war das Wohlergehen von Tupoupou nicht mehr gewährleistet, sodass das Tier aus der Show genommen wurde. Sie sollten die Anzahl der Pausen zwischen den Shows erhöhen, damit Tupoupou zufrieden und gesund bleibt. Und denken Sie daran: Wenn sich das wiederholt, haben Sie das Szenario nicht bewältigt!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksCriticalNeedsFailure">Erneut war das Wohlergehen von Tupoupou während einer Show nicht mehr gewährleistet, sodass er aus der Show genommen wurde. Die Eigentümer des Zoos sind der Ansicht, dass Tupoupou auf dem Weg zum Star ist, allerdings wird er in Zukunft auf Sie als Trainer verzichten. Sie sind gefeuert. Versuchen Sie beim nächsten Mal, Tupoupou besser zu versorgen!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDolphinDeadFailure">Ohne Tupoupou können Sie Ihr Ziel, aus ihm den Star der Meeresshow zu machen, nicht erreichen. Sie haben das Szenario nicht bewältigt.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDolphinName">Tupoupou</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowIntro">Mogul der Meeresshows</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverviewShort">Stellen Sie Ihr Choreographietalent auf die Probe, und erstellen Sie eine Meeresshow mit einer Bewertung von 5 Sternen! Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um die erweiterte Showplattform freizugeben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverview">Aufgrund der hervorragenden Leistungen, die Sie in der Vergangenheit bei der Zusammenstellung beliebter Meeresshows bewiesen haben, sind die Eigentümer eines kleinen Zoos auf Sie aufmerksam geworden. Sie sollen als neuer Leiter des Zoos eine Meeresshow mit einer Bewertung von 5 Sternen erstellen. Beim Aufbau des Zoos und der Show lassen Ihnen die Eigentümer freie Hand.
      <p/>
      Dabei gibt es jedoch einen Haken - die Eigentümer des Zoos können Ihnen zu Beginn nicht viel Geld zur Verfügung stellen. Sie haben stattdessen vor, Ihnen für jeden Stern, um den sich die Bewertung Ihrer Show erhöht, einen Zuschuss zu zahlen. Sie versprechen Ihnen für den Anfang einen Zuschuss von 10.000 €, wenn Sie eine Show mit einer Bewertung von 1 Stern erstellen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStars">
      Ihre neue Show hat eine Bewertung von 1 Stern erreicht! Wie versprochen haben die Eigentümer Ihnen einen Zuschuss von 10.000 € gezahlt. Und Sie erhalten einen weiteren Zuschuss, diesmal in Höhe von 20.000 €, wenn Ihre Show eine Bewertung von 2 Sternen erreicht.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStars">
      Ihre mit 2 Sternen ausgezeichnete Meeresshow ist in aller Munde! Die glücklichen Zooeigentümer haben Ihnen wie angekündigt 20.000 € gezahlt. Sie haben großes Interesse, die Show noch weiter zu verbessern, und versprechen Ihnen einen Zuschuss von 40.000 €, wenn die Show eine Bewertung von 3 Sternen erreicht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStars">
      Ihre Show hat eine Bewertung von 3 Sternen erreicht, und die Besucher reisen Hunderte von Kilometern, nur um sie zu sehen. Die Eigentümer des Zoos sind begeistert von Ihren Fortschritten und haben Ihnen deshalb den Zuschuss von 40.000 € gezahlt. Sie versprechen Ihnen nun weitere 60.000 €, wenn Ihre Show eine Bewertung von 4 Sternen erreicht. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFiveStars">
      Ihre Show wird immer beliebter. Sie hat eine Bewertung von 4 Sternen erreicht und gilt als eine der besten derzeit angebotenen Meeresshows! Sie haben den Zuschuss von 60.000 € erhalten. Nutzen Sie ihn zur Bewältigung der letzten Herausforderung: Stellen Sie eine Show mit einer Bewertung von 5 Sternen zusammen! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowSuccessOverview">
      Ihre 5-Sterne-Show sorgt für Begeisterungsstürme! Ihre Show und auch Ihr Zoo sind inzwischen ein Riesenerfolg. Außerdem haben Sie es geschafft, Besuchern aus der ganzen Welt die Tiere der Meere und ihre erstaunlichen Fähigkeiten näherzubringen.
      <p/>
Durch das Abschließen dieser Kampagne wurde die erweiterte Showplattform freigegeben! In Zukunft können Sie diese bei jedem Spielen von Zoo Tycoon 2: Marine Mania verwenden.      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendance">Im Showbusiness sagt man "Nichts ist so erfolgreich wie Erfolg!". Wenn Sie also 100 Besucher in Ihre Meeresshow locken können, werden durch den Werberummel noch mehr Besucher in die Show und in Ihren Zoo kommen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverallGoal">Erstellen Sie eine Meeresshow mit einer Bewertung von 5 Sternen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOneStarGoal">Wenn Ihre Show eine Bewertung von 1 Sternen erreicht, erhalten Sie einen Zuschuss.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOneStarGoalDone">Ihre Show hat eine Bewertung von 1 Sternen erreicht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStarsGoal">Wenn Ihre Show eine Bewertung von 2 Sternen erreicht, erhalten Sie einen Zuschuss.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStarsGoalDone">Ihre Show hat eine Bewertung von 2 Sternen erreicht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStarsGoal">Wenn Ihre Show eine Bewertung von 3 Sternen erreicht, erhalten Sie einen Zuschuss.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStarsGoalDone">Ihre Show hat eine Bewertung von 3 Sternen erreicht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStarsGoal">Wenn Ihre Show eine Bewertung von 4 Sternen erreicht, erhalten Sie einen Zuschuss.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStarsGoalDone">Ihre Show hat eine Bewertung von 4 Sternen erreicht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendanceGoal">Wenn mehr als 100 Zuschauer Ihre Show gesehen haben, können Sie noch weitere Besucher in Ihren Zoo locken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendanceGoalDone">Mehr als 100 Besucher haben Ihre Show gesehen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignshort">Meeresshows</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS1">Meeresshow-Fotograf</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS1short">Meeresshow-Fotograf</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS2">Feinabstimmung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS2short">Feinabstimmung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS3">Doppelprogramm</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS3short">Doppelprogramm</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS4">Starmaker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS4short">Starmaker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS5">Mogul der Meeresshows</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaignLabels:MarineShowsCampaignS5short">Mogul der Meeresshows</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
