<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about" version="7"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about:entry" version="7">Hilfe/Info zu Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about:text" version="7">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
© &amp; (p) 2006 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
         <p/>
Microsoft, das Microsoft Game Studios-Logo, Windows, das Windows-Logo, Zoo Tycoon und Marine Mania sind entweder eingetragene Marken oder Marken der Microsoft Corporation in den USA und/oder anderen Ländern.
<p/>
Entwickelt von Blue Fang Games für die Microsoft Corporation. 
<p/>Blue Fang Games und das Blue Fang-Logo sind eingetragene Marken von Blue Fang Games, LLC.
<p/>Dieses Produkt ist lizenziert. Legen Sie die Zoo Tycoon 2-Disk in das CD-ROM-Laufwerk ein, um die Product ID dieses Produkts anzuzeigen. Die Product ID wird im ersten Fenster angezeigt. Sie können auch nach der Product ID suchen, indem Sie in der Systemsteuerung die Option "Software" öffnen, in der Liste mit den installierten Programmen Zoo Tycoon 2: Marine Mania auswählen und dann auf die Verknüpfung "Klicken Sie hier, um Supportinformationen zu erhalten" klicken         
                  <p/>
                  <img src="ui/zoopedia/MsGslogo_white.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/BF_Color_2004.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/bink.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
						<img src="ui/zoopedia/miles.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>                  
                  <img src="ui/zoopedia/gamebryologo.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                	<img src="ui/zoopedia/jeeplogo_64X128.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="64"/>               
                  <p/>
Teile dieser Software werden unter Lizenz verwendet. © 1997-2006 Numerical Design, Ltd. Alle Rechte vorbehalten. Gamebryo® ist eine eingetr. Marke von Numerical Design, Ltd.
<p/>
Unter Verwendung von Miles Sound System, Copyright © 1991-2006 RAD Game Tools, Inc. Miles 3D Realistic Sound Experience (RSX) Software Copyright © 1997-2006 Intel Corporation und RAD Game Tools.
<p/>
Unter Verwendung von Bink Video Copyright © 1997 -2006 RAD Game Tools, Inc.
<p/>
Jeep® ist eine eingetragene Marke der DaimlerChrysler Corporation.
  <p/>
Warnung: Dieses Programm ist durch Urheberrechte und Verträge weltweit geschützt. Unbefugte Vervielfältigung oder unbefugter Vertrieb dieses Programms oder eines Teils davon sind strafbar. Dies wird sowohl straf- als auch zivilrechtlich verfolgt und kann hohe Strafen und Schadenersatzforderungen zur Folge haben.
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
