<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoPhotos">Mantarochen-Foto</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhoto">Über die Mantarochen ist sehr wenig bekannt. Daher werden sie von den Wissenschaftlern der Marine Oceanic University erforscht. Sie möchten herausfinden, warum diese faszinierenden Wesen mitunter beim Schwimmen aus dem Meer in die Luft springen.
			<p/>
Die Forscher der Universität bezahlen Ihnen 1.250 € für ein Foto eines springenden Mantarochens. Die Forscher vermuten, dass Mantarochen springen, um sich von Parasiten zu befreien. Sie erhöhen Ihre Chancen, einen springenden Mantarochen zu fotografieren, wenn Sie den Mantarochen nicht säubern oder ein Objekt zur Verbesserung der Hygiene, z. B. eine Blubbermuschel, zur Verfügung stellen.
			<p/>
   			Schwierigkeitsgrad: Einfach
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoShort">Machen Sie ein Foto von einem springenden Mantarochen.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoSuccess">Ihr Foto von einem springenden Mantarochen könnte den Wissenschaftlern neue Erkenntnisse über diese geheimnisvollen Geschöpfe liefern. Die Universität hat Ihnen 1.250 € für Ihr Bild gezahlt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoSuccessShort">Sie haben 1.250 € für Ihr Foto von einem springenden Mantarochen erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_MantaRayBreaching">Machen Sie ein Foto von einem springenden Mantarochen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoPhotos">Beluga-Foto</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhoto">Die Herausgeber der Zeitschrift "Zoo-News" planen eine Sonderausgabe über arktische Wale. Wenn Sie ihnen ein Foto zur Verfügung stellen, auf dem ein Zoobesucher einen Beluga betrachtet, wollen sie Ihnen 750 € zahlen.
			<p/>Schwierigkeitsgrad: Einfach
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoShort">Machen Sie ein Foto von einem Zoobesucher, der einen Beluga betrachtet.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoSuccess">Ihr Foto von einem Zoobesucher, der einen Beluga betrachtet, wird in der nächsten Ausgabe von "Zoo-News" erscheinen. Sie haben 750 € dafür erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoSuccessShort">Sie haben 750 € für Ihr Foto erhalten, auf dem ein Zoobesucher einen Beluga betrachtet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BelugaAndGuest">Machen Sie ein Foto von einem Zoobesucher, der einen Beluga betrachtet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitPhotos">Forscherbesuch</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisit">(Meeresshow-Herausforderung) Der bekannte Tiefseeforscher Stéphane Baleine möchte Ihren Zoo besuchen! Baleine ist auf der ganzen Welt bekannt für seine Fernsehsendungen und die Erforschung des Verhaltens von Haien. Er interessiert sich vor allem für zwei bestimmte Spezies in Ihrem Zoo. Er möchte den seltenen und geheimnisvollen Koboldhai beobachten, der normalerweise in einer Tiefe von bis zu 1.350 Metern lebt. Außerdem will er den Bogenstirn-Hammerhai sehen, eine aggressivere Spezies mit einer hammerartig verbreiterten Schnauze.
					
		<p/>Fotografieren Sie Stéphane Baleine, wie er einen Koboldhai und einen Bogenstirn-Hammerhai in Ihrem Zoo beobachtet. Diese Aufnahmen sorgen für positive Schlagzeilen, und locken deshalb mehr Besucher an und die Unzufriedenheit wird geringer. Die Besucher werden sich freuen, wenn sie erfahren, dass so eine Berühmtheit Ihren Zoo besucht hat!
		<p/>Wenn Sie zwei Meerestiere-Herausforderungen bewältigt haben, wird das Thunfisch-Lebendfutteranreizobjekt freigegeben!
					<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Mittel.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitShort">Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
					<br/>
* Tiefseeforscher Stéphane Baleine, wie er einen Koboldhai beobachtet.  
					<br/>
* Tiefseeforscher Stéphane Baleine, wie er einen Bogenstirn-Hammerhai beobachtet.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitSuccess">Sie haben Ihre Fotos des Besuchs von Stéphane Baleine blitzschnell der örtlichen Zeitung zukommen lassen. Nicht nur hat diese Öffentlichkeitsarbeit mehr Besucher angelockt, die Besucher wirken auch etwas zufriedener. Es gefällt den Besuchern, sich im Lieblingszoo des berühmten Tiefseeforschers aufzuhalten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitSuccessShort">Die Reklame durch Ihre Fotos von Stéphane Baleine hat die Zufriedenheit der Besucher gesteigert und die Besucherzahlen erhöht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitFailure">Stéphane Baleine hat Ihren Zoo verlassen, bevor Sie die benötigten Fotos machen konnten. Sie haben eine Möglichkeit verstreichen lassen, die Besucherzahlen Ihres Zoos zu erhöhen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitFailureShort">Stéphane Baleine hat Ihren Zoo verlassen, bevor Sie ihn fotografieren konnten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitExplorerName">Stéphane Baleine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerVisitArrival">Stéphane Baleine hat soeben Ihren Zoo betreten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerGoblinShark">Fotografieren Sie Stéphane Baleine, wie er einen Koboldhai beobachtet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerHammerhead">Fotografieren Sie Stéphane Baleine, wie er einen Bogenstirn-Hammerhai beobachtet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsPhotos">Worldwide Wildlife Calendars</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendars">(Meerestiere-Herausforderung) Worldwide Wildlife Calendars veröffentlicht atemberaubende Wandkalender mit Motiven von Wildtieren. Das Unternehmen bietet Ihnen 7.000 €, wenn Sie für den nächsten Kalender "Tiere im Wasser" diese drei Fotos zur Verfügung stellen: 
					<br/>
*  Ein Flusspferd, das unter Wasser läuft. 
					<br/>
*  Ein Kaiserpinguin, der ins Wasser springt.
					<br/>
*  Ein Eisbär, der im Wasser eine Rolle oder einen Salto macht.
		<p/>Wenn Sie zwei Meerestiere-Herausforderungen bewältigt haben, wird das Thunfisch-Lebendfutteranreizobjekt freigegeben!
<br/>
Schwierigkeitsgrad: Mittel			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsShort">Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
					<br/>
*  Ein Flusspferd, das unter Wasser läuft.  
					<br/>
*  Ein Kaiserpinguin, der ins Wasser springt. 
					<br/>
*  Ein Eisbär, der im Wasser eine Rolle oder einen Salto macht.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsSuccess">Worldwide Wildlife Calendars hat Ihnen 7.000 € für die Fotos gezahlt, die hervorragend in den nächsten Kalender passen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsSuccessShort">Sie haben für Worldwide Wildlife Calendars verschiedene Fotos von Tieren unter Wasser gemacht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsHippo">Machen Sie ein Foto von einem Flusspferd, das unter Wasser läuft.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsPenguin">Machen Sie ein Foto von einem Kaiserpinguin, der ins Wasser springt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsPolarBear">Machen Sie ein Foto von einem Eisbären, der im Wasser eine Rolle oder einen Salto macht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersPhotos">Peerless Posters</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPosters">(Meeresshow-Herausforderung) Peerless Posters Ltd. stellt hochwertige Poster und Kunstdrucke mit Tiermotiven aus freier Wildbahn her. Das Unternehmen möchte ein Foto von zwei Großen Tümmlern, die gemeinsam den Auf-dem-Wasser-laufen-Trick vorführen. Wenn Sie Peerless Posters dieses Foto zur Verfügung stellen, erhalten Sie 4.500 €.
		<p/>Bewältigen Sie zwei Meeresshow-Herausforderungen, um den Großbildfernseher freizugeben!		
					<br/>
Schwierigkeitsgrad: Mittel			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersShort">Schießen Sie ein Foto von zwei Großen Tümmlern, die gemeinsam den Auf-dem-Wasser-laufen-Trick vorführen.	
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersSuccess">Gute Arbeit! Ihr Foto von den beiden Großen Tümmlern, die gemeinsam den Auf-dem-Wasser-laufen-Trick vorführen, eignet sich hervorragend als Postermotiv. Peerless Posters hat Ihnen 4.500 € für dieses Foto gezahlt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersSuccessShort">Sie haben ein Foto von zwei Großen Tümmlern gemacht, die gemeinsam den Auf-dem-Wasser-laufen-Trick vorführen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PeerlessPostersTrick">Machen Sie ein Foto von zwei Großen Tümmlern, die den Auf-dem-Wasser-laufen-Trick vorführen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestPhotos">Welt der Wale</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigest">(Meeresshow-Herausforderung) Die Zeitschrift "Welt der Wale" will Fotos von dressierten Walen und Delfinen von Ihnen erwerben. Die Zeitschrift sucht diese drei Fotos: 
					<br/>
* Ein Tier, das den Sprungtrick vorführt. 
					<br/>
* Ein Tier, das den Flossenplatschertrick vorführt.
					<br/>
* Ein Tier, das den Spyhoptrick vorführt.
					<br/>
Die Höhe der Belohnung von "Welt der Wale" ist von der Bewertung der fotografierten Tiere abhängig: Je mehr Sterne ein Tier erhält, desto höher fällt die Belohnung aus. Sie erhalten einen garantierten Mindestbetrag von 2.000 €, können aber auch wesentlich mehr verdienen!
<p/>Wenn Sie zwei Meeresshow-Herausforderungen bewältigen, wird der Großbildfernseher freigegeben!
<br/>
Schwierigkeitsgrad: Mittel			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestShort">Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
					<br/>
* Ein Foto eines Tiers, das den Sprungtrick vorführt.  
					<br/>
* Ein Foto eines Tiers, das den Flossenplatschertrick vorführt. 
					<br/>
* Ein Foto eines Tiers, das den Spyhop-Trick vorführt.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestSuccess">"Welt der Wale" ist von Ihren Fotos begeistert! Die Zeitschrift hat Ihnen eine Belohnung auf Grundlage der Bewertung der Tiere gezahlt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestSuccessShort">Sie haben für "Welt der Wale" mehrere Fotos von Tieren gemacht, die Tricks vorführen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick1">Machen Sie ein Foto von einem Tier, das den Sprungtrick vorführt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick2">Machen Sie ein Foto von einem Tier, das den Flossenplatschertrick vorführt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick3">Machen Sie ein Foto von einem Tier, das den Spyhoptrick vorführt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlyPhotos">Der Flossenfüßer-Dompteur</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterly">(Meeresshow-Herausforderung) Die Zeitschrift "Der Flossenfüßer-Dompteur" sucht für die nächste Ausgabe Fotos von Flossenfüßern (wie Seelöwen und Walrosse), die bestimmte Tricks vorführen. Folgende Fotos werden benötigt: 
					<br/>
* Ein Tier, das einen Ball auf der Schnauze balanciert. 
					<br/>
* Ein Tier, das den Rutschtrick vorführt.
					<br/>
* Ein Tier, das den Hupentrick vorführt.
					<br/>
"Der Flossenfüßer-Dompteur" zahlt eine Belohnung, die von der Bewertung der fotografierten Tiere abhängig ist: Je mehr Sterne ein Tier erhält, desto höher fällt die Belohnung aus. Es wird ein Mindestbetrag von 2.000 € garantiert, Sie erhalten einen garantierten Mindestbetrag von 2.000 €, können aber auch wesentlich mehr verdienen!
<p/>Wenn Sie zwei Meeresshow-Herausforderungen bewältigen, wird der Großbildfernseher freigegeben!
<br/>
Schwierigkeitsgrad: Mittel			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlyShort">Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
					<br/>
* Ein Foto eines Tiers, dass den Ball-auf-der-Schnauze-balancieren-Trick vorführt.  
					<br/>
* Ein Foto eines Tiers, das den Rutschtrick vorführt. 
					<br/>
* Ein Foto eines Tiers, das den Hupentrick vorführt.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlySuccess">"Der Flossenfüßer-Dompteur" hat Ihre Fotos für die nächste Ausgabe ausgewählt! Die Zeitschrift hat Ihnen eine Belohnung auf Grundlage der Bewertung der Tiere gezahlt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlySuccessShort">Sie haben für den "Flossenfüßer-Dompteur" verschiedene Aufnahmen von Tieren gemacht, die Tricks vorführen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick1">Machen Sie ein Foto von einem Tier, das den Ball-auf-der-Schnauze-balancieren-Trick vorführt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick2">Machen Sie ein Foto von einem Tier, das den Rutschtrick vorführt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick3">Machen Sie ein Foto von einem Tier, das den Hupentrick vorführt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerPhotos">Meereskunde heute</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographer">(Meerestiere-Herausforderung) Die Zeitschrift "Meereskunde heute" möchte eine Werbekampagne für die Zeitschrift und Ihren Zoo starten. Wenn Sie Unterwasseraufnahmen von bestimmten Meerestieren machen, werden diese in einer Posterserie der Zeitschrift veröffentlicht. Die Zeitschrift sucht Fotos folgender Tiere: 
					<br/>
* Ein Unterwasserfoto von zwei Marlins. 
					<br/>
* Ein Unterwasserfoto einer Lederschildkröte, die eine Qualle frisst.
					<br/>
* Ein Unterwasserfoto eines Grindwals.
					<br/>
Wenn Sie "Meereskunde heute" diese Fotos zur Verfügung stellen, startet die Zeitschrift eine Werbekampagne mit Postern und Anzeigen dieser Fotos. Die daraus resultierende Reklame könnte die Besucherzahlen erhöhen und den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos steigern.
		<p/>Wenn Sie zwei Meerestiere-Herausforderungen bewältigt haben, wird das Thunfisch-Lebendfutteranreizobjekt freigegeben!
<br/>
Schwierigkeitsgrad: Einfach.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerShort">Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
					<br/>
* Ein Unterwasserfoto von zwei Marlins.  
					<br/>
* Ein Unterwasserfoto einer Lederschildkröte, die eine Qualle frisst. 
					<br/>
* Ein Unterwasserfoto eines Grindwals.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerSuccess">Die Zeitschrift "Meereskunde heute" hat Ihre Unterwasserfotos der Tiere im Rahmen einer landesweiten Werbekampagne veröffentlicht. Diese Anzeigen haben das Interesse der Öffentlichkeit auf Ihren Zoo gelenkt und neue Besucher in den Zoo gelockt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerSuccessShort">Ihre Fotos für die Zeitschrift "Meereskunde heute" haben neue Besucher in Ihren Zoo gelockt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerMarlins">Machen Sie ein Unterwasserfoto von zwei Marlins.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerLeatherbackTurtle">Machen Sie ein Unterwasserfoto einer Schildkröte, die eine Qualle frisst.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerPilotWhale">Machen Sie ein Unterwasserfoto eines Grindwals.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPhotos">Piratenbesuch</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisit">Soeben haben Sie erfahren, dass Piraten-Parker Ihren Zoo besuchen wird! Piraten-Parker ist der berühmte, exzentrische Gründer der Restaurantkette "Piraten-Parkers Meeresfrüchteparadies". Wenn es Ihnen gelingt, die richtigen Aufnahmen von ihm während seines Zoobesuchs zu machen, können Sie diese an die Medien verkaufen. Der bekannteste Pirat der Welt ist außerdem für seine Großzügigkeit gegenüber seinen Günstlingen bekannt. Vielleicht macht Piraten-Parker Ihnen ein Geschenk, bevor er den Zoo verlässt.
		<p/>
<!-- Note that you should get paid for each photo when you take it.-->	
		Sie erhalten 2.000 € für jedes dieser Fotos:
					<br/>
* Ein Foto von Piraten-Parker, wie er im Meeresspritzbrunnen spielt.  
					<br/>
* Ein Foto von Piraten-Parker, wie er eine Ruhepause im Leuchtturmpavillon macht. 
					<br/>
* Ein Foto von Piraten-Parker, wie er sich ein Aquarium anschaut.
					<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Mittel.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitShort">Machen Sie Fotos mit folgenden Motiven:
					<br/>
* Ein Foto von Piraten-Parker, wie er im Meeresspritzbrunnen spielt.  
					<br/>
*  Ein Foto des Leuchtturmpavillons, in dem sich Pirat Parker erholt. (Stellen Sie sicher, dass Sie sowohl einen freien Blick auf den Pavillon als auch auf den Piraten Parker haben!) 
					<br/>
* Ein Foto von Piraten-Parker, wie er sich ein Aquarium anschaut.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPhotoTaken">Gut gemacht! Sie haben 2.000 € für Ihr Foto von Piraten-Parker erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitSuccess">Sie konnten nicht nur drei Ihrer Fotos für eine hübsche Summe verkaufen, Ihr Zoo hat auch großen Eindruck auf Piraten-Parker gemacht. Als Belohnung für seinen kurzweiligen Aufenthalt hat er Ihnen ein Geschenk "für Eure überflüssige Beute" gemacht. Sie finden Piraten-Parkers Geschenk in einer Transportkiste in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitSuccessShort">Sie haben drei Fotos von Piraten-Parker verkauft und auch ein Geschenk von ihm erhalten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitFailure">Piraten-Parker hat Ihren Zoo verlassen! Sie konnten zwar nicht alle Fotos von ihm machen, aber er hat den Besuch sehr genossen. Er hatte sogar so viel Spaß, dass er Ihnen ein Geschenk gemacht hat: "eine Kleinigkeit, damit Ihr Eure Dublonen aufbewahren könnt!". Sie finden das Geschenk in einer Transportkiste in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitFailureShort">Piraten-Parker hat Ihren Zoo verlassen, bevor Sie alle Fotos machen konnten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPirateName">Piraten-Parker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitFountain">Machen Sie ein Foto, wie Piraten-Parker im Meeresspritzbrunnen spielt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitGazebo">Machen Sie ein Foto des Leuchtturmpavillons, in dem sich Pirat Parker erholt. (Stellen Sie sicher, dass Sie sowohl einen freien Blick auf den Pavillon als auch auf den Piraten Parker haben!)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitAquarium">Machen Sie ein Foto von Piraten-Parker, wie er sich ein Aquarium anschaut.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitArrival">Soeben hat Piraten-Parker Ihren Zoo betreten!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
