<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coral:entry">Meer, Koralle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coral:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlueGreenCoral/BlueGreenCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/FireCoral/FireCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/PlateCoral/PlateCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/TableCoral/TableCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>                  
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Die wichtigsten Organismen bei der Entwicklung von Korallenriffen sind natürlich Korallen. Korallen sind winzige Tiere mit einem einfachen, röhrenförmigen Körper, der "Polyp" genannt wird. Am oberen Ende befindet sich eine Mundöffnung, die von Tentakeln umgeben ist. Nur manche Korallen können auch Riffe bilden. Hierzu gehören die Steinkorallen oder Scleractinia, die in Kolonien leben. Tausende von Polypen leben und wachsen gemeinsam und lassen dabei ein gemeinsames Kalksteinskelett (Kalziumkarbonat) zurück. Über die Jahre hinweg können sich solche Skelette in umfangreiche Gebilde verwandeln, die von einer äußeren Schicht aus Korallentieren umgeben sind.
						<p/>
Trotz Ihrer großen Bedeutung sind Korallen nicht die einzigen Lebewesen, die an der Bildung von Korallenriffen beteiligt sind. Weitere Tiere wie beispielsweise Mollusken bilden Skelette aus Kalkstein. Auch eine Reihe wichtiger Gruppen von Meerespflanzen, die Algen, bildet Kalkstein. Dazu gehört auch eine Gruppe rosafarbener oder roter korallenähnlicher Algen, die den blanken Stein mit einer Kruste überziehen und an einem Riff wie Zement wirken können.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_featherstar:entry">Meer, Haarstern</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_featherstar:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/MyriadFeatherStar/MyriadFeatherStar_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Als Haarstern oder auch Seelilie wird üblicherweise ein in tropischen Meeren heimischer Stachelhäuter mit einem scheibenförmigen Körper bezeichnet, der von Knochenplatten und haarfeinen Armen bedeckt ist, die becherförmig nach oben aus dem Körper ragen. Sowohl die Mundöffnung als auch der After befinden sich auf der Oberseite der Körperscheibe. Mithilfe eines an dessen Unterseite vorhandenen Stiels haftet das Tier am Meeresboden. Manche Seelilien verlieren diesen verbindenden Stiel beim Erreichen des Reifestadiums und schwimmen oder kriechen dann mit ihren Armen am Meeresboden entlang. Frei schwimmende Formen werden als Haarsterne bezeichnet. Die lebenslang fest am Meeresboden haftenden Formen finden sich überwiegend in der Tiefsee. Diese Lebewesen zeichnen sich oft durch ihre leuchtenden Farben aus.
						<p/>
Haarsterne gelten im Allgemeinen als primitivste Form der Stachelhäuter. Heute leben nur noch einige wenige hundert Arten, aber fossile Kalksteinfunde belegen, dass im Paläozoikum Tausende von Arten die Weltmeere bevölkerten.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantbarrelsponge:entry">Meer, Riesen-Fassschwamm</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantbarrelsponge:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/GiantBarrelSponge/GiantBarrelSponge_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Der Riesen-Fassschwamm ist eine der spektakulärsten Arten von Schwämmen. Schwämme sind sehr einfache Formen von filtrierenden Organismen, die weder Muskeln, Nerven oder spezialisierte Organe aufweisen. Schwämme besitzen ein flexibles Skelett aus einer Substanz mit der Bezeichnung Spongin. Seit vielen Jahrhunderten nutzt der Mensch Schwämme als Schrubbwerkzeug. In den letzten Jahrzehnten wurden sie jedoch überwiegend durch künstliche Schwämme aus synthetischen Materialien ersetzt. 
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenseaanemone:entry">Meer, Grüne Seeanemone</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenseaanemone:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AnemoneGiantGreen/AnemoneGiantGreen_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Seeanemone ist die gängige Bezeichnung für im Meer lebende, blütenartige Polypen mit einem zylindrischen oder vasenförmigen Körper. Viele Arten sind auffällig gefärbt. Große Vertreter, wie beispielsweise die Grüne Riesenanemone, können einen Durchmesser von 1 m erreichen. Ihr Körper ist geschlossen und auf einer Seite an Felsen oder Korallen befestigt. Auf der Vorderseite ist die zentrale Mundöffnung, umgeben von Tentakeln, die mit Nesselkapseln (Nessel- und Fadenzellen, die sich um die Beute, kleine Fische und Meerestiere, wickeln und diese lähmt) ausgestattet sind. Die schlitzartige Mundöffnung geht über eine kurze Speiseröhrenöffnung in die Körperhöhle über. An jeder Seite der Mundöffnung führt eine dauerhafte Pore in eine mit Wimpern versehene Furche, Siphonoglyph genannt, in die seitliche Kehle, durch die kontinuierlich Wasser fließt, damit das Gewebe mit Sauerstoff versorgt und Abfallprodukte wegspült werden. Die Körperhöhle wird durch Zwischenwände in mehrere Taschen unterteilt, die aus dem Äußeren des Körpers herausragen. Durch diese Taschen wird die Oberfläche größer, über die Verdauungssäfte abgesondert und Nahrung aufgenommen werden kann. Außerdem befinden sich hier die Keimdrüsen, die Eizellen und Spermien produzieren.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kelpforest:entry">Meer, Kelpwald</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kelpforest:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/KelpForest/KelpForest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Kelp ist die gängige Bezeichnung für große, blattreiche Braunalgen, die meist Seetang genannt werden und entlang kühlerer Küstenlinien wachsen. Die wichtigsten Kelp-Gattungen sind die in den meisten kühlen Ozeanen heimische Laminaria, der Riesenkelp und der Blasentang. Die beiden letzteren Gattungen sind nur im Nordpazifik anzutreffen. Der Riesenkelp kann bis zu 65 m lang werden. Eine Kelppflanze besteht aus drei Bereichen: einem wurzelartigen Haftorgan, mit dem sie sich an felsige Oberflächen anheftet, einem langen, schmalen Stiel (oder Stängel), und aus langen, blattähnlichen Wedeln, über die durch Fotosynthese Nahrung gewonnen wird. Die Fortpflanzung von Kelp erfolgt wie bei Farnen durch Generationswechsel.
						<p/>
Früher war Kelp eine wichtige Quelle für Jod und Natriumkarbonat. Heute wird er jedoch vor allem zur Herstellung von Alginsäure verwendet, die bei der Reifenherstellung und als Eiscremezusatz zum Verhindern der Kristallisierung verwendet wird. Kelp ist reich an Vitaminen und Mineralien und zählt in vielen Ländern, z. B. in Japan, zu den Grundnahrungsmitteln.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_phaeophyta:entry">Meer, Braunalgen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_phaeophyta:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Phaeophyta/Phaeophyta_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Zu den Phaeophyceae, auch Braunalgen oder Sargassum genannt, gehören alle Formen des Meerestangs, die in großen Mengen im Wasser treiben. Sargassum besteht aus Zweigen mit blattähnlichen Wedeln sowie aus kleinen, mit Luft gefüllten Schwimmblasen, die das Sargassum an der Wasseroberfläche halten. Eine der bekanntesten Braunalgenarten ist Sargassum Natans, das Sargassogras oder Beerentang. Dieser Tang treibt in großen Mengen im Golfstrom, der vom Golf von Mexiko nach Norden fließt, sowie in der Sargassosee, einem großen Teil des Atlantiks zwischen den Westindischen Inseln und den Azoren. 
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seafan:entry">Meer, Venusfächer</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seafan:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SeaFan/SeaFan_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Venusfächer gehören zu den Gorgonien, einer Gruppe von pflanzenartigen Tieren, die auch Hornkorallen genannt werden. Zu den Gorgonien gehören auch die Seepeitschen, Seefedern, Röhrenkorallen, Seefächer und die kostbare rote Koralle. Sie sind in tropischen und subtropischen Umgebungen wie dem Karibischen Meer heimisch. Es sind mehrere hundert Arten bekannt.
						<p/>
Der Entwicklungszyklus der Gorgonien ähnelt dem anderer Korallen. Eine Larve lässt sich an einer bestimmten Stelle nieder und wird dann zu einem Polypen, einem zylindrisch geformtes Tier mit einem Tentakelring an seinem frei stehenden Ende. Wenn ein Polyp ein bestimmtes Stadium seiner Entwicklung erreicht hat, kann er sich mehrfach asexuell teilen und so die bekannten baum-, geweih- oder fächerförmigen Kolonien bilden, die für Gorgonien typisch sind. Dieser Vorgang kann bis zum Erreichen der vollen Größe (entsprechend einer Breite von 3 m) 30 Jahre dauern. Diese Kolonien bilden ihre Basis über eine relativ kleine Befestigung am Boden und breiten sich dann baumartig aus. Einige Formen wie die Seepeitschen sind nur leicht verzweigt. Die meisten Formen sind jedoch stark verzweigt oder gitterförmig und im rechten Winkel zur Strömungsrichtung angeordnet.
						<p/>
Gorgonien verfügen über zwei Zellschichten – ein äußeres Ektoderm und ein inneres Endoderm. Der Raum zwischen diesen beiden Schichten, auch Coenchym genannt, besteht aus Mesoglea, einer geleeartigen Substanz, und aus Verdauungskanälen, über die alle Polypen der Kolonie verbunden sind und ernährt werden können. Jeder Polyp verfügt über acht haarfeine Tentakel sowie acht Körperabschnitte, die vertikal durch Membranen unterteilt und symmetrisch um eine zentrale Körperhöhle (Coelenteron) angeordnet sind, in der die Verdauung stattfindet. Eine Öffnung dient gleichzeitig als Eingang und Ausgang für körperliche Abfallprodukte.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seastar:entry">Meer, Seestern</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seastar:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SeaStars/SeaStars_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Seestern ist die allgemeine Bezeichnung für fünf Ordnungen und etwa 1.500 lebende Arten wirbelloser Meerestiere mit ihren typischen strahlenförmig angeordneten Armen, an denen sich bewegliche Röhrenfüße befinden. Während einige ausgewachsene Seesterne nur eine Größe von 1 bis 2 cm erreichen, können andere bis zu 65 cm groß werden. Die Gruppe ist in allen Meerestiefen weit verbreitet.
						<p/>
Der Seestern hat wie alle Stachelhäuter ein spezielles inneres hydraulisches System. Ein zentraler Ring verbindet Kanäle, die entlang den Armen und Zweigen verlaufen und in Reihen von Röhrenfüßen enden. Dieses hohle Netz, eine verformte Körperhöhle, füllt sich mit Wasser. Dabei entsteht ein "Skelett", das stabil genug ist, um sich darauf fortzubewegen. Der Seestern kann sich mit seinen Saugnäpfen an eine Oberfläche festsaugen, indem er aus den Röhrenfüßen Wasser ausstößt. Wenn er die Muskeln an der Basis seiner Röhrenfüße zusammenzieht, kann er sich sogar vorwärts bewegen. 
						<p/>
Im Allgemeinen haben Seesterne einen eher steifen Körper und kriechen nur langsam. Die Mundöffnung ist nach unten gerichtet und von einigen Armen umgeben, die strahlenförmig von der Öffnung ausgehen. Jeder Arm verfügt über einige Reihen von Röhrenfüßen, die zum Kriechen, Herstellung der Haftung und zur Nahrungsaufnahme eingesetzt werden. Die Armlänge ist unterschiedlich, und oft sind anstelle der üblichen fünf Arme auch vier, sechs oder mehr Arme vorhanden. Der After befindet sich an der oberen Körperoberfläche. Allerdings ist er bei vielen Seesternen gar nicht vorhanden. Die raue und ledrige Haut ist im meist stachelig. Das Tier hat einen großen Darm, ein komplexes System von Körperhöhlen und ein einfaches, hirnloses Nervensystem.
						<p/>
Seesterne besitzen mäßig ausgeprägte Tast-, Geruchs- und Geschmackssinne und reagieren auch auf Licht. Sie ernähren sich vielfältig, beispielsweise von Ablagerungen am Meeresboden. Sie sind in der Lage, kleine Tiere ganz zu verspeisen. Größere Beutetiere bewältigen sie, indem sie ihren Magen ausstülpen und die Beute außerhalb ihres Körpers verdauen. Einige Seesterne fressen zweischalige Tiere wie Muscheln, indem sie die Schalen mit ihren Armen aufstemmen und ihren Magen dazwischen schieben.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Mit freundlicher Genehmigung von <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Alle Rechte vorbehalten.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tussacgrass:entry">Pflanze, Tussac-Gras</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tussacgrass:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Papyrus/Papyrus_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Tussac-Gras ist ein robustes Landgras, das in Südamerika, auf den Falklandinseln, in Australien und in Neuseeland vorkommt. Es wächst in dichten Klumpen etwa 2 m hoch entlang den Küstengebieten und ähnelt äußerlich großen Haarbüscheln. Da es auch unter extrem harschen Bedingungen wächst, wurde Tussac-Gras als Futtermittel nach Schottland eingeführt.               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>

</ZT2Strings>
