<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_benthic:entry">Meeresbodenbiom</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_benthic:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/benthic_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>Das Meeresbodenbiom ist der Bereich des Meeresgrundes unterhalb der Freiwasserzone der Hochsee. Er schließt jedoch nicht den völlig lichtlosen Abgrund des Meeres, die Tiefseezone, mit ein.
                  <p/>Der Grund des Meeresbodenbioms besteht aus Sand, Schlamm und toten Organismen. Bestimmte Tiere und Organismen gedeihen in dieser nährstoffreichen Umgebung prächtig, zum Beispiel viele Bakterien, Pilze, Schwämme, Seeanemonen, Würmer, Seesterne und einige gründelnde Fischarten. Auch Seetang ist hier heimisch.
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coastal:entry">Küstenbiom</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coastal:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/coastal_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>Das Küstenbiom, auch Gezeitenzone genannt, ist der Bereich, an dem Ozean und Landmasse aufeinander treffen. Typisch für dieses Biom ist der Wechsel von Ebbe und Flut. Die Tiere und Pflanzen, die in diesem Biom leben, müssen sowohl an ein Leben unter Wasser als auch an die trockene Luft angepasst sein.
                  <p/>In den Landbereichen, die bei Höchststand der Flut umspült werden, kommen nur Algen und Weichtiere vor. Dafür leben in diesem Bereich jedoch viele verschiedene Algen und auch kleine Tiere, z. B. herbivore Schnecken, Krabben, Seesterne und winzige Fische. Am Boden des Küstenbioms, das nur beim Tiefstand der Ebbe nicht unter Wasser steht, leben zahlreiche Wirbellose, Fische und Seetang. Alle diese Arten müssen sich an die Strömungsbewegungen gewöhnen, die Sand ständig aufwirbeln. In den felsigen Steinküsten, die ebenfalls einen Typ des Küstenbioms darstellen, ist die Artenvielfalt nicht ganz so ausgeprägt. Die dort lebenden Tiere und Pflanzen finden jedoch einen etwas beständigeren Lebensraum vor.
   
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_pelagic:entry">Hochseebiom</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_pelagic:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/pelagic_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>Fernab der Landmassen ist das offene Meer, das Hochseebiom. Das Wasser der Hochsee ist meist um einiges kälter als das der Küstengewässer. Allerdings bestehen auch hier aufgrund der thermischen Stratifikation, die für eine konstante Vermischung kalter und warmer Ozeanströmungen sorgt, durchaus Temperaturunterschiede. An der Meeresoberfläche des Hochseebioms gedeiht Seetang prächtig, und auch viele Fischarten und Säugetiere wie Wale und Delfine fühlen sich hier sehr wohl.  
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_reef:entry">Riffbiom</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_reef:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/reef_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>Das Riffbiom ist ein Ökosystem, das von küstennahen Bereichen bis zur Tiefsee zu finden ist. Dieser Lebensraum zeichnet sich durch seine unglaubliche Artenvielfalt auf kleinstem Raum sowie seine oftmals farbenprächtigen und skurrilen Bewohner aus. Ein Riff ist eine Sandbank oder eine langgestreckte Reihe von Felsklippen direkt unter der Meeresoberfläche. Korallenriffe werden zum Großteil oder sogar vollkommen aus Korallen – kleinen Lebewesen, die in Kolonien leben – gebildet. Über einen Zeitraum von Hunderten oder Tausenden von Jahren bilden die Kalksteinskelette von toten Korallen immer wieder neue Strukturen in einem sich stets erneuernden Organismus. Dieses physische Gebilde mit seiner lebenden Oberfläche an Korallenkolonien und vielen anderen Organismen nennt man ein Korallenriff.   
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING>   

</ZT2Strings>
