<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTraining">Der Verband für Waltierdressur vergibt Stipendien für Trainer, die sich am Beginn ihrer Laufbahn befinden. Wenn Sie es innerhalb von drei Monaten schaffen, dass ein Beluga beim Sprungtrick 3 Punkte erreicht, werden Sie vom Verband mit einem Stipendium in Höhe von 2.500 € ausgezeichnet.
			<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Einfach</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingShort">Wenn Sie es schaffen, dass ein Beluga beim Sprungtrick 3 Punkte erreicht, erhalten Sie ein Stipendium in Höhe von 2.500 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingSuccessShort">Da Sie es geschafft haben, dass ein Beluga beim Sprungtrick 3 Punkte erreicht, erhalten Sie ein Stipendium in Höhe von 2.500 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingSuccess">Sie und Ihr Beluga lernen sehr schnell! Sie haben es nach zwei Monaten geschafft, dass der Beluga beim Sprungtrick 3 Punkte erreicht. Der Verband für Waltierdressur hat Ihnen deshalb ein Stipendium in Höhe von 2.500 € gewährt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingFailureShort">Sie haben es innerhalb von zwei Monaten nicht geschafft, dass der Beluga beim Sprungtrick 3 Punkte erreicht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingFailure">Zwei Monate sind vergangen, und Sie haben den Beluga in dieser Zeit nicht dazu gebracht, beim Sprungtrick 3 Punkte zu erreichen. Daher kommen Sie kommen für den Verband für Waltierdressur nicht für ein Stipendium in Frage.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRay">Die Artenschutzorganisation "Rochen dieser Welt" hat sich zum Ziel gesetzt, weltweit das öffentliche Interesse für Rochenarten zu erhöhen. Wenn Sie innerhalb von einem Monat drei Mantarochen aufnehmen, wird die Organisation in einem anstehenden TV-Special über Ihren Zoo berichten. Diese Art von Werbung lockt wahrscheinlich mehr Besucher in Ihren Zoo und erhöht gleichzeitig ein wenig den Bekanntheitsgrad.
			<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Einfach</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayShort">Nehmen Sie innerhalb von einem Monat drei Mantarochen auf.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRaySuccessShort">Sie haben innerhalb eines Monats drei Mantarochen aufgenommen, und Ihr Zoo ist noch bekannter geworden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRaySuccess">Nachdem Sie innerhalb eines Monats drei Mantarochen aufgenommen haben, hat die Organisation "Rochen dieser Welt" einen Teil ihres Mantarochen-Specials in Ihrem Zoo gefilmt. Durch diese Werbung haben sich die Besucherzahlen und der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos ein wenig erhöht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayFailureShort">Da Sie nicht drei Mantarochen innerhalb eines Monats aufnehmen konnten, haben Sie die Gelegenheit verpasst, den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos zu steigern.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayFailure">Ein Monat ist vergangen, und Sie haben nicht drei Mantarochen aufgenommen. Deshalb hat sich die Organisation "Rochen dieser Welt" dazu entschlossen, das TV-Special in einem anderen Zoo zu filmen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonations">Aquatic Amusements Inc. möchte seine Geschenkartikel mit Meeresthema in Ihrem Zoo verkaufen. Allerdings müssen Sie zunächst beweisen, dass Sie überwiegend Meerestiere in Ihrem Zoo halten. Wenn Sie innerhalb eines Monats 500 € an Spenden für Meerestiere einnehmen, wird Aquatic Amusements Inc. Ihrem Zoo kostenlos einen Meeressouvenirwagen zur Verfügung stellen.   
			<br/>
   			Schwierigkeitsgrad: Einfach</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsShort">Sammeln Sie innerhalb von zwei Monaten 500 € an Spenden für Meerestiere, und Sie erhalten einen kostenlosen Meeressouvenirwagen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsSuccessShort">Da Sie innerhalb von zwei Monaten mehr als 500 € an Spenden für Meerestiere gesammelt haben, werden Sie von Aquatic Amusements Inc. mit einem kostenlosen Meeressouvenirwagen belohnt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsSuccess">Gute Arbeit! Sie haben innerhalb von zwei Monaten mehr als 500 € an Spenden für Meerestiere eingenommen. Aquatic Amusements Inc. ist davon überzeugt, dass sich ihre Produkte in Ihrem Zoo gut verkaufen. Sie haben Ihnen daher einen kostenlosen Meeressouvenirwagen überlassen, der sich in einem Behälter in der Nähe des Zooeingangs befindet.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsFailureShort">Da Sie es nicht geschafft haben, 500 € an Spenden für Meerestiere zu sammeln, erhalten Sie keinen kostenlosen Meeressouvenirwagen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsFailure">Es sind zwei Monate vergangen, und Sie haben weniger als 500 € Spenden für Meerestiere eingenommen. Aquatic Amusements Inc. glaubt deshalb nicht an eine seriöse Präsentation von Meerestieren in Ihrem Zoo. Sie haben die Gelegenheit verpasst, einen kostenlosen Meeressouvenirwagen zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescue">(Meerestiere-Herausforderung) Die sanftmütige, langsame Seekuh sucht sich gerne flache Gewässer als Ruheplatz aus. Dies wird ihr vor allem in Gebieten, in denen viele Motorboote fahren, oft zum Verhängnis. Jedes Jahr werden Dutzende von Seekühen bei Zusammenstößen mit Motorbooten getötet oder schwer verletzt.
      <p/>
      Meeresbiologen der Marine Oceanic University haben eine Rundschwanzseekuh gerettet, die von einem Motorboot verletzt wurde. Die Forscher bitten Ihren Zoo, die Rundschwanzseekuh zu pflegen und nach ihrer Genesung wieder in die Wildnis zu entlassen. Wenn Sie die Rundschwanzseekuh innerhalb von zwei Monaten wieder auswildern, spendet die Universität Ihrem Zoo einen Grindwal.
      <p/>
      Bewältigen Sie zwei Meerestiere-Herausforderungen, um das Thunfischlebendfutter-Anreizobjekt freizugeben.
      <br/>
      Schwierigkeitsgrad: Mittel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueShort">Pflegen Sie die verletzte Rundschwanzseekuh, und wildern Sie sie innerhalb von zwei Monaten wieder aus, um einen Grindwal zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueSuccessShort">Da Sie die verletzte Seekuh gesund gepflegt und ausgewildert haben, hat Ihr Zoo von der Universität als Belohnung einen Grindwal erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueSuccess">Gute Arbeit! Die Seekuh wurde gesund und zufrieden in ihre Heimatgewässer entlassen. Ihr Zoo hat von der Marine Oceanic University als Belohnung einen Grindwal erhalten. Er befindet sich in einem Transportbehälter in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureShort">Da Sie es nicht geschafft haben, die verletzte Rundschwanzseekuh innerhalb von zwei Monaten auszuwildern, haben Sie eine Gelegenheit verpasst, einen Grindwal zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureDeadline">Zwei Monate sind vergangen, und die Seekuh hat sich noch nicht erholt. Die Marine Oceanic University hat daher beschlossen, die Seekuh einer anderen Einrichtung zu übergeben, in der sie besser gepflegt wird. Sie haben die Gelegenheit verpasst, einen Grindwal zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureDeath">Als sich die Forscher von der Universität über den Zustand der Seekuh erkundigten, mussten Sie zu Ihrem Entsetzen feststellen, dass diese nicht mehr in Ihrem Zoo ist! Die Forscher sind sehr enttäuscht darüber, dass die Seekuh verschwunden ist. Sie haben die Gelegenheit verpasst, einen Grindwal als Geschenk zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortium">(Meerestiere-Herausforderung) Das Marine Conservation Consortium widmet sich dem weltweiten Schutz der Meerestierbestände. Wenn Sie innerhalb von zwei Monaten drei verschiedene Meerestierarten nachzüchten, werden Sie mit einer Nachzuchtprämie belohnt. Der Betrag, den Sie erhalten, ist abhängig von der gezüchteten Art.
      <p/>
      Bewältigen Sie zwei Meerestiere-Herausforderungen, um das Thunfischlebendfutter-Anreizobjekt freizugeben.
      <br/>      
      Schwierigkeitsgrad: Mittel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumShort">Züchten Sie innerhalb von zwei Monaten drei verschiedene Meerestierarten nach.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumSuccessShort">Sie haben drei verschiedene Meerestierarten erfolgreich nachgezüchtet und erhalten als Belohnung eine Nachzuchtprämie.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumSuccess">Gute Arbeit! Sie haben drei verschiedene Meerestierarten nachgezüchtet. Als Belohnung für Ihre Unterstützung beim Schutz der weltweiten Meerestierbestände erhält Ihr Zoo vom Marine Conservation Consortium einen Zuschuss!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumFailureShort">Da Sie nicht in der Lage waren, innerhalb von zwei Monaten drei verschiedene Meerestierarten nachzuzüchten, konnten Sie sich nicht für das Nachzuchtprämienprogramm qualifizieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumFailure">Da Sie nicht in der Lage waren, innerhalb von zwei Monaten drei verschiedene Meerestierarten nachzuzüchten, erhalten Sie auch keine Nachzuchtprämie vom Marine Conservation Consortium. Mehr Glück beim nächsten Mal!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumOneBred">Gute Arbeit! Sie haben eine Meerestierart nachgezüchtet. Züchten Sie zwei weitere Arten nach, um eine Nachzüchtprämie vom Marine Conservation Consortium zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumTwoBred">Gute Arbeit! Sie haben eine zweite Meerestierart nachgezüchtet. Züchten Sie noch eine weitere Art nach, um eine Nachzüchtprämie vom Marine Conservation Consortium zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisit">(Meerestiere-Herausforderung) Die international bekannte Tierfotografin Eleanor Avus besucht Ihren Zoo! Sie arbeitet gerade an einem Bildband über Küstentiere und möchte einige Küstentierarten in Ihrem Zoo beobachten, bevor sie sich in freier Wildbahn auf die Suche macht.
      <p/>Eleanor Avus interessiert sich vor allem für drei Küstentierarten in Ihrem Zoo: die Rundschwanzseekuh, den Seeotter und den Felsenpinguin. Wenn sie alle drei Arten zu Gesicht bekommt, wird das öffentliche Interesse an ihrem Buch den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos ein wenig steigern und außerdem zusätzliche Besucher anlocken!
      <p/>
      (Tipp: Sorgen Sie dafür, dass sich die Tierfotografin bei ihrem Besuch wohl fühlt. Wenn Eleanor Avus nicht zufrieden ist, verlässt sie vielleicht den Zoo, bevor sie alle drei Arten gesehen hat.)
      <p/>
      Bewältigen Sie zwei Meerestiere-Herausforderungen, um das Thunfischlebendfutter-Anreizobjekt freizugeben.      
      <br/>
      Schwierigkeitsgrad: Mittel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitShort">Wenn die Tierfotografin Eleanor Avus bei ihrem Besuch eine Rundschwanzseekuh, einen Seeotter und einen Felsenpinguin sieht, werden zusätzliche Besucher angelockt und der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos ein wenig gesteigert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSuccessShort">Da die Tierfotografin Eleanor Avus bei ihrem Besuch die drei gewünschten Meerstierarten gesehen hat, ist Ihr Zoo nun bekannter und lockt zusätzliche Besucher an.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSuccess">Die Tierfotografin Eleanor Avus hat die drei Meerstierarten zu Gesicht bekommen, die sie sehen wollte! Aufgrund ihrer positiven Berichterstattung über den Zoo wurden zusätzliche Besucher angelockt und vielleicht der Bekanntheitsgrad des Zoos gesteigert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitFailureShort">Da die Tierfotografin Eleanor Avus nicht die drei verschiedenen Küstentierarten in Ihrem Zoo beobachten konnte, haben Sie eine gute Gelegenheit verpasst, den Bekanntheitsgrad des Zoos zu steigern.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitFailure">Die Tierfotografin Eleanor Avus ist von Ihrem Zoo enttäuscht, weil sie bei ihrem Besuch nicht die drei Arten gesehen hat, an denen sie interessiert war. Sie wird deshalb Ihren Zoo nicht in ihrem neuen Buch erwähnen. Sie haben die Gelegenheit verpasst, den Bekanntheitsgrad des Zoos zu steigern.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitArrival">Die Tierfotografin Eleanor Avus ist in Ihrem Zoo angekommen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeManatee">Zeigen Sie der Tierfotografin Eleanor Avus eine Rundschwanzseekuh.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeOtter">Zeigen Sie der Tierfotografin Eleanor Avus einen Seeotter.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeRockhopper">Zeigen Sie der Tierfotografin Eleanor Avus einen Felsenpinguin.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeManateeDone">Die Tierfotografin Eleanor Avus hat eine Rundschwanzseekuh gesehen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeOtterDone">Die Tierfotografin Eleanor Avus hat einen Seeotter gesehen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeRockhopperDone">Die Tierfotografin Eleanor Avus hat einen Felsenpinguin gesehen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitPhotographerGone">Die Tierfotografin Eleanor Avus hat den Zoo verlassen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitPhotographerName">Eleanor Avus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTraining">(Meeresshow-Herausforderung) Der Verband für die Dressur von Walen und Delfinen hat seinen jährlichen Wettbewerb zur Förderung einer vorbildlichen Delfindressur angekündigt. Dieses Jahr umfasst der Wettbewerb zwei Kategorien von Tricks: Auf-dem-Wasser-laufen und Vorwärtssalto.
      <p/>Bewältigen Sie zwei Meeresshow-Herausforderungen, um den Großbildfernseher freizugeben!      
      <br/>
      Schwierigkeitsgrad: Mittel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingChoice">Wenn Sie einen Großen Tümmler innerhalb von zwei Monaten auf beim Auf-dem-Wasser-laufen-Trick auf drei Punkte trainieren, werden zusätzliche Besucher angelockt und vielleicht der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos gesteigert. 
      <p/>
      Wenn Sie einen Großen Tümmler innerhalb von zwei Monaten beim Vorwärtssaltotrick auf drei Punkte trainieren, erhält Ihr Zoo einen Zuschuss von 20.000 €.
      <p/>
      In welcher Trick-Kategorie möchten Sie am Wettbewerb teilnehmen?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:TrickOneName">Auf-dem-Wasser-laufen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:TrickTwoName">Vorwärtssalto</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingShort">Nehmen Sie am Wettbewerb des Verbands für die Dressur von Walen und Delfinen teil.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingTrickOneShort">Trainieren Sie einen Großen Tümmler innerhalb von zwei Monaten beim Auf-dem-Wasser-laufen-Trick auf drei Punkte, um zusätzliche Besucher anzulocken und eventuell den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos zu steigern. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingTrickTwoShort">Trainieren Sie einen Großen Tümmler innerhalb von zwei Monaten beim Vorwärtssaltotrick auf drei Punkte, um den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos zu steigern und zusätzliche Besucher anzulocken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingSuccessTrickTwoShort">Sie haben einen Großen Tümmler innerhalb von zwei Monaten beim Vorwärtssaltotrick auf drei Punkte trainiert. Der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos ist gestiegen, die Besucherzahlen haben sich erhöht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingSuccessTrickTwo">Da Sie einen Großen Tümmler beim Vorwärtssaltotrick auf drei Punkte trainiert haben, sind Sie der Gewinner des Wettbewerbs! Als Belohnung finanziert der Verband für die Dressur von Walen und Delfinen eine Reihe von Fernsehwerbespots für Ihren Zoo. Dadurch werden zusätzliche Besucher angelockt und vielleicht der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos gesteigert.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingFailureTrickTwoShort">Sie haben es nicht geschafft, innerhalb von zwei Monaten einen Großen Tümmler beim Vorwärtssaltotrick auf drei Punkte zu trainieren.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingFailureTrickTwo">Der Dressurwettbewerb ist vorbei, und Sie haben es nicht geschafft, innerhalb von zwei Monaten einen Großen Tümmler beim Vorwärtssaltotrick auf drei Punkte zu trainieren. Sie haben daher die Gelegenheit verpasst, kostenlose Werbung für Ihren Zoo zu bekommen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStar">(Meeresshow-Herausforderung) Delia, der weltberühmte Showdelfin, ist auf einer Tour durch das Land. Gegen eine Gebühr von € 3.000 können Sie Delia zwei Monate lang für Ihren Zoo buchen. Ein berühmter Delfin wie Delia in Ihrer Show könnte für den Bekanntheitsgrad und die Spenden Wunder wirken. Showstars bedürfen jedoch einer großen Aufmerksamkeit. Wenn eines der Bedürfnisse von Delia während ihres Aufenthalts nicht erfüllt wird, verlässt sie Ihren Zoo unverzüglich. Durch die Negativschlagzeilen wird Ihr Zoo etwas weniger beliebt. Achten Sie daher genau auf ihre Bedürfnisse. Dies gilt insbesondere während der Show!
      <p/>Tipp: Stellen Sie sicher, dass Delia in einem Becken untergebracht wird, das Küstenwasser enthält. Andernfalls könnte Ihr anspruchsvoller Star bereits vor der ersten Show wieder die Abreise antreten.
      <p/>Bewältigen Sie zwei Meeresshow-Herausforderungen, um den Großbildfernseher freizugeben!      
      <br/>
      Schwierigkeitsgrad: Mittel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarShort">Halten Sie den Show-Delfin Delia zwei Monate lang in Ihrem Zoo, ohne dass sie unzufrieden wird.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarSuccessShort">Sie haben es geschafft, den Show-Delfin Delia zwei Monate lang in Ihrem Zoo zu halten, ohne dass ihre Zufriedenheit einen kritischen Status erreicht hat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarSuccess">Delias Besuch in Ihrem Zoo war ein überwältigender Erfolg! Die Besucher waren begeistert von ihren Tricks, und es ist Ihnen gelungen, Delias Zufriedenheit während ihres gesamten Aufenthalts konstant zu halten. Delia befindet sich bereits im nächsten Zoo auf ihrer Tournee, sie wird Ihnen und Ihren Besuchern aber immer in Erinnerung bleiben. Die positive Berichterstattung über Delia lockte außerdem viele zusätzliche Besucher in Ihren Zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarFailureShort">Sie haben sich während ihres Aufenthalts nicht genügend um Delias Zufriedenheit gekümmert. Daher hat Delia Ihren Zoo nun verlassen. Die negative Berichterstattung hat den Bekanntheitsgrad Ihres Zoo ein wenig beeinträchtigt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarFailure">Delia ist unzufrieden! Ihre Betreuer haben Delia aus Ihrem Zoo entfernen lassen, um das berühmte Tier zu schützen. Unglücklicherweise hat die negative Berichterstattung im Zusammenhang mit Delias plötzlicher Abreise dazu geführt, dass Ihr Zoo etwas an Popularität eingebüßt hat. Im nächsten Monat müssen Sie daher mit weniger Besuchern rechnen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarAnimalName">Delia</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurge">Ihr Zoo ist von einer plötzlichen Spannungsschwankung betroffen! Größtenteils führte dies nur dazu, dass die Lichter etwas flackerten. Leider wurde jedoch die empfindliche Elektronik der Beckenfilter beschädigt, und nun funktionieren diese nicht mehr.
      <p/>Zum Glück waren Ihre Beckenfilter versichert. Leider dauert es aber längere Zeit, bis die Versicherungsgesellschaft Ihren Anspruch auf Entschädigung bearbeitet hat. Sie können nun entweder warten, bis die Versicherung neue Filter kostenlos zur Verfügung stellt, oder Sie können sofort neue Filter kaufen.
      <p/>Wenn Sie sich für die Entschädigung der Versicherung entscheiden, müssen Sie zwei Monate lang warten, bis Ihre Versicherung den Schadensfall bearbeitet hat und kostenlos neue Filter liefert. Außerdem zahlt Ihnen dann die Versicherung eine Abfindung von 5.000 €, um unvorhergesehene Kosten abzudecken. Während Sie auf die Entschädigung warten, können Sie keine neuen Filter erwerben. Stattdessen müssen Sie und die Tierpfleger die Becken von Hand reinigen!
      <p/>Wenn Sie sich für den Kauf neuer Filter entscheiden, können Sie diese sofort erwerben. Die Kosten werden dann allerdings nicht von Ihrer Versicherungsgesellschaft zurückerstattet.
      <br/>
      Schwierigkeitsgrad: Mittel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeShort">Reinigen Sie während der Wartezeit auf die neuen Filter von der Versicherungsgesellschaft die Zoobecken zwei Monate lang selbst von Hand.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeSuccessShort">Sie haben die Zoobecken zwei Monate lang von Hand gereinigt, bis von der Versicherungsgesellschaft neue Filter geliefert wurden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeSuccess">Endlich wurde Ihre Schadensersatzforderung von der Versicherungsgesellschaft bearbeitet! Neue Filter wurden an Ihren Zoo geliefert und befinden sich in einem Behälter in der Nähe des Zooeingangs. Zusätzlich haben Sie von der Versicherungsgesellschaft 5.000 € erhalten, um die durch die unerwartete Spannungsschwankung verursachten Kosten abzudecken.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeBuyFilters">Neue Filter kaufen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeWait">Auf Versicherungsentschädigung warten</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducators">Die Marine Oceanic University führt eine Studie über Strategien der Öffentlichkeitsarbeit zu Meeresökosystemen. Wenn Sie diese Herausforderung annehmen und an der Studie teilnehmen, müssen Sie eine Gebühr von 500 € entrichten und mindestens zwei Monate lang zwei zusätzliche Zooführer einstellen. 
      <p/>Wenn Sie während der zweimonatigen Probezeit einen oder beide der Führer entlassen, verlieren Sie die Herausforderung. Wenn Sie jedoch beide für die zwei Monate behalten, spendet die Universität Ihrem Zoo einen jungen Walhai! 
      <p/>Tipp: Vergessen Sie nicht, Pulte für Ihre neuen Zooführer zu kaufen und sie in der Nähe Ihrer beliebtesten Becken zu platzieren. Sie werden feststellen, dass sich durch die Zooführer die Spenden für Lehrzwecke beträchtlich erhöhen!
      <br/>
      Schwierigkeitsgrad: Mittel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsAccepted">Die Universität ist sehr erfreut, dass Sie sich an dieser Studie beteiligen! Die 500 € wurden von Ihrem Konto abgezogen, und die beiden Zooführer sind in Ihrem Zoo angekommen. Sie befinden sich in der Nähe des Zooeingangs. Denken Sie daran, wenn Sie einen der beiden neuen Zooführer in den nächsten zwei Monaten entlassen, können Sie das Szenario nicht bewältigen und verpassen die Gelegenheit, von der Universität einen Baby-Walhai als Geschenk zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsShort">Behalten Sie zwei zusätzliche Zooführer zwei Monate lang auf Ihrer Lohnliste, um als Belohnung einen Baby-Walhai als Geschenk zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsSuccessShort">Sie haben zwei zusätzliche Zooführer zwei Monate lang auf Ihrer Lohnliste behalten und als Belohnung einen Baby-Walhai als Geschenk erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsSuccess">Zwei Monate sind vergangen, und die Studie der Marine Oceanic University ist abgeschlossen. Die Informationen der Zooführer können von der Universität zur Entwicklung neuer Strategien zur Aufklärung der Öffentlichkeit über Meeresökosysteme genutzt werden. Als Dank für Ihre Teilnahme hat Ihnen die Universität einen Baby-Walhai als Geschenk übergeben. Er befindet sich in einem Behälter in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsFailureShort">Sie haben es nicht geschafft, die beiden zusätzlichen Zooführer über einen Zeitraum von zwei Monaten zu beschäftigen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsFailure">Sie haben einen der Zooführer entlassen und damit Ihre Vereinbarung mit der Marine Oceanic University nicht eingehalten. Die Universität ist sehr enttäuscht, dass Sie die Teilnahme an der Studie abgebrochen haben. Die negative Berichterstattung wird Ihren Zoo bei den Besuchern etwas unbeliebter machen. Sie haben die Gelegenheit verpasst, einen Baby-Walhai als Geschenk zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagement">Stress Management Associates ist ein internationales Beratungsunternehmen, das sich auf Stressreduzierung spezialisiert hat. Das Unternehmen hat gerade begonnen, mit Zoos zusammenzuarbeiten, und möchte, dass Sie ihm bei der Demonstration von Stressreduzierungstechniken behilflich sind.
      <p/>Laut Stress Management Associates ist Ermüdung die häufigste Ursache von Stress bei Besuchern. Ein ausgeruhter Zoobesucher ist ein zufriedener Zoobesucher! Wenn es Ihnen gelingt, Ihren Zoo zwei Monate lang zu führen, ohne dass das Ruhebedürfnis von insgesamt fünf Besucher einen kritischen Status erreicht, erhält Ihr Zoo von Stress Management Associates eine Belohnung von 5.000 € für die Demonstration der Stressreduzierungstechniken des Unternehmens. Außerdem steigt die Zufriedenheit Ihrer Zoobesucher. (Hinweis: Stellen Sie sicher, dass genügend Bänke, Tische und Pavillons in Ihrem Zoo vorhanden sind.)
      <br/>
      Schwierigkeitsgrad: Unterschiedlich</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementShort">Führen Sie Ihren Zoo zwei Monate lang, ohne dass das Ruhebedürfnis von insgesamt fünf Besucher einen kritischen Status erreicht, und Sie erhalten eine Belohnung von 5.000 €. Als zusätzlicher Bonus steigt die Zufriedenheit Ihrer Zoobesucher.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementSuccessShort">Da Sie Ihren Zoo zwei Monate lang geführt haben, ohne dass das Ruhebedürfnis von insgesamt fünf Besucher einen kritischen Status erreicht, erhalten Sie eine Belohnung von 5.000 €. Außerdem ist die Zufriedenheit Ihrer Besucher gestiegen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementSuccess">Gute Arbeit! Zwei Monate sind vergangen, ohne dass das Ruhebedürfnis von insgesamt fünf Besuchern einen kritischen Status erreicht. Die Besucher in Ihrem Zoo sind gut ausgeruht und damit zufriedener! Ihr Zoo erhält von Stress Management Associates eine Belohnung von 5.000 € für die Demonstration der Stressbewältigungstechniken des Unternehmens.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFailureShort">Da das Ruhebedürfnis von mindestens fünf Besuchern einen kritischen Status erreicht hat, haben Sie die Gelegenheit verpasst, einen Zuschuss von Stress Management Associates zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFailure">Leider hat das Ruhebedürfnis von mindestens fünf Besuchern einen kritischen Status erreicht. Sie haben deshalb die Gelegenheit verpasst, einen Zuschuss von Stress Management Associates zu erhalten und die Zufriedenheit Ihrer Besucher zu steigern. Sie sollten vielleicht Ihren Zoo in Zukunft mit mehr Bänken, Tischen und Pavillons ausstatten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementOneCritical">Das Ruhebedürfnis eines Besuchers hat einen kritischen Status erreicht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementTwoCritical">Das Ruhebedürfnis von zwei Besuchern hat einen kritischen Status erreicht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementThreeCritical">Das Ruhebedürfnis von drei Besuchern hat einen kritischen Status erreicht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFourCritical">Das Ruhebedürfnis von vier Besuchern hat einen kritischen Status erreicht.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineShowChallengePromo">Bewältigen Sie zwei Meeresshow-Herausforderungen, um den Großbildfernseher freizugeben!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineAnimalChallengePromo">Wenn Sie zwei Meerestiere-Herausforderungen bewältigt haben, wird das Thunfischlebendfutter-Anreizobjekt freigegeben!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
