<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeIntro">Wagen Sie den Sprung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverviewShort">
Erwerben Sie zehn verschiedene Meerestierarten, um einen kleinen Zoo in einen wunderbar lebendigen Meerespark zu verwandeln. Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um die Blauwalhalle freizugeben!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverview">
      Die Eigentümer eines kleinen örtlichen Zoos möchten diesen durch das Hinzufügen von Wassergehegen erweitern. Sie haben Sie damit beauftragt, ihnen beim Einstieg in die aufregende Welt der Meerestiere zu helfen.
         <p/>
         Das langfristige Ziel der Eigentümer ist es, zehn verschiedene Meerestierarten zu erwerben. Sie bitten Sie, für den Anfang drei verschiedene Meerestierarten zu erwerben.
        <p/>
        (Tipp: Alle neuen in Zoo Tycoon 2: Marine Mania enthaltenen Tiere zählen als Meerestiere. Einige andere Tiere wie der Eisbär werden jedoch auch berücksichtigt. Hierbei zählt jede Tierart als Meerestier, für die in den Tierpflegertipps Beckenwände aufgeführt werden.)      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSix">
      Die Eigentümer sind so begeistert von Ihrem Erwerb der drei ersten Meerestierarten, dass sie Ihnen ein Seepferdchenschaukelpferd geschenkt haben! Sie finden es in der Nähe des Zooeingangs.
      <p/>
      Die Eigentümer haben Ihnen als neues Ziel gesetzt, mindestens sechs weitere Meerestierarten zu präsentieren.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTen">
      Der Zoo verfügt jetzt über sechs verschiedene Meerestierarten. Die Eigentümer sind so zufrieden mit Ihrer Arbeit, dass sie Ihnen einen Meeressouvenirwagen schenken. Sie finden ihn in der Nähe des Zooeingangs.
      <p/>
      Um den guten Ruf der Meeresattraktionen im Zoo weiter zu verbessern, bitten Sie die Eigentümer, vier weitere Meerestierarten zu erwerben. Denken Sie daran, dass Sie das Szenario gewinnen, wenn Sie insgesamt zehn verschiedene Meerestierarten präsentieren!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSuccessOverview">
      Die Eigentümer sind außer sich vor Freude über den Erfolg des Zoos. Sie haben bewiesen, dass Sie für viele unterschiedliche Meerestierarten sorgen können. Sehr gute Arbeit!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest1Overview">Die Eigentümer möchten aber auch, dass Sie zusätzliche Besucher in den Zoo locken. Als Ansporn erhalten Sie eine Belohnung von 20.000 €, wenn der Zoo insgesamt 50 Besucher zählt.     
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest1Success">Ihr Zoo hatte mehr als 50 Besucher, und wie angekündigt haben die Eigentümer Sie mit 20.000 € belohnt! Daraufhin versprechen Sie Ihnen eine weitere Belohnung in Höhe von 20.000 €, wenn Sie insgesamt 75 Besucher in den Zoo locken.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest2Success">Ihr Zoo konnte mehr als 75 Besucher anlocken! Die Zooeigentümer haben Sie mit einem Zuschuss von 20.000 € belohnt. Als weiteren Anreiz zahlen Ihnen die Eigentümer 30.000 €, wenn der Zoo insgesamt 100 Besucher hat.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest3Success">Während der letzten Monate sind mehr als 100 Besucher in Ihren Zoo gekommen! Die Zooeigentümer haben Ihre ausgezeichnete Arbeit mit einem Zuschuss von 30.000 € belohnt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverallGoal">Nehmen Sie zehn verschiedene Meerestierarten in Ihren Zoo auf.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeThreeGoal">Präsentieren Sie in Ihrem Zoo mindestens drei verschiedene Meerestierarten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeThreeGoalDone">Sie präsentieren mindestens drei verschiedene Meerestierarten in Ihrem Zoo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSixGoal">Präsentieren Sie im Zoo mindestens sechs verschiedene Meerestierarten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSixGoalDone">Sie präsentieren mindestens sechs verschiedene Meerestierarten in Ihrem Zoo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTenGoal">Präsentieren Sie im Zoo mindestens zehn verschiedene Meerestierarten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTenGoalDone">Sie präsentieren mindestens zehn verschiedene Meerestierarten im Zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal1">Wenn Sie 50 Besucher in Ihren Zoo locken, erhalten Sie einen Zuschuss.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal1Done">Nachdem Sie 50 Besucher in Ihren Zoo locken konnten, erhalten Sie nun einen Zuschuss.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal2">Wenn Sie 75 Besucher in Ihren Zoo locken, erhalten Sie einen Zuschuss.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal2Done">Nachdem Sie 75 Besucher in Ihren Zoo locken konnten, erhalten Sie nun einen Zuschuss.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal3">Wenn Sie 100 Besucher in Ihren Zoo locken, erhalten Sie einen Zuschuss.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal3Done">Nachdem Sie 100 Besucher in Ihren Zoo locken konnten, erhalten Sie nun einen Zuschuss.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesIntro">Die Biome der Ozeane</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverviewshort">Ein Milliardär hat Sie damit beauftragt, einen Zoo zu errichten, in dem alle wesentlichen Meeresbiome vertreten sind. Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um die Blauwalhalle freizugeben!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverview">
         Hendrick Parker, Piraten-Parker genannt, hat einen Zoo gekauft und möchte, dass Sie ihn leiten! Piraten-Parker ist der äußerst wohlhabende und exzentrische Gründer der weltberühmten Restaurantkette "Piraten-Parkers Meeresfrüchteparadies". Er leitet nicht nur das Unternehmen, sondern fungiert auch als dessen extravagant gekleidetes Aushängeschild! 
         <p/>
         Piraten-Parker möchte, dass Sie einen Zoo errichten, der der Öffentlichkeit die wunderbare Tierwelt der Weltmeere näher bringt. Dazu müssen Sie mindestens eine Meerestierart aus jedem der fünf wesentlichen Meeresbiome präsentieren: Küste, Riff, Hochsee, Meeresboden und Tundra. Piraten-Parker hat vor, Ihnen für jedes Biom im Zoo 15.000 € zu zahlen.
         <p/>
         Piraten-Parker ist berüchtigt dafür, dass er seine Anlagen persönlich überwacht. Seien Sie wachsam, da er jederzeit und überall in Ihrem Zoo auftauchen kann!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesSuccess">Gut gemacht! Ihr Zoo enthält mindestens eine Art aus jedem der wesentlichen Meeresbiome. Piraten-Parker ist so begeistert von Ihrem Fortschritt, dass er Sie mit einer ganz besonderen Belohnung überrascht: Die lebenslange Versorgung mit "Piraten-Parkers Fischstäbchen"!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverallGoal">Bauen Sie einen Zoo auf, der mindestens eine Art aus jedem der wesentlichen Meeresbiome enthält.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverallGoalDone">Sie haben einen Zoo aufgebaut, in dem mindestens eine Art aus jedem der wesentlichen Meeresbiome vertreten ist!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesCoastal">Nehmen Sie mindestens eine Tierart des Küstenbioms auf, und sorgen Sie für eine artgerechte Umgebung, um einen Zuschuss von € 15.000 zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesCoastalDone">Gut gemacht! Sie präsentieren mindestens eine im Küstenbiom heimische Art.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesReef">Nehmen Sie mindestens eine Tierart des Riffbioms auf, und sorgen Sie für eine artgerechte Umgebung, um einen Zuschuss von € 15.000 zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesReefDone">Gut gemacht! Sie präsentieren mindestens eine im Riffbiom heimische Art.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPelagic">Nehmen Sie mindestens eine Tierart des Hochseebioms auf, und sorgen Sie für eine artgerechte Umgebung, um einen Zuschuss von € 15.000 zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPelagicDone">Gut gemacht! Sie präsentieren mindestens eine im Hochseebiom heimische Art.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesBenthic">Nehmen Sie mindestens eine Tierart des Meeresbodenbioms auf, und sorgen Sie für eine artgerechte Umgebung, um einen Zuschuss von €´15.000 zu erhalten. Hinweis: Ihr Zoo muss hierfür über vier Sterne verfügen!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesBenthicDone">Gut gemacht! Sie präsentieren mindestens eine im Meeresbodenbiom heimische Art.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesTundra">Nehmen Sie mindestens ein Meerestier des Tundrabioms auf, und sorgen Sie für eine artgerechte Umgebung, um einen Zuschuss von € 15.000 zu erhalten.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesTundraDone">Gut gemacht! Sie präsentieren mindestens eine im Tundrabiom heimische Meerestierart.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateView">Piraten-Parker, der Eigentümer des Zoos, ist soeben eingetroffen! Er erklärt Ihnen, dass er sehen möchte, wie Sie zurechtkommen, und ist sehr interessiert an allen Meerestieren, die Sie für den Zoo erworben haben. Er verspricht Ihnen außerdem, dass er Sie mit einer von ihm als solche bezeichneten "Piratenbeute" belohnen wird, wenn er während seines Besuchs drei unterschiedliche Meerestierarten in drei unterschiedlichen Gehegen vorfindet.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewSuccess">Piraten-Parker ist hocherfreut über Ihre Fortschritte. Er hat während seines Besuchs drei verschiedene Meerestierarten vorgefunden und möchte Ihnen deshalb ein Tier schenken! Sie finden es in einem Transportbehälter in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewGoal">(Optional) Wenn Piraten-Parker drei verschiedene Meerestierarten in drei verschiedenen Gehegen in Ihrem Zoo vorfindet, wird er sich erkenntlich zeigen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewGoalDone">Piraten-Parker hat drei verschiedene Meerestierarten in Ihrem Zoo vorgefunden und sich erkenntlich gezeigt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewEntered">
Piraten-Parker hält sich in Ihrem Zoo auf!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewFailure">
Piraten-Parker hat Ihren Zoo verlassen, ohne drei Meerestierarten vorzufinden. Sie haben die Chance verpasst, eine Belohnung von Ihm zu erhalten.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateName">Piraten-Parker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewOneSeen">Piraten-Parker hat eine Meerestierart vorgefunden.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewTwoSeen">Piraten-Parker hat zwei Meerestierarten vorgefunden. Wenn er nur noch eine weitere Art entdeckt, erhalten Sie eine Belohnung!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShow">Piraten-Parker, der Eigentümer des Zoos, ist zurückgekehrt! Bei diesem Besuch möchte er vor allem gut unterhalten werden. Piraten-Parker verspricht Ihnen, Sie vor Verlassen des Zoos mit Dublonen und Silbermünzen zu überschütten, wenn Sie ihm eine Meeresshow mit einer Mindestbewertung von 2 Sternen bieten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowSuccess">Piraten-Parker hat die Show sehr gefallen. Sie hat ihm sogar so sehr gefallen, dass er Sie mit einem Zuschuss belohnt hat!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowGoal">(Optional) Wenn Sie Piraten-Parker eine Meeresshow mit einer Mindestbewertung von 2 Sternen bieten, belohnt er Sie vor Verlassen des Zoos mit einem Zuschuss.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowGoalDone">Sie haben Piraten-Parker eine Meeresshow mit einer Mindestbewertung von 2 Sternen geboten und erhalten deshalb von ihm einen Zuschuss!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowEntered">
Piraten-Parker hat Ihren Zoo betreten!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowFailure">
Piraten-Parker hat Ihren Zoo verlassen, ohne eine Meeresshow mit einer Mindestbewertung von 2 Sternen zu sehen. Leider haben Sie die Chance auf eine Belohnung verpasst.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityIntro">Der "Meeresvielfalt"-Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverviewshort">Bauen Sie einen Zoo auf, der Arten aus fünf wesentlichen Klassen und Ordnungen eines großen Meerestiers enthält. Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um die Blauwalhalle freizugeben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverview">
         Die Weltmeere beheimaten eine aufregende und vielfältige Tierwelt - von mikroskopisch kleinem Zooplankton bis zu riesigen majestätischen Walen, die sich davon ernähren. Der Vorstand Ihres Zoos möchte mehrere neue Gehege errichten, die diese ungeheure Vielfalt widerspiegeln. Ihre Aufgabe ist es, Gehege mit Tierarten vieler verschiedener Ordnungen und Klassen großer Meerestiere aufzubauen.
         <p/>
         Insbesondere müssen Sie jeweils eine Meerestierart der folgenden Ordnungen und Klassen erwerben:
      	<br/>
			*  Eine Meerestierart aus der Ordnung der Carnivora (z. B. Robben, Otter, Pazifisches Walross und Eisbär)
			<br/>
			*  Eine Art aus der Ordnung der Cetacea (Wale und Delfine)
         <br/>
         *  Eine Art aus der Klasse der Chondrichthyes (Haie und Rochen)
         <br/>
         *  Eine Art aus der Ordnung der Perciformes (Barschartige Fische)
         <br/>
         *  Eine Meerestierart aus der Ordnung der Testudines (z. B. Meeresschildkröten)
         <p/>
         Der Vorstand des Zoos hat beschlossen, Ihnen beim Erreichen der einzelnen Ziele jeweils einen Zuschuss von 5.000 € zukommen zu lassen.
         <p/>
         Tipp: Schlagen Sie im Zoolexikon den Eintrag für das Tier nach, um dessen Klasse und Ordnung zu ermitteln.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversitySuccess">Sie haben es geschafft! Ihr Meereszoo enthält Arten aus einer Vielzahl von Ordnungen und Klassen. Herzlichen Glückwunsch! Der Vorstand ist sehr zufrieden mit Ihrer Arbeit.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverallGoal">Bauen Sie einen Zoo auf, der mindestens eine Meerestierart der folgenden Ordnungen und Klassen enthält:
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverallGoalDone">Sie haben einen Zoo aufgebaut, der Meerestierarten aus einer Vielzahl von Ordnungen und Klassen enthält!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCarnivora">Wenn Sie mindestens eine Meerestierart aus der Ordnung der Carnivora erwerben (z. B. Robbe, Otter, Pazifisches Walross und Eisbär) und deren Grundbedürfnisse erfüllen, erhalten Sie einen Zuschuss von 5.000 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCarnivoraDone">Großartig! Sie präsentieren mindestens eine Meerestierart aus der Ordnung der Carnivora!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCetacea">Wenn Sie mindestens eine Art aus der Ordnung der Cetacea (Wale und Delfine) erwerben und deren Grundbedürfnisse erfüllen, erhalten Sie einen Zuschuss von 5.000 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCetaceaDone">Großartig! Sie präsentieren mindestens eine Meerestierart aus der Ordnung der Cetacea!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityChondrichthyes">Wenn Sie mindestens eine Art aus der Klasse der Chondrichthyes (Haie und Rochen) erwerben und deren Grundbedürfnisse erfüllen, erhalten Sie einen Zuschuss von 5.000 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityChondrichthyesDone">Großartig! Sie präsentieren mindestens eine Meerestierart aus der Klasse der Chondrichthyes!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityPerciformes">Wenn Sie mindestens eine Art aus der Ordnung der Perciformes (Barschartige Fische) erwerben und deren Grundbedürfnisse erfüllen, erhalten Sie einen Zuschuss von 5.000 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityPerciformesDone">Großartig! Sie präsentieren mindestens eine Meerestierart aus der Ordnung der Perciformes!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityTestudines">Wenn Sie mindestens eine Art aus der Ordnung der Testudines (z. B. Meeresschildkröten) erwerben und deren Grundbedürfnisse erfüllen, erhalten Sie einen Zuschuss von 5.000 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityTestudinesDone">Großartig! Sie präsentieren mindestens eine Meerestierart aus der Ordnung der Testudines!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonations">Um Ihnen den Aufbau eines artenreicheren Zoos zu erleichtern, hat Ihnen der Vorstand das folgende Angebot unterbreitet: Wenn Sie mehr als 1.000 € an Besucherspenden für Ihre Meerestiere einnehmen, belohnt Sie der Vorstand mit einem Kaiserpinguinpaar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsSuccess">Da Sie mehr als 1.000 € an Spenden für Ihre Meerestiere eingenommen haben, hat Sie der Vorstand des Zoos mit einem Paar Kaiserpinguine belohnt! Sie finden die Tiere in einem Transportbehälter in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsGoal">Wenn Sie mehr als 1.000 € an Spenden für Ihre Meerestiere einnehmen, erhalten Sie ein Kaiserpinguinpaar als Belohnung.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsGoalDone">Sie haben mehr als 1.000 € an Spenden für Ihre Meerestiere eingenommen und deshalb als Belohnung ein Kaiserpinguinpaar geschenkt bekommen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariums">Als Anreiz für die Präsentation einiger kleinerer Meerestiere hat Ihnen der Vorstand folgendes Angebot unterbreitet: Wenn Sie drei bestimmte Aquarientypen in Ihrem Zoo platzieren, erhalten Sie einen Hammerhai als Geschenk.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSuccess">Der Vorstand hat Ihnen als Belohnung für das Platzieren von drei verschiedenen Aquarientypen einen Hammerhai geschenkt. Sie finden diesen interessant aussehenden Hai in einem Transportbehälter in der Nähe des Zooeingangs.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOverallGoal">Wenn Sie drei verschiedene Aquarientypen in Ihrem Zoo platzieren, erhalten Sie einen Hammerhai als Geschenk.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOverallGoalDone">Sie haben drei verschiedene Aquarientypen in Ihrem Zoo platziert und deshalb als Belohnung einen Hammerhai als Geschenk erhalten!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOctopusGoal">Platzieren Sie in Ihrem Zoo ein Aquarium mit einem Kraken (dafür ist ein Bekanntheitsgrad von 2 Sternen erforderlich).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOctopusGoalDone">Sie haben in Ihrem Zoo ein Aquarium mit einem Kraken platziert!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSeahorseGoal">Platzieren Sie in Ihrem Zoo ein Aquarium mit Seepferdchen (dafür ist ein Bekanntheitsgrad von 1 Stern erforderlich).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSeahorseGoalDone">Sie haben in Ihrem Zoo ein Aquarium mit Seepferdchen platziert!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsTropicalGoal">Platzieren Sie in Ihrem Zoo ein Aquarium mit tropischen Fischen (dafür ist ein Bekanntheitsgrad von 3 Sternen erforderlich).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsTropicalGoalDone">Sie haben in Ihrem Zoo ein Aquarium mit tropischen Fischen platziert!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaIntro">Arluq, der Orca</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverviewShort">Ziehen Sie einen nach einer Massenstrandung verwaisten Orca auf, bis er ausgewachsen ist. Führen Sie alle Szenarios dieser Kampagne durch, um die Blauwalhalle freizugeben.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverview">Auf der Jagd nach Beute stranden Orcas manchmal an der Küste. In sehr seltenen Fällen sitzen bei Massenstrandungen sogar ganze Gruppen von Orcas im Sand fest. Die Ursache für solche Massenstrandungen konnte bisher noch nicht wissenschaftlich erklärt werden. 
      <p/>
      Arluq, ein halbwüchsiges Weibchen, hat als einziges Tier eine Massenstrandung von Orcas in der Arktis überlebt. Sie wird in einer Übergangseinrichtung gehalten, während Vertreter der Vereinigung zur Rettung und Pflege von Orcas nach einer dauerhaften Heimat für sie suchen. Die Vereinigung möchte sie an einen alteingesessenen Zoo mit ausreichenden finanziellen Mitteln abgeben.
      <p/>
      Wenn Sie 5.000 € an Spenden für Meerestiere einnehmen, erhalten Sie Arluq als Spende der Vereinigung für Ihren Zoo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeeds">Da Sie bei der Einnahme von Spenden so gute Arbeit geleistet haben, hat die Vereinigung zur Rettung und Pflege von Orcas Arluq Ihrem Zoo als Spende übergeben! Sie finden Arluq, den halbwüchsigen Orca, in einem Transportbehälter in der Nähe des Zooeingangs.
      <p/>
      Die Pflege dieses wunderbaren Tiers liegt jetzt in Ihren Händen. Errichten Sie für Arluq ein Gehege, und erfüllen Sie ihre Grundbedürfnisse.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichment">Arluq scheint sich in ihrer neuen Umgebung gut einzuleben. Als Belohnung für Ihr schnelles Handeln erhalten Sie vom Vorstand des Zoos einen Bonus von 25.000 €.
      <p/>
      Nun müssen Sie dafür sorgen, dass Arluq sich nicht langweilt! Orcas sind intelligente, aktive Raubtiere, die ständig Anregung brauchen. Damit Arluq ausreichend Anregung erhält, besteht Ihr nächstes Ziel darin, zwei Reaktionsanreizobjekte zu erwerben: eine Blubbermuschel und einen Ball zum Jagen und Beißen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCare">
      Sie haben bei der Pflege von Arluq hervorragende Arbeit geleistet! Die Vereinigung zur Rettung und Pflege von Orcas bittet Sie daher, die Pflege für weitere drei Monate zu übernehmen. Danach wird ein Mitarbeiter der Vereinigung ihr Befinden überprüfen und Empfehlungen für ihre Zukunft aussprechen. (Tipp: Wenn Sie den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos auf 5 Sterne steigern, werden Objekte freigegeben, die Arluqs Wohlbefinden steigern, wie die Robbenbeutetierpuppe.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonations">
      Drei Monate sind vergangen, und ein Mitarbeiter der Vereinigung zur Rettung und Pflege von Orcas hat Arluqs derzeitige Lebensumstände überprüft. Er bemängelt, dass ihre sozialen Bedürfnisse nicht erfüllt werden. Orcas sind sehr gesellige Tiere, die sich in Einzelhaltung nicht wohl fühlen. Der Mitarbeiter spricht sich dafür aus, dass Sie Arluq auswildern, sodass Sie mit anderen Orcas interagieren kann. Er ist davon überzeugt, dass dadurch ihre zukünftige Gesundheit und Zufriedenheit am besten gewährleistet ist.
      <p/>
      Der Transport und die sichere Auswilderung eines Meerestiers von der Größe eines Orcas ist teuer! Sie müssen zusätzlich 20.000 € an Spenden einnehmen, damit Sie Arluq auswildern können.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWild">
      Sehr gute Arbeit! Sie haben mehr als 20.000 € an Spenden für Arluqs sichere Freilassung eingenommen. Es ist Zeit für sie, nach Hause zurückzukehren. Wildern Sie Arluq aus, um das Szenario abzuschließen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildSuccess">
      Sie haben Arluq in ihr heimisches Gewässer im Norden der Arktis zurückgebracht. Mithilfe von Arluqs Lautmuster konnten Wissenschaftler eine Gruppe verwandter Orcas ausfindig machen und Arluq so in deren Nähe freilassen. Ihre aufgeregten Laute und Bauchklatscher zeigten, wie begeistert sie über die Nähe zu anderen Tieren ihrer Art ist! Sie hat sich der Gruppe angeschlossen und wurde sofort akzeptiert. Arluq lebt jetzt zufrieden mit der Gruppe und durchstreift gemeinsam mit den anderen Tieren die unendlichen Weiten der Meere.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreed">
      Drei Monate sind vergangen, und ein Mitarbeiter der Vereinigung zur Rettung und Pflege von Orcas hat Arluqs derzeitige Lebensumstände überprüft. Er ist der Ansicht, dass Sie bei der Aufzucht von Arluq in einer Zooumgebung hervorragende Arbeit geleistet haben, und dass die Zeit für den nächsten Schritt gekommen ist. Er rät Ihnen, Arluq gemeinsam mit männlichen Orcas zu halten, um für Nachkommen zu sorgen. Wenn sie ein Kalb zur Welt bringt, haben Sie das Szenario abgeschlossen!     
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedSuccess">
      Ihr Zoo verzeichnet einige Neuzugänge... Arluq ist nun stolze Mutter! Sie haben in Ihrem Zoo den Grundstein für eine ganze Gruppe von Orcas gelegt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaSuccessOverview">
      Sie haben bei der Aufzucht und Pflege eines halbwüchsigen Orcas ausgezeichnete Arbeit geleistet! Arluq fühlt sich dank Ihrer harten Arbeit nun richtig wohl!
      <p/>
		Durch den Abschluss dieser Kampagne wurde die Blauwalhalle freigegeben! In Zukunft können Sie sie bei jedem Spielen von Zoo Tycoon 2: Marine Mania verwenden.       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDeathFailure">
      Arluq hat zwar eine Massenstrandung von Orcas überlebt, aber den Aufenthalt in Ihrem Zoo traurigerweise nicht. Sie haben das Szenario nicht bewältigt.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverallGoal">Sorgen Sie für Arluq, ein halbwüchsiger Orca, der nach einer Massenstrandung gerettet wurde.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverallGoalDone">Sie haben sich ausgezeichnet um Arluq gekümmert!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDonationsGoal">Nehmen Sie 5.000 € an Spenden für Meerestiere ein, um zu beweisen, dass Sie für Arluq sorgen können.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDonationsGoalDone">Sie haben mehr als 5.000 € an Spenden für Meerestiere eingenommen!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeedsGoal">Sorgen Sie für Arluqs Grundbedürfnisse.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeedsGoalDone">Sie haben Arluqs Grundbedürfnisse erfüllt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentGoal">Erwerben Sie Reaktionsanreizobjekte für Arluq, und befriedigen Sie so ihr Bedürfnis nach Anregung.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentGoalDone">Sie haben Reaktionsanreizobjekte erworben und Arluqs Bedürfnis nach Anregung befriedigt!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBubbleGoal">Erwerben Sie ein Reaktionsanreizobjekt in Form einer Blubbermuschel.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBubbleGoalDone">Sie haben ein Reaktionsanreizobjekt in Form einer Blubbermuschel erworben!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentDummyGoal">Erwerben Sie ein Reaktionsanreizobjekt in Form einer Robbenbeutetierpuppe.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentDummyGoalDone">Sie haben eine Robbenbeutetierpuppe erworben!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBallGoal">Erwerben Sie ein Reaktionsanreizobjekt in Form eines Balls zum Jagen und Beißen.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBallGoalDone">Sie haben einen Ball zum Jagen und Beißen erworben!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentStimulationGoal">Befriedigen Sie Arluqs Bedürfnis nach Anregung.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentStimulationGoalDone">Sie haben Arluqs Bedürfnis nach Anregung befriedigt!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCareGoal">Sorgen Sie weitere drei Monate für Arluq. Danach wird ein Mitarbeiter der Vereinigung zur Rettung und Pflege von Orcas Arluqs Befinden überprüfen und eine Empfehlung für ihre Zukunft abgeben.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCareGoalDone">Sie haben weitere drei Monate für Arluq gesorgt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonationsGoal">Wenn Sie weitere 20.000 € an Spenden einnehmen, können Sie Arluq auswildern.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonationsGoalDone">Sie haben zusätzlich 20.000 € an Spenden eingenommen, und können Arluq nun auswildern!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildGoal">Wildern Sie Arluq aus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildGoalDone">Sie haben Arluq ausgewildert!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedGoal">Halten Sie Arluq gemeinsam mit einem männlichen Orca, und sorgen Sie so für Nachwuchs.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedGoalDone">Arluq hat ein Orcababy zur Welt gebracht!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaAnimalName">Arluq</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignshort">Meerestiere</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS1">Wagen Sie den Sprung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS1short">Wagen Sie den Sprung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS2">Die Biome der Ozeane</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS2short">Meeresbiome</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS3">Der "Meeresvielfalt"-Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS3short">"Meeresvielfalt"-Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS4">Arluq, der Orca</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS4short">Arluq, der Orca</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
