<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingintro">Tierpflegerschulung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverview">
         
          Sie haben die einmalige Chance, die Leitung eines kleinen Zoos zu übernehmen. Bevor der jetzige Besitzer die Tiere in Ihre Obhut übergibt, will er sich jedoch vergewissern, dass Sie die biomspezifischen Bedürfnisse der einzelnen Tiere verstehen. Zu diesem Zweck übergibt er Ihnen drei Tiere, die Sie in Gehegen mit den geeigneten Biomen unterbringen sollen. 
         
         <p/>
         
          Diese Tiere finden Sie in Transportkäfigen in der Nähe des Haupteingangs des Zoos. Wenn Sie einen Käfig auswählen, können Sie dem Informationsfenster entnehmen, welches Tier sich im Inneren des Käfigs befindet. Sie können die Käfige wie alle anderen Objekte abholen und bewegen. Durch Klicken auf die Schaltfläche "Tier aus dem Käfig lassen" auf dem Informationsfenster des Tieres können Sie die Tiere aus ihren Käfigen befreien. Sobald Sie ein Tier befreit haben, können Sie sich mithilfe der Informationsregisterkarten weitere Angaben zu dem Tier anzeigen lassen. 
         
         <p/>
         
          Ihre Aufgabe ist es, jedes Tier in dem geeigneten Gehege unterzubringen. 
         
         <p/>
         
          Um zu beweisen, dass Sie die Grundlagen des Zoobetriebs beherrschen, wurde Ihnen außerdem die Aufgabe gestellt, den Zoo einen Monat lang zu leiten und dabei das Überleben aller Tiere zu gewährleisten. TIPP: Versorgen Sie Ihre Tiere mit genügend Futter und Wasser, um sie bei bester Gesundheit zu halten.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverviewshort">Sie haben die einmalige Chance, die Leitung eines kleinen Zoos zu übernehmen. Sie müssen vorher jedoch beweisen, dass Sie verstanden haben, dass Tiere unterschiedliche biomspezifische Bedürfnisse haben. Stellen Sie sicher, dass jedes Tier in einem geeigneten Gehege untergebracht wird, und leiten Sie Ihren neuen Zoo einen Monat lang. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um den Blumenpfosten freizugeben!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingSuccessoverview">Ausgezeichnete Arbeit! Sie haben verstanden, dass Tiere unterschiedliche Lebensräume benötigen, damit sie sich in einem Zoo wohl fühlen und gedeihen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingFailureoverview">Tiere sind lebende Wesen und benötigen zum Überleben die richtige Pflege. Wenn Tiere nicht rechtzeitig die notwendige Pflege erhalten, können sie krank werden.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingresult">Eine blühende Gemeinschaft von Tieren!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoal">Befreien Sie jedes Tier aus seinem Käfig, und platzieren Sie es in das geeignete Gehege.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalOK">Gut gemacht! Die Tiere fühlen sich in ihrer neuen Umgebung heimisch.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoal">Verwalten Sie den Zoo einen Monat lang, und stellen Sie sicher, dass Sie am Ende des Monats alle drei Tierarten im Zoo halten.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoalOK">Gut gemacht! Sie haben den ersten Test bestanden, indem Sie einen Monat lang für das Überleben der Tiere gesorgt haben.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalFailed">Oje! Sie haben nicht mehr alle drei Tiere. Leider konnten Sie nicht beweisen, dass Sie einen Monat lang einen Zoo führen und den Tieren eine angemessene Pflege bieten können.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpintro">Tierpflegerschulung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverview">
         
          Beim Aufbau eines blühenden Zoos, in dem sich Tiere und Besucher wohl fühlen, gilt es eine Reihe von Schritten zu beachten. Am besten gehen Sie dabei Schritt für Schritt vor, um die Einrichtung zu einem attraktiven Ausflugsziel zu machen. 
         
         <p/>
         
          Ihr noch junger Zoo hat ein Paar Steppenzebras erhalten. Besucher lieben es, Tiere und deren Sozialverhalten zu beobachten. Die beiden Steppenzebras locken sicher viele Besucher in Ihren Zoo.  
         
         <p/>
         
          Gestalten Sie ein Gehege mit einem geeigneten Biom, das den Steppenzebras eine artgerechte Umgebung bietet, und sorgen Sie dafür, dass ihr Hunger und Durst gestillt wird.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverviewshort">Beim Aufbau eines blühenden Zoos, in dem sich Tiere und Besucher wohl fühlen, gilt es eine Reihe von Schritten zu beachten. Am besten gehen Sie dabei Schritt für Schritt vor, um die Einrichtung zu einem attraktiven Ausflugsziel zu machen. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um den Blumenpfosten freizugeben!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpFailedoverview">Unglücklicherweise haben sich die Dinge in Ihrem neuen Zoo nicht ganz nach Plan entwickelt. Es ist sehr wichtig, den Tieren rechtzeitig die richtige Pflege zu bieten.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOne">Gestalten Sie ein geeignetes Gehege für Ihre Steppenzebras.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneA">Stellen Sie sicher, dass Hunger und Durst der Steppenzebras gestillt werden.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneOK">Gut gemacht! Die neuen Tiere haben sich gut in ihrer neuen Umgebung eingelebt.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneAOK">Gut gemacht! Hunger und Durst der Steppenzebras wurden gestillt.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessoverview">Da der Zoo nun für Besucher geöffnet ist, sollten sich Gedanken über einige Service- und Unterhaltungsangebote machen. Besucher bekommen Hunger oder Durst, daher müssen Sie ihnen unbedingt Möglichkeiten bieten, diese Bedürfnisse zu erfüllen. Platzieren Sie einen Hotdogstand und einen Erfrischungsgetränkestand in Ihren Zoo, um den Besuchern die Möglichkeit zu bieten, ihren Hunger und Durst zu stillen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwo">Platzieren Sie einen Hotdogstand und einen Erfrischungsgetränkestand in Ihren Zoo.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwoOK">Gut gemacht! Jetzt haben Ihre Besucher die Möglichkeit, etwas zu essen und zu trinken!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessTwooverview">
         
          Auch wenn Ihr Zoo noch klein ist, ein guter Anfang ist schon gemacht. Die Neuigkeit wird sich bald herumsprechen, aber vielleicht sollten Sie auch zusätzliche Werbung betreiben. Ein Journalist möchte einen Artikel über Ihren Zoo schreiben. Er bittet Sie um ein Foto von Ihren Steppenzebras. Alle neueren Artikel der Fachpresse beschäftigen sich mit den Vorteilen von Reaktionsanreizobjekten, mit denen die Neugier der Tiere geweckt wird und Reaktionen stimuliert werden. Der Journalist möchte zwei Fotos - ein Foto mit einem herumrennenden Steppenzebra und eines, auf dem mindestens ein Steppenzebra den Kratzbaum benutzt. 
       
         <p/>
         
          Damit das gewünschte Foto aufgenommen werden kann, müssen Sie das Reaktionsanreizobjekt Kratzbaum erforschen.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThree">Stellen Sie zwei Fotos zur Verfügung, um für Ihren Zoo zu werben. Machen Sie ein Foto von einem herumrennenden Steppenzebra und ein Foto von einem Steppenzebra, das den Kratzbaum benutzt. TIPP: Zebras nutzen den Kratzbaum, um ihr Bedürfnis nach Sauberkeit zu befriedigen -- schmutzige Zebras werden daher eher einen Kratzbaum benutzen!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThreeOK">Die Fotos waren fantastisch. Viele Leute haben erst jetzt zur Kenntnis genommen, dass Sie diese beiden Tiere in Ihrem Zoo aufgenommen haben!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessThreeoverview">
         
          In Folge Ihrer wachsenden Bekanntheit wurden Ihnen zwei weitere Tiere als befristete Leihgabe angeboten. Sie bekommen zwei Jaguare, die Sie zwei Monate lang in Ihrem Zoo behalten dürfen.  Damit diese Leihgabe zu einem Erfolg wird, müssen Sie einen geeigneten Lebensraum für die beiden Jaguare gestalten. Dieser Lebensraum muss so groß sein, dass die Tiere genug Auslauf haben. Außerdem müssen eine ausreichende Menge an Nahrung und Wasser sowie geeignete Rückzugsmöglichkeiten zur Verfügung stehen. Oft bieten auch Schatten spendende Bäume eine gute Rückzugsmöglichkeit. 
         
         <p/>
         
          Die Jaguare finden Sie in den Käfigen in der Nähe des Haupteingangs.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFour">Gestalten Sie ein neues Gehege für die Jaguare und erfüllen Sie alle Grundbedürfnisse der Tiere.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourOK">Großartig! Ihre Jaguare fühlen sich pudelwohl!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourFailed">Leider müssen Sie nun die Tiere zurückgeben. Die Tiere haben sich nie richtig in ihrer neuen Umgebung wohl gefühlt.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFouroverview">
         
          Alles läuft reibungslos. Der Artikel über die beiden Steppenzebras hat sich positiv auf die Besucherzahlen ausgewirkt. Mit den beiden Jaguaren wurde Ihr Zoo sogar noch beliebter. Da nun immer mehr Leute Ihren Zoo kennen, stehen Ihnen viel mehr Möglichkeiten zur Verfügung, um noch interessante Tiere zu erwerben. 
         
         <p/>
         
          Im nächsten Schritt zu einer professionellen Tierpflege müssen Sie sich intensiv um die spezifischen Bedürfnisse der Tiere kümmern. Tiere, deren spezifische Bedürfnisse optimal erfüllt werden, pflanzen sich eher fort und bereichern Ihren Zoo mit zusätzlichen Tieren.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFive">Erfüllen Sie die spezifischen Bedürfnisse Ihrer Jaguare.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveOK">Sie machen tolle Fortschritte! Ihren Jaguaren geht es sehr gut! Wenn Sie so weitermachen, haben Sie bald einen sehr erfolgreichen Zoo.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveFailed">Leider müssen Sie nun die Tiere zurückgeben. Sie konnten die spezifischen Bedürfnisse der Tiere nicht erfüllen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFiveoverview">Sie haben alle grundlegenden Schritte für den Aufbau eines erfolgreichen Zoos bewältigt. Denken Sie immer daran, dass Tiere unterschiedliche Bedürfnisse haben, und dass sie sich am wohlsten fühlen, wenn alle Bedürfnisse erfüllt sind. Bedenken Sie auch, dass die Besucher am liebsten zufriedene Tiere sehen. Wenn sich Ihre Tiere nicht wohl fühlen, wird das Ihre Besucher sehr stören.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpresult">Ihr Zoo ist bereit für eine Erweiterung!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpintro">Spendeneinnahmen</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverview">
         
          Wenn Sie alle grundlegenden Schritte (Aufnahme neuer Tiere, Erfüllung ihrer Grundbedürfnisse, Verbesserung der Serviceangebote für Besucher und Gestaltung der Gehege entsprechend den spezifischen Bedürfnissen der Tiere) beachten, wird der Bekanntheitsgrad Ihres Zoos weiter steigen. Je bekannter Ihr Zoo ist, desto mehr Besucher werden angezogen. Zufriedene Tiere bedeuten zufriedene Besucher, und zufriedene Besucher geben gerne Spenden.   
         
         <p/>
         
          Nach den Erfahrungen, die Sie beim Aufbau des Zoos gemacht haben, ist es nun an der Zeit, Ihre Anlage zu erweitern. Bauen Sie Ihren Zoo in allen Bereichen aus, und steigern Sie damit den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos und die Besucherzahlen. Der endgültige Erfolg Ihres Zoos lässt sich an den eingenommenen Spenden ablesen.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverviewshort">Nach den Erfahrungen, die Sie beim Aufbau des Zoos gemacht haben, ist es nun an der Zeit, Ihre Anlage zu erweitern. Bauen Sie Ihren Zoo in allen Bereichen aus, und steigern Sie damit den Bekanntheitsgrad Ihres Zoos und die Besucherzahlen. Der endgültige Erfolg Ihres Zoos lässt sich an den eingenommenen Spenden ablesen. Führen Sie alle Szenarios in dieser Kampagne durch, um den Blumenpfosten freizugeben!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpSuccessoverview">Da Sie nun schon über Erfahrungen im Aufbau eines Zoos verfügen, wird Ihnen sicher auch eine erfolgreiche Erweiterung Ihres Zoos gelingen. Nutzen Sie Ihre Kenntnisse, und setzen Sie sich immer höhere Ziele, z. B. den Wiederaufbau von verfallenen Anlagen oder das Engagement für Artenschutzprogramme. In Anerkennung Ihrer Bemühungen haben Sie einen sehr schönen Blumenpfosten erhalten. Sie können diesen Blumenpfosten in allen zukünftigen Vorhaben einsetzen.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpresult">Die Einnahmen aus Spenden wachsen! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoal">Nehmen Sie Besucherspenden in Höhe von 5.000 € ein.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoalOK">Gut gemacht! Ihr Zoo hat die besten Voraussetzungen für eine 5-Sterne-Einrichtung.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraScratchingPost">Fotografieren Sie ein Steppenzebra, das den Kratzbaum benutzt.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraRunning">Fotografieren Sie ein herumrennendes Steppenzebra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:PHZebraPhotos">Fotos vom Steppenzebra</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingshort">Tierpfleger in Schulung</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1">Neue Tierzugänge</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1short">Neue Tierzugänge</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2">Zoo im Anfangsstadium</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2short">Zoo im Anfangsstadium</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3">So geht es weiter</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3short">So geht es weiter</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
