<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tiger:entry">Tigre, de Bengala</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tiger:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <cell width="284">
                  <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                     <img src="entities/units/animals/TigerBengal/TigerBengal_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="96" width="96"/>
                  </cell>
                  <cell width="16">
                     <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
                  </cell>
                  <cell width="16">
                     <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
                  </cell>
                  <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="255" g="204" b="51">En peligro de extinción</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>   
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Pluviselva tropical</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Sudeste asiático</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Asia_SouthEast.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>               
               <cell width="284" pady="10">              
                  <color r="255" g="255" b="255">Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Carnívoros                                                         
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familia: Félidos                                                        
                     
                     <i>(Felidae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Panthera</i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>tigris</i> <br/>

							Subespecie: <i>tigris</i></color>                                 
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">
Datos divertidos del tigre de Bengala
                  </font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">El tigre de Bengala es el felino más grande del mundo y puede llegar a pesar de 180 a 260 kg.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">El rugido de los tigres puede oírse a una distancia de hasta 3 km.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Con la excepción de los tigres blancos, que tienen los ojos azules, todos los tigres tienen los ojos amarillos.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Los estudios sugieren que los tigres tienen una gran capacidad auditiva. Pueden dirigir las orejas hacia el origen de un sonido, lo que mejora mucho esa capacidad.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Las cinco suaves almohadillas que tienen en las patas producen una huella muy diferenciada. 			El almohadillado de la parte inferior de las patas permite a los tigres moverse silenciosamente.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Sólo la mitad de los cachorros de tigre en estado libre sobreviven hasta la edad de independizarse de la madre.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los tigres cazan en solitario, utilizando la protección de los árboles o de la hierba alta para acercarse sigilosamente a la presa.</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Por término medio, un tigre en estado libre debe matar una presa cada ocho días.</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al tigre de Bengala en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de tres estrellas y media.</color>
            <p/>
El tigre es el animal de mayor tamaño de la familia de los felinos y el único que tiene la piel a rayas. Depredadores perfectamente diseñados, los tigres poseen belleza, elegancia y una enorme fuerza. Su presencia, que atestigua un profundo rugido o el rastro dejado sobre un sendero polvoriento, llena de tensión la selva y causa escalofríos en quienes comparten el espacio con él. Los humanos admiran a los tigres tanto como los temen, por lo que estos animales aparecen de una manera destacada en los mitos, religiones, artes e imaginación de los pueblos asiáticos. En otro tiempo hubo tigres en todas las regiones boscosas del Asia tropical y templada. El exceso de caza y la destrucción del hábitat del tigre han reducido su presencia a unas cuantas zonas aisladas del continente asiático. Por esta razón, se han creado e impulsado organizaciones locales e internacionales para proteger a los tigres y evitar que se extingan.                 
            <p/>
Entre las 36 especies de felinos, los tigres están más relacionados con los <a href="zoopedia:zoopedia_lion:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">leones, </color></u></a> <a href="zoopedia:zoopedia_leopard:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">leopardos</color></u></a> y <a href="zoopedia:zoopedia_jaguar:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">jaguares</color></u></a>. Estos felinos evolucionaron a partir de un antepasado común que posiblemente fuera parecido a los actuales leopardos o jaguares y que vivió hace más       de cinco millones de años. Los fósiles más antiguos claramente identificados como de esos tigres tienen dos millones de años de antigüedad.       			Los fósiles se encontraron en el Asia central, en el este y el norte de China, en Siberia, Japón, Sumatra y Java. Basándose en       			fósiles que datan de entre 300.000 y 10.000 años de antigüedad, algunos científicos creen que los tigres podrían haberse extendido hasta la       			Alaska actual a través del estrecho de Bering, que en su momento unió Alaska con Siberia durante la última glaciación       del pleistoceno. Otros científicos sostienen que todos los fósiles de grandes felinos encontrados en Alaska pertenecen a leones.                                    
            <p/>
Los científicos utilizan diversos métodos para estudiar la conducta de los tigres y controlar sus movimientos. Al principio se	 utilizó el seguimiento por radio para controlar a los tigres del Nepal en 1973. Este método consistía en un 	collar con un transmisor de radio incorporado que se colocaba alrededor del cuello de los animales. Los científicos controlaban las emisiones de radio mientras se desplazaba el tigre       			para conocer su paradero y así estudiar su extensión por el territorio, su historia vital y su conducta. Más recientemente, los científicos han instalado trampas       con cámara que se activan mediante un haz de rayos infrarrojos. Cuando un tigre cruza el rayo, la cámara toma una       			fotografía del tigre y registra la fecha y la hora en que se tomó la instantánea. Las exclusivas rayas de la piel del tigre ayudan a identificar       			a los animales y, cuando el mismo animal activa otras cámaras, las fotografías archivadas permiten a los científicos obtener       			información sobre los desplazamientos de los tigres. Este método ayuda a los científicos a calcular la población de tigres que están en libertad.           
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephant:entry">Elefante, africano</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephant:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/ElephantAfrican/ElephantAfrican_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/ElephantAfrican/ElephantAfrican_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
                  <cell width="60"/>						
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="255" g="204" b="51">En peligro de extinción</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>     

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Sabana</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	África</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Proboscídeos                                                        
                     
                     <i>(Proboscidea)</i> <br/>

                     Familia: Elefántidos                                                        
                     
                     <i>(Elephantidae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Loxodonta</i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>africana</i> <br/></color>

               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>                   
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del elefante africano      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			El nombre "elefante" significa "visible desde lejos".		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los elefantes africanos comen diariamente una cantidad de alimentos equivalente al seis por ciento del peso de su cuerpo. En un macho de 5.000 kg, esa cantidad sería de 300 kg de alimentos al día.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al elefante africano en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de cuatro estrellas.</color>
            <p/>

            
                                                   	El elefante es un mamífero de gran tamaño caracterizado por una larga trompa muscular y dos largos colmillos curvados. Muy fuertes e inteligentes, los elefantes son los mayores mamíferos terrestres y se encuentran entre los más longevos, pues pueden llegar a vivir más de 60 años. Con buena salud, los elefantes adultos no tienen otros enemigos naturales que los humanos.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Durante los últimos 40 millones de años, por toda la tierra se han extendido más de 600 especies de elefantes. En la actualidad sólo sobreviven tres especies: el elefante africano (de sabana), el elefante africano (de selva) y el elefante asiático. Los cambios climáticos producidos a lo largo de milenios y los consiguientes cambios en la vegetación han provocado la extinción de muchas especies de elefantes, pero el impacto humano se ha cobrado su precio. Con la entrada del siglo XX, los elefantes aumentaron su población de cinco a diez millones, pero la caza indiscriminada y la destrucción del hábitat han reducido el número de ejemplares a unos 640.000 a finales del mismo siglo. En la actualidad, los esfuerzos por la conservación de los elefantes pueden no ser los adecuados y los biólogos no pueden asegurar que los elefantes vayan a sobrevivir como especie.                                    
            
            
            
            <p/>

            
                                                Los elefantes africanos habitan en las zonas de pastizal situadas al sur del Desierto del Sahara. De color gris oscuro, los elefantes macho tienen una altura de unos 3,5 m y pesan alrededor de 5,4 toneladas, mientras que las hembras miden 2,8 m de altura y pesan unas 3,6 toneladas. No poseen glándulas sudoríparas, por lo que les gusta refrescarse revolcándose en lagunas y 	riachuelos. El barro que queda depositado sobre la piel los protege del sol.                        
            
            
            <p/>

            
                                                          			Históricamente, los humanos han admirado a los elefantes por su gran tamaño y su fuerza descomunal. En la batalla, los soldados que cabalgaban a lomos de los elefantes han pisoteado y aterrorizado a sus enemigos. Los elefantes también se han amaestrado para transportar pesadas cargas de provisiones en las junglas y acarrear grandes troncos desde los bosques donde habitaron en otras épocas.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Los elefantes han sido venerados y honrados durante mucho tiempo, y en Tailandia, la India y otros países del sudeste asiático, elefantes bellamente adornados siguen desempeñando un destacado papel en ceremonias religiosas tradicionales. Según la tradición budista, Buda eligió la forma de un elefante blanco como una de sus muchas encarnaciones terrestres y la rara aparición de un elefante blanco todavía sigue siendo saludada como una manifestación de los dioses.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_beaver:entry">Castor</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_beaver:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
         <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/BeaverAmerican/BeaverAmerican_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
                  <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Vulnerable</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            
 
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Humedal</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_wetlands.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Norteamérica</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Wetlands_America_North.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Roedores                                                        
                     
                     <i>(Rodentia)</i> <br/>

                     Familia: Castóridos                                                        
                     
                     <i>(Castoridae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Castor  </i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>canadensis</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del castor      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			¡Atención a lo siguiente! En ocasiones se lanzan castores en paracaídas sobre las zonas más remotas para que construyan diques y reduzcan la erosión de los ríos.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Las secreciones que producen los castores para marcar su territorio contienen ácido acetilsalicílico, el principal componente de la aspirina.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los castores pueden permanecer bajo el agua hasta 15 minutos almacenando oxígeno extra en los pulmones y en los tejidos del cuerpo.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al castor en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de tres estrellas.</color>
            <p/>

            
                                                Castor, mamífero de vida semiacuática muy bien conocido por su capacidad para construir madrigueras complejas y diques. Existen dos especies, una en Norteamérica y otra en Eurasia. Se diferencian entre sí por sus huesos nasales; ambas son tan parecidas que algunos autores las consideran como variedades de una misma especie. Los castores son unos roedores de gran tamaño: un adulto tiene un peso medio de 16 kg, aunque se han encontrado algunos individuos que han alcanzado un peso de 40 kg. Se sabe que algunas especies extinguidas de castor alcanzaban el tamaño de un oso.                                    
           

            <p/>

            
                                                El castor es muy conocido por su costumbre de construir diques y por sus unidas familias. La construcción del dique produce una charca de tamaño pequeño a mediano que ayuda a aumentar la diversidad biológica del área cercana, además de ahorrar agua y regular el curso de la misma.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rhino:entry">Rinoceronte, negro</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rhino:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/RhinocerosBlack/RhinocerosBlack_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
						<br/>   
						<cell width="32" pady="0">               
							<img src="ui/zoopedia/critical.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
						</cell>                 
						<cell width="224" padx="10" pady="0">
							<color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="255" g="0" b="0">En peligro de extinción crítico</color></color>                  
						</cell>
					</cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Sabana</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	África oriental</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_East.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Perisodáctilos                                                        
                     
                     <i>(Perissodactyla)</i> <br/>

                     Familia: Rinoceróntidos                                                        
                     
                     <i>(Rhinocerotidae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Diceros  </i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>bicornis</i> <br/></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del rinoceronte negro    					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">El cuerno del rinoceronte crece durante toda la vida de éste.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los furtivos matan a los rinocerontes para apropiarse de los cuernos, que una vez molidos son utilizados en la medicina tradicional china.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Cuando se sienten amenazados, los rinocerontes cargan a veces contra un aroma o sonido desagradable.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los rinocerontes tienen muy mala vista, pero un sentido del olfato muy agudizado.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al rinoceronte negro en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de tres estrellas.</color>
            <p/>

            
                                                Rinoceronte, nombre común que reciben cada una de cinco especies de ungulados de pezuñas impares, cuya característica más notable es la presencia de uno o dos cuernos en la cabeza. Los rinocerontes son hoy en día unos de los mamíferos terrestres de mayor tamaño, después de los 	                                    
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_elephant:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">elefantes </color></u></a>

            
                                                 	y los 	
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_hippo:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">hipopótamos</color></u></a>

            
                                                 	. Sus patas gruesas, con forma de columna, tienen tres dedos cubiertos de anchas pezuñas. La visión del rinoceronte es pobre, pero esta deficiencia está compensada por un olfato y oído excelentes. Aunque parecen torpes, los rinocerontes pueden girarse rápidamente para hacer frente a los peligros y, si se ven amenazados, pueden realizar cargas a una velocidad de hasta 50 km/h.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Prácticamente sin ningún miedo y muy impredecible, el inmenso rinoceronte negro puede cargar contra personas o animales y para detenerse normalmente justo antes de impactar con ellos. Los rinocerontes negros de mayor tamaño pesan 1,3 toneladas y tienen 3 metros de altura. Tienen dos cuernos en la cabeza y, en algunos rinocerontes negros, el mayor cuerno, el delantero, mide hasta 81 centímetros. Usados para fabricar mangos de puñales en Yemen y medicinas y afrodisíacos en el Asia oriental, un solo cuerno de rinoceronte puede costar grandes sumas de dinero en el mercado negro. Por lo tanto, el rinoceronte negro y su pariente más cercano, el rinoceronte blanco, se han cazado hasta quedar prácticamente extinguidos. El rinoceronte negro llegó a extenderse por toda el África subsahariana, pero ahora ha quedado confinado a parques y reservas de esta zona. Para evitar la endogamia y garantizar la supervivencia de la especie, el personal de los parques traslada a los rinocerontes de unas reservas aisladas a otras para que se apareen.                         
            
            
            <p/>

            
                                                Para combatir el calor y los insectos que les pican, este mamífero dotado de una especie de armadura pasa varias horas al día revolcándose en los lodos de las tierras inundadas por las aguas del Ganges y otros ríos del noreste de la India. Con un solo cuerno y protuberancias duras en la cruz de los hombros y las patas delanteras, este animal solitario y de aspecto primitivo se alimenta de hierbas y plantas acuáticas. En la actualidad sólo sobreviven unos 1.400 rinocerontes indios.                         
            
            
            <p/>

            
                                                Los rinocerontes viven en ambientes cálidos y sólo se encuentran en África y Asia. Las dos especies africanas son los rinocerontes blancos, un animal relativamente tranquilo que es el mayor de todas las especies de rinocerontes y que puede alcanzar un peso de más de tres toneladas, mientras que el rinoceronte negro pesa prácticamente la mitad que el blanco pero es mucho más agresivo. La especie asiática incluye los rinocerontes de la India, que poseen una piel parecida a una armadura, y dos especies mucho más escasas: el rinoceronte de Sumatra y el de Java. Los rinocerontes africanos tienen dos cuernos, pero dependiendo de su especie y de su sexo, los rinocerontes asiáticos pueden tener dos cuernos, uno solo o carecer de ellos. Como resultado del comercio ilegal de cuernos de rinoceronte y de la destrucción de su hábitat, las poblaciones de los rinocerontes negros, de Sumatra y de Java han sufrido un marcado descenso en los últimos años y en la actualidad los que se encuentran en libertad están muy próximos a su extinción.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cheetah:entry">Guepardo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cheetah:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Cheetah/Cheetah_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="96" width="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
                  <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Vulnerable</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Sabana</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	África</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Carnívoros                                                        
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familia: Félidos                                                        
                     
                     <i>(Felidae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Acinonyx</i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>jubatus</i> <br/></color>                 
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del guepardo      					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			El guepardo es uno de los animales terrestres más rápidos del mundo. Puede alcanzar una velocidad máxima de 93 km/h en sólo 2 o 3 segundos y mantenerla durante 300 m.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			La larga cola del guepardo actúa como contrapeso y le ayuda a realizar giros a gran velocidad.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Las almohadillas de las patas del guepardo tienen hendiduras para conseguir una mejor tracción a altas velocidades.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Para comunicarse con sus congéneres, los guepardos no rugen, sino que emiten 	una variedad de vocalizaciones, como ronroneos, gimoteos, aullidos y gorjeos que suenan muy 	parecidos a los de las aves.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al guepardo en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de dos estrellas y media.</color>
            <p/>

            
                                                     El guepardo forma parte de la familia de los felinos y es uno de los animales terrestres más rápidos del mundo. Pueden acelerar hasta adquirir una velocidad en carrera de 93 km/h en sólo dos o tres segundos, velocidad que pueden mantener durante unos 300 m. Hasta hace unos cien años, los guepardos podían encontrarse en hábitats abiertos de África, Oriente Próximo y el suroeste asiático, incluso hasta llegar al centro de la India. El exceso de caza y la destrucción de su hábitat han reducido la presencia de guepardos a zonas aisladas del África subsahariana, donde en la actualidad viven unos 10.000 ejemplares. En las áreas más remotas de Irán quedan menos de 100 guepardos.                                    
           

            <p/>

            
                                                Hasta hace poco, este animal, el más rápido de los mamíferos terrestres, perseguía a sus presas en las sabanas y semidesiertos de África y Asia occidental y central. En la actualidad, el guepardo, Acinonyx jubatus, se encuentra al borde de la extinción en Asia y su población se está reduciendo mucho en gran parte de África. ¿Por qué? Algunos biólogos creen que los guepardos actuales sencillamente son demasiado endogámicos para desarrollarse, al descender de unos pocos supervivientes de una crisis que casi hizo desaparecer la especie hace unos 10.000 años. Pero otros científicos discuten esta teoría del cuello de botella y sostienen que la uniformidad genética del guepardo no es la causa de ninguna debilidad en su constitución. Argumentan que los auténticos factores que son la causa de la disminución de la especie son los agricultores y granjeros que persiguen los guepardos como alimañas e invaden el hábitat donde han quedado confinados.                                    
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                Los científicos clasifican al guepardo dentro de su propio género atendiendo a las diferencias físicas que poseen con otros felinos, aunque ciertos estudios genéticos concluyen que el guepardo puede compartir un antepasado común con el puma de Norteamérica. Los fósiles encontrados indican que los guepardos podrían haber tenido su origen en Norteamérica hace unos tres millones de años y que más tarde se extendieron por Eurasia y África. Los científicos tienen la teoría de que hace unos 12.000 años, un notable cambio climático provocó una rápida disminución de la población de guepardos y que sólo un reducido grupo de ellos sobrevivió en Eurasia. Es posible que se produjera endogamia (el apareamiento entre parientes cercanos), ya que esta reducida población creció lentamente a lo largo de las generaciones. Como resultado de esta endogamia, los guepardos de la actualidad carecen de variación genética, lo que puede limitar su capacidad de adaptación a los cambios medioambientales, como las enfermedades infecciosas o el cambio climático. El exceso de caza y la destrucción de su hábitat pone a los guepardos en un alto riesgo de extinción. Los ganaderos suelen matar a los guepardos para impedir que ataquen a su ganado. Los científicos han desarrollado programas de reproducción pensados para evitar su extinción en libertad y colaboran con las comunidades locales de África para reducir los conflictos entre los pueblos nativos y los guepardos.                                     
            
            
            
            
            
            
            
           
            
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                Los científicos estudian principalmente los guepardos en libertad mediante el seguimiento por radio, un sistema que consiste en un collar equipado con un transmisor de radio que se coloca en el cuello del animal. Los estudiosos controlan las transmisiones de radio mientras se desplaza el animal, para conocer su paradero y así conocer su extensión por el territorio, su historia vital y su conducta. Otros científicos también mantienen un archivo fotográfico de individuos que forman parte de una población concreta. Para ello diferencian unos guepardos de otros mediante un patrón distintivo que siguen los anillos de la cola. Este registro fotográfico sirve a los científicos para realizar un seguimiento de los individuos durante el transcurso de sus vidas.                                        
         
         
         
         
         
         
         
        
         
       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                 	        Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_chimp:entry">Chimpancé</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_chimp:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Chimpanzee/Chimpanzee_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
                  <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="255" g="155" b="0">En peligro de extinción</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Pluviselva tropical</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	África central</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Primates                                                        
                     
                     <i>(Primata)</i> <br/>

                     Familia: Hominoideos                                                                            
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                    
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     <i>(Hominidae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Pan</i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>troglodytes</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del chimpancé      					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los chimpancés no saben nadar.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los chimpancés pelan las ramas de los árboles para fabricar palos que introducen en los termiteros y así atrapar insectos para comérselos.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los chimpancés suelen desplazarse por el suelo a cuatro patas, pero también se columpian para pasar de árbol a árbol.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			El tamaño del cerebro del chimpancé es aproximadamente la mitad que el del ser humano.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al chimpancé en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de tres estrellas y media.</color>
            <p/>

            
                                                      El chimpancé es un simio del África ecuatorial que es el animal más estrechamente relacionado con los humanos tanto desde el punto de vista físico como genético. Existen dos especies de chimpancés: el chimpancé común y el bonobo, también conocido como chimpancé enano. El chimpancé común vive en las junglas densas y en las sabanas con árboles más abiertas de Sierra Leona y Guinea, desde el Océano Atlántico hasta los lagos Tanganica y Victoria del África central oriental. El bonobo sólo se encuentra en una pequeña región de jungla densa de la República Democrática del Congo (RDC, antiguo Zaire), en África central. Ambas especies de chimpancé están consideradas como especies en peligro de extinción por la Unión Mundial para la Naturaleza (también conocida como IUCN).                                    
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                Los chimpancés, cuyo nombre científico es Pan troglodytes, se caracterizan por ser inteligentes comunicadores y saber solucionar problemas. Pueden preparar y utilizar una amplia variedad de herramientas, como palos largos y pelados para escarbar, tallos de hierbas, esponjas (de corteza de árboles u hojas que mastican hasta reblandecerlas) y trapos (de hojas). Con estas herramientas agrandan los orificios de guaridas de insectos, sacando a las termitas o las hormigas de los montículos de sus nidos, o aplastan las cáscaras más duras de los veinte tipos de fruta que comen al día. Los machos también usan palos y piedras en sus demostraciones de pelea. Los chimpancés se diferencian de los seres humanos en sólo el uno por ciento de su material genético, por lo que son nuestro pariente animal más cercano.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Los inteligentísimos chimpancés, animales gregarios, habitan en las pluviselvas del África ecuatorial. Aunque estos primates pasan una gran parte de su vida en los árboles, de donde toman frutas, frutos con cáscara y hojas, también desarrollan su actividad en el suelo. En sus investigaciones, Jane Goodall y otros científicos han descubierto que los chimpancés usan un complejo sistema de comunicación y se organizan en una estructura social complicada y jerárquica. Al igual que ocurre con otros simios, los chimpancés están en peligro por la continua destrucción de las pluviselvas.                           
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>
         </cell>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">
            
            
            
            
            
            
            
            
            
                               Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.	                                   
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_peafowl:entry">Pavo, real</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_peafowl:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/PeafowlCommon/PeafowlCommon_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/PeafowlCommon/PeafowlCommon_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Riesgo moderado</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>             

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Bosque templado</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_temperateforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Sudeste asiático</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/temperateforest_Asia.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: aves                                                        
                     
                     <i>(Aves)</i> <br/>

                     Orden: Galliformes                                                        
                     
                     <i>(Galliformes)</i> <br/>

                     Familia: Fasiánidos, 	
                     
                     <br/>

                                                                           
                     
                     <i>(Phasianidae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Pavo  </i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>cristatus</i></color>   
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del pavo real      					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los machos y las hembras de pavo real subsisten gracias a una dieta omnívora formada por gusanos, insectos, pequeñas serpientes y semillas.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al pavo real en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de media estrella.</color>
            <p/>

            
                                                  Pavo real es el nombre común de tres miembros de la familia de los fasiánidos. Aunque estas aves se denominan comúnmente pavos reales, la hembra de esta especie se llama pava real. Hay dos especies asiáticas: el pavo real común o de la India y el pavo real verde. La tercera especie, el pavo real del Congo, sólo procede de los bosques de la República Democrática del Congo (RDC, antiguo Zaire). Los pavos reales asiáticos destacan por sus vistosas colas de largas y espesas plumas, que dejan ocultas sus colas relativamente cortas y se levantan y despliegan durante los pavoneos del cortejo. Las plumas suelen ser de un color dorado y verde iridiscente y están ornamentadas con marcas con forma de ojo de un bonito color conocido como el azul pavo real. Este mismo color azul también está presente en la cabeza, el cuello, el pecho y la cresta del pavo real común, mientras que en el pavo real verde, la cabeza, el cuello y la parte inferior del cuerpo son de color verde. Las hembras no tienen estos largos plumajes y sus colores son menos variados que los de los machos. Los pavos reales fabrican sus nidos en el suelo o en las ramas más bajas de los árboles. Estas aves subsisten gracias a una dieta omnívora formada por gusanos, insectos, pequeñas serpientes y semillas.                                    
           

            <p/>

            
                                                El pavo real común se ha domesticado en muchas partes del mundo y hay poblaciones silvestres en las Islas Hawai. Mediante la cría selectiva se ha producido una variedad blanca.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                 Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zebra:entry">Cebra, común</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zebra:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/ZebraCommon/ZebraCommon_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Riesgo moderado</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>              
   
               <cell width="128">   
                  <color r="255" g="255" b="255">	Sabana</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	África oriental</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_East.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Perisodáctilos                                                        
                     
                     <i>(Perissodactyla)</i> <br/> Familia: Équidos <i>(Equidae)</i><br/>

                           			Género:	                                                       
                     
                     <i>Equus</i> <br/>

                           			Especie:	                                                       
                     
                     <i>burchelli</i> <br/>

                           			Subespecie:	                                                       
                     
                     <i>boehmi</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos de la cebra común      					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Las cebras se pueden reconocer entre sí por las rayas de su pelaje.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Aunque son menos dóciles que los caballos, las cebras pueden domesticarse y amaestrarse para tirar de carruajes, pero son muy difíciles de montar.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Las cebras envían señales a las demás cebras mediante el lenguaje corporal y los sonidos que emiten, igual que los caballos domésticos. 			Por ejemplo, si bajan las orejas significa que es posible que comiencen a cocear, mientras que un bufido es señal de alarma.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Durante el día, un rebaño de cebras puede recorrer 20 km o más buscando comida y suele volver al mismo lugar de descanso cada tarde.		</color>
               </cell>
               <br/>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir a la cebra en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de una estrella y media.</color>
            <p/>

            
                                                La cebra es miembro de la familia de los équidos y posee un atractivo pelaje de rayas blancas y negras. Las cebras sólo se encuentran en África, pero sus vistosas marcas las convierten en uno de los mamíferos más conocidos del mundo. Se distinguen tres especies de cebras atendiendo a las variaciones en la disposición de las rayas del pelaje: la cebra de Grévy, la cebra de montaña y la cebra de las llanuras (también conocida como cebra de Burchell).                        
            
            
            <p/>

            
                                                Las cebras pertenecen a la familia Equidae, que también incluye a los caballos y los asnos. El antepasado más antiguo conocido de los animales de esta familia fue un animal denominado Hyracotherium, o más comúnmente, Eohippus, que vivió hace más 60 millones de años durante el Pleistoceno. Los animales que se sabe que son antepasados directos de los actuales caballos, asnos y cebras aparecieron en Europa, África y Asia hace unos cuatro millones de años, durante el plioceno.                        
            
            
            <p/>

            
                                                       		Al igual que otros integrantes de la familia de los équidos, las cebras son principalmente animales que pastan y se alimentan de hierba 		ordinaria. Las cebras han de hacer frente a muchos predadores, sobre todo a los    			
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_lion:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">leones </color></u></a>

            
                                                 	              			 y hienas, pero en los últimos 200 años la mayor        		amenaza a su supervivencia ha sido el ser humano. La cuaga, una cebra que pose rayas en la cabeza y el cuello       		pero normalmente no en los lados ni en los cuartos traseros, habitó en el sur de África hasta la década de 1870, cuando      		se extinguió por la caza. En la actualidad, tanto la cebra de Grévy como la cebra de las montañas son especies amenazadas por la caza y la    		 pérdida de su hábitat.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.	                                                   
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camel:entry">Dromedario</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camel:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/CamelDromedary/CamelDromedary_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Riesgo moderado</color></color>                  
                  </cell>
               </cell> 

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Desierto</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_desert.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Norte de África</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Desert_Africa_North.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Artiodáctilos                                                        
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familia: Camélidos
                     
                     <i>(Camelidae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Camelus  </i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>dromedarius</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/desert_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del dromedario      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los dromedarios pueden cerrar los orificios nasales para impedir la entrada de polvo y arena.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los camellos pueden beber agua salobre o agua salada sin enfermar.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			En la joroba, los camellos almacenan grasa, no agua. La joroba se va volviendo fláccida a medida que se metaboliza la grasa.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al dromedario en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de media estrella.</color>
            <p/>

            
                                                El dromedario es uno de los dos tipos de camellos, que son grandes rumiantes nativos de las regiones desérticas de Asia y el norte de África. El dromedario, también llamado camello de Arabia, tiene una sola joroba, y el camello bactriano, el otro tipo de camello, dos jorobas. Las características gibas del camello almacenan grasa y tejido fibroso y constituyen una reserva alimentaria para el animal en época de escasez de alimento. Es un animal perfectamente adaptado a su hábitat y puede sobrevivir sin beber agua durante varios días. El dromedario suele alcanzar 2 m de altura en la cruz. La joroba se eleva unos 30 cm respecto al lomo. El camello bactriano tiene las patas más cortas y un tronco más robusto que el dromedario y mide alrededor de 1,9 m de altura en la cruz. Ambos tipos han sido domesticados desde tiempos antiguos.                                    
           

            <p/>

            
                                                El dromedario, del que se desconoce si ha existido alguna vez en estado salvaje, está distribuido desde el noroeste de la India y las tierras bajas de Afganistán por el este, hasta la península Arábiga y Somalia por el sur, y a través de los desiertos norteafricanos por el oeste. Aunque se han realizado varios intentos para introducir la especie en España, en la isla de Zanzíbar (en el océano Índico), y en el suroeste de los Estados Unidos, el éxito ha sido limitado y no puede hablarse de poblaciones asilvestradas en estos lugares. En Australia todavía queda una población asilvestrada de más de 25.000 dromedarios que proceden de una introducción que se llevó a cabo entre los años 1840 y 1907. El dromedario está muy bien adaptado a sobrevivir en el desierto gracias a determinadas características estructurales y a su capacidad de masticar y comer las plantas espinosas que crecen en esos lugares. Tiene almohadillas plantares anchas y gruesas callosidades en el pecho y en las articulaciones de las piernas, sobre las que descansa en posición arrodillada, que le permiten resistir el calor de la arena del desierto. Además, para contrarrestar el viento cargado de arena, puede cerrar completamente los orificios nasales y sus ojos están protegidos con sus largas pestañas.                        
            
            
            <p/>

            
                                                 La fuerza y la resistencia del camello le confieren gran valor como bestia de carga. El dromedario, utilizado generalmente como animal de monta, puede caminar más de 161 km en un día. La carne y la leche de camello se usan como alimento, y el cuero se emplea para la fabricación de artículos de piel. El pelo, que cambia cada verano, también es aprovechado para la confección de ropas, cuerdas y pinceles.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.	                                   
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_penguin:entry">Pingüino, emperador</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_penguin:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/PenguinEmperor/PenguinEmperor_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Riesgo moderado</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Tundra</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_tundra.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Antártida</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Tundra_Antarctica.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: aves                                                        
                     
                     <i>(Aves)</i> <br/>

                     Orden: Esfenisciformes                                                        
                     
                     <i>(Sphenisciformes)</i> <br/>

                     Familia: Esfeníscidos
                     
                     <i>(Spheniscidae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Aptenodytes  </i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>forsteri </i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del pingüino emperador      					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los estudios realizados indican que los pingüinos son magníficos buceadores. 			El pingüino emperador grande puede llegar a profundidades de más de 500 m.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Mientras que la mayoría de las aves mudan las plumas y las nuevas les crecen durante un período relativamente largo del año, los pingüinos renuevan todo su plumaje en un período de sólo entre dos y cuatro semanas.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los pingüinos que están cambiando las plumas suelen quedarse inmóviles durante el período de muda y tienen un aspecto muy hinchado y descompuesto.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al pingüino emperador en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de una estrella.</color>
            <p/>
            
            
            
            
			El pingüino emperador es una de las dos especies de pingüinos que habitan en el continente helado de la Antártida. Pingüino es el nombre común de 17 especies de aves marinas sin alas que están muy distribuidas en las aguas más frías de las costas del hemisferio sur. Excelentes nadadores, los pingüinos tienen cuerpos estilizados con forma de cilindro que reducen la resistencia del agua. Sus alas, modificadas hasta convertirse en delgadas aletas rígidas, les sirven para propulsarse en el agua.        
         
            
            
            
            <p/>
            
            
            
            
         A diferencia de los huesos de otras aves, los de los pingüinos son macizos, no huecos, lo que les ayuda a mantenerse sumergidos en el agua. Sobre la tierra, los pingüinos tienen un modo de andar torpe, a causa de sus patas cortas y gruesas, situadas en una parte muy posterior del cuerpo. Los pingüinos van a la orilla a reproducirse, pero en realidad son auténticos animales marinos que pasan el 80 por ciento su vida bajo el agua.  
         
            
            
            
            <p/>
         </cell>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">
            
            
            
            
                                                Contribución de: Tony D. Williams                                    
            
            
            
            
            
            <br/>
            
            
            
            

                                                      Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gemsbok:entry">Órice del Cabo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gemsbok:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Gemsbok/Gemsbok_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Riesgo moderado</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>         
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Monte bajo</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_scrub.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">África meridional</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Scrub_Africa_South.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Artiodáctilos                                                        
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familia: Bóvidos                                                        
                     
                     <i>(Bovidae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Oryx  </i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>gazella</i> <br/>

                     Subespecie:	                                                       
                     
                     <i>gazella</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del órice del Cabo      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los cuernos de la hembra son ligeramente más largos y delgados que los del macho.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Se ha visto a machos solitarios matar a un león atacante empalándolo con su fuertes cuernos.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Como complemento de su ingesta de agua, comen melones tsama y extraen raíces y tubérculos.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Por su larga cornamenta y sus llamativas marcas faciales se han convertido en un apreciado trofeo de caza.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Por sus cuernos mortales, a veces los nativos le llaman popularmente el "antílope-sable".		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al órice del Cabo en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de una estrella.</color>
            <p/>

            
                                                Órice del Cabo es el nombre común de la mayor y mejor conocida de las tres especies de órice, o antílope recticorne. En el suroeste de África todavía se pueden ver manadas de diez o más órices, con sus ijares de color gris arena que casi los hacen invisibles en el hábitat del desierto y el monte bajo. Ambos sexos tienen cuernos con puntas afiladas que tienen una extensión de 1,5 m aproximadamente. El órice tiene una altura de hasta 140 cm en la cruz y presenta un porte y un galope parecido al de los caballos. Lleva los cuernos bajos y paralelos al suelo y embiste con precisión para rechazar a 	                                     	                                    
           

            <a href="zoopedia:zoopedia_lion:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">leones </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
             y otros predadores. También son veloces corredores que pueden dejar atrás a un caballo o a una jauría de perros salvajes africanos. El órice del Cabo puede sobrevivir durante las estaciones secas comiendo melones y bulbos de plantas. Su larga cornamenta y sus llamativas marcas faciales los han convertido en preciados trofeos de caza.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ibex:entry">Íbice</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ibex:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Ibex/Ibex_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Ibex/Ibex_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>  						
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Vulnerable</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>                                
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Alpino</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_alpine.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Alpes europeos</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Alpine_Europe.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Artiodáctilos                                                        
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familia: Bóvidos                                                        
                     
                     <i>(Bovidae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Capra  </i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>ibex</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del íbice      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			La estructura única de la pezuña del íbice lo convierte en un escalador excelente en las rocas en pendiente.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Subir a grandes alturas es la mejor defensa del íbice, pues pocos predadores pueden seguirlos hasta las elevadas regiones de su hábitat.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Cuando un íbice siente el peligro, se alza sobre sus fuertes patas traseras y señala con los cuernos hacia el atacante.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Al íbice le suele ayudar un pájaro en sus tareas de acicalado, al comerle los parásitos del pelaje.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Una antigua receta egipcia para la cura de la calvicie incluye la grasa de íbice entre sus ingredientes.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Como casi todas las cabras, el íbice macho se rocía a sí mismo con su propia orina, lo que produce un fuerte olor corporal.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al íbice en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de una estrella y media.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
         Íbice, nombre común que reciben varias especies de cabras salvajes caracterizadas por sus cuernos enormes, curvados hacia atrás, que en el macho pueden medir entre 70 cm y 1,40 m de longitud; los cuernos de la hembra son más cortos. El íbice de los Alpes mide entre 65 cm y 1,05 m de altura en la cruz y el color del pelaje varía según la estación del año desde el castaño rojizo, propio del verano, hasta el castaño grisáceo del invierno. Se asocia en grupos de machos y las hembras, en manadas de entre 10 y 20 ejemplares. Su hábitat preferido son los terrenos escarpados de los Alpes, entre la línea de la montaña donde termina el bosque y la franja donde empieza la nieve. Las manadas de machos y hembras sólo se juntan durante la época de celo. El íbice de los Alpes está muy adaptado a su hábitat y sus pezuñas son ideales para moverse y saltar entre las rocas. Los íbices de los Alpes han sufrido una fuerte presión de la caza y en la actualidad están protegidos. Otros íbices que están en peligro de extinción son el íbice de Etiopía y la cabra montés de la Península Ibérica.
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_panda:entry">Oso, panda</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_panda:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/PandaGiant/PandaGiant_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="255" g="155" b="0">En peligro de extinción</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Bosque templado</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_temperateforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	China</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Temperateforest_china.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Carnívoros                                                        
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familia: Úrsidos                                                        
                     
                     <i>(Ursidae)  </i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Ailuropoda</i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>melanoleuca</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del oso panda      					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los pandas gigantes son herbívoros y comen unos 18 kg de bambú al día.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Las zarpas de los osos panda gigantes tienen una prolongación del hueso de la muñeca, que usan como si fuera un pulgar para agarrar los alimentos.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los osos panda dedican entre 12 y 14 horas al día a comer.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Sólo quedan alrededor de 1.000 osos panda en libertad.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al oso panda en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de cinco estrellas.</color>
            <p/>

            
                                                 Oso panda es el nombre común de un oso que se encuentra en el oeste de China. El oso panda se asemeja a otros 	                                    
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_grizzly:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">osos </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
             en su aspecto general, con la excepción de las manchas negras que tienen sobre los ojos, orejas y patas, así como por la banda negra que tiene sobre la cruz. Los osos panda habitan bosques de bambú a grandes altitudes y se alimentan principalmente de bambú. A diferencia de otros osos, se comunican mediante gemidos en lugar de a través de rugidos.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Las hembras pesan en torno a 80 kg y los machos pueden alcanzar los 100 kg, aunque el peso del animal varía con la estación del año. El llamado sexto dedo frontal (el pulgar del panda), no es en realidad un dedo o una uña, sino una prolongación del hueso sesamoide de la muñeca, que el animal emplea como si fuera un pulgar cuando agarra el alimento con la zarpa. Los osos panda se alimentan casi exclusivamente de bambú, que no es muy nutritivo. Además, algunas especies de bambú florecen simultáneamente y mueren poco después, haciendo que en ocasiones las poblaciones de osos panda carezcan de alimento. Si se ve disminuida su fuente normal de alimento, los osos pueden alimentarse de las plantas que encuentran en jardines, cultivos e incluso aves de corral, pero no suponen una gran amenaza para los humanos, salvo en encuentros muy cercanos. Todavía no se comprenden bien los hábitats de los grupos familiares ni la supervivencia de los ejemplares jóvenes. Los osos panda no parecen tener una madriguera permanente y no hibernan, aunque durante el inviernos se refugian en guaridas o en troncos de árboles huecos. Los pandas gigantes son bastante solitarios durante casi todo el año. Las hembras pueden vivir en grupos dispersos bajo el alcance de un macho dominante.                        
            
            
            <p/>

            
                                                La reproducción tiene lugar entre los meses de marzo y mayo; la cría nace después de una gestación comprendida entre tres y seis meses, y su peso puede variar entre 85 y 140 gramos. A veces pueden nacer dos crías, pero sólo una sobrevive. La cría emite grandes gritos para pedir ayuda y requiere de muchos cuidados maternos, pues la mortandad en los primeros meses de vida es alta, lo que constituye un problema serio para la recuperación de la población mediante la cría en cautividad. La distribución interrumpida del oso panda gigante ha dado lugar a seis poblaciones aisladas. El número total de pandas gigantes que se encuentran en libertad ahora es de unos 1.000. Dado que los osos panda gigantes están confinados a una pequeña zona del oeste de China y es posible que su estado sea el más precario de todas las especies de osos. El interés mundial y los fondos de investigación de muchos países han mejorado la situación del oso panda gigante, pero la especie sigue siendo vulnerable a los humanos.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contribución de: Charles Joseph Jonkel                         
            
            
            <br/>

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flamingo:entry">Flamenco, común</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flamingo:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/FlamingoGreater/FlamingoGreater_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Riesgo moderado</color></color>                  
                  </cell>
               </cell> 

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Humedal</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_wetlands.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">África central</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: aves                                                        
                     
                     <i>(Aves)</i> <br/>

                     Orden: Ciconiformes                                                        
                     
                     <i>(Phoenicopteriformes)</i> <br/>

                     Familia: Fenicoptéridos                                                        
                     
                     <i>(Phoenicopteridae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Phoenicopterus  </i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>ruber</i> <br/>

                     Subespecie:	                                                       
                     
                     <i>ruber</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del flamenco común      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los polluelos de los flamencos cambian de color gris a rosa cuando comienzan a comer invertebrados y plancton.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Las patas de los flamencos se doblan hacia atrás y los animales comen boca abajo.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			El nombre "flamenco" proviene de una palabra en latín que significa "llama".		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los grupos de flamencos se denominan "bandadas".		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			En la antigua Roma se consideraba que la lengua de flamenco era una exquisitez culinaria.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Para alimentarse, los flamencos se reúnen en grandes grupos, lo que les hace menos vulnerables a los depredadores.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Para levantar el vuelo, los flamencos deben recorrer un pequeño trecho para ganar velocidad. 		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			En muchos zoos, los flamencos reciben una dieta especial que les ayuda a mantener ese color.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al flamenco común en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de una estrella.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            El flamenco común es la mayor especie de flamencos. Flamenco, nombre común de cada una de las cuatro especies de una familia de aves con patas muy largas y cuello largo y muy flexible. Su parentesco con otras aves está poco definido; algunas pruebas las asocian a los ibis y las garzas, otras con los patos y los gansos, y hay pruebas fósiles que sugieren relación con las aves zancudas. Su pico se curva bruscamente hacia abajo a partir de la mitad de su longitud; la mandíbula superior es estrecha y encaja en la mandíbula inferior como la tapa de una caja. Cuando se alimentan, los flamencos hunden la cabeza en el agua y la desplazan hacia atrás en posición invertida. Los bordes del pico tienen unas estrechas placas transversales llamadas lamelas. La lengua, grande y carnosa, apretada contra el interior del pico, filtra el agua a través de las lamelas, extrayendo de ella los pequeños invertebrados y la materia vegetal de los que se alimenta.                                    
           

            <p/>

            
                                                El flamenco común tiene dos subespecies bastante diferenciadas, una de color rojo intenso y otra de color más pálido. La primera de estas subespecies se reproduce en el área del Caribe, desde Yucatán, en México, y las Antillas, hasta la costa noreste de Sudamérica. Se reproduce bien en cautividad y es posible que se readapte a la vida en libertad, como los flamencos que se han visto en ocasiones al norte de Florida, que podrían haber escapado de algún zoológico. El flamenco de color más pálido vive en Eurasia, el área del Mediterráneo y África, y al este hasta la India. Los machos de ambas subespecies pueden alcanzar una estatura de 1,55 metros. El flamenco común se reproduce en aguas estancadas o en islas bajas de estanques poco profundos, salinas y lagunas, donde construye un montículo cónico de barro rematado por una pequeña depresión en la que deposita un huevo (rara vez dos). Las crías se alimentan de comida regurgitada por los padres durante 75 días, aunque pueden alimentarse por sí mismas al cabo de unos 30 días.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grizzly:entry">Oso, Gris</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grizzly:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/BearGrizzly/BearGrizzly_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="255" g="155" b="0">En peligro de extinción</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Bosque boreal</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_borealforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Norteamérica</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Boreal_America_North.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Carnívoros                                                        
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familia: Úrsidos                                                        
                     
                     <i>(Ursidae)  </i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Ursus</i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>arctos</i> <br/>

                     Subespecie:	                                                       
                     
                     <i>horribilis</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/borealforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del oso gris      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Hay muchas subespecies de oso pardo, que incluyen el oso gris y el de Kodiak.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			A diferencia de los animales que hibernan, es fácil que los osos pardos despierten durante su letargo invernal y a veces salgan de la madriguera.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Las poblaciones costeras de osos pardos que se alimentan del salmón, abundante fuente de grasas, pueden llegar a tener un tamaño tres veces mayor que las poblaciones de osos pardos del interior, que comen plantas, insectos y algo de carne.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los osos pardos no siempre son marrones o pardos; pueden tener pelaje negro, rojizo o gris.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al oso gris en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de tres estrellas y media.</color>
            <p/>

            
                                                 El oso gris es una de las diversas subespecies del oso pardo, el más extendido de todas las especies de osos. Aunque el nombre de oso gris a veces se utiliza para referirse a todos los osos pardos, sólo designa a una de las subespecies del interior del noroeste de Norteamérica. Los miembros de la subespecie que habita en toda la franja costera de Alaska y el oeste de Canadá se conocen como osos de Alaska; por su parte, los específicos del Archipiélago Kodiak de Alaska se denominan osos de Kodiak. En el continente eurasiático, los osos pardos se extienden desde Noruega hasta la península de Siberia, y tan al sur como Grecia e Irak.                                    
           

            <p/>

            
                                                Los osos pardos poseen patas grandes y plantígradas (apoyan en el suelo toda la superficie de las plantas de las patas) y tiene cinco largas zarpas en las patas delanteras para ayudarse al escarbar. Pueden ser prácticamente negros o de un beige muy claro; pocos osos pardos son de un color blanco puro. El oso gris tiene el pelaje de un color chocolate oscuro con puntas plateadas. El oso de Kodiak tiene un color marrón uniforme y normalmente posee un collar de pelo más largo que hace que la cabeza parezca mayor.                        
            
            
            <p/>

            
                                                 Los osos pardos, junto con los 
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_polarbear:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">osos polares</color></u></a>

            
                                                    , son las especies de osos de mayor tamaño. Los osos pardos pesan entre 90 y 800 kg, y los machos adultos suelen pesar más que las hembras. Los osos de Kodiak, que suelen alimentarse de salmones, pueden pesar más de 700 kg. Los osos gris, con su dieta de bayas, vegetación y pequeños mamíferos, son de menor tamaño que los osos de Kodiak. Dependiendo del hábitat, el peso medio de los osos grises varía entre 150 y 360 kg en Alaska y la Columbia Británica, entre 95 y 139 kg en el Territorio del Yukón, y de 102 a 324 kg en el Parque Nacional de Yellowstone, en Estados Unidos.                        
            
            
            <p/>

            
                                                  Los machos y las hembras sólo se encuentran juntos durante la época de cría (de mayo a junio), pero los grupos familiares pueden permanecer unidos durante entre dos y tres años. Los osos pardos suelen vivir en áreas abiertas, incluidas las llanuras y la tundra. Permanecen aletargados sin comer hasta siete meses, normalmente en grandes elevaciones, en madrigueras o cuevas. Durante este período de hibernación, entran en estado letárgico y son menos sensibles a los peligros. Su temperatura sólo disminuye ligeramente, pero la respiración y el ritmo cardíaco se ralentizan notablemente. Cuando están activos, comen enormes cantidades de pescado, bayas y suculentas plantas, llegando a consumir a veces hasta 40 kg de alimentos al día.                                    
            
            
            
            <p/>

            
                                                Las hembras tienen su primera cría a una edad de entre cinco y siete años. Normalmente paren dos crías y pasan entre tres y cuatro años entre camadas. Son fértiles hasta casi los 30 años de edad, pero pocas viven más allá de 20 años.
            
            
            <p/>
Los osos pardos emiten fuertes rugidos cuando resultan heridos, pero normalmente avisan a otros osos y a las personas resoplando o haciendo ruidos de masticación o tableteo con los dientes. Casi siempre evitan las confrontaciones con las personas. En la mayor parte de su territorio natural, los osos pardos están relativamente seguros, aunque las reducciones del hábitat suponen una amenaza.	                                  
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">  
Contribución de: Charles Joseph Jonkel <br/> Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_hippo:entry">Hipopótamo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_hippo:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Hippopotamus/Hippopotamus_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Vulnerable</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Humedal</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_wetlands.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">África central</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/Wetlands_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Artiodáctilos                                                        
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familia: Hipopotámidos                                                        
                     
                     <i>(Hippopotamidae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Hippopotamus</i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>amphibius</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Hechos divertidos del hipopótamo      					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los hipopótamos pueden cerrar las fosas nasales y los oídos mientras están sumergidos en el agua.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los hipopótamos aprenden a nadar antes de caminar.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Cuando una hipopótamo madre flota en el agua, a veces la cría se coloca sobre su lomo, como protección contra los ataques de los cocodrilos.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los hipopótamos hembra se responsabilizan totalmente del cuidado de sus crías, a las que defienden con ferocidad.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al hipopótamo en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de dos estrellas y media.</color>
            <p/>

            
                                                 El hipopótamo es un mamífero africano que vive parcialmente en el agua y parcialmente en la tierra. Hay dos especies de hipopótamos. La más pequeña, llamada hipopótamo enano, apenas llega a la altura de la cintura de un adulto humano. Su pariente de mayor tamaño, conocido como hipopótamo de río o hipopótamo común, o simplemente, hipopótamo, es uno de los animales terrestres más grandes y pesados del mundo, con casi 4.000 kg. Aunque es estrictamente vegetariano, el hipopótamo tiene unas enormes fauces con formidables colmillos. El animal tiene un temperamento impredecible y es capaz de atravesar el casco de pequeñas embarcaciones de un bocado y partir 	                                    
           

            <a href="zoopedia:zoopedia_croc:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cocodrilos </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
                      en dos.                        
            
            
            <p/>

            
                                                La palabra hipopótamo procede de dos palabras griegas que significan "caballo de río". Aunque los hipopótamos viven en los ríos, se diferencian de los caballos en que son artiodáctilos, mamíferos que tienen un número par de dedos con pezuñas en cada pata. También se parecen poco en su morfología a los caballos. Ambas especies de hipopótamos tienen cuerpos en forma de tonel, con fuertes patas y piel suave y prácticamente sin pelo. Tienen una cabeza que parece desproporcionadamente grande y la boca de gran tamaño.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Los hipopótamos no son tan numerosos como lo fueron en el pasado, pero todavía pueden ejercer un gran impacto en el paisaje de las zonas donde habitan. En algunas partes de África, los hipopótamos de río pisotean las riberas de los ríos y las orillas de los lagos, creando un laberinto de senderos y revolcaderos junto a las aguas que usan para obtener acceso a las plantas de las que se alimentan. Los hipopótamos pasan el día holgazaneando en el agua o junto a ella, y sólo salen para comer cuando cae la noche.                                    
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contribución de: David Burnie                        
            
            
            <br/>

            
                                                 				Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_jaguar:entry">Jaguar</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_jaguar:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Jaguar/Jaguar_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Riesgo moderado</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Pluviselva tropical</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Sudamérica</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/rainforest_america_south.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Carnívoros                                                        
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familia: Félidos                                                        
                     
                     <i>(Felidae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Panthera</i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>onca</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del jaguar      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Un jaguar duerme una media de 10 horas al día.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Las antiguas culturas sudamericanas veneraban al jaguar como un dios.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			La dieta del jaguar incluye nutrias, tortugas, ranas, caimanes y pescado.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Por sus patas cortas pero resistentes, los jaguares prefieren emboscar a su presa en lugar de perseguirla.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los jaguares escalan bien y les gusta subir a los árboles, siendo los monos su presa principal.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			La palabra jaguar procede de una palabra nativa americana que significa "matador que caza a su presa de un solo salto".		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			El jaguar nada muy bien y durante una persecución sigue a la presa en el agua.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Aunque la mayoría de los felinos grandes matan mordiendo el cuello o la garganta, el jaguar le suele atravesar el cráneo.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Algunos indios amazónicos afirman que el jaguar usa la cola como cebo para pescar.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al jaguar en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de dos estrellas.</color>
            <p/>

            
                                                El jaguar es el felino más grande y poderoso del continente americano. El jaguar vive desde el sur de los Estados Unidos hasta el norte de Argentina, pero es especialmente abundante en los densos bosques de América Central y Brasil: Un jaguar adulto puede medir entre 1,12 y 1,85 m de largo, sin incluir la cola, que oscila entre 45 y 75 cm de longitud, y alcanza 60 cm a la altura de la cruz. El color de su pelaje varía desde el amarillo hasta el rojizo, aunque también puede ser totalmente negro, o tener la piel moteada de rosetas, que consisten en un círculo de manchas negras que rodean a otra central de color claro. La cabeza y el cuerpo son robustos, tiene la mandíbula prominente y las extremidades son sólidas y más bien cortas. Experto trepador y excelente nadador, el animal se alimenta de una amplia variedad de animales terrestres, acuáticos y que viven en los árboles. Aunque se le teme, el jaguar raramente ataca a los humanos. En las civilizaciones precolombinas de Perú y América Central se le adoraba como a un dios. En la actualidad es objeto de persecución y caza porque algunos rancheros mantienen la idea de que ataca a su ganado, aunque estudios realizados indican que dichos ataques son muy infrecuentes.                                    
          

            <p/>

            
                                                    		La época de celo de los jaguares parece tener lugar en cualquier estación, aunque en algunas zonas pueden aparearse de forma estacional. Tras un período 		de gestación de entre 93 y 105 días, los jaguares hembra paren entre una y cuatro crías, que permanecen con su madre hasta 		los dos años de edad. El jaguar puede vivir hasta 22 años en cautividad.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="280"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lion:entry">León</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lion:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Lion/Lion_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Lion/Lion_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Vulnerable</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255"> 	  				Sabana 	  			</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255"> 	  				África</color>
                  <p/>
                  <img src="ui/icon_maplocations/savannah_africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                     <color r="255" g="255" b="255">

                        
                    	Clase: mamíferos                                                        
                        
                        
                        <i>(Mammalia)</i> <br/>

                        
                          				Orden: Carnívoros                                                        
                        
                        
                        <i>(Carnivora)</i> <br/>

                        
                          				Familia: Félidos                                                        
                        
                        
                        <i>(Felidae)</i> <br/>

                        
                          				Género:	                                                       
                        
                        
                        <i>Panthera</i> <br/>

                        
                          				Especie:	                                                       
                        
                        
                        <i>leo</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del león      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			La costumbre de los leones de vivir en grupo es poco frecuente entre los felinos. 			Las manadas constan de entre dos y doce hembras adultas y sus crías. 			Todas las hembras tienen relación de parentesco: hermanas, madres, tías y primas.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			El rugido del león puede oírse a una distancia de 8 km.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			A pesar de su enorme fuerza, la vida de los leones en libertad no resulta fácil. 			Sufren el acoso de los parásitos y las enfermedades, resultan heridos o incluso muertos mientras cazan o pelean entre sí, y pueden morir de hambre cuando escasea la comida.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los leones pasan unas 20 horas al día echados sin hacer nada.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al león en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de dos estrellas y media.</color>
            <p/>

            
                                                 El león es uno de los miembros más grandes de la familia de los félidos. El tamaño y la fuerza del león han suscitado la imaginación de los humanos desde la época antigua, y han dado a estos animales el apodo de rey de la selva. Los leones también se conocen por su poderoso rugido, un aterrador sonido que los humanos pueden oír a más de 8 km de distancia.                        
            
            
            <p/>

            
                                                       En el pasado los leones se extendieron por grandes áreas de muchos continentes. Los fósiles encontrados indican que hasta hace unos 10.000 años, los leones vivían por toda África, Europa, Oriente Próximo y Asia, hasta el sur de la India y la isla de Sri Lanka. También habitaron en Norteamérica y el norte de Sudamérica. Sin embargo, desde entonces su distribución se ha ido reduciendo de manera continua. Cazadores humanos han matado cantidades 			incontables de leones, así como a los mamíferos ungulados de los que se alimentan aquéllos. En muchos lugares, el hombre ha ocupado los 			hábitat del león, que con frecuencia son buenos lugares donde practicar la ganadería. Estos hábitat incluyen las llanuras 			de pastizal, las sabanas y los bosques secos, pero nunca los bosques espesos ni la jungla. Hoy en día, los leones sólo se encuentran 			en libertad en dos lugares de la Tierra. En África, al sur del desierto del Sahara, sobreviven unos 100.000 leones. Otros 300 ejemplares, 			llamados leones asiáticos, viven en una reserva llamada Parque nacional y santuario de leones de Gir, en el noroeste de  			India. En ambos lugares, los leones siguen estando amenazados por las actividades humanas. También viven miles de leones en los zoológicos y los circos de todo el mundo.                           
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="280"/>
         <cell width="600">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_moose:entry">Alce</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_moose:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
               <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                  <img src="entities/units/animals/Moose/Moose_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                  <img src="entities/units/animals/Moose/Moose_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Riesgo moderado</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>             
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Bosque boreal</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_borealforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Norteamérica</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Boreal_America_North.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Clase: mamíferos <i>(Mammalia)</i> <br/>Orden: Artiodáctilos <i>(Artiodactyla)</i> <br/>Familia: Cérvidos <i>(Cervidae)</i> <br/>Género: <i>alces </i> <br/>Especie: <i>alces</i> <br/>Subespecie: <i>americana</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del alce      					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Las hembras de los alces pueden proteger a sus crías conduciéndolas hasta aguas poco profundas y poniéndose entre ellas y los lobos, que normalmente acaban cediendo.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Para escapar de los lobos, los alces suelen retirarse a lagos y pantanos, donde se encuentran seguros hasta que se congela el agua y los lobos pueden perseguirlos.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los alces pueden bucear hasta 6 m de profundidad y mantenerse bajo el agua durante 30 segundos mientras buscan plantas acuáticas y raíces para alimentarse.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los alces alcanzan hasta 2 m de altura en la cruz.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al alce en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de media estrella.</color>
            <p/>

            
Alce es el nombre común del miembro de mayor tamaño de la familia de los ciervos. En inglés, el nombre originario del alce (moose) se debe a los Algonquin, una tribu nativa de Norteamérica, y significa "que come ramitas", lo cual refleja la dieta básica de hojas y brotes que tienen estos animales. En Europa y Asia, el nombre en inglés es distinto: elk; en estos continentes habitan en los bosques del norte de Asia y de Europa, desde Siberia en el este hasta Noruega en el oeste, la región del Báltico y el norte de China. En Norteamérica, el alce se encuentra en las zonas boscosas de Canadá y el norte de Estados Unidos. En Norteamérica, el animal conocido como elk también se denomina wapití. Los alces son animales grandes; los machos pueden alcanzar hasta 2 m de altura en la cruz. Algunos machos pesan más de 725 kg. Sus patas se caracterizan por ser largas, lo que les permite ramonear en arbustos bajos y pequeños árboles, y adentrarse en lagos y charcas para alimentarse de plantas acuáticas. Una vez dentro del agua, el alce se mueve con facilidad y es un excelente nadador.                                    
            <p/>

            
                                                    		La cabeza del alce es grande y el hocico presenta un labio superior que sobresale. Del cuello le cuelga una campanilla 		de piel cubierta de pelo. Las grandes orejas del alce, que están en constante movimiento, actúan como un radar 		y le proporcionan un sentido del oído excelente. La proyección hacia arriba de las vértebras del cuello forma una marcada joroba en los hombros.     		Los fuertes ligamentos necesarios para mantener erguida la gran cabeza se unen a estas proyecciones óseas.     		El color del pelaje del alce suele ser de un color marrón o café claro, y en verano el color de la cara se va aclarado a un color más marronáceo.     		La cara de los machos se oscurece para tomar un tono marrón más oscuro a medida que se aproxima la época de celo.                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Características destacadas de los machos son las enormes astas con puntas o prolongaciones marginales que pueden superar una anchura de 1,5 m 		y un peso de 22,7 kg. La cornamenta está cubierta de una piel suave y rica en nutrientes llamada 		terciopelo, que aparece a principios de septiembre y a menudo la comen los machos. Las astas se mudan todos los años después 		del período de celo, que suele tener lugar a finales de septiembre. Los machos de más edad mudan las astas en diciembre 		y, a finales de enero, la mayoría ya las han mudado. En ocasiones, algunos ejemplares jóvenes 		conservan las astas hasta el mes de febrero. La nueva cornamenta comienza a crecer a principios de abril.                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Por lo general, los alces son animales solitarios, aunque pueden formar pequeños rebaños de hasta doce ejemplares o más durante 		la época de celo, especialmente en el territorio del Yukón de Canadá y en Alaska. Tanto las hembras como los machos pueden 		aparearse en su segundo año de vida. Durante la época de celo, los machos se enfrentan con 		otros machos en peleas por la posesión de las hembras. Después del celo, la gestación dura en torno a 230 días y las crías suelen nacer a 		finales del mes de mayo. Las hembras suelen parir una sola cría, aunque son frecuentes los nacimientos de gemelos y también se han observado 		camadas de tres o cuatro crías. Las crías suelen tener un pelaje rojizo-marrón y pesan entre 11 y 16 kg en el momento de nacer.                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		La longevidad media de los alces es de entre 5 y 6 años, aunque algunos pueden vivir hasta 20 años. La 		edad de los alces se puede determinar examinando la raíz del diente incisivo central, que posee un patrón de anillos. De la misma manera que el crecimiento de un árbol revela su edad, cada anillo oscuro del incisivo 		central combinado con un anillo claro corresponde a un año de edad.                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Los hábitos de alimentación de los alces varían con las estaciones. Durante el otoño, el invierno y la primavera, se alimentan de 		hojas y brotes de álamo, álamo negro, sauce, abedul, avellano y abeto. A finales de primavera y 		principios del verano, los alces lamen los depósitos naturales de sal que encuentran en manantiales salinos o en las cunetas de los caminos para recargar las reservas minerales que han ido gastando durante el invierno. En verano, los alces prefieren alimentarse de plantas acuáticas y pueden 		sumergirse hasta 40 segundos para llegar a las plantas que hay bajo la superficie del agua.    		A pesar de su tamaño y de su capacidad para conseguir velocidades en carrera cercanas a los 60 km/h durante distancias cortas, los alces suelen ser presas de los lobos, de los osos negros y de los
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_grizzly:entry"><u><color r="255" g="231" b="135"> 				osos grises.  			</color></u></a>

            
                                                   	        		Hay estudios que indican que los osos pueden matar 		hasta el 75 por ciento de las crías en las primeras ocho semanas de vida. Otra amenaza que sufren los alces son las garrapatas de invierno.     		Las infestaciones de garrapatas irritan la piel de los alces, haciendo que se froten hasta arrancarse 		partes del pelo del que dependen para protegerse de los fríos extremos del invierno, lo que es característico de gran parte de su hábitat. Los inviernos más 		rigurosos, combinados con infestaciones masivas de garrapatas, pueden reducir a la mitad las poblaciones de alces.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                    		Contribución de: Vince Crichton   			                        
            
            
            <br/>

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gorilla:entry">Gorila, de montaña</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gorilla:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/GorillaMountain/GorillaMountain_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="255" g="155" b="0">En peligro de extinción</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Pluviselva tropical</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">África</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                                                                                                 Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                         		Orden: Primates                                                        
                     
                     <i>(Primata)</i> <br/>
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                      
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                         		Familia: Hominoideos                                                                            
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                  
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     
                     <i>(Hominidae)</i> <br/>

                         		Género:	                                                       
                     
                     <i>Gorilla</i> <br/>

                                                                                                 Especie:	                                                       
                     
                     <i>gorilla</i> <br/>

                         		Subespecie:	                                                       
                     
                     <i>beringei</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del gorila de montaña      					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Las peleas entre gorilas son poco comunes y normalmente se resuelven mediante gestos amenazadores.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los gorilas preparan cada noche un nuevo nido donde dormir.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los gorilas jóvenes desarrollan sus capacidades físicas el doble de rápido que los bebés humanos.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al gorila de montaña en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de cuatro estrellas.</color>
            <p/>

            
                                                 El gorila de montaña es uno de los tres gorilas geográficamente distinguidos, el mayor, más raro y más poderoso simio antropoide. Los gorilas habitan en los bosques del África ecuatorial, desde las tierras bajas occidentales cerca de la costa de Camerún hasta una altitud de unos 3.000 m en las tierras altas centrales de la República Democrática del Congo y de Uganda. 	Geográficamente se distinguen los tres tipos siguientes: el gorila de las tierras bajas occidentales, el gorila de las tierras bajas orientales y el gorila de montaña, de pelaje más abundante.                        
            
            
            <p/>
         </cell>
         <br/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_croc:entry">Cocodrilo, del Nilo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_croc:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/CrocodileNile/CrocodileNile_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Riesgo moderado</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>              
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Humedal</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_wetlands.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">África central</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/wetlands_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                                                                                                 Clase: reptiles                                                        
                     
                     <i>(Reptilia)</i> <br/>

                           		Orden: Crocodilios                                                        
                     
                     <i>(Crocodylia)</i> <br/>

                           		Familia: Crocodílicos                                                        
                     
                     <i>(Crocodylidae)</i> <br/>

                           		Género:	                                                       
                     
                     <i>Crocodylus</i> <br/>

                           		Especie:	                                                       
                     
                     <i>niloticus</i> <br/>

                           		Subespecie:	                                                       
                     
                     <i>niloticus</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del cocodrilo del Nilo      					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Cuando los cocodrilos se relajan con la boca abierta, un pequeño pájaro, el frailecillo egipcio, ejerce de higienista dental y toma la comida que le queda entre los dientes.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los cocodrilos mudan los dientes y los cambian a lo largo de toda su vida.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los cocodrilos no poseen glándulas sudoríparas. Por ello, pierden calor por la boca y a veces jadean como los perros para mantenerse frescos.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Un cocodrilo bebé sale de su huevo usando una punta dura especial que tiene en el hocico.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los cocodrilos pueden cerrar las vías nasales cuando están en el agua, lo que les permite agarrar la comida sin ahogarse.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al cocodrilo del Nilo en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de una estrella y media.</color>
            <p/>

            
                                                         Cocodrilo es el nombre común que reciben los reptiles de una familia del orden de los cocodrilos. El término cocodrilo incluye todos los miembros del orden, en el que se engloban los aligatores, los caimanes, los gaviales y los cocodrilos.                        
            
            
            <p/>

            
                                                          		El cocodrilo es uno de los reptiles de mayor tamaño que existen actualmente, además de uno de los más feroces. Engulle enteros a muchos animales pequeños, pero también ataca a los humanos y otros animales grandes; normalmente los golpea con la cola para hacerlos caer en charcas de agua cercanas para hacerlos más fáciles de capturar.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Los cocodrilos pueden cerrar las vías nasales cuando están en el agua, lo que les permite agarrar la comida sin ahogarse. Son enormemente fuertes y pueden desmembrar a las presas de mayor tamaño con sólo retorcerlas en el agua hasta morir. El cocodrilo del Nilo, Crocodilus niloticus, es la más conocida de las doce especies de cocodrilo.                        
            
            
            <p/>

            
                                                El cocodrilo del Nilo es el mayor depredador de África y alcanza hasta 6 m de longitud y una tonelada de peso. Merodea por las acumulaciones de agua y los ríos y canales en busca de caza, atacando a prácticamente cualquier animal que pueda agarrar, ahogar y tragar, incluidos los humanos. Distribuidos por toda el África subtropical y tropical y Madagascar, los adultos tienen un color uniforme y los ejemplares jóvenes son moteados. Este cocodrilo fue numeroso en el Nilo y otras zonas, pero su población se ha visto reducida desde la Segunda Guerra Mundial a causa de la pérdida del hábitat, la caza y las perturbaciones humanas de los lugares de anidación.                        
            
            
            <p/>

            
                                                El cocodrilo del Nilo era adorado por algunas sectas egipcias antiguas y se han descubierto momias de cocodrilos en tumbas egipcias. En la época moderna, esta especie ha sufrido una caza tan intensa que en el Nilo inferior sólo quedan unos cuantos ejemplares, pero siguen abundando en el Nilo superior y hacia el sur de África, hasta el Cabo de Buena Esperanza.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Los cocodrilos son fisiológicamente los reptiles más avanzados y su anatomía interna es similar a la de las aves. Tienen un corazón con cuatro cámaras y sentidos bien desarrollados. De sangre fría, como todos los reptiles, su temperatura corporal depende del entorno; para pasar el verano o el invierno, los crocodilios se entierran en el lodo. En las regiones cálidas permanecen aletargados durante las épocas de sequía y, en las más frías, durante el invierno.                        
            
            
            <p/>

            
                                                Los huevos de cocodrilo se utilizan como alimento en algunas partes del mundo. Su piel es muy valorada para la marroquinería y el extracto de las glándulas del almizcle se utiliza para la fabricación de perfumes.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_okapi:entry">Okapi</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_okapi:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Okapi/Okapi_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Riesgo moderado</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>               
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">Pluviselva tropical</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	África central</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Africa_central.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Artiodáctilos                                                        
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familia: Jiráfidos                                                        
                     
                     <i>(Giraffidae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Okapia</i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>johnstoni</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del okapi      					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Aunque es mucho más bajo que la jirafa, el okapi también tiene un cuello largo, se alimenta de hojas y ambos animales tienen la lengua larga y cuernos recubiertos de piel. 		</color>
               </cell>
               <br/>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al okapi en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de dos estrellas.</color>
            <p/>

            
                                                    	El okapi, o jirafa del bosque, es un miembro de la familia de las 		                        
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_giraffe:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">jirafas </color></u></a>

            
                                                                        			que se encuentra en las pluviselvas inaccesibles de la parte nororiental de la República Democrática del Congo (antiguamente Zaire) y del oeste de Uganda. El okapi lleva una 	vida solitaria y no se descubrió su existencia hasta 1900. Se considera un animal raro, pero la información 	sobre el okapi es demasiado escasa para clasificarlo como especie amenazada o en peligro de extinción.                        
            
            
            <p/>

            
                                                      			El cuerpo corto y robusto del okapi mide desde 150 a 170 cm de altura en la cruz y entre 200 y 			213 cm de longitud, con una cola que mide entre 30 y 42 cm que termina en un mechón de pelo. Pesa de 			210 a 250 kg. El macho tiene en la frente dos cuernos óseos cortos recubiertos de piel. El okapi 			posee una lengua larga y flexible de color azulado-negruzco que utiliza para arrancar las hojas de las ramas. Tiene ojos oscuros y grandes, 			y orejas anchas. El tono del pelo, corto y suave, varía entre marrón rojizo y negro con grandes 			franjas blancas en las patas delanteras y los costados.                        
            
            
            <p/>
Se dispone de poca información del okapi en estado salvaje. Este animal se confunde visualmente con su entorno. Se alimenta 			durante el día, así como poco antes de amanecer y después de la puesta de sol. Por lo general, cada macho habita un territorio 			de unos seis kilómetros cuadrados. Aunque el okapi puede viajar en pequeños grupos familiares, este animal 			reservado suele vivir en solitario, excepto durante el celo. Después de aparearse, las hembras viven aisladas hasta 			parir una cría unos 14 o 15 meses después. 
         </cell>
         <p/>
         <cell width="280"/>
         <cell width="620">

            
                                                		Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                                          			(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ostrich:entry">Avestruz</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ostrich:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Ostrich/ostrich_adult_m_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Riesgo moderado</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            

               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Sabana</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	África</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: aves                                                        
                     
                     <i>(Aves)</i> <br/>

                           			Orden: Estrucioniformes                                                        
                     
                     <i>(Struthioniformes)</i> <br/>

                           			Familia: Estruciónidos                                                        
                     
                     <i>(Struthionidae)</i> <br/>

                           			Género:	                                                       
                     
                     <i>Struthio  </i> <br/>

                           			Especie:	                                                       
                     
                     <i>camelius</i> <br/>

                     Subespecie:	                                                       
                     
                     <i>australus</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del avestruz      					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Aunque no vuela, el avestruz puede correr a velocidades de hasta 65 km/h.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Nativo de África, el avestruz es el ave viviente más grande y fuerte, y alcanza una estatura de 2,4 m y un peso de hasta 150 kg.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al avestruz en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de dos estrellas.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
           Avestruz es el nombre común de un ave grande no voladora. Hoy sólo vive en África, pero los fósiles encontrados indican 		que en el pasado también se encontraba en Europa y Asia. Los avestruces son las más grandes y fuertes de las aves vivientes, con 		una estatura de unos 2,4 m y un peso de hasta 136 kilogramos. Tienen el cuello 		largo y la cabeza pequeña, con ojos grandes y pico corto y ancho. Despliegan sus pequeñas alas al correr y emplean sus 		patas, largas y fuertes, para defenderse. Sólo tienen dos dedos en cada pata. Los machos del avestruz 		son negros, con alas y cola blancas. Las plumas blancas del macho, grandes y suaves, tienen valor comercial. La hembra es de color pardo grisáceo apagado.
           

            <p/>

            
                                                 			Los avestruces son corredores rápidos y pueden alcanzar hasta 65 km/h de velocidad. Los machos son polígamos y van de 			un lado para otro acompañados de tres o cuatro hembras o en grupos de cuatro o cinco machos con sus parejas 			y crías. Las hembras ponen sus huevos, blancos amarillentos, en grupo, en una sola gran depresión de la arena. Cada 			huevo pesa aproximadamente 1,4 kg y tiene un volumen de cerca de 1,4 litros. El macho los 			incuba por la noche y la hembra durante el día.                        
            
            
            <p/>

            
                                                 			En la segunda mitad del siglo XIX, se emprendió la avicultura del avestruz y la cría extensiva de 			avestruces domesticadas para explotar sus plumas en Sudáfrica, Argelia, Australia, Francia y Estados Unidos. Las plumas de avestruz se usaban en la fabricación de sombreros y vestidos. La explotación entró en declive cuando la demanda de plumas de 			avestruz decayó prácticamente hasta desaparecer; no obstante, la introducción de la piel de avestruz como 			piel de lujo y el empleo de su carne para el consumo ha reavivado el interés en las granjas de avestruces. El llamado avestruz americano es en realidad un ñandú.                           
         
         
         
        </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kangaroo:entry">Canguro, rojo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kangaroo:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
            
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/KangarooRed/Kangaroo_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/KangarooRed/Kangaroo_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Riesgo moderado</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>
                        
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Monte bajo</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_scrub.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Australia</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Scrub_Australia.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/> Orden: Marsupiales <i>(Diprotodonta)</i><br/>
      
                     Familia: Macropódidos                                                        
                     
                     <i>(Macropodidae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Macropus  </i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>rufus</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del canguro rojo      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Un canguro grande puede avanzar hasta 5 m de un solo salto.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Al pelear, los canguros grandes se apoyan en la cola, agarran a su rival con los antebrazos y lo golpean con las patas traseras.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Cuando se ven en peligro, los canguros golpean el suelo con las patas traseras.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al canguro rojo en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de dos estrellas.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            El canguro rojo es uno de los miembros de mayor tamaño de la familia de los canguros. Canguro es el nombre común que recibe un grupo de mamíferos que se encuentran en Australia y en las islas vecinas. Los canguros son marsupiales, un tipo de mamífero cuyas crías nacen aún sin desarrollarse. En los canguros y muchos otros marsupiales, las crías son transportadas y alimentadas en una bolsa especial que tiene la madre en su cuerpo.                                     
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
          
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                    		En Australia, el canguro rojo (Macropus rufus), ha aumentado su población como respuesta a la colaboración humana. Los ganaderos 		de bovino favorecen al mayor mamífero nativo del continente al convertir los bosques en prados, ofreciendo fuentes de agua permanente y limitando el avance de los dingos mediante vallas o matándolos. Incluso a pesar de que estos mismos 		ganaderos pueden perseguir a los canguros por ser competidores de su ganado, en general el canguro rojo se ha 		visto beneficiado por este hecho y su población alcanza varios millones de ejemplares.                           
         
         
         
         
         
         
         
         
         
       
         
         
         
         
         
       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                    		Contribución de: Miles Roberts     		                        
            
            
            <br/>

            
                                                	Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              		(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redpanda:entry">Oso, panda rojo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redpanda:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
               <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                  <img src="entities/units/animals/PandaRed/PandaRed_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="255" g="155" b="0">En peligro de extinción</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Bosque templado</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_temperateforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	China</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Temperateforest_China.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Carnívoros                                                        
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familia: Úrsidos                                                        
                     
                     <i>(Ursidae)  </i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Ailurus</i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>fulgens</i> <br/>

                     Subespecie:	                                                       
                     
                     <i>fulgens</i>

                  </color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del panda rojo      					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">		El panda rojo pasa el día entre las ramas de los bosques de bambú de la montaña, pero dedica la noche a buscar comida en el suelo.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los pandas rojos tienen largos mostachos en el hocico, que les ayudan a moverse por la noche mientras buscan comida.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al panda rojo en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de cuatro estrellas.</color>
            <p/>

            
                                                            		El panda rojo es parecido a los mapaches, tiene un tamaño similar al de un gato grande y su 		cuerpo está recubierto por un pelaje denso castaño-rojizo; sin embargo, la parte frontal de 		las orejas, las mejillas y el hocico son blancos. Tiene las orejas puntiagudas, patas 		resistentes y son plantígrados dotados de garras retráctiles y plantas almohadilladas. Al igual que el
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_panda:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">oso panda </color></u></a>

            
                                                             	            		, el panda rojo posee un             		sexto dedo cerca de la muñeca del que se ayuda para comer. La cola, larga y peluda, tiene anillas de color rojo y amarillo. Los 		pandas rojos se encuentran en las escarpadas montañas del oeste de China y el Himalaya tibetano. Viven en parejas y 		pequeños grupos en bosques de bambú, planta de la que se alimentan. Son animales de costumbres nocturnas y, durante el día, duermen en los árboles.             		El celo tiene lugar desde enero hasta marzo y las crías nacen entre tres y cinco meses más tarde. La camada 		puede constar de una a cuatro crías, pero lo más común es que sean dos. En el pasado, el panda rojo se ha clasificado tanto 		en la familia de los mapaches como en la de los osos. Más recientemente, algunos científicos clasifican al panda rojo 		en la familia Ailuridae, que es distinta de las dos familias anteriores.                            
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giraffe:entry">Jirafa</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giraffe:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/Giraffe/Giraffe_adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Riesgo moderado</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Sabana</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	África oriental</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_East.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Artiodáctilos                                                        
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                     Familia: Jiráfidos                                                        
                     
                     <i>(Giraffidae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Giraffa  </i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>camelopardalis</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos de la jirafa      					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			El cuello de las jirafas puede medir más de 1,5 m de largo, pero sólo posee siete vértebras.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     		Las jirafas adultas no tienen más enemigos que los		                                                       
                     
                     <a href="zoopedia:zoopedia_lion:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">leones </color></u></a>

                     y los seres humanos, pues sus enormes pezuñas son una defensa muy eficaz contra los predadores.		                                                      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  </color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Las jirafas no son grandes viajeras, a pesar de sus largas patas. 			No pueden caminar por terrenos pantanosos porque sus pezuñas se hunden rápidamente y es muy poco frecuente que atraviesen los ríos vadeándolos.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir a la jirafa en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de dos estrellas y media.</color>
            <p/>

            
                                                La jirafa es una de las especies más sorprendentes de la familia de las jirafas, el animal viviente más alto, que puede reconocerse al instante por su cuello excepcionalmente largo. Las jirafas macho tienen una estatura media de 5,3 m, pero algunas crecen hasta una altura de casi 6 m, una altura equivalente a dos pisos de un edificio normal de oficinas. Las jirafas viven en terrenos salpicados de árboles en África.                        
           
            
            <p/>
            
            Las hembras de la jirafa, dan a luz a sus crías en uno de los "paritorios" específicos repartidos por sus distribuciones nativas, y vuelven a estos terrenos para tener más crías incluso aunque se hayan desplazado geográficamente. Fuertes y bien desarrolladas en el momento de nacer, sin embargo las crías suelen ser presa de los depredadores en su primer año de vida.
            
            <p/>
            
            Tras el destete, las hembras se quedan en los territorios de sus madres, mientras que los machos abandonan el territorio 		en grupos formados sólo por machos. Una vez establecida una jerarquía de dominación entre ellas, deambulan solas en su propio territorio en busca de hembras en celo. El sexo de una jirafa que esté pastando puede determinarse a mucha distancia con una considerable precisión. Casi invariablemente, los machos comen con el cuello y con frecuencia también con la lengua totalmente estirados para poder alcanzar las ramas de árboles muy altos. Por contra, las hembras agachan la cabeza para comer de las copas de los árboles más bajos.
            
            <p/>

            
                                                    		La jirafa es la especie más conocida de las dos que configuran la familia de las jirafas. La otra especie es el
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_okapi:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">okapi </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
             un animal que ni siquiera fue descubierto por los científicos hasta principios del siglo XIX. Aunque es mucho 		más bajo que la jirafa, el okapi también tiene un cuello largo, se alimenta 		de hojas y ambos animales tienen la lengua larga y cuernos recubiertos de piel. Los antepasados de la jirafa aparecieron por primera vez en el Asia central hace 		unos 15 millones de años, pero los registros más antiguos de fósiles de la propia jirafa, desde 		Israel y África, se remontan a 1,5 millones de años.                           
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lemur:entry">Lémur, de cola anillada</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lemur:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/LemurRingtailed/LemurRingtailed_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/vulnerable.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="255" g="255" b="0">Vulnerable</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>            
           
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Pluviselva tropical
                     
                     <br/></color> <img src="ui/icon_biomes/icon_tropicalrainforest.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Madagascar
                     
                     <br/></color> <img src="ui/icon_maplocations/Rainforest_Madagascar.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                           			Orden: Primates                                                        
                     
                     <i>(Primata)</i> <br/>

                           			Familia:		Lemúridos                                                        
                     
                     <i>(Lemuridae)</i> <br/>

                           			Género:	                                                       
                     
                     <i>Lemur  </i> <br/>

                           			Especie:	                                                       
                     
                     <i>catta</i>

                  </color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del lémur de cola anillada      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Por la mañana temprano, a los lémures de cola anillada les gusta calentarse tomando el sol con las extremidades extendidas.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Los grupos de lémures de cola anillada usan las colas en posición erguida para saber dónde están sus compañeros mientras buscan comida en campo abierto.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">Los lémures de cola anillada macho a veces se enzarzan en "batallas fétidas" territoriales, en las que se untan la cola con una esencia de fuerte olor que segregan en los brazos y luego agitan la cola hacia los grupos rivales.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al lémur de cola anillada en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de tres estrellas</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            El lémur de cola anillada, Lemur catta, sólo se encuentra en la isla de Madagascar y en las cercanas islas Comores. Los adultos de esta especie alcanzan entre 38 y 43 cm de longitud y casi 4 kg de peso. Su hábitat varía desde los bosques tropicales caducifolios a los semidesiertos y se encuentran cómodos tanto en el suelo como en los árboles.

            
            <p/>

            
                                                    		Este primate con rostro de zorro vive en grupos de 10 a 20 o más individuos. A diferencia con otros lémures 		de costumbres más arbóreas, la variedad de cola anillada, Lemur catta, pasa gran parte del tiempo en el suelo. Habita en los 		bosques del suroeste de Madagascar, donde se alimenta principalmente de higos salvajes y otras frutas.                           
         
         
         
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_leopard:entry">Leopardo, de las nieves</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_leopard:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">

               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/LeopardSnow/LeopardSnow_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="96" width="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/endangered.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="255" g="155" b="0">En peligro de extinción</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Alpino
                     
                     <br/></color> <img src="ui/icon_biomes/icon_alpine.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Asia
                     
                     <br/></color> <img src="ui/icon_maplocations/Alpine_Asia.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Carnívoros                                                        
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familia: Félidos                                                        
                     
                     <i>(Felidae)</i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Uncia  </i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>uncia</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del leopardo de las nieves      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			El leopardo de las nieves tienen zarpas anchas y peludas que les impide patinar en la nieva.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			El leopardo de las nieves puede dar grandes saltos sobre barrancas y subir por rocas persiguiendo a su presa.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			No se sabe que este leopardo emita rugidos.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			El leopardo de las nieves, nativo de los montes himalayos de Asia central, ha sido visto hasta a 5.500 metros de altura.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Se le considera un animal nocturno, pero es más activo al amanecer y al anochecer.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Su pelaje, como un camuflaje, le vuelve casi invisible en las regiones rocosas de su hábitat nativo.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Aunque comerciar con pieles de leopardo de las nieves es ilegal, esa práctica continúa y amenaza la existencia de este animal.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			La dieta del leopardo de las nieves se compone principalmente de ovejas salvajes, cabras y liebres.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al leopardo de las nieves en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de cuatro estrellas.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
         El leopardo de las nieves, también conocido como pantera de las nieves, es un mamífero perteneciente a la familia de los Félidos que habita en las montañas de Asia central. La pantera de las nieves realiza desplazamientos estacionales determinados por los movimientos de sus presas, que ascienden a mayores altitudes para pastar la hierba nueva; en verano habita entre los 2.700 y los 6.000 m de altitud. Su cuerpo está cubierto por un pelaje largo y espeso, debajo del cual hay otra capa de pelo más corto y suave. La coloración general es gris pálida, con rosetas negras distribuidas de forma irregular y con una línea de pelo negro que le recorre el dorso; las partes inferiores son blancuzcas. Tiene entre 1 y 1,3 m de longitud corporal y la cola oscila entre 0,8 y 1 m de largo. Es un animal prácticamente nocturno y suele tener de dos a tres cachorros por camada. El leopardo de las nieves ha sido cazado en exceso por su pelaje y ahora está en peligro de extinción.
         </cell>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gazelle:entry">Gacela, de Thomson</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gazelle:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/GazelleThomsons/GazelleThomsons_Adult_M_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
							<img src="entities/units/animals/GazelleThomsons/GazelleThomsons_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
						</cell>
						<cell width="16">
							<img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
						</cell>
						<cell width="60"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Riesgo moderado</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>               
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Sabana</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_savannah.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	África oriental</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Savannah_Africa_East.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                              		Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                           			Orden: Artiodáctilos                                                        
                     
                     <i>(Artiodactyla)</i> <br/>

                           			Familia: Bóvidos                                                        
                     
                     <i>(Bovidae)</i> <br/>

                           			Género:	                                                       
                     
                     <i>Gazella  </i> <br/>

                           			Especie:	                                                       
                     
                     <i>thomsonii</i> <br/>

                           			Subespecie:	                                                       
                     
                     <i>thomsonii</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos de la gacela de Thomson      					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Para confundir a sus enemigos y avisar a los demás individuos de su manada, las gacelas de Thomson brincan a mucha altura con las patas estiradas con rigidez cuando se ven amenazadas. A este comportamiento se le llama "brincar".		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			A diferencia de los ciervos, que mudan las astas, las gacelas de Thomson conservan los cuernos, que crecen continuamente durante toda su vida.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir a la gacela de Thomson en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de media estrella.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
         La gacela de Thomson, que tiene 61 cm de altura, realiza migraciones entre los bosques y las 		estepas de África. Después de las lluvias, se alimenta de las hierbas verdes nuevas de la llanura del Serengueti. Aunque suele formar 		manadas de unos 20 individuos, la gacela se agrupa en masas de miles de ejemplares durante 		algunos días. Sus cuernos de 30 cm 		con forma de S les proporcionan cierta protección contra los depredadores, pero su auténtica 		defensa consiste en la huida.
         </cell>
         <p/>
         <cell width="280"/>
         <cell width="620">

            
                                                Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_polarbear:entry">Oso, polar</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_polarbear:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
            
               <cell width="284">
               <cell width="96" bgimg="ui/zoopedia/littleBox-128.tga">
                  <img src="entities/units/animals/BearPolar/BearPolar_Adult_F_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_male.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="16">
                  <img src="ui/zoopedia/icon_female.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
               </cell>
               <cell width="156"/>
                  <br/>   
                  <cell width="32" pady="0">               
                     <img src="ui/zoopedia/lowrisk.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="32" height="32"/>
                  </cell>                 
                  <cell width="224" padx="10" pady="0">
                     <color r="255" g="255" b="255">Estado de conservación: <br/> <color r="170" g="255" b="0">Riesgo moderado</color></color>                  
                  </cell>
               </cell>             
            
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Tundra</color> <br/> <img src="ui/icon_biomes/icon_tundra.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="128" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <cell width="128">
                  <color r="255" g="255" b="255">	Ártico</color> <br/> <img src="ui/icon_maplocations/Tundra_Arctic.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="256" width="96" height="96"/>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="284" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">

                     Clase: mamíferos                                                        
                     
                     <i>(Mammalia)</i> <br/>

                     Orden: Carnívoros                                                        
                     
                     <i>(Carnivora)</i> <br/>

                     Familia: Úrsidos                                                        
                     
                     <i>(Ursidae)  </i> <br/>

                     Género:	                                                       
                     
                     <i>Ursus</i> <br/>

                     Especie:	                                                       
                     
                     <i>maritimus</i></color>
               </cell>
               <cell width="256" pady="10">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <p/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="300">
            <cell width="64">
               <img src="ui/zoopedia/fact-icon64.tga" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
            </cell>
            <cell width="176">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <font name="arial" size="12" shadowx="2" shadowy="1" shadowa="50">      						Datos divertidos del oso polar      					      					</font>
               </color>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="280" bgimg="ui/zoopedia/factBG.tga" padx="10">
               <p/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Los osos polares tienen la piel negra.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">			Para camuflarse cuando cazan sobre el hielo, muchos osos polares esconden la nariz, que es negra, con las patas.		</color>
               </cell>
               <br/>
               <cell width="32" pady="10">
                  <img src="ui/zoopedia/fact-bullet.tga" sx="0" sy="0" sw="32" sh="32"/>
               </cell>
               <cell width="202" pady="10">
                  <color r="255" g="255" b="255">		Las hembras de oso polar paren en un estado parecido a la hibernación.		</color>
               </cell>
            </cell>
         </cell>
         <cell width="340">
            <color r="255" g="248" b="178">Para descubrir al oso polar en los juegos de desafío o de campaña, debe ganar un nivel de fama del zoo de tres estrellas.</color>
            <p/>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            Oso polar, también llamado oso blanco, es el nombre común que recibe la especie de oso que habita en el hielo ártico 		y en las bahías de Hudson y James, en Canadá, así como en la costa este de Groenlandia. 	El único oso marino, es más largo que los otros
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_grizzly:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">osos </color></u></a>
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
             y está preparado para la vida acuática. Posee             		las patas plantígradas (apoyan en el suelo toda la superficie de las plantas de las patas)  típicas de los osos, con cinco zarpas afiladas y curvas             para aferrarse al hielo y sujetar su presa. El pelo largo entre las almohadillas protege las patas del oso             del frío y proporciona tracción sobre el suelo. Los pelos largos de las patas delanteras y los pies anchos le             		ayudan a nadar. Todos los osos polares son blancos, pero por el efecto de la luz pueden aparecer de color pardo, amarillento e incluso verde muy claro. 		                                    
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
           
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            <p/>

            
                                                    		Los osos salvajes de mayor tamaño que se han conocido (de más de 800 kg) han sido osos polares. Sin embargo, el peso 		medio de los machos es de 350 kg y el de las hembras, 250 kg.     		El oso polar tiene un fuerte sentido de la orientación, su olfato es extraordinario y muestra una inteligencia 		inusual para resolver problemas para obtener comida. Se alimentan principalmente de focas oceladas y, 		en ocasiones, de focas barbudas, morsas o ballenas blancas. También comen bayas, juncia, mejillones y algas de kelp.  		                        
            
            
            <p/>

            
                                                    		Como ocurre con otros osos verdaderos, las madres y las crías desarrollan fuertes vínculos. Las crías son muy pequeñas al nacer: alrededor de 1 kg. Sus ojos permanecen cerrados durante unos 40 días y deben recibir cuidados 		y ser amamantados cada pocas horas. Las madres los mantiene muy cerca para conservar su calor. Salvo en la estación de cría, el oso polar macho es     es solitario y atraviesa grandes extensiones de hielo marino para cazar. Durante la época de celo (de mayo a junio), 		los machos pelean furiosamente entre sí por las hembras. Tanto el macho como la hembra pueden aparearse con otros individuos también.                        
            
            
            <p/>

            
                                                      		Los osos polares tienen poco interés por otras especies del Ártico, y con frecuencia ignoran a las personas. Estos osos 		son objeto de caza masiva en Canadá y Groenlandia, y algo menos en Rusia y Alaska. En Svalbard (Noruega) 		están protegidos. Las poblaciones de oso polar están más o menos seguras, pues habitan en zonas muy poco 		pobladas por el hombre, aunque el tráfico marítimo y las plataformas petrolíferas pueden 		repercutir de forma negativa en la supervivencia de esta especie.                                    
         
         
         
         </cell>
         <cell width="280"/>
         <cell width="620">
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
                               		Contribución de: Charles Joseph Jonkel                         
            
            
            <br/>

            
                                                	Contenido facilitado por cortesía de la                     
            
            
            <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color></u></a>

            
                                                              	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.                           
         
         
         
         </cell>
      </LOC_STRING>


      
</ZT2Strings>
