<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:entry">Pluviselva tropical</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tropicalrainforest:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tropicalrainforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  El biomedio de pluviselva tropical está formado por un bosque caracterizado por la exuberancia de vegetación, una temperatura comparativamente elevada y precipitaciones abundantes a lo largo de todo el año. Las pluviselvas tropicales son los ecosistemas con mayor diversidad biológica del mundo. Aunque suponen menos del siete por ciento de la superficie terrestre del planeta, contienen más del 50 por ciento (algunos científicos elevan esta cifra hasta el 90 por ciento) de las especies vegetales y animales del mundo. Una hectárea de pluviselva puede contener más de 600 especies de árboles distintas. Por comparación, todos los bosques de Estados Unidos y Canadá juntos sólo contienen alrededor de 700 especies de árboles. El número y la diversidad de especies animales que habitan en estas selvas es incluso más impresionante. Un estudio encontró más especies de hormigas viviendo en un solo tronco de árbol que todas las existentes en las Islas Británicas.			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
                  
                  <p/>
                  
                  Las pluviselvas tropicales también desempeñan una función fundamental en la regulación del clima del planeta, porque absorben dióxido de carbono, un gas que se cree parcialmente causante del calentamiento global. En el proceso de la fotosíntesis, las plantas absorben de forma natural dióxido de carbono y desprenden oxígeno; las pluviselvas tropicales absorben más dióxido de carbono que ningún otro ecosistema terrestre del planeta.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Entre la comunidad científica existe el acuerdo generalizado de que, al absorber parte de ese gas, las pluviselvas desempeñan una función vital para reducir su impacto.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Para ser clasificada como pluviselva, una selva debe ser cerrada, de forma que las copas de los árboles se toquen entre sí para crear un interior umbrío. Además, las temperaturas y las precipitaciones de lluvia deben ser altas y mantenerse relativamente uniformes a lo largo el año. Las selvas que cumplen estos criterios se encuentran a ambos márgenes del ecuador en Sudamérica y América Central, Asia, África y Australia. En Sudamérica, una extensa zona de selva de la cuenca del Río Amazonas de Brasil y los países vecinos es, con mucha diferencia, la mayor pluviselva del mundo. Su extensión es de más de 3,5 millones de kilómetros cuadrados: en torno a la mitad de la superficie total mundial de pluviselva. La mayor de las dos grandes pluviselvas tropicales de Asia se concentra en el Archipiélago Malayo, que incluye las islas de Borneo y Sumatra, la Península Malaya y la República de Filipinas. La otra gran pluviselva de Asia se encuentra principalmente en la isla de Nueva Guinea y en el norte de Australia. En África, la mayor parte de la superficie de pluviselva se concentra en la costa atlántica y a lo largo de la cuenca del Río Congo.			
               
               
               
              
               
               
                  
                 
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                   Contenido facilitado por cortesía de la                     
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135"> Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
                  
                  
                  
                   (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:entry">Sabana</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_savannah:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/savannah_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					El
 					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_biomedef:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">biomedio </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   de la sabana es una pradera tropical salpicada de matorral y árboles de pequeño y gran tamaño. Las sabanas pueden ser el resultado de las condiciones del suelo, de incendios periódicos provocados por rayos o de origen humano, o bien, de la influencia del clima.
						
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Las sabanas determinadas por el clima, como las existentes en el oeste y el suroeste de África, se desarrollan en regiones que tienen estaciones húmedas y secas muy diferenciadas, en las que la cantidad de precipitaciones de lluvia oscilan entre 100 y 400 mm al año. Las sabanas oscilan entre bosques no cerrados con una capa inferior de árboles bajos y hierba y las sabanas en las que predomina la hierba. Cuando la cantidad de lluvia está entre 100 y 200 mm, por lo general sólo la hierba puede sobrevivir a la estación seca. Si las precipitaciones alcanzan 300 mm, el suelo contiene suficiente agua para mantener también vegetación de matorral durante la estación seca. Si las precipitaciones de lluvia superan los 300 mm, queda suficiente agua para mantener árboles solitarios y, cuando la pluviosidad es superior a 400 mm, durante la estación seca queda suficiente humedad para permitir que los árboles se desarrollen con más densidad y formen un techo de copas de árboles y se proyecte sombra sobre las hierbas.
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						En las regiones con mayor pluviosidad, como el África oriental, la vegetación de las sabanas se mantiene por incendios que se producen periódicamente. Al consumir las hierbas secas al final de la estación lluviosa, los incendios consumen la vegetación forestal, controlan la invasión de árboles y matorrales, y estimulan el desarrollo de nuevas hierbas. Estas sabanas también se ven influidas por grandes mamíferos pastantes, como el ñu y la cebra. Cuando hay abundancia de ellos, los animales también pueden reducir la vegetación de tal forma que la capa de hierba no puede propagar los incendios. Consecuentemente, aumenta la presencia de vegetación arbórea, transformando las sabanas en bosques. Por su parte este crecimiento de árboles puede verse reducido por los grandes animales que se alimentan por ramoneo, como los elefantes.
						
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
						Entre las sabanas condicionadas por las condiciones del suelo se encuentran los llanos de Venezuela y los campos cerrados de Brasil. Estos últimos se caracterizan por la corteza dura del suelo, formada por óxidos de hierro. Las hierbas crecen en el suelo por encima de la corteza; los árboles, por su parte, se desarrollan en los lugares en que las raíces, introducidas a través de las grietas de la corteza dura, pueden alcanzar las aguas subterráneas que se encuentran a mayor profundidad.
				
               
               
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                    Contenido facilitado por cortesía de la                     
 
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R). </color></u></a>
                  
                  
                  
                  (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.

               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:entry">Alpino</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpine:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/alpine_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					El biomedio alpino, parecido al biomedio de la tundra, se da en las zonas de alta montaña de todo el mundo. Sus condiciones adversas hacen que la vegetación crezca hasta poca altura respecto al suelo en los prados alpinos.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					La tundra es la llanura caracterizada por la ausencia de árboles que se extiende al norte de los bosques de coníferas del hemisferio norte y en la Península Antártica en el hemisferio sur. 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Los árboles no pueden sobrevivir en este biomedio a causa de las bajas temperaturas, los fuertes vientos y las grandes nevadas, así como por efecto del permafrost, una capa del subsuelo que se mantiene permanentemente congelada. La vida vegetal presenta un crecimiento limitado a poca altura respecto al suelo. En verano migran a la tundra grandes cantidades de aves para alimentarse de insectos. Otros animales que habitan en esta área son los renos, los lobos, los zorros, los ratones de campo y otros roedores.
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Contenido facilitado por cortesía de la                     
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:entry">Bosque boreal</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_boreal:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/borealforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                 
					El biomedio de bosque boreal, que consiste en una amplia franja de bosques de coníferas de hoja perenne, se extiende por latitudes subárticas del hemisferio norte. En esta zona, la estación de crecimiento es corta y el invierno es largo y frío. Estas circunstancias impiden el desarrollo de los árboles de hoja caduca más ancha, que necesitan más tiempo para que vuelvan a crecer sus hojas que el que permite el clima subártico. Por otra parte, los árboles de hoja perenne pueden reanudar la fotosíntesis cuando la temperatura del aire vuelve a ser lo suficientemente suave. Además, la forma cilíndrica compacta y la superficie cerosa de las hojas con forma de aguja retardan la pérdida de humedad durante el invierno, cuando no hay agua ambiental disponible por encontrarse congelada.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Comparados con los bosques de otras latitudes inferiores, los bosques boreales (a menudo llamados por su nombre ruso de taiga) son bastante uniformes en su estructura y en las especies que lo componen. Los árboles son predominantes, con frecuencia en macizos densos de árboles de edad similar. Muchos de ellos adoptan una forma estrecha y piramidal que permite que la nieve se desprenda de ellos con facilidad. La vegetación del suelo en los bosques más umbríos es dispersa y consta de matorrales bajos (muchos de ellos de la familia del brezo, y una capa de musgos. Otra característica destacada de la región de taiga, de la que se retiraron las placas de hielo hace sólo unos 10.000 años, son las innumerables charcas y ciénagas que salpican el terreno con poco drenaje.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					En Eurasia, la taiga se extiende por todo el continente, desde el extremo oriente de Rusia hasta Escandinavia. Los bosques más occidentales son muy monótonos, pero el número de especies aumenta a medida que nos aproximamos al este; los bosques de Hokkaido del norte de Japón son, por comparación, variados. Una excepción del carácter perennifolio de la mayor parte de la taiga son los bosques de alerces de hoja caduca del este de Siberia, donde los gélidos inviernos del interior continental hacen que la retención de las hojas, incluso las que tienen forma de aguja, sea demasiado difícil.
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Los bosques boreales de Norteamérica son más ricos en especies que sus análogos de Eurasia, pero en otros sentidos son bastante parecidos. A causa de la alineación norte-sur de las cadenas montañosas norteamericanas, los bosques de coníferas del tipo de taiga se extienden hacia el interior de la zona templada, a lo largo de las líneas de las cumbres de las cordilleras de Cascade y la Sierra Nevada, las Montañas Rocosas y los Apalaches. 
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Fuente: Atlas dinámico de Encarta
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Contenido facilitado por cortesía de la                     
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.	     
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:entry">Desierto</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desert:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/desert_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					Desierto es el término aplicado a las regiones de la Tierra que se caracterizan por tener menos de 254 mm de lluvia al año, un índice de evaporación que supera a las precipitaciones y, en la mayoría de los casos, una temperatura media elevada. A causa de la falta de humedad en el suelo y la baja humedad atmosférica, gran parte de la luz solar incide en el suelo. Durante el día, las temperaturas pueden alcanzar los 55 °C a la sombra. Durante la noche, el suelo del desierto irradia el calor devolviéndolo a la atmósfera y la temperatura puede descender a niveles cercanos al punto de congelación.
					
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					La mayoría de los desiertos surgen como resultado de las condiciones de los vientos. Las masas de aire cálido crearon dos franjas de desierto, una a lo largo del Trópico de Cáncer y la otra a lo largo del Trópico de Capricornio. Otros desiertos deben su existencia al efecto de las corrientes oceánicas sobre la masa continental, cuando las masas de aire frío transportan niebla y bruma, pero poca lluvia, a las regiones costeras.
	   				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Contenido facilitado por cortesía de la                     
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:entry">Pradera</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_grassland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/grassland_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La pradera se define como un ecosistema en que las hierbas, la juncia y otras plantas forrajeras son la vegetación predominante. Aunque en las praderas templadas pueden darse más de 50 especies de plantas vasculares y en las tropicales más de 200, normalmente sólo dos o tres especies de hierbas dominan más del 60 por ciento de la biomasa existente por encima del suelo.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Las praderas pueden ser naturales, seminaturales y cultivadas. Las praderas naturales ocupan, u ocuparon en su momento, grandes áreas de las masas continentales, incluidos los pastizales y las llanuras de Norteamérica, las pampas y los páramos de Sudamérica, el veld de Sudáfrica y las estepas de Eurasia. Las praderas naturales templadas se desarrollan en las regiones caracterizadas por una pluviosidad anual comprendida entre 250 y 750 mm, un alto índice de evaporación y sequías estacionales y anuales. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Las praderas tropicales tienen lugar en regiones con estaciones húmedas y secas muy marcadas. En la periferia de estas regiones climáticas el fuego desempeña un papel importante en el mantenimiento de las praderas al impedir la invasión de los bosques en las regiones húmedas y el matorral desértico en las regiones semiáridas.
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				La pradera seminatural ocupa zonas en las que el grado de humedad es suficiente para que se desarrollen bosques. También denominadas praderas rotativas, estas áreas surgieron como resultado de la deforestación y volverán a albergar árboles a menos que se mantengan en este estado por la acción del fuego, las siegas o la explotación de los pastos. Las praderas cultivadas, como los pastizales y los campos de heno, se siembran y mantienen de manera artificial. Suelen constar de una o dos especies de hierbas y legumbres, como tréboles o alfalfa. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Las praderas naturales del mundo son, o fueron en su momento, el biomedio donde se desarrolla una fauna muy diversa. En Norteamérica, los grandes herbívoros pastantes como el bisonte y los grandes depredadores eran las especies predominantes. Asociados con estos mamíferos se encontraban los roedores herbívoros, entre los que se encontraban los perritos de las praderas y los ratones, aves que se alimentan de semillas, halcones, serpientes e insectos, especialmente saltamontes. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Los suelos de las praderas son intrínsecamente fértiles. Debido a la escasez de precipitaciones, los nutrientes solubles del suelo no se diluyen ni se dispersan y, por la ausencia de techo de árboles, las abundantes hierbas han constituido una capa edáfica superior rica en componentes orgánicos. El resultado es que las praderas naturales de las regiones templadas del norte se han convertido en zonas de cultivo de grano, como el maíz y el trigo. Los herbívoros pastantes originarios de estas regiones se han visto sustituidos por ganado vacuno y ovino, y han desaparecido los grandes depredadores. 
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
				Con la colaboración de: Robert Leo Smith
				
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
					Contenido facilitado por cortesía de la                     
					
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.       	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:entry">Monte bajo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scrub:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <p/>
                  <img src="UI/zoopedia/biome/scrub_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  El biomedio de monte bajo, también conocido como chaparral, es un área de matorrales dominada por una vegetación perenne de hoja pequeña.			
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  Dichos hábitats son característicos del clima mediterráneo, con inviernos cálidos y húmedos, y veranos largos y secos. El nombre se aplicó a las áreas de matorrales de California y Baja California, robles enanos y los matorrales densos de chamizo y manzanita.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  El monte bajo depende del fuego. El fuego elimina los crecimientos débiles, elimina los deshechos acumulados, recicla los nutrientes y estimula el crecimiento vigoroso de nuevas semillas y brotes.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:entry">Bosque templado</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_temperate:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/temperateforest_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Los bosques templados caducifolios se suelen extender por la zona oriental de Estados Unidos.
	       	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Los bosques compuestos por especies de hoja caduca, los que pierden las hojas periódicamente, se desarrollan en las áreas de la zona templada con abundancia de agua en las que se alternan una larga estación cálida de desarrollo con un invierno frío. Las precipitaciones, ya sea en forma de lluvia o nieve, se producen a lo largo de todo el año.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Los árboles caducifolios, los matorrales y las vides, ya sea en los trópicos o en latitudes medias, dejan caer sus hojas durante el tiempo de ausencia de precipitaciones. Para las plantas leñosas de la zona templada, la hoja cae en invierno. En las regiones en que el invierno es tan intenso que se congela la superficie del suelo, el agua se obtiene a través de las raíces de las plantas. Pero incluso en las áreas más templadas, el aire frío y los vientos gélidos del invierno absorberían rápidamente la humedad de las plantas a través de sus anchas y delgadas hojas si no hubieran caído previamente.
			
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       En primavera, el suelo del bosque queda alfombrado de flores silvestres que florecen en el sol que baña el suelo antes de que vuelvan a crecer las hojas de los árboles y matorrales que proyectan la sombra. Tras la larga estación de crecimiento y reproducción, el cambio de color de las hojas es señal del comienzo de la preparación de las plantas leñosas para el invierno. El aspecto del bosque durante la estación fría puede ser bastante inhóspito, aunque algunos árboles de hoja perenne pueden dar cierto color. En las partes más frías de la región de bosques caducifolios, próximos a los bosques de coníferas del norte, es frecuente encontrar bosques de transición que combinan especies de hoja caduca y perenne.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Los bosques templados caducifolios están casi completamente limitados al hemisferio norte, donde aparecen en tres grandes áreas. En Europa, la zona de bosques caducifolios y mixtos se extiende desde las Islas Británicas y Francia, pasando por Europa Central y Oriental, hasta llegar hasta los Montes Urales. En Asia Oriental, estos bosques visten el extremo oriente de Rusia, Corea y Japón. Sus análogos de Norteamérica ocupan la mayor parte del área que va desde los Grandes Lagos al Océano Atlántico y el sur del Golfo de México. 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Aunque separados por una gran distancia, estos bosques de especies de hoja caduca son muy similares, no sólo en su aspecto, sino también en los grupos de plantas que los componen: abedules, carpes, alisos, betulas, robles, castaños, tilos, olmos, nogales, arces y fresnos.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Un largo historial de ocupación humana de estas regiones de bosques, especialmente en Eurasia, ha reducido su extensión a pequeños restos. En partes de Europa occidental, milenios de destrucción de los bosques han tenido como resultado la aparición de extensas áreas de montes carentes de árboles. 
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Fuente: Atlas dinámico de Encarta
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Contenido facilitado por cortesía de la                     
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.	       
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:entry">Tundra</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tundra:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/tundra_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La tundra hace referencia a las llanuras árticas que ocupan la mayor parte del área situada al norte del anillo de bosques de coníferas, dominadas por juncias, brezo, sauces, musgo y liquen. Por encima de los límites forestales de las montañas altas del mundo hay llanuras similares, que reciben el nombre de tundra alpina. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               También la región antártica tiene algunas áreas de tundra. El clima de la tundra se caracteriza por vientos fuertes, una temperatura media baja, muy poca nieve o lluvia y una breve estación estival. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La tundra ártica está influida específicamente por el permafrost, una capa de subsuelo permanentemente congelada. El suelo de superficie, que suele ser rocoso, se deshiela en verano hasta profundidades variables. La combinación de suelo congelado y terreno plano impide el drenaje del agua en la tundra. Al mantenerse en la superficie o saturar la capa de suelo superficial, el agua forma lagunas o estanques que proporcionan humedad para las plantas, lo que contrarresta la escasez de precipitaciones. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
            Contenido facilitado por cortesía de la                     
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:entry">Humedal</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetland:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds" pady="15" padx="15">
            <color r="255" g="255" b="255">
               <cell width="600">
                  <img src="UI/zoopedia/biome/wetlands_zoopedia_biomebrush.dds" sx="0" sy="0" sw="256" sh="85"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               El humedal se define como un área geográfica formada por zonas de tierra seca con zonas de agua. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Los humedales suelen producirse en áreas bajas que reciben agua dulce de las orillas de lagos, lagunas, corrientes y ríos, o agua salada de las mareas en áreas costeras protegidas de las olas. En los humedades, la superficie del agua suele estar un poco por encima o por debajo de la superficie de tierra el tiempo suficiente para estorbar el crecimiento de las plantas a aquellas adaptadas a las condiciones húmedas, promoviendo el desarrollo de suelos característicos de un entorno húmedo. Proporcionan el hábitat para una amplia variedad de plantas, invertebrados, peces y animales más grandes, incluyendo muchas especies raras, amenazadas o en peligro de extinción. 
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Las plantas y animales que se encuentran en los humedales incluyen los que son capaces de vivir en tierra firme o en el agua y los que sólo pueden vivir en un entorno acuático. Hay humedales en todos los continentes, excepto en la Antártida, y en los climas que van desde los trópicos a la tundra. Ocupan aproximadamente el seis por cierto de la superficie terrestre del mundo (aproximadamente 890 millones de hectáreas). En Estados Unidos hay unos 111 millones de hectáreas, que corresponden aproximadamente al 12% de los humedales del mundo.
	    
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
            Contenido facilitado por cortesía de la                     
        	 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                                
            (C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
				
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </color>
         </cell>
      </LOC_STRING></ZT2Strings>
