<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="genericscenariofailure:animaldiedsick">¡Ha muerto un animal! Los animales sanos son fundamentales para el éxito de un zoo. A consecuencia de este desafortunado incidente, no podrá alcanzar los objetivos.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1intro">Nuevo plan de desarrollo del Waltham Animal Park</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1result">¡El nuevo plan de desarrollo del Waltham Animal Park ha sido un éxito!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overview">Los funcionarios del MSPA han comprobado que las condiciones del Waltham Animal Park violan la normativa de bienestar de los animales. Las instalaciones están sucias, los animales se hallan desnutridos y recluidos en entornos que no satisfacen sus necesidades y, además, hay basura en las zonas públicas. En consecuencia, han ordenado el cierre del parque. 
         <p/>
         El Blue Fang Development Fund ha adquirido acciones por valor de 10.000 $ que se destinarán a la remodelación y futura ampliación del recinto. MSPA reconoce que la mejora de las condiciones debe realizarse en función de los intereses de los animales y le ha presentado el siguiente programa: contrate personal de mantenimiento para limpiar el parque y guardianes que se ocupen de las instalaciones. Asegúrese de que se satisfacen las necesidades básicas de los animales que están actualmente en el parque.  Cuando haya conseguido estos objetivos, MSPA volverá a estudiar su caso.</LOC_STRING>  <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1overviewshort">Los funcionarios del MSPA han comprobado que las condiciones del Waltham Animal Park violan la normativa de bienestar de los animales. ¡Utilice el dinero del Blue Fang Development Fund para que el parque deje de ser un lugar ruinoso y se convierta en una empresa de éxito! Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear el arco de flores</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needworkers">Contrate al menos a dos empleados de mantenimiento y asegúrese de que vacían las papeleras.  Instale al menos dos papeleras en el zoo, a fin de que los futuros visitantes dispongan de las papeleras necesarias.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1trashempty">¡Genial! Se ha limpiado la basura.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1needkeepers">Contrate al menos ados guardianes para que limpien las instalaciones insalubres.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1exhibitsclean">¡Magnífico! Las instalaciones están limpias.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1nocash">Por desgracia, parece que el dinero recibido del Blue Fang Development Fund no se ha usado adecuadamente para cumplir los objetivos de rehabilitación. Debido a su carencia actual de fondos, va a resultar prácticamente imposible renovar estas instalaciones.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneeds">Satisfaga las necesidades básicas de los animales del parque.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S1meetbasicneedsdone">¡Excelente! Todos los animales reciben unos cuidados básicos excelentes.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2result">¡La fase de crecimiento del Waltham Animal Park ha sido todo un éxito!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2overview">Los funcionarios del MSPA están encantados con los progresos en las tareas de limpieza y han levantado las restricciones que impedían la apertura del parque.  Ya puede abrir el parque al público, lo que le permitirá generar los ingresos necesarios para complementar los gastos de las tareas de remodelación. Mejore las instalaciones existentes, para que resulten más atractivas a los visitantes y coloque buzones de donaciones para recoger los ingresos.
         <p/>     	
	Los funcionarios del MSPA también le han concedido el permiso para construir una nueva instalación que les permita juzgar su capacidad para ampliar el parque. Construya una nueva instalación de animales que contribuya a aumentar la popularidad del parque y que demuestre que puede ocuparse adecuadamente de los animales, satisfaciendo las necesidades de intimidad avanzadas de todos los animales. La compra de los refugios adecuados ayudará a los animales a satisfacer sus necesidades de intimidad. El Blue Fang Development Fund ha adquirido otros 5.000 $ que le ayudarán en su intento.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2donationbox">Coloque tres buzones de donaciones para recoger los ingresos.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havebox">¡Excelente! Gracias a los buzones de donaciones, los visitantes pueden aportar fondos.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2adoptanimal">Adopte un nuevo animal para tener seis en su parque.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2havenewanimal">¡Este nuevo animal atraerá más visitantes!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacy">Debe satisfacer las necesidades de intimidad de todos los animales del parque.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S2meetprivacydone">Los animales han visto satisfechas sus necesidades de intimidad.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1youwin">Los funcionarios del MSPA consideran que, en estos momentos, el bienestar animal se encuentra bajo control. Se han levantado todas las restricciones impuestas al Waltham Animal Park. ¡Buen trabajo!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeathoverview">La reciente muerte de un animal del Waltham Animal Park ha alarmado enormemente a los funcionarios del MSPA.  Están reconsiderando su posición con respecto a la viabilidad del parque. Los animales restantes han sido trasladados a otros zoológicos.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:C1failanimaldeath">La reciente muerte de un animal ha alarmado enormemente a los funcionarios del MSPA. Los animales restantes han sido trasladados a otros zoológicos.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3intro">Raintree Cooperative Animal Park</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3result">¡La mejora del Raintree Cooperative Animal Park ha sido todo un éxito!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overview">La noticia del Blue Fang Development Fund se ha extendido y se ha notificado a los administradores que hay una instalación zoológica con gran necesidad de ayuda. El Raintree Cooperative Animal Park es un nuevo zoológico creado con las mejoras intenciones. Pero, por desgracia, quienes planearon el zoo no entendían las necesidades de los animales. Las instalaciones son incómodas y no resultan convenientes para las necesidades que impone el hábitat de los animales. Se le han concedido 5.000 $ para mejorar las condiciones de las instalaciones de los animales del parque. 
         <p/>   
	El zoo se ha cerrado por las malas condiciones de las instalaciones. Si necesita fondos adicionales, puede abrirlo en cualquier momento. No obstante, a los visitantes no les gusta ver animales infelices. No podrá incorporar ningún otro animal al parque hasta que los que viven ya en él gocen de un entorno conveniente.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3overviewshort">¡El Blue Fang Development Fund se enteró de que un zoo tiene una gran necesidad de ayuda! Use los fondos disponibles para mejorar las condiciones de los animales del parque y crear un entorno próspero que favorezca el futuro crecimiento. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear el arco de flores</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshort">Debe satisfacer las necesidades de entorno de todos los animales.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3goalshortsuccess">¡Excelente! Los animales ya se encuentran en instalaciones adecuadas a sus requisitos de espacio y biomedio.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S3success">El Raintree Cooperative Animal Park le agradece su ayuda. Utilizando lo que ha aprendido de usted, seguirá desarrollando su instalación zoológica sabiendo ya que el espacio y el entorno constituyen aspectos fundamentales en el cuidado de los animales.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4intro">Centro de rehabilitación animal de Wolverton</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4result">Completada la cuarentena del Centro de rehabilitación animal de Wolverton</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overview">Un grupo de expertos ha criticado el cuidado que reciben los animales del parque, citando varias enfermedades graves sufridas por los animales de sus instalaciones. ¡Por haber atraído la atención hacia ese aspecto negativo, todos los guardianes se han despedido!  Debe contratar nuevos guardianes y conseguir que los animales recuperen la salud antes de que la situación empeore. 
         <p/>   
	En estos momentos, el hambre y las enfermedades se propagan por las instalaciones a ritmo vertiginoso. Si bien el Blue Fang Development Fund ha podido aportar 5.000 $ para ayudarle en sus esfuerzos, los fondos resultan limitados, ya que en el presupuesto anual no se hicieron previsiones para este tipo de emergencias.  Debe continuar generando ingresos por entradas para poder contratar el personal suficiente.  Como a los visitantes no les gusta ver animales enfermos, se recomienda construir una zona de cuarentena que permita mantener aislados a los que han enfermado. 
         <p/>  
	Consiga que sus animales vuelvan a estar en buenas condiciones y organice una rueda de prensa para poner fin a los rumores que circulan sobre estas instalaciones.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4overviewshort">La enfermedad se extiende por el Centro de rehabilitación animal de Wolverton y, por el momento, los fondos son escasos. Restaure la buena salud en el zoo para acabar con los rumores sobre la enfermedad de los animales. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear el arco de flores</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshort">¡Los animales están hambrientos! Asegúrese de que sus necesidades alimentarias se vean satisfechas.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4foodgoalshortsuccess">¡Excelente! Los animales ya no tienen hambre.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshort">¡Los animales están enfermos! Trate todas las enfermedades que padecen los animales.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4sickgoalshortsuccess">¡Todas las enfermedades de los animales han desaparecido de su instalación zoológica!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4halfwaysuccess">Ahora que los animales están bien alimentados y no presentan signos de enfermedad, se han enviado invitaciones privadas a los críticos instándoles a visitar nuevamente las instalaciones. Mantenga esos niveles altos e incremente a tres estrellas el nivel de fama de su zoo.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshort">Incremente a tres estrellas el nivel de fama de su zoo.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4famegoalshortsuccess">¡La fama de su zoo se ha incrementado al menos a tres estrellas!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariogoals:S4success"> Los resultados han superado las expectativas. Los críticos se han retractado totalmente de su declaración anterior sobre el zoo. Como reconocimiento a sus esfuerzos, se le hace entrega de un hermoso arco de flores. Podrá hacer uso de este arco de flores en todos sus esfuerzos futuros.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:Camp1short">Zoos con problemas</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1">Intento de nuevo desarrollo del Waltham Animal Park</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S1short">Nuevo desarrollo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3">Raintree Cooperative Animal Park</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S3short">Alojamientos atestados</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4">Centro de rehabilitación animal del Wolverton</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="C1scenariolabels:S4short">Rehabilitación</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:intro">Cachorro de tigre</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:overviewshort">Cachorro de tigre</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:result">¡El cachorro de tigre ha sido un éxito!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:anothertiger">¡Adopte una tigresa!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:gotanothertiger">¡Ha adoptado una tigresa!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:needtiger">Adopte una tigresa.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:meettigerneeds">Debe satisfacer las necesidades avanzadas del tigre.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishtigerneeds">Ha satisfecho las necesidades avanzadas del tigre.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:havebaby">Debe criar a un cachorro de tigre.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishhavebaby">¡Ha criado un cachorro de tigre!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:carebaby">Debe satisfacer las necesidades básicas del cachorro de tigre.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioGoals:finishcarebaby">¡Ha satisfecho las necesidades del cachorro de tigre!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1">Escenario de cachorro de tigre</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="TigerBabyScenarioLabels:S1short">Cachorro de tigre</LOC_STRING></ZT2Strings>
