<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:intro">Adición de rebaño de elefantes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overview">
         
         
         
         
                  Se había programado matar a un grupo de elefantes procedentes del Reino de Sironjia, donde hay una sobrepoblación de éstos. Por eso los han ofrecido al zoo con más capacidad de crear el hábitat más conveniente para ellos. Se ha entregado a su zoo un elefante enjaulado, que puede encontrar cerca de la puerta principal.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
                  Cree una instalación natural para el elefante y compruebe que se satisfacen sus necesidades básicas. Si demuestra que puede cuidar de esta especie, se le entregarán tres animales más de género mixto que le ayudarán a establecer una comunidad próspera.     
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:overviewshort">         Se había programado matar a un grupo de elefantes procedentes del Reino de Sironjia, donde hay una sobrepoblación de éstos. Por eso los han ofrecido al zoo con más capacidad de crear el hábitat más conveniente para ellos. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la estatua reloj de sol.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:elephantpart1successoverview">         El Reino de Sironjia se complace en ofrecerle los restantes elefantes africanos. Los animales serán entregados en breve a su zoo.  Las condiciones del hábitat serán supervisadas por la International Society of Animal Wellbeing (ISAW) durante los próximos tres meses. En caso de que no satisfaga las necesidades básicas de cualquiera de estos animales, serán retirados de su zoo y entregados a otro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:result">¡El rebaño de elefantes se agregó correctamente a su zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptelephant">Cree un área de exhibición para albergar a la hembra de elefante africano y, a continuación, libérela de la jaula. Asegúrese de satisfacer sus necesidades de entorno.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptelephant">¡Genial! La nueva hembra de elefante parece feliz en su nueva área de exhibición.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetneeds">Ahora que tiene una instalación apropiada, satisfaga las necesidades básicas del elefante africano.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneeds">¡Excelente! ¡Ha satisfecho las necesidades básicas del elefante africano!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:adoptfourelephants">Agregue los tres elefantes enjaulados a su exhibición.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishadoptfourelephants">¡Muy bien! Todos los elefantes nuevos han sido sacados de sus jaulas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetenvironmentfourelephants">Asegúrese de que su instalación proporciona un entorno adecuado a los cuatro elefantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetenvironmentfourelephants">El entorno es perfectamente adecuado a los cuatro elefantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:meetallneeds">Cuide de sus elefantes y esfuércese por darles todo lo que necesitan. Dentro de tres meses se evaluará la condición en la que se encuentran.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetallneeds">¡Cuidó bien de los cuatro elefantes africanos! Puede quedárselos y encargarse de ellos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneedsoverview">Por desgracia, los funcionarios de la ISAW no están seguros de que en su instalación se puedan ofrecer los cuidados apropiados a un rebaño de elefantes africanos. Los animales serán retirados de su parque y entregados a otro zoo.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:failedmeetneeds">Los animales no estaban bien en su zoo. Han sido enviados a otro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioGoals:finishmeetneedsoverview">Los funcionarios de la ISAW garantizan que en su instalación se puede cuidar muy bien del rebaño de elefantes africanos. Los elefantes se quedan en su zoo y la ISAW volverá a contactar con usted si se entera de que hay otros animales que necesitan un hogar adecuado.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelintro">Animales maltratados</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverview">
         
         
         
         
                  Un zoo norteamericano que no tiene nombre ha estado funcionando sin regularizar y en un entorno sin control. Las reclamaciones por maltrato a los animales que se han presentado contra esa instalación han puesto en marcha una investigación oficial. Los animales fueron encontrados en instalaciones mal construidas y mal mantenidas que no les proporcionaban condiciones de salud y bienestar psicológico. Estos animales maltratados necesitan rehabilitación.        
         
         
        
         
         <p/>
         
         
         
         
                  Aunque hasta ahora su zoo sólo se ha ocupado de animales pequeños, en toda la zona el suyo es uno de los pocos con espacio disponible. Como se trata de una situación de emergencia, su zoo es el único que puede dar acomodo a esos animales. 
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
          Se ha entregado en su zoo un rebaño de cebras y una manada de leones. Debe crear instalaciones lo bastante grandes para dar acomodo a estos dos grupos de animales y, a continuación, tratar sus enfermedades y proporcionarles los cuidados básicos.     
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Crueloverviewshort">         Por unas reclamaciones presentadas contra un zoo sin nombre, se puso en marcha una investigación que ha dado como resultado que algunos animales hayan sido retirados de esa instalación. Cuide de esos animales maltratados en su zoo. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la estatua reloj de sol.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelsuccessoverview">Su zoo ha sabido proporcionar excelentes cuidados a esos animales. Entretanto, la otra instalación ha sido cerrada para siempre y se le han entregado a su zoo otros animales para que los cuide. Como ayuda para sufragar los gastos, se le ha otorgado una concesión de 8.000 $.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelresult">¡Los animales maltratados han recuperado un excelente estado de salud!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatezebras">Cree un hábitat conveniente para seis cebras comunes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatelions">Cree un hábitat conveniente para ocho leones.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelmeetneeds">Cure todas las enfermedades de estos animales y atienda sus necesidades básicas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatezebras">Las seis cebras comunes se encuentran en un hábitat conveniente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatelions">Los ocho leones se encuentran en un hábitat conveniente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelmeetneeds">Todos los animales han sido curados de sus enfermedades y se ha atendido sus necesidades básicas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:Cruelaccomodatechimps">Cree un hábitat conveniente para siete chimpancés y, a continuación, cure sus enfermedades y atienda sus necesidades básicas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelaccomodatechimps">¡A los chimpancés les va muy bien!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenario">¡Ha muerto su %s! Todos los animales maltratados han sido enviados a otros zoos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:failedCruelscenariooverview">¡Ha muerto su %s! Parece ser que su zoo no puede proporcionar una asistencia adecuada a los animales. Los animales supervivientes han sido sacados de su instalación y esperamos que reciban un tratamiento mejor en su nuevo hogar.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditions:finishCruelscenariooverview">¡Enhorabuena! Todos los animales que fueron sacados de la instalación defectuosa han recibido en su zoo una atención excelente. La comunidad de protección a la vida salvaje ha tomado buena nota de sus esfuerzos para prevenir la crueldad con los animales.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingintro">Banda contr. descubierta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverview">         Las autoridades han descubierto una banda internacional de contrabandistas que comerciaba ilegalmente con animales en peligro de extinción. En la recientes redadas se han recuperado muchos animales que tienen una necesidad desesperada de un hogar conveniente. Se le ha ofrecido la oportunidad de obtener varios de los animales en peligro de extinción si puede preparar rápidamente alojamientos en los que pueda albergarlos con éxito. Recibirá un animal nuevo enjaulado cerca de la puerta principal a intervalos regulares mientras sea capaz de mantener en buen estado y felices a los animales que había recibido anteriormente. Los envíos de nuevos animales cesarán en cuanto se produzca el primer informe de que un animal enviado a sus instalaciones no tiene cubiertas adecuadamente las necesidades de entorno. Debe proporcionar al animal un espacio suficiente en una área de exhibición de su biomedios adecuado. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingoverviewshort">         Las autoridades han descubierto una banda internacional de contrabandistas que comerciaba ilegalmente con animales en peligro de extinción. Se han recuperado muchos, que necesitan desesperadamente un hogar conveniente. Si actúa con rapidez, varios animales en peligro de extinción pueden ser suyos. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la estatua reloj de sol.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingFailureoverview">Por desgracia, no fue capaz de cumplir las necesidades de entorno de su %s (su área de exhibición era muy pequeña o el biomedio no era el apropiado). Las autoridades deberán encontrar una solución alternativa.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart1Successoverview">Ha conseguido alojar a todos los animales rescatados de una amplia banda de contrabandistas. Gracias al enorme esfuerzo que ha hecho, esos animales en peligro estarán protegidos para siempre de la amenaza de convertirse en una mercancía del mercado negro.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingresult">¡Descubierta una banda de contrabandistas! Todos los animales han sido rehabilitados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangaroo">¡El tiempo es esencial! Cree un hábitat para la hembra de canguro rojo y sáquela de la jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRedKangarooOK">La hembra de canguro rojo está contenta en su entorno.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTiger">¡Ha recibido un nuevo animal! Cree un hábitat para el tigre de Bengala y sáquelo de la jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingBengalTigerOK">El tigre de Bengala está contento en su entorno.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBear">¡Ha llegado otro animal! Cree un hábitat para el oso gris y sáquelo de la jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGrizzlyBearOK">El oso gris está contento en su entorno.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorilla">¡Ha recibido otro animal! Cree un hábitat para la hembra de gorila y sáquela de la jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingGorillaOK">La hembra de gorila está contenta en su entorno.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhino">¡Ha llegado un nuevo animal! Cree un hábitat para el rinoceronte negro y sáquelo de la jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingRhinoOK">El rinoceronte negro está contento en su entorno.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephant">¡Entrega de un nuevo animal... sólo un par más! Cree un hábitat para la hembra de elefante africano y sáquela de la jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingElephantOK">La hembra de elefante africano está contenta en su entorno.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopard">¡El último animal ha sido entregado! Cree un hábitat para el leopardo de las nieves y sáquelo de la jaula.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingSnowLeopardOK">El leopardo de las nieves está contento en su entorno.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPoints">Asegúrese de que los animales están felices y de que se satisfacen sus necesidades de entorno hasta que haya sido entregado el último animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingNeedPointsDone">        ¡Felicidades! Todos los animales han sido alojados en instalaciones adecuadas y ha conseguido que estén contentos, a pesar de las prisas para dar acomodo a todos los nuevos invitados.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalUnhappy">Un animal se ha mostrado infeliz por el entorno o por los cuidados. Se interrumpe la llegada de más animales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingAnimalDeath">¡Ha muerto un animal! Sus instalaciones no pueden hacerse cargo de la llegada de animales nuevos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2overview">        Los animales que ha recibido fueron confiscados en una operación de contrabando y, como es probable que fueran cazados furtivamente en reservas. Muchos de ellos pueden haber sido separados de su madre cuando eran todavía muy jóvenes. Sería un logro increíble devolver estos animales a la vida en estado natural. Un grupo colaborador ha donado más animales para sus instalaciones, con lo que los animales tendrán compañeros. Debe satisfacer las necesidades avanzadas de los animales para que pueda devolver un animal de cada especie a su hábitat natural.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeeds">Satisfaga las necesidades avanzadas de los animales y libere uno de cada especie a un hábitat natural.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingMeedAdvancedNeedsDone">¡Ha conseguido liberar en un hábitat natural a muchos animales en peligro!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRing:SmugglingRingPart2Successoverview">¡Felicidades!  Ha conseguido devolver a su hábitat natural un animal de cada especie de los rescatados de una banda internacional de contrabandistas; sus esfuerzos son alabados por los conservacionistas de animales de todo el mundo. Como reconocimiento a sus esfuerzos, se le ha regalado un reloj de sol conmemorativo que representa la intemporalidad de su logro. Podrá usar este reloj de sol en todas sus operaciones futuras.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Camp2introlabel:Camp2intro">Prevenir el maltrato a los animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1">Rescate elefante africano</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ElephantHerdScenarioLabels:C2S1short">Rescate elefante africano</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2">Combatir la crueldad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CruelConditionsLabels:C2S2short">Combatir la crueldad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3">Banda contrab. descubierta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SmugglingRingLabels:C2S3short">Banda contrab. descubierta</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
