<ZT2Strings>
   <ChallengePack1Text>
      <CHHygiene>
         
			La Asociación para la higiene de los animales (AHA) ha seleccionado su zoo para un programa de prueba cuya finalidad es promover zoos y animales de zoo más limpios. Si su zoo puede estar durante 30 días sin que ninguno de sus animales tenga una necesidad higiénica apremiante o crítica, la AHA le concederá un premio en metálico por valor de %s.
			
         <br/>
         
			Dificultad: variable                    
		
      </CHHygiene>
      <CHHygieneShort>Dirija el zoo durante 30 días sin que ningún animal tenga una necesidad higiénica apremiante o crítica para recibir una concesión en metálico de %s.</CHHygieneShort>
      <CHHygieneSuccess>¡Ha mantenido a sus animales extraordinariamente limpios durante todo un mes! La Asociación para la higiene de los animales le ha regalado una concesión de %s como reconocimiento a su logro.</CHHygieneSuccess>
      <CHHygieneSuccessShort>¡Felicidades! Ninguno de sus animales ha tenido ninguna necesidad higiénica apremiante o crítica durante el período de evaluación.</CHHygieneSuccessShort>
      <CHHygieneFailureShort>No ha logrado que sus animales no tengan una necesidad higiénica apremiante o crítica durante el período de evaluación de 30 días.</CHHygieneFailureShort>
      <CHHygieneFailure>Desgraciadamente durante todo el período de evaluación no ha logrado que uno de sus animales no tuviera una necesidad higiénica apremiante o crítica. ¡Trate de mantenerlos más limpios la próxima vez!</CHHygieneFailure>
      <CHMatchingFunds>
         
			La Fundación Benéfica Axel ha declarado su zoo como posible participante en su programa de financiación, que ayuda a los zoos más nuevos o pequeños. Si puede lograr más de %s en donaciones durante los próximos 30 días, la fundación contribuirá con un importe equivalente a su zoo.
			
         <br/>
         
			Dificultad: fácil                    
		
      </CHMatchingFunds>
      <CHMatchingFundsShort>Consiga más de %s en donaciones durante un período de 30 días para recibir una concesión equivalente.</CHMatchingFundsShort>
      <CHMatchingFundsSuccess>La Fundación Axel está impresionada con sus esfuerzos de recaudación de fondos del mes pasado. Le han otorgado una concesión equivalente de %s.</CHMatchingFundsSuccess>
      <CHMatchingFundsSuccessShort>¡Su zoo ha recibido una concesión equivalente de la Fundación Axel!</CHMatchingFundsSuccessShort>
      <CHMatchingFundsFailureShort>No ha logrado recibir el premio del programa de concesión equivalente.</CHMatchingFundsFailureShort>
      <CHMatchingFundsFailure>Como no ha conseguido reunir la suma especificada durante el período de evaluación de 30 días, la Fundación Axel no puede contribuir con fondos equivalentes para su zoo.</CHMatchingFundsFailure>
      <CHMatchingFundsStatus>Hasta ahora ha reunido %s de los %s que necesita para lograr una concesión equivalente.</CHMatchingFundsStatus>
      <CHFelineFan>
         
			La revista Amigos de los felinos, la publicación sobre felinos más famosa del mundo, está elaborando un reportaje sobre cómo los grandes felinos pueden adaptarse a la vida en un zoo. Si es capaz de adoptar una especie nueva de felinos en los próximos 30 días, Amigos de los felinos basará su artículo en su zoo y le concederá un premio de $1500 para promover la conservación de los grandes felinos. La publicidad resultante centrará la atención pública en su parque y puede hacer que su zoo sea más famoso.
			
         <br/>
         
			Dificultad: moderada                    
		
      </CHFelineFan>
      <CHFelineFanShort>Si incorpora a su zoo una nueva especie adicional de la familia Felidae, la revista Amigos de los felinos le pagará $1500 y ayudará a dar publicidad a su zoo.</CHFelineFanShort>
      <CHFelineFanSuccess>Ha incorporado una nueva especie de grandes felinos a su zoo y la revista Amigos de los felinos ha publicado un artículo sobre el tema en su último número. Han hecho una donación de $1500 a su zoo como reconocimiento por sus esfuerzos para la conservación de los felinos. La publicidad resultante ha ayudado a hacer que su zoo sea más famoso.</CHFelineFanSuccess>
      <CHFelineFanSuccessShort>¡El artículo de Amigos de los felinos sobre la nueva especie de felinos ha hecho que su zoo sea más famoso!</CHFelineFanSuccessShort>
      <CHFelineFanFailureShort>No ha podido incorporar una especie adicional de la familia Felidae durante el período de tiempo especificado.</CHFelineFanFailureShort>
      <CHFelineFanFailure>Se ha agotado el plazo para incorporar una nueva especie de gran felino a su parque. Amigos de los felinos no pudo incluir su zoo en el artículo y ha perdido la oportunidad de hacer que su zoo fuera más famoso.</CHFelineFanFailure>
      <CHWildAnimalCoalition>
         
			La Coalición de animales salvajes ha iniciado una campaña publicitaria para fomentar que los mejores zoos de todo el mundo devuelvan más animales a la vida en libertad. Como su zoo es muy famoso, la Coalición le ha desafiado públicamente a poner en libertad a dos osos panda en los dos próximos meses. Si dentro de dos meses ha liberado dos osos panda y la fama de su zoo sigue siendo de cinco estrellas, los visitantes estarán mucho más contentos con su zoo. Sin embargo, si al final del período de dos meses no consigue poner en libertad dos osos panda, o si su fama es inferior a cinco estrellas, la mala publicidad resultante hará que disminuya la fama de su zoo. 
			
         <br/>
         
			Dificultad: desafío                    
		
      </CHWildAnimalCoalition>
      <CHWildAnimalCoalitionShort>Ponga en libertad a dos osos panda y seguirá teniendo un nivel de fama de cinco estrellas al final del período de evaluación de dos meses.</CHWildAnimalCoalitionShort>
      <CHWildAnimalCoalitionSuccess>¡Muy bien! Se han reintroducido en libertad dos osos panda con éxito y su zoo sigue siendo tan famoso como siempre. La Coalición de animales salvajes ha alabado sus esfuerzos y, como resultado, los visitantes están encantados con su zoo.</CHWildAnimalCoalitionSuccess>
      <CHWildAnimalCoalitionSuccessShort>¡Bien! Ha liberado a dos osos panda y ha mantenido la clasificación de cinco estrellas.</CHWildAnimalCoalitionSuccessShort>
      <CHWildAnimalCoalitionReleaseFailureShort>No ha logrado poner en libertad a dos osos panda durante el período de tiempo establecido.</CHWildAnimalCoalitionReleaseFailureShort>
      <CHWildAnimalCoalitionReleaseFailure>Se ha agotado el plazo para poner en libertad a dos osos panda. La Coalición de animales salvajes ha criticado a su zoo por no cumplir el plazo y la mala publicidad resultante ha hecho que la fama de su zoo disminuyera.</CHWildAnimalCoalitionReleaseFailure>
      <CHWildAnimalCoalitionFameFailureShort>Ha puesto en libertad a dos osos panda, pero no ha conseguido mantener la fama del zoo en un nivel de cinco estrellas.</CHWildAnimalCoalitionFameFailureShort>
      <CHWildAnimalCoalitionFameFailure>Han pasado dos meses. Aunque ha conseguido liberar a dos osos panda, no ha podido mantener la fama de su zoo en el nivel de cinco estrellas. Se comenta que su zoo no es tan bueno como antes. Por tanto, la fama de su zoo ha disminuido aún más.</CHWildAnimalCoalitionFameFailure>
      <CHTravelWorld>
         
			La agencia de viajes Travel World está estudiando la posibilidad de incluir su zoo en uno de sus paquetes de vacaciones. Travel World desea evaluar su zoo durante un período de dos meses para asegurarse de que cumple sus estándares. Si puede dirigir el zoo durante dos meses sin que más de cinco visitantes diferentes tengan una necesidad de entretenimiento crítica, Travel World incluirá su zoo en su paquete de vacaciones. Por tanto, su zoo tendrá más visitantes. (Sugerencia: a los niños les divierten las áreas recreativas, mientras que a los adultos les gustan las estatuas y los quioscos.)
			
         <br/>
         
			Dificultad: moderada                    
		
      </CHTravelWorld>
      <CHTravelWorldShort>Dirija su zoo durante dos meses sin que un total de cinco visitantes diferentes tengan una necesidad de entretenimiento crítica y su zoo ganará más visitantes.</CHTravelWorldShort>
      <CHTravelWorldSuccess>¡Excelente! El período de evaluación de Travel World ha finalizado. Están impresionados con la forma en que ha conseguido entretener a los visitantes, por lo que han agregado el zoo a su paquete de vacaciones. Por tanto, su zoo tendrá nuevos visitantes adicionales.</CHTravelWorldSuccess>
      <CHTravelWorldSuccessShort>¡Bien! Travel World ha agregado su zoo a su paquete de vacaciones. Su zoo tendrá otros visitantes adicionales.</CHTravelWorldSuccessShort>
      <CHTravelWorldFailureShort>Desgraciadamente, cinco o más visitantes han tenido una necesidad de entretenimiento crítica, por lo que Travel World ha rechazado incluir su zoo en su paquete de vacaciones.</CHTravelWorldFailureShort>
      <CHTravelWorldFailure>¡Lástima! Cinco o más visitantes han tenido una necesidad de entretenimiento crítica. Travel World ha decidido no incluir su zoo en su paquete de vacaciones porque no es suficientemente entretenido para sus clientes.</CHTravelWorldFailure>
      <CHTravelWorldOneCritical>Hasta ahora, uno de sus visitantes ha tenido una necesidad de entretenimiento crítica.</CHTravelWorldOneCritical>
      <CHTravelWorldTwoCritical>Hasta ahora, dos de sus visitantes han tenido una necesidad de entretenimiento crítica.</CHTravelWorldTwoCritical>
      <CHTravelWorldThreeCritical>Hasta ahora, tres de sus visitantes han tenido una necesidad de entretenimiento crítica.</CHTravelWorldThreeCritical>
      <CHTravelWorldFourCritical>Hasta ahora, cuatro de sus visitantes han tenido una necesidad de entretenimiento crítica.</CHTravelWorldFourCritical>
      <PHAviaryMonthlyPhotos>Fotografía de Aviario mensual</PHAviaryMonthlyPhotos>
      <PHAviaryMonthly>
         
			La revista Aviario mensual está preparando un artículo sobre los hábitos de acicalado de las aves exóticas para su próximo número. Si puede tomar una fotografía de un pavo real tomando un baño de polvo, la revista le pagará $1500 por ella. (Sugerencia: el pavo real sólo toma baños de polvo cuando tiene una gran necesidad higiénica.)
			
         <br/>
         
			Dificultad: fácil	
		
      </PHAviaryMonthly>
      <PHAviaryMonthlyShort>Tome una foto de un pavo real tomando un baño de polvo.</PHAviaryMonthlyShort>
      <PHAviaryMonthlySuccess>Los editores de Aviario mensual han recibido su foto del pavo real y encaja perfectamente con su artículo sobre los hábitos de acicalamiento de las aves exóticas. Le han dado $1500 por la fotografía.</PHAviaryMonthlySuccess>
      <PHAviaryMonthlySuccessShort>A la revista Aviario mensual le ha gustado mucho su foto del pavo real y le han pagado $1500 por ella.</PHAviaryMonthlySuccessShort>
      <stt_PeafowlDustBath>Tome una foto de un pavo real tomando un baño de polvo.</stt_PeafowlDustBath>
      <PHWebSitePhotos>Fotografías del sitio Web</PHWebSitePhotos>
      <PHWebSite>
         
			La responsable del sitio Web del zoo le ha pedido algunas fotos nuevas para ayudar a promocionar el zoo en Internet. Desea que haga fotografías de algún animal comiendo de un plato, algún animal durmiendo y algún animal corriendo o persiguiendo a otro. Dice que si agrega esas tres fotos al sitio Web rediseñado, seguramente conseguirá atraer a nuevos visitantes al zoo.
			
         <br/>
         
			Dificultad: fácil	
		
      </PHWebSite>
      <PHWebSiteShort>
         
			Tome tres fotografías que muestren:
			
         <p/>
         
   			*  Cualquier animal comiendo de un plato
			
         <br/>
         
   			*  Cualquier animal durmiendo
			
         <br/>
         
   			*  Cualquier animal corriendo o persiguiendo a otro.
		
      </PHWebSiteShort>
      <PHWebSiteSuccess>¡Sus fotos se han publicado en Internet y son un gran éxito! El nuevo sitio Web del zoo ha logrado que el zoo sea más popular y ha atraído a nuevos visitantes. </PHWebSiteSuccess>
      <PHWebSiteSuccessShort>Las fotos del sitio Web han atraído a nuevos visitantes al parque.</PHWebSiteSuccessShort>
      <stt_AnyAnimalEating>Haga una fotografía de cualquier animal comiendo de un plato.</stt_AnyAnimalEating>
      <stt_AnyAnimalSleeping>Haga una fotografía de cualquier animal durmiendo.</stt_AnyAnimalSleeping>
      <stt_AnyAnimalRunning>Haga una fotografía de cualquier animal corriendo o persiguiendo a otro.</stt_AnyAnimalRunning>
      <PHSpeciesDiversityPhotos>Diversidad de especies</PHSpeciesDiversityPhotos>
      <PHSpeciesDiversity>
         
			La Fundación para la diversidad de especies ha creado un programa para premiar a los zoos que puedan demostrar que tienen animales felices y bien adaptados de una amplia gama de especies diferentes. Si puede tomar tres fotografías de distintos animales que presenten determinados comportamientos, la Fundación para la diversidad de especies le dará un ejemplar de una especie que no tenga ya en su zoo. Estas son las fotos en concreto que desean ver: un pingüino emperador caminando y arreglándose las plumas, un okapi jugando a perseguir a otro y un cocodrilo del Nilo haciendo burbujas en el agua. 
			
         <br/>
         
			Dificultad: moderada
		
      </PHSpeciesDiversity>
      <PHSpeciesDiversityShort>
         
	   		Tome fotografías de los siguientes comportamientos:  
			
         <p/>
         
   			*  Un pingüino emperador caminando y arreglándose las plumas.
			
         <br/>
         
   			*  Un okapi jugando a perseguir a otro okapi.
			
         <br/>
         
   			*  Un cocodrilo del Nilo haciendo burbujas en el agua.  		
		
      </PHSpeciesDiversityShort>
      <PHSpeciesDiversitySuccess>Los miembros de la Fundación para la diversidad de especies están profundamente impresionados con sus fotografías. Les ha convencido de que su zoo tiene una colección diversa y feliz de animales. Como premio, le han regalado un nuevo animal, que está enjaulado cerca de la entrada al zoo.</PHSpeciesDiversitySuccess>
      <PHSpeciesDiversitySuccessShort>La Fundación para la diversidad de especies está impresionada por sus fotografías. Le han regalado un nuevo animal.</PHSpeciesDiversitySuccessShort>
      <stt_PenguinPreeningWalk>Tome una fotografía de un pingüino emperador caminando y arreglándose las plumas.</stt_PenguinPreeningWalk>
      <stt_OkapiPlayChasing>Tome una fotografía de un okapi jugando a perseguir a otro okapi.</stt_OkapiPlayChasing>
      <stt_CrocBlowingBubbles>Tome una fotografía de un cocodrilo del Nilo haciendo burbujas en el agua.</stt_CrocBlowingBubbles>
      <PHRainforestCoalitionPhotos>La Coalición de la pluviselva</PHRainforestCoalitionPhotos>
      <PHRainforestCoalition>
         
			La Coalición de la pluviselva está preparando una serie de anuncios en prensa que promuevan el conocimiento de la vida salvaje de la pluviselva y su hábitat en peligro. Desean que les proporcione fotografías de animales de la pluviselva haciendo determinadas cosas. Si puede conseguir esas fotografías, la Coalición de la pluviselva le pagará $10000. Además, la publicidad generada por los anuncios hará que su zoo sea más popular. Les interesan fotografías de una cría de jaguar saltando, un chimpancé comiendo fruta en un platanero y un tigre de Bengala descansando en una roca de una pluviselva tropical. 
			
         <br/>
         
			Dificultad: desafío
		
      </PHRainforestCoalition>
      <PHRainforestCoalitionShort>
         
	   		Tome fotografías de los siguientes comportamientos animales:  
			
         <p/>
         
   			*  Una cría de jaguar saltando.
			
         <br/>
         
   			*  Un chimpancé comiendo fruta en un platanero.
			
         <br/>
         
   			*  Un tigre de Bengala descansando sobre una roca de una pluviselva tropical. 		
		
      </PHRainforestCoalitionShort>
      <PHRainforestCoalitionSuccess>La Coalición de la pluviselva le ha pagado $10000 por las fotos. Su campaña publicitaria en prensa ha tenido un gran éxito. No sólo ha ayudado a educar al público sobre los animales de la pluviselva, sino que la publicidad de los anuncios ha atraído a más visitantes a su zoo.</PHRainforestCoalitionSuccess>
      <PHRainforestCoalitionSuccessShort>Sus fotos de los animales de la pluviselva le han hecho merecedor de $10000 y la publicidad resultante de la campaña ha atraído a más visitantes a su zoo.</PHRainforestCoalitionSuccessShort>
      <stt_JaguarCubPouncing>Tome una foto de una cría de jaguar saltando.</stt_JaguarCubPouncing>
      <stt_ChimpEatingBanana>Tome una foto de un chimpancé comiendo fruta en un platanero.</stt_ChimpEatingBanana>
      <stt_TigerRestingRock>Tome una foto de un tigre de Bengala descansando sobre una roca de la pluviselva tropical.</stt_TigerRestingRock>
      <PHChildrensReaderPhotos>Instintos animales</PHChildrensReaderPhotos>
      <PHChildrensReader>
         
			La revista Niños lectores ha convocado un concurso de las mejores fotografías de animales del año. Si puede conseguir fotografías de osos panda, pandas rojos y castores realizando determinadas acciones, le otorgarán el Premio de fotografía de Niños lectores. Si gana el premio, los jóvenes visitantes estarán mucho más contentos con su zoo durante un tiempo.
			
         <br/>
         
			Dificultad: desafío
		
      </PHChildrensReader>
      <PHChildrensReaderShort>
         
	   		Tome fotografías de los siguientes comportamientos animales:  
			
         <p/>
         
   			*  Un oso panda marcando su territorio en un árbol.
			
         <br/>
         
   			*  Dos castores con una madriguera de castor.
			
         <br/>
         
   			*  Un panda rojo descansando en un árbol.  		
		
      </PHChildrensReaderShort>
      <PHChildrensReaderSuccess>¡Enhorabuena! A la revista Niños lectores le han gustado tanto sus fotos que le han concedido su Premio de fotografía Niños lectores. Sus jóvenes visitantes estarán deseando ver su zoo en su revista favorita. Ahora, todos los niños del zoo serán mucho más felices.</PHChildrensReaderSuccess>
      <PHChildrensReaderSuccessShort>Sus fotos han sido merecedoras del Premio de fotografía Niños lectores, lo que ha hecho que los jóvenes visitantes sean más felices.</PHChildrensReaderSuccessShort>
      <stt_GiantPandaScent>Tome una foto de un oso panda marcando su territorio en un árbol.</stt_GiantPandaScent>
      <stt_BeaversLodge>Tome una foto de dos castores y una madriguera de castor.</stt_BeaversLodge>
      <stt_RedPandaInTree>Tome una foto de un panda rojo descansando en un árbol.</stt_RedPandaInTree>
   </ChallengePack1Text>
   <awards>
      <ChildrensReaderPhotoAward_name>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Premio de fotografía Niños lectores</b>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_name>
      <ChildrensReaderPhotoAward_pre_ltt>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>Participe en el desafío fotográfico Niños lectores para recibir el </b>
            <color r="255" g="255" b="0" a="255">
               <b>Premio de fotografía Niños lectores.</b>
            </color>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_pre_ltt>
      <ChildrensReaderPhotoAward_post_ltt>
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="32">
            <b>¡Enhorabuena! Le han concedido el </b>
            <color r="255" g="255" b="0" a="255">
               <b>Premio de fotografía Niños lectores.</b>
            </color>
         </font>
      </ChildrensReaderPhotoAward_post_ltt>
   </awards>
</ZT2Strings>
