<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:easy">Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:medium">Moderada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:hard">Desafío</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:variable">Variable</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyGrant">¡Ha recibido una concesión económica!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericMoneyLoss">¡Se dedujo dinero de su cuenta bancaria!    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:GenericRandomAnimal">¿Desea elegir un animal al azar?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney">
         
         
         
         
         
         
         
         Las autoridades locales y la sociedad protectora de animales de su ciudad desean realizar una promoción de "Entradas gratuitas" a su zoo para los residentes de su zona. Esperan hacer llegar el mensaje de que es fundamental dar a todos los animales cuidados y alimentación adecuados y que los animales domésticos merecen la misma atención que la que reciben los animales exóticos de su zoo. Están dispuestos a pagarle una cantidad inicial de 2.500 $. Esta promoción se prolongará durante un mes, siempre y cuando sus animales estén sanos. Al final del período de promoción, si no ha enfermado ningún animal, recibirá 2.500 $ adicionales y también le entregarán una compensación adicional por el importe de las entradas no ingresado. Si alguno de ellos enferma, la promoción terminará inmediatamente, no recibirá ninguna otra compensación y el animal se sacará de su zoo.                                   
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                         Dificultad: Fácil                      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyShort">       Promoción de "Entradas gratuitas" durante un mes.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccess">       El período de promoción ha terminado y los animales de su zoo han recibido unos cuidados excelentes. Las autoridades locales consideran que la promoción ha sido un rotundo éxito y le han reembolsado los ingresos perdidos por descuentos en las entradas durante el período promocional.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneySuccessShort">       ¡La promoción ha sido un éxito! Ha recibido 2.500 $ adicionales y se le han devuelto los ingresos perdidos por las entradas no cobradas!       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailure">Desafortunadamente, su %s ha enfermado. Las autoridades locales no creen que este sea el mensaje que quieren transmitir y han cancelado la promoción. Los precios de las entradas volverán a la normalidad y no recibirá ningún ingreso adicional por los descuentos realizados en las entradas. Asimismo, el animal enfermo se confiscará y enviará a otras instalaciones alternativas.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoneyFailureShort">No ha conseguido que los animales mantengan una buena salud. La promoción ha terminado y su %s se ha enviado a otras instalaciones a causa de su enfermedad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Se ha puesto en contacto con usted un inversor que está seguro de que puede ganar dinero creando un zoo de primera categoría. Está dispuesto a invertir 10.000 $ de inmediato. Será necesario devolverle el 40% de los ingresos de la donación, hasta el punto en que haya ganado 2.000 $ más de su inversión inicial.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Dificultad: Moderada                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Short">Ha aceptado un préstamo y está en proceso de devolverlo de los ingresos de las donaciones. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2Success">La rentabilidad de su instalación zoológica le ha permitido devolver en su totalidad el préstamo que le hicieron los inversores de riesgo. Ahora los beneficios son en exclusiva para usted.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHgrantmoney2SuccessShort">Ha devuelto el préstamo y su instalación zoológica no tiene deudas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConference">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Biólogos de todo el mundo especializados en los osos buscan un lugar donde puedan celebrar una conferencia para compartir la información más reciente sobre investigación y tratamiento de los osos.  Han acordado celebrarla en sus instalaciones y pagarle una tarifa de 2.000 $ siempre que pueda agregar otras especies de úrsidos a su instalación. Según las condiciones que marcan, debe disponer de otra especie en el zoo en un plazo de cuatro meses. Si no lo hace, deberá pagarles una cantidad de 3.000 $ en concepto de cancelación.                                  
         
       
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Dificultad: Moderada                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearConferenceShort">Consiga dos especies animales de la familia de los úrsidos de su zoo para ser sede de una conferencia y recibir un pago de 2.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccess">¡Excelente! La reciente incorporación de una nueva especie de osos al zoológico le permite cumplir los requisitos de la conferencia sobre osos. Han ingresado 2.000 $ en su cuenta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearSuccessShort">¡Excelente! Su parque posee dos especies de la familia de los úrsidos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailureShort">Su parque no ha conseguido obtener dos especies de la familia de los úrsidos en el período de tiempo requerido.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBearFailure">Se ha cumplido el plazo para agregar nuevas especies de osos al parque y la conferencia sobre los osos se ha visto obligada a reservar otro lugar.  Según las condiciones del acuerdo, se han descontado 3.000 $ de su cuenta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTrade">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                              La Asociación Cooperativa Zoológica (ACZ) está realizando un estudio de viabilidad para saber si los zoológicos miembros de la asociación pueden beneficiarse de un programa de intercambio de especies entre los zoos. Como miembro de la asociación, intercambiará una de sus especies por otra durante un período de un mes. Es fundamental que las nuevas especies se mantengan sanas para recibir una donación de 500 $ para la nueva especie durante este período. De lo contrario, la iniciativa fracasará por motivos económicos. El estudio determinará si un ciclo de exposición itinerante ejerce un efecto positivo en la afluencia del público al zoo y en los ingresos económicos. Si la iniciativa tiene éxito, recibirá 2.500 $ en compensación por sus esfuerzos y podrá mantener los nuevos animales.             
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Si acepta el desafío, se le entregarán las especies prestadas enjauladas cerca de su puerta principal. Al final de este período de prueba, se devolverán las especies originales al zoo.                       
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       Dificultad: Fácil            
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeRevealed">La ACZ quitó cada %s del zoo según los términos del estudio. Su nueva especie, %s, está enjaulada en el área próxima a la puerta principal. Dispone de un mes para ganar 500 dólares en donaciones de visitantes para esta nueva especie.   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstShort">Obtenga 500 $ en donaciones de visitantes durante un período de un mes gracias a la especie (%s) cedida a su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccessShort">El intercambio de especies entre zoos miembros ha sido un éxito según demuestran los ingresos en concepto de donaciones. Su participación fue muy valiosa para el estudio por lo que se le ha concedido una subvención de 2.500 y, a demás, puede mantener los animales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailureShort">Por desgracia, no ha conseguido generar suficientes ingresos en metálico para demostrar que el intercambio de animales es viable. El estudio se ha cancelado y se han retirado los animales prestados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFirstSuccess">La ACZ ha completado su estudio sobre las ventajas resultantes del intercambio de animales entre zoos asociados. Los resultados parecen ser muy positivos y la asociación está pensando en llevar a cabo esta iniciativa regularmente en los zoos asociados. Se le ha concedido una subvención de 2.500 y, además, puede mantener los animales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeFailure">Desgraciadamente, este intercambio de animales ha demostrado ser económicamente poco interesante. Sin las donaciones de 500 $, el coste del transporte de las especies es superior a los resultados obtenidos. La ACZ ha cancelado el estudio y retirado los animales prestados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrike">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                       ¡El Sindicato Nacional de Empleados de Limpieza (SNEL) acaba de votar una huelga! Pendientes de la negociación satisfactoria de un nuevo contrato, sus empleados de mantenimiento han interrumpido el trabajo. Se calcula que la huelga podría durar un mes. Puede pagar el elevado precio de 4.000 $ a otro equipo de trabajadores durante la huelga para que se encarguen de la recogida de la basura hasta que vuelvan sus empleados de mantenimiento. También tiene la opción de no pagar esa cantidad y recoger la basura y limpiar el zoo usted mismo, para evitar molestias a los visitantes. ¿Desea contratar a este equipo durante la huelga?                                    
         
     
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Dificultad: Fácil                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeShort">Limpie el zoo durante un mes hasta que vuelvan sus empleados de mantenimiento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePayShort">Ha contratado un equipo de empleados para limpiar el zoo durante un mes hasta que vuelvan sus empleados de mantenimiento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccessShort">¡Bien! La huelga ha terminado y sus empleados de mantenimiento han vuelto al trabajo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikePaySuccessShort">El equipo de empleados contratado ha trabajado correctamente mientras los empleados de mantenimiento estaban en huelga. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGarbageStrikeSuccess">Ha manejado con éxito la huelga de sus empleados de mantenimiento. Todo está solucionado y están contentos de volver al trabajo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStress">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Una agencia nacional de inspección de zoológicos ha presentado una queja contra su instalación con el argumento de que sus animales sufren "estrés conductual e incomodidad innecesaria". Si discute esa afirmación, el zoo permanecerá cerrado al público durante un mes mientras vuelven a inspeccionar las instalaciones para buscar animales enfermos o infelices. Pero si recurre el informe y un mes después vuelven a encontrar animales en malas condiciones, se le multará con 2.500 $. Si no recurre, el zoo seguirá abierto al público, pero durante un mes no podrá adoptar animales. ¿Desea recurrir el informe?
         
    
         
        
         
        
        
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Dificultad: Desafío                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressShort">Su zoo tiene prohibida la incorporación de nuevos animales durante un mes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueShort">Su zoo está cerrado. Se controlará durante un mes el estado de los animales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccessShort">Se ha levantado la restricción de adoptar nuevos animales. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueSuccessShort">Sus animales tienen una salud excelente. Se le han presentado disculpas y ha recibido un pago de 5.000 $ por las dificultades causadas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailureShort">Sus animales siguen estando en malas condiciones. Se le ha impuesto una multa de 2.500 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressEnd">La agencia de inspección ha levantado la prohibición de incorporar nuevos animales. Se espera que estas dificultades le hagan mantener las instalaciones en un estado adecuado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressSuccess">La agencia de inspección no ha encontrado pruebas de maltrato a los animales y ha retirado la denuncia contra sus instalaciones. Como compensación por los ingresos no  recibidos, le han pagado una cantidad de 5.000 $ por las molestias causadas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStressArgueFailure">La agencia de inspección ha encontrado pruebas de maltrato a los animales y ha elevado al nivel rojo el estado de su infracción. Le han impuesto una multa de 2.500 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Tiene la oportunidad de obtener un animal rescatado  de una "explotación" ilegal de animales. Todavía no se conoce su especie y trasladar el animal a sus instalaciones tendría un coste de %s. Aunque es posible que el animal esté en la categoría de bajo riesgo, también hay bastantes posibilidades de que se trate de una especie vulnerable o en peligro de extinción, en cuyo caso sería una valiosa adquisición. En caso de que acepte esta oportunidad el animal enjaulado se entregará en el área cercana a la puerta principal.                                  
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Dificultad: Fácil                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceShort">Proporcione un entorno adecuado a su nuevo animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccessShort">¡Genial! El nuevo animal será una fantástica incorporación para su zoo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceGreatSuccess">¡Enhorabuena! Ha tomado una inteligente decisión y ha conseguido un animal extraordinario a un precio excelente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChanceSuccess">Aunque podría haber incorporado un animal de esta especie a menor coste, este animal estará mucho mejor a su cuidado que en la "factoría" de animales y los visitantes disfrutarán de la nueva adquisición.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Uno "donante" privado han entrado en contacto con su zoo para realizar una transacción anónima. Tienen un animal disponible, pero se niegan a comunicar de qué especie se trata. Han dicho de forma implícita que es una especie poco frecuente, pero no ofrecen garantías. Sin embargo, sí garantizan que se trata de una transacción legal. Le ofrecen el animal por el precio de %s y en caso de que lo acepte, el animal enjaulado se entregará en el área cercana a la puerta principal.                                    
         
        
         
        
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Dificultad: Fácil                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2SuccessShort">¡Genial! El nuevo animal será una fantástica incorporación para su zoo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccessShort">Ha tenido una gran suerte al recibir un animal extraordinario. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2GreatSuccess">¡Enhorabuena! Ha tomado una inteligente decisión y ha conseguido un animal extraordinario a un precio excelente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRandomAnimalChance2Success">Desafortunadamente, el "donante" anónimo no transmitió los hechos con precisión. Aunque ha recibido un animal sano, no es tan exclusivo como le habían dado a entender, por lo que es posible que haya pagado de más. No obstante, el animal está mucho mejor a su cuidado que al de ese "donante" sin escrúpulos y sus visitantes disfrutarán con la nueva incorporación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffle">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            La Asociación para la salud y la cría de animales, una organización sin fines lucrativos, realiza un sorteo cuyos beneficios comparte al 50% y le ha ofrecido vender un grupo de 10 billetes por %s. La parte de la asociación se usará para mejorar la salud de los animales domésticos en las granjas de todo el país. ¿Desea participar en el sorteo?                                     
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Dificultad: Fácil                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccessShort">¡Enhorabuena! Ha sido agraciado con el premio del sorteo con beneficios al 50%!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleSuccess">¡Enhorabuena! ¡Es el ganador del sorteo! Ha recibido %s y la Asociación para la salud y la cría de animales le agradece su participación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailureShort">¡Mala suerte! No ha ganado el sorteo...¡pero sí uno de sus visitantes!  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRaffleFailure">La Asociación para la salud y la cría de animales ha realizado el sorteo y uno de sus visitantes ha ganado %s. El visitante está encantado y feliz, y desde la Asociación le agradecen su participación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSale">Se ha puesto en contacto con usted otro zoo que está interesado en uno de sus animales. A cambio, le ofrecen una generosa donación para sus instalaciones. ¿Desea entregar su ejemplar de %s a esta instalación a cambio de la donación de %s? Dificultad: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccessShort">El animal ya está de camino a su nueva casa y ha recibido una donación de %s.  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccess">Ha traspasado su ejemplar de %s a otra instalación a cambio de una donación de %s. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDay">El consejo de dirección de la Asociación Nacional de Protección de los Animales ha enviado a los zoos de todo el país una solicitud. El Día del conocimiento de la especie %s se celebrará dentro de dos meses y desean que todos los zoos asociados tengan al menos un animal de esta especie en sus instalaciones en ese período de tiempo. Su campaña promocional será muy amplia y si dispone de uno de esos animales en el zoo en un plazo de dos meses, se beneficiará no sólo de un mayor número de visitas, sino de la donación de %s que reciben todos los asociados participantes. Dificultad: variable</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayShort">Tenga al menos un ejemplar de %s en el zoo para el Día del conocimiento de la especie %s dentro de dos meses. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccessShort">¡El Día del conocimiento de la especie %s ha sido un éxito! La afluencia de público al zoo ha sido muy alta y ha recibido la concesión en metálico. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDaySuccess">Su participación ha contribuido a que el Día del conocimiento de la especie %s haya sido un rotundo éxito. La asistencia al zoo ha sido muy alta y se ha ingresado en su cuenta la concesión en metálico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailureShort">El Día del conocimiento de la especie %s ha pasado ya. Lástima que no pudiera participar. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayFailure">El Día del conocimiento de la especie %s ha pasado. Lástima que no obtuviera la concesión económica. Pero a pesar de ello, ha notado un pequeño incremento en la asistencia al zoo, debido al aumento de la percepción general de los zoos entre el público.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimals">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            La Sociedad de familias residentes ha puesto en marcha una campaña para promocionar las ventajas del enriquecimiento y la estimulación de los niños en edad preescolar y ha llegado a la conclusión de que los animales que viven en cautividad también se benefician del enriquecimiento y la estimulación en sus vidas. Han instado a los zoos de todo el país a que en el plazo de un mes proporcionen a sus animales una variedad de accesorios.                                   
         
         
         
        
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Dado que su zoo está en la misma ciudad que la sede central de la sociedad, han designado sus instalaciones para una amplia campaña de publicidad. Necesitará investigar seis nuevos accesorios y usarlos en las instalaciones para demostrar su compromiso con la mejora de las condiciones de vida de los animales.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Si lo consigue, se beneficiará de publicidad gratuita y aumentará la afluencia de visitantes. Si no es capaz de responder a ese ideal, las críticas serán despiadadas y posiblemente se traducirán en una disminución de la asistencia.                                   
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
                                            Dificultad: Moderada                    
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsShort">A lo largo de un mes, investigue seis nuevos accesorios y utilícelos en sus instalaciones. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccessShort">La asistencia ha aumentado por el tratamiento positivo que ha dado la prensa a todos los accesorios de su zoo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsSuccess">La Sociedad de familias residentes está impresionada de que haya sido capaz de proporcionar a sus animales una variedad tan amplia de accesorios. Sus palabras de apoyo a los esfuerzos realizados por su instalación tienen más valor que cualquier campaña de publicidad que pudiera realizar. Su instalación ha experimentado un notable incremento en el número de visitantes. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailureShort">La asistencia de visitantes se ha visto reducida por la mala prensa por la falta de accesorios en su zoo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHEnrichingAnimalsFailure">La Sociedad de familias residentes está decepcionada por la falta de accesorios en su instalación. Sus animales tienen aspecto de estar aburridos y faltos de estímulos, y en la sociedad se cree que esto es un mal ejemplo del mensaje que intentan transmitir. La evaluación de sus esfuerzos ha sido muy negativa, lo que ha provocado una caída en el número de visitantes. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanions">Una entidad de conservación de animales con financiación internacional se ha ofrecido para enviarle un animal y permitirle así preparar una situación de cría. El coste de la obtención de este ejemplar de %s es de %s. Puede tener el animal durante dos meses. Si consigue que este animal se reproduzca en ese límite de tiempo, el grupo de conservación le devolverá los costes iniciales y podrá quedarse con el animal y la cría . Si no realiza la reproducción de este animal con éxito, el animal prestado se devolverá a su propietario y no recibirá ningún reembolso. Por último, si mientras está a su cuidado el animal sufre alguna desgracia y no puede devolverlo a su propietario, está obligado a pagar una compensación de %s. Dificultad: moderada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsShort">Consiga que el animal prestado se reproduzca en un período de dos meses. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccessShort">Ha conseguido que el animal prestado a su zoo se reproduzca y puede quedarse con él y con su cría. Se le ha devuelto el importe pagado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsSuccess">¡Enhorabuena! Ha conseguido que el animal que se le ha prestado se reproduzca con éxito. Puede quedarse con él animal y con su cría. Se le ha devuelto el importe pagado inicialmente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailureShort">No ha conseguido que el animal prestado a su zoo se reproduzca con éxito. Se ha devuelto a su propietario.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsFailure">El período de préstamo ha finalizado y se ha devuelto a su propietario. Quizás en otra ocasión la oportunidad de cría consiga mejores resultados. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailureShort">No pudo devolver a su propietario el animal que le prestaron. Ha tenido que pagar una compensación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanionsBadFailure">El animal que le prestaron sufrió una desgracia y no lo puede devolver a su propietario. Según el acuerdo, se han retirado %s de su cuenta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalRelease">Un grupo de conservación con financiación internacional le ha ofrecido un incentivo para dejar en libertad animales en peligro de extinción, con el fin de fomentar la reproducción entre los animales de mayor edad y conseguir que las nuevas poblaciones de estos animales se reproduzcan por sí mismas. Su proyecto de investigación actual implica a la especie %s. Le han ofrecido %s para preparar la puesta en libertad de su %s. Para empezar, le pagarán %s de la cantidad total y el resto se le ingresará cuando se recoja al animal para su devolución a su hábitat natural. Dificultad: desafío</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseShort">Devuelva a su hábitat un ejemplar de %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccessShort">¡Enhorabuena! Ha liberado con éxito a su %s en su hábitat natural.  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccess">¡Enhorabuena! Ha liberado con éxito a su %s en su hábitat natural, mejorando el crecimiento de la población mundial de esta especie en peligro de extinción. Se ha depositado en su cuenta el resto de sus %s. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailureShort">Ya no puede colaborar con la puesta en libertad de la especie %s en su hábitat natural. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseFailure">Lamentablemente, parece que su zoo ya no puede colaborar en la iniciativa de conservación de la especie %s. El grupo de conservación que financia el proyecto de investigación está decepcionado por el hecho de que no haya podido contribuir al esfuerzo de promoción del crecimiento de las poblaciones naturales de estos animales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuest">Ha recibido noticias de que el consejero delegado de una empresa muy conocida y rica tiene previsto visitar su zoo en los próximos meses. Ha oído que el animal favorito de %s es la especie %s y le ha llegado el rumor de que si este animal está en su zoo cuando %s lo visite, es posible que reciba una generosa donación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestShort">Incorpore un ejemplar de %s a su zoo antes de la llegada de %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccessShort">Tenía el animal favorito de %s, el %s, y ha recibido una generosa donación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccess">¡Enhorabuena! %s le impresionado que tuviera el %s en su zoo y ha realizado una generosa donación de %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailureShort">%s pagó por visitar su zoo y  le desilusionó ver que no tenía el %s expuesto. El rumor es que %s hizo una donación a otra instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailure">Es una lástima que no tuviera el %s expuesto durante la visita de %s. Corre el rumor de que ha donado %s a otra instalación que sí poseía un ejemplar de %s.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
