<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsPhotos">Migration Motors</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotors">          
			Migration Motors, un fabricante de automóviles, necesita una foto que acompañe a su nuevo eslogan de publicidad: "¡Nuestros coches corren como gacelas!". Si consigue proporcionarles una foto de una gacela de Thomson corriendo, Migration Motors le pagará 1.500 $. Dificultad: Fácil
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsShort">  
   			Saque la siguiente foto:  
			<p/>   
		*  Una gacela de Thomson corriendo.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsSuccess">¡Su foto de la gacela de Thomson era perfecta para la nueva campaña de publicidad de Migration Motors! Le han pagado 1.500 $ por la foto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMiracleMotorsSuccessShort">Ha recibido 1.500 $ por la foto de una gacela de Thomson.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_MiracleMotorsGazellePhoto">Saque una foto de una gacela de Thomson corriendo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlyPhotos">Cuidado Animal Trimestral</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly">          
			La revista Cuidado Animal Trimestral va a publicar un artículo sobre el cuidado y la alimentación de grandes ungulados en los zoos, y necesitan una foto de un visitante del zoo viendo un búfalo africano. Si consigue sacar esta foto, la revista le pagará 1.500 $. Dificultad: Fácil    
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlyShort">  
   			Saque la siguiente foto:  
			<p/>   
		*  Un visitante viendo un búfalo africano.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlySuccess">¡Buen trabajo! La revista Cuidado Animal Trimestral le ha pagado 1.500 $ por su foto de un visitante viendo un búfalo africano.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterlySuccessShort">Ha recibido 1.500 $ por su foto de un visitante viendo un búfalo africano.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterlyBuffaloPhoto">Saque una foto de un visitante viendo un búfalo africano.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionPhotos">La exposición sobre el monte bajo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibition">          
			Su zoo está preparando una exposición especial sobre el monte bajo de África para que los visitantes conozcan la diversidad de la vida salvaje en este bioma. Para promocionar esta exposición, necesita fotos de:     
			<br/>         
		*  Una suricata mirando a su alrededor.   
			<br/>     
		*  Un gerenuk de pie para pastar de un árbol o un poste de ramoneo. 
			<br/>
		*  Un cerdo hormiguero alimentándose en un termitero de insectos. 
			<br/>
			Si consigue sacar estas fotos, atraerá a más visitantes al zoo.
			<br/>
   			Dificultad: Moderada
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionShort">  
   			Saque las siguientes fotos:  
			<p/>   
		*  Una suricata mirando a su alrededor.   
			<br/>     
		*  Un gerenuk de pie para pastar de un árbol o un poste de ramoneo. 
			<br/>
		*  Un cerdo hormiguero alimentándose en un termitero de insectos. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionSuccess">¡Su exposición sobre el monte bajo es un gran éxito y todo gracias a sus fotos de animales de monte bajo! El zoo está recibiendo muchos más visitantes que vienen a ver la exposición.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHScrubExhibitionSuccessShort">Sus fotos de animales de monte bajo han atraído a más visitantes al zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ScrubExhibitionMeerkat">Saque una foto de una suricata mirando a su alrededor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ScrubExhibitionGerenuk">Saque una foto de un gerenuk de pie para pastar de un árbol o un poste de ramoneo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ScrubExhibitionAardvark">Saque una foto de un cerdo hormiguero alimentándose en un termitero de insectos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2Photos">Húmedo y seco</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2">          
			La revista Cuidado  Animal Trimestral tiene previsto publicar un número especial sobre el cuidado de los animales de distintos climas. Para su artículo sobre animales africanos, la revista quiere comparar las especies de los humedales con las especies del desierto. La revista quiere que saque las siguientes fotos:     
			<br/>         
		*  Un búfalo africano en el agua.   
			<br/>     
		*  Una tortuga de espolones africana bajo una lámpara de calor. 
			<br/>
		*  Un varano del Nilo en el agua. 
			<br/>
			La revista le pagará 6.000 $ por las fotos.
			<br/>
   			Dificultad: Moderada
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2Short">  
   			Saque las siguientes fotos:  
			<p/>   
		*  Un búfalo africano en el agua.    
			<br/> 
		*  Una tortuga de espolones africana bajo una lámpara de calor.  
			<br/> 
		*  Un varano del Nilo en el agua. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2Success">Ha entregado sus fotos a la revista Cuidado Animal Trimestral. Tal y como prometieron, le han pagado 6.000 $ por las fotos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAnimalCareQuarterly2SuccessShort">Ha recibido 6.000 $ de la revista Cuidado Animal Trimestral por sus fotos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterly2BuffaloPhoto">Saque una foto de un búfalo africano en el agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterly2TortoisePhoto">Saque una foto de una tortuga de espolones africana bajo una lámpara de calor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AnimalCareQuarterly2MonitorPhoto">Saque una foto de un varano del Nilo en el agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignPhotos">Campaña publicitaria</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaign">          
			Su departamento de publicidad quiere crear una serie de vallas publicitarias con fotos para promocionar su zoo. Quieren fotos de:     
			<br/>         
		*  Una hiena rayada usando un hueso. 
			<br/>     
		*  Un caracal jugando con un juguete sonoro. 
			<br/>
		*  Un mandril dando un bostezo social.
			<br/>
			Si consigue sacar estas fotos, el departamento de publicidad espera que las vallas publicitarias atraigan a más visitantes al zoo.
			<br/>
   			Dificultad: Desafío
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignShort">  
   			Saque las siguientes fotos:  
			<p/>   
		*  Una hiena rayada usando un hueso.    
			<br/> 
		* Un caracal jugando con un juguete sonoro. 
			<br/> 
		*  Un mandril dando un bostezo social.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignSuccess">Las vallas publicitarias con sus fotos son todo un éxito. ¡Espere ver a más visitantes en su zoo! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBillboardCampaignSuccessShort">Las fotos de las vallas publicitarias han atraído a más visitantes a su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BillboardCampaignHyenaPhoto">Saque una foto de una hiena rayada usando un hueso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BillboardCampaignCaracalPhoto">Saque una foto de un caracal jugando con un juguete sonoro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BillboardCampaignMandrillPhoto">Saque una foto de un mandril dando un bostezo social.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
