<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:welcome">¡Bienvenido a Zoo Tycoon 2: African Adventure! Con este tutorial, aprenderá a colocar estaciones de vehículos Jeep® y carreteras, y a conducir vehículos de tierra en el modo de primera persona. Cuando esté listo para comenzar, haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstructionHeading">Panel de construcción</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction">Este zoo tiene un circuito de vehículos Jeep® que está prácticamente construido. Sólo necesita añadir algunos retoques para terminarlo. ¿Preparado para aprender cómo? En primer lugar, haga clic en el botón Construcción.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstructionCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTabHeading">Ficha Transporte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab">Haga clic en la ficha Transporte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTabCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButtonHeading">Estación de vehículos Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButton">Un recorrido en vehículos Jeep®  necesita al menos una estación. Haga clic en la estación de vehículos Jeep®.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationBuyButtonCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStationHeading">Colocar estación de Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStation">Coloque la estación de vehículos Jeep® entre los cuatro arriates de flores. Utilice la tecla &gt; para girar la entrada del edificio hacia el sendero, de manera que los visitantes puedan entrar, y haga clic para colocar el edificio.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeGroundStationCompleted">¡Genial! Ahora aprenderá cómo colocar el camino. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButtonHeading">Camino</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButton">Haga clic en el camino para poder colocarlo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundTrackBuyButtonCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuitHeading">Completar el circuito del camino</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuit">Haga clic en el espacio vacío entre los dos arriates de flores que están junto a la estación de vehículos Jeep®, arrastre el cursor hacia el camino de la instalación de los secretarios, y luego haga clic para conectar los caminos y completar el circuito. No se preocupe por la valla que hay en el camino.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:connectGroundCircuitCompleted">¡Excelente! Ha completado el circuito del camino. Observe que se ha construido automáticamente una puerta para vehículos en la valla. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationHeading">Seleccionar estación</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStation">Ahora que ha completado el circuito del camino, la estación de vehículos Jeep® está en funcionamiento. Haga clic en la estación de vehículos Jeep para poder comprar vehículos y que los visitantes puedan realizar el recorrido. Quizá necesite hacer clic con el botón derecho del mouse (ratón) para quitar el icono de camino de su cursor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectGroundStationCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehiclesHeading">Comprar vehículos Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehicles">Desea comprar cinco vehículos Jeep®, así que haga clic cinco veces en el botón Comprar vehículo seleccionado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:purchaseVehiclesCompleted">Al comprar un vehículo Jeep®, éste aparece en la estación de vehículos Jeep® y se mueve a lo largo de la ruta del recorrido. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2Heading">Panel de construcción</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2">Observe que el camino cruza un sendero peatonal. Los vehículos Jeep® frenan automáticamente para dejar pasar a los peatones, lo cual puede resultar en un embotellamiento. Para colocar una puerta de cruce de caminos, haga clic en el botón Construcción.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:openConstruction2Completed">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2Heading">Transporte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2">Haga clic en la ficha Transporte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectTransportationTab2Completed">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButtonHeading">Seleccionar puerta de cruce de caminos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButton">Haga clic en la puerta de cruce de caminos. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:selectCrossingGateBuyButtonCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGateHeading">Colocar puerta de cruce de caminos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGate">Coloque la puerta de cruce de caminos donde el camino cruza el sendero peatonal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:placeCrossingGateCompleted">¡Buen trabajo! La puerta de cruce de caminos baja automáticamente cuando un vehículo se aproxima, así que a partir de ahora el tráfico tendrá mayor fluidez en la intersección. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPersonHeading">Pasear en un vehículo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPerson">Para subir a un vehículo Jeep, haga clic en el botón para entrar en el modo Visitante del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:enterFirstPersonCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicleHeading">Subir a un vehículo Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicle">Ahora que está en modo de primera persona, sitúese junto a un vehículo Jeep® y presione la barra espaciadora para subir en él.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:boardVehicleCompleted">¡Genial! Tómese su tiempo para sentarse y disfrute del paseo. Cuando esté preparado para continuar, haga clic en el botón de confirmación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPositionHeading">Cambiar posición del asiento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPosition">Para cambiar los asientos mientras está dentro de un vehículo Jeep®, presione un número de asiento (por ejemplo, presione 2 para sentarse en el asiento del pasajero).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:changeSeatPositionCompleted">En un vehículo Jeep® Wrangler, puede sentarse en los asientos 1 al 4; en un vehículo Jeep® Liberty, puede elegir entre los asientos 1 al 5; y en un vehículo Jeep Commander, puede sentarse en los asientos 1 al 7. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoModeHeading">Modo de cámara</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoMode">Para sacar fotos del escenario que está recorriendo con el Jeep®, haga clic en el botón Vista safari fotográfico (o presione C) para entrar en el modo de cámara.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:photoModeCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePictureHeading">Sacar una foto</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePicture">A continuación, presione la barra espaciadora para sacar una foto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:takePictureCompleted">¡Fantástico! Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadViewHeading">Modo cenital</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadView">Haga clic en el botón Vista cenital para restaurar la vista.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:overheadViewCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostatsHeading">Estado del zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostats">Ahora, veamos qué tipo de recompensas está consiguiendo su zoo. Haga clic en el botón Estado del zoo o en la puerta principal del mismo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:zoostatsCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awardsHeading">Ficha Premios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awards">Haga clic en la ficha Premios.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:awardsCompleted">El panel Premios muestra los premios que ha ganado, los premios que puede ganar en un futuro, los requisitos y su evolución para ganar esos premios que requieren varias cosas, como 100 visitantes en el zoo. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwardsHeading">Premios permanentes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwards">El panel Premios también muestra los objetos de recompensa que puede ganar. Algunos de estas recompensas sólo se pueden utilizar una vez en su juego actual. Sin embargo, los premios permanentes son elementos de recompensa que puede utilizar todas las veces que juegue. Haga clic en el botón Premios permanentes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:persistantAwardsCompleted">Intente recopilar los diferentes premios y objetos de recompensa para convertirse en el magnate supremo del zoo. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp1_tutorial1:tutorial_complete">
         ¡Enhorabuena! Ha finalizado el tutorial de Zoo Tycoon 2: African Adventure. ¡Ahora disfrute del juego!
			<p/>
			Si desea obtener más información acerca de cómo jugar a Zoo Tycoon 2, consulte los otros tutoriales. Éstos están marcados con el icono en forma de libro.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
         
      Presione el botón X para volver al menú principal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_campaignname">Tutorial de African Adventure</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1">Vehículos Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1short">Vehículos Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp1_T1overviewshort">Aprenda a colocar estaciones y caminos de vehículos Jeep® y a montar en los vehículos Jeep® en modo de primera persona.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
