<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnbound">El grupo de conservación de animales Ungulados S.A. ha decidido donar una gacela de Thomson a su zoo si consigue tres búfalos africanos en un mes. Dificultad: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundShort">Consiga tres búfalos africanos en un mes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundSuccessShort">Ha conseguido tres búfalos africanos y ha recibido una gacela de Thomson como recompensa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundSuccess">Ahora tiene tres búfalos africanos en el zoo. Como reconocimiento a su esfuerzo en nombre de los mamíferos herbívoros ungulados, Ungulados S.A. ha donado una gacela de Thomson a su zoo. Encontrará la gacela en una jaula cerca de la entrada del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundFailureShort">No ha conseguido tres búfalos africanos en un mes, por lo que no ha recibido una gacela de Thomson gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHUngulatesUnboundFailure">Ha pasado un mes desde que Ungulados S.A. le hizo su oferta de donación y aún no tiene tres búfalos africanos en el zoo. La oferta de donación ha caducado, por lo que ya no recibirá una gacela de Thomson gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2">Acme Ocio S.L., una empresa que fabrica artículos de regalo con temas de animales, se ha puesto en contacto con su zoo. Acme está pensando en donar un carrito de regalos al zoo, pero primero quieren comprobar que su parque es popular. Si consigue una afluencia total de más de 20 visitantes durante el primer mes de funcionamiento, Acme donará un carrito de regalos al zoo. Dificultad: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Short">Consiga una afluencia total de más de 20 visitantes durante el primer mes para recibir un carrito de regalos gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2SuccessShort">Su zoo ha recibido a más de 20 visitantes durante el primer mes, por lo que le han concedido un carrito de regalos gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Success">¡Lo está haciendo bien! ¡Su zoo ha recibido a más de 20 visitantes en menos de un mes! Acme Ocio S.L. está tan impresionada por la popularidad de su zoo que le ha donado un carrito de regalos gratis. Encontrará el carrito de regalos en una caja cerca de la entrada del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2FailureShort">Su zoo ha recibido a menos de 20 visitantes durante el primer mes de funcionamiento, por lo que no ha recibido un carrito de regalos gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements2Failure">Su zoo lleva abierto más de un mes, pero aún no ha atraído a 20 visitantes, por lo que Acme Ocio S.L. ha donado su carrito de regalos a otro zoo más popular.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium">El Consorcio para la Conservación Africana se dedica a proteger la vida salvaje africana. El Consorcio ha ofrecido a su zoo una concesión de 20.000 $ si consigue que se reproduzcan tres especies distintas de animales africanos en un plazo de tres meses. Dificultad: Desafío</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumShort">Consiga que se reproduzcan tres especies de animales africanos distintas en un plazo de tres meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumBredOne">Ha conseguido que se reproduzca una especie de animal africano. Haga que se reproduzcan dos más para recibir una concesión.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumBredTwo">Ha conseguido que se reproduzcan dos especies de animal africano. Haga que se reproduzca dos una más para recibir una concesión.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumSuccessShort">Ha conseguido que se reproduzcan tres especies de animales africanos en un plazo de tres meses y ha recibido una concesión.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumSuccess">¡Enhorabuena! Ha conseguido que se reproduzcan tres especies distintas de animales africanos en un plazo de tres meses. El Consorcio para la Conservación Africana está tan impresionado con su logro que le ha otorgado una concesión de 20.000 $ en metálico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumFailureShort">No ha conseguido que se reproduzcan tres especies de animales africanos en un plazo de tres meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortiumFailure">Por desgracia, no ha conseguido que se reproduzcan tres especies distintas de animales africanos en un plazo de tres meses, por lo que ha perdido la oportunidad de recibir una concesión del Consorcio para la Conservación Africana.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2">El Consorcio para la Conservación Africana está impresionado con su zoo y le ha ofrecido ayuda financiera. Si puede recaudar 8.000 $ en donaciones de animales africanos durante el próximo mes, el Consorcio le otorgará una concesión de 8.000 $. Dificultad: Varía</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Short">Recaude 8.000 $ en donaciones de animales africanos en un mes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2SuccessShort">Ha recaudado 8.000 $ en donaciones de animales africanos y ha recibido una concesión.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Success">¡Sus animales africanos son un gran éxito entre los visitantes! ¡Ha conseguido recaudar 8.000 $ en donaciones de animales africanos en menos de un mes. El Consorcio para la Conservación Africana le ha otorgado una concesión de 8.000 $. Y lo que es mejor, la noticia de la concesión ha aumentado ligeramente la popularidad del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2FailureShort">No ha podido recaudar 8.000 $ de los animales africanos en un mes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAfricanConservationConsortium2Failure">Ha pasado un mes desde que el Consorcio para la Conservación Africana le hizo su oferta. Por desgracia, usted no ha podido recaudar 8.000 $ en donaciones de animales africanos y no recibirá la concesión correspondiente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffe">Un magnate de los negocios del lugar quiere ayudarle a conseguir más animales africanos para su zoo. ¡Si consigue que su jirafa masai se reproduzca en los próximos cuatro meses, se ofrece a donarle un par de rinocerontes blancos!  Dificultad: Moderada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeShort">Consiga que se reproduzca una jirafa masai en los próximos cuatro meses para recibir un par de rinocerontes blancos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeSuccessShort">Ha conseguido que su jirafa masai se reproduzca en cuatro meses y ha recibido un par de rinocerontes blancos como recompensa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeSuccess">¡Increíble! Ha conseguido que su jirafa masai se reproduzca. Además de tener un recién nacido del que cuidar, también ha recibido un par de rinocerontes blancos como recompensa. Encontrará los rinocerontes blancos en una jaula cerca de la entrada de su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeFailureShort">No ha conseguido que la jirafa masai se reproduzca en un plazo de cuatro meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMasaiGiraffeFailure">No ha conseguido que la jirafa masai se reproduzca en un plazo de cuatro meses, así que no recibirá un par de rinocerontes blancos.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
