<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="mapname:atlas">Montañas Atlas (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:capegoodhope">Cabo de Buena Esperanza (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:congo">Cuenca del Río Congo (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:drakensberg">Los Drakensberg (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:kilimanjaro">Monte Kilimanjaro (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:okavango">Delta del Okavango (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:sahara">Desierto del Sahara (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:serengeti">Llanuras del Serengeti (M)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:atlasdescription">
   	Según la antigua mitología griega, era en estas montañas del noroeste de África donde se situaba el gigante Atlas, sujetando el cielo sobre su espalda.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:capegoodhopedescription">
   	El Cabo de Buena Esperanza, situado en el extremo suroccidental de África, es el hogar de una inconfundible ecología de monte bajo conocida como los "fynbos".
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:congodescription">
   	La cuenca del Río Congo es la segunda selva pluvial más grande del mundo y en ella habitan miles de especies animales diferentes.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:drakensbergdescription">
   	En el sudeste de África, la alta meseta continental cae en declive de forma abrupta, creando los pintorescos Drakensberg, los "montes dragón". 
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:kilimanjarodescription">
   	El volcánico Monte Kilimanjaro es la montaña más alta de África. Sus cumbres heladas son famosas por sus glaciares, aunque la montaña se encuentra situada sólo unos grados al sur del Ecuador.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:okavangodescription">
   		Durante la temporada de lluvias, el Río Okavango está rodeado de abundantes humedales. Sin embargo, el río nunca llega al mar, puesto que se evapora en las áridas arenas del Desierto de Kalahari.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:saharadescription">
   		El vasto Desierto del Sahara, situado al norte de África, cubre un tercio del continente, lo que equivale a un área del tamaño de Estados Unidos aproximadamente.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:serengetidescription">
   		Cada año, más de un millón de ñus atraviesan las Llanuras del Serengeti, lo que constituye la mayor migración de animales grandes del mundo.
   	</LOC_STRING>

</ZT2Strings>
