<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsIntro">Un grupo de suricatas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsOverview">Su zoo quiere conseguir más animales africanos. Un santuario de vida salvaje cercano se ha ofrecido para donar al zoo dos de sus suricatas. No le cobrarán nada, pero debe prometerles que cuidará bien de estos animales pequeños y sociables.       
         <p/>
         Encontrará las dos suricatas en jaulas cerca de la entrada del zoo. Cree una instalación para estos animales y satisfaga todas sus necesidades básicas. Una vez que haya demostrado que puede cuidar de las criaturas, es posible que el santuario de vida salvaje done más suricatas a su zoo.
         <p/>
         Un aspecto importante de las suricatas es que se les da muy bien excavar. ¡De hecho, son capaces de excavar agujeros y huir por debajo de muchos tipos de vallas! Si no tiene una valla para encerrarlas tendrá que ingeniárselas a la hora de diseñar su instalación o atraparlas cada vez que escapen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsOverviewShort">Su zoo tiene nuevos habitantes: las traviesas suricatas. ¿Puede cuidar de estas criaturas pequeñas y tremendamente sociables? Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear edificios y objetos con temas del desierto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsPart1SuccessOverview">¡Ha hecho un excelente trabajo cuidando de las suricatas! ¡El santuario de vida salvaje está tan impresionado con sus esfuerzos que le van a donar algunas más. Bueno, en realidad va a recibir... ¡un grupo entero de seis suricatas! Encontrará a las suricatas en jaulas cerca de la entrada del zoo. Aunque juntas le darán mucho trabajo, estas criaturas tan sociables no soportan estar separadas las unas de las otras.
      <p/>El santuario de vida salvaje irá a ver a las suricatas cuando hayan pasado dos meses. Si usted no cubre las necesidades básicas de las suricatas, se las llevarán y las donarán a otro zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsResult">¡Las suricatas han sido agregadas correctamente a su zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsAdoptFirst">Cree una instalación para sus suricatas y satisfaga sus necesidades del entorno.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishAdoptFirst">¡Bien hecho! Parece que sus suricatas se encuentran bien en su nueva instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetNeeds">Ahora que ya tiene una instalación apropiada, satisfaga las necesidades básicas de las suricatas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetNeeds">¡Ha satisfecho las necesidades básicas de las suricatas!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsAdoptMore">Agregue las seis suricatas enjauladas a la instalación de suricatas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishAdoptMore">¡Muy bien! Todas las suricatas nuevas han sido sacadas de sus jaulas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetEnvironmentMore">Asegúrese de que su instalación proporciona un entorno adecuado a todas las suricatas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetEnvironmentMore">El entorno es perfectamente adecuado para las suricatas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsMeetAllNeeds">Cuide de las suricatas, y satisfaga todas sus necesidades básicas y avanzadas. Dentro de dos meses se evaluará el estado en el que se encuentran.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetAllNeeds">¡Ha hecho un gran trabajo cuidando de las suricatas! Puede quedárselas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFailedMeetNeedsOverview">Por desgracia, los funcionarios del santuario de vida salvaje no están satisfechos con la atención que está dando a las suricatas. Se llevarán a los animales de su zoo y los donarán a otro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFailedMeetNeeds">Las suricatas no estaban bien en su zoo. Han sido enviadas a otro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsFinishMeetNeedsOverview">Los funcionarios del santuario de vida salvaje han vuelto para ver al grupo de suricatas que donaron a su zoo. ¡Ha hecho un excelente trabajo cuidando de estos animales y los funcionarios están encantados con los resultados! Las suricatas se quedarán con usted.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonations">
Para fomentar el interés por las suricatas, el santuario de vida salvaje le ha hecho una oferta adicional. ¡Si consigue recaudar 3.500 $ en donaciones de las suricatas, el santuario donará gratuitamente al zoo un accesorio para las suricatas!      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonationsGoal">(Optativo) Recaude 3.500 $ en donaciones de las suricatas y reciba gratis un accesorio para las suricatas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsDonationsGoalDone">Tras haber recaudado 3.500 $ en donaciones de las suricatas, ha recibido gratis un puesto de vigilancia para suricatas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPost">Los visitantes están tan encantados con las piruetas de las traviesas suricatas que han donado más de 3.500 $. Tal y como prometió, el santuario de vida salvaje le ha donado un puesto de vigilancia para suricatas. Encontrará el puesto de vigilancia para suricatas en una caja cerca de la entrada del zoo.
	  <p/>
	  El santuario de vida salvaje tiene una última tarea para usted. Están buscando una bonita foto publicitaria para su sitio web. ¡Si consigue una foto de una suricata dentro de un puesto de vigilancia para suricatas, el santuario de vida salvaje donará 10.000 $ al zoo!
	  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostSuccess">¡Bien hecho! Ha recibido 10.000 $ por su foto de una suricata de pie en el interior de un puesto de vigilancia para suricatas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostGoal">(Optativo) Saque una foto de una suricata dentro de un puesto de vigilancia para suricatas y recibirá una concesión de 10.000 $.
	  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:MeerkatsSentryPostGoalDone">Ha recibido 10.000 $ por su foto de una suricata en el interior de un puesto de vigilancia para suricatas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdIntro">El secretario</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverviewShort">¿Puede capturar los comportamientos de este depredador de largas patas en una película? Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear edificios y objetos con temas del desierto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverview">El secretario es un ave común en la sabana y en las praderas de África. Aunque estos depredadores de largas patas saben volar, pasan la mayor parte del tiempo en tierra, recorriendo el paisaje en busca de lagartos, insectos y roedores con los que alimentarse.
      <p/>
      La Sociedad Protectora de Rapaces ayuda a proteger las aves de presa de todo el mundo. La sociedad ha donado un secretario al zoo, que encontrará en una jaula cerca de la entrada del zoo. A cambio de esta donación, la sociedad quiere que saque una serie de fotos del secretario para el calendario benéfico anual. 
      <p/>
      Las primeras fotos que quiere la sociedad son:
      <br/>
			*  Una foto del secretario acicalándose. (Sugerencia: los secretarios se acicalan cuando su necesidad de higiene es alta.)
			<br/>
			*  Una foto del secretario agitando las alas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuests">La Sociedad Protectora de Rapaces quiere aumentar el conocimiento del público de la instalación de secretarios en su zoo. Si consigue atraer a un total de 75 visitantes a su zoo, la sociedad le donará 20.000 $.			
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart1Goals">
      Saque las siguientes fotos:
      <br/>
			*  Una foto del secretario acicalándose.
			<br/>
			*  Una foto del secretario agitando las alas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart1GoalsDone">Ha tomado la primera serie de fotos del secretario. ¡Como recompensa por su excelente trabajo para sacar estas fotos, ha recibido una bonificación de 10.000 $!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdBehaviors">La Sociedad Protectora de Rapaces ha quedado bastante satisfecha con su primera serie de fotos. Ahora la sociedad quiere que fotografíe algunos comportamientos más avanzados del secretario.
      <p/>
      Saque las siguientes fotos:
      <br/>
			*  Un secretario usando una pelota de persecución. (Sugerencia: la pelota de persecución está disponible con 2 estrellas de fama del zoo.)
			<br/>
			*  Un secretario acechando a un lagarto vivo para comérselo. (Sugerencia: los lagartos vivos como alimento están disponibles con 1 estrella y media de fama del zoo.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart2Goals">
      Saque las siguientes fotos:
      <br/>
			*  Un secretario usando una pelota de persecución. (Sugerencia: la pelota de persecución está disponible con 2 estrellas de fama del zoo.)
			<br/>
			*  Un secretario acechando a un lagarto vivo para comérselo. (Sugerencia: los lagartos vivos como alimento están disponibles con 1 estrella y media de fama del zoo.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPart2GoalsDone">¡Ya ha completado la segunda serie de fotos del secretario!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdBreed">
      La Sociedad Protectora de Rapaces ha vuelto a quedar impresionada con las fotos del secretario. La sociedad quiere una única foto más para el calendario: ¡un huevo de secretario!
      <p/>
      Ni que decir tiene que para poder sacar una foto de un huevo de secretario, primero debe conseguir un ejemplar macho y hacer que la pareja críe. (Sugerencia: Para fomentar la reproducción, asegúrese de que se cumplen todas las necesidades avanzadas de los secretarios.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdSuccessOverview">
¡Enhorabuena! Gracias por sus fotos, el calendario de la Sociedad Protectora de Rapaces seguro que recauda un montón de dinero para ayudar a proteger las aves de presa salvajes.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdOverallGoal">Use su cámara para sacar fotos del secretario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPreenGoal">Saque una foto del secretario acicalándose.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPreenGoalDone">¡Ha sacado una foto de un secretario acicalándose!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdFlapGoal">Saque una foto de un secretario agitando las alas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdFlapGoalDone">¡Ha sacado una foto de un secretario agitando las alas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPursuitBallGoal">Saque una foto de un secretario usando una pelota de persecución.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdPursuitBallGoalDone">¡Ha sacado una foto de un secretario usando una pelota de persecución!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdLizardGoal">Saque una foto de un secretario acechando a un lagarto vivo para comérselo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdLizardGoalDone">¡Ha sacado una foto de un secretario acechando a un lagarto vivo para comérselo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdEggGoal">Saque una foto de un huevo de secretario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdEggGoalDone">¡Ha sacado una foto de un gran huevo de secretario!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuestsGoal">(Optativo) Consiga que acudan más de 75 visitantes a su zoo para recibir una concesión de 20.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:SecretaryBirdGuestsGoalDone">¡Su zoo ha recibido más de 75 visitantes!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityIntro">El zoo de la diversidad africana</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverview">
Ha sido contratado para construir un nuevo zoo que refleje la amplia diversidad de la vida salvaje africana. La junta directiva del zoo quiere crear un zoo con un mínimo de 14 especies africanas distintas. El zoo también puede contener animales de otras partes del mundo, pero éstos no contarán a la hora de cumplir su objetivo.
         <p/>
Dado que la intención es reflejar la diversidad natural de África, la junta directiva no quiere que usted se centre demasiado en las especies tradicionales de la sabana, como las cebras y los leones. ¡Así que sólo cuatro de las 14 especies africanas de su zoo pueden ser especies de la sabana!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverviewShort">Ha sido contratado para crear un zoo con 14 especies africanas, pero sólo cuatro de las especies pueden ser animales de la sabana. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear edificios y objetos con temas del desierto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversitySuccessOverview">¡La junta directiva del zoo está encantado con el esfuerzo que ha realizado! Ha construido un zoo con 14 especies africanas distintas, de las que sólo cuatro son especies de la sabana. ¡Enhorabuena por haber creado un zoo que refleje la diversidad de la vida salvaje africana!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityResult">¡exposición de animales de la sabana!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpecies">La junta directiva le ha prometido una concesión de 20.000 $ una vez que haya conseguido las cuatro especies africanas distintas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesSuccess">¡Tras haber obtenido ya cuatro especies africanas distintas, la junta directiva le ha concedido 20.000 $! La junta directiva le ha prometido una concesión adicional de 40.000 $ cuando haya obtenido un total de ocho especies africanas distintas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesSuccess">¡Buen trabajo! Ya tiene ocho especies distintas de animales africanos en el zoo. La junta directiva le ha otorgado una concesión de 40.000 $ como reconocimiento a su esfuerzo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrub">
Además, la junta directiva le ha prometido una concesión de 10.000 $ si obtiene dos especies africanas distintas del biomedio de monte bajo.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubSuccess">¡Ha conseguido dos especies africanas distintas del biomedio de monte bajo y la junta directiva le ha recompensado con 10.000 $! La junta directiva le ha prometido otros 20.000 $ si obtiene dos especies distintas de animales africanos del biomedio de monte bajo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsSuccess">Ya tiene dos especies distintas de animales africanos del biomedio de pradera en el zoo. La junta directiva está encantada y le ha otorgado una concesión de 20.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverallGoal">Adopte 14 especies animales africanas (pero sólo cuatro de ellas pueden ser especies de la sabana africana).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityOverallGoalDone">¡Enhorabuena! Ha conseguido crear un zoo de la vida salvaje africana con menos de cuatro especies de la sabana africana.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversitySavannahExcess">Tiene al menos 14 especies africanas en el zoo, pero hay más de cuatro especies de animales de la sabana.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesGoal">Consiga cuatro especies distintas de animales africanos para recibir una concesión.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityFourSpeciesGoalDone">Ha conseguido cuatro especies africanas distintas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesGoal">Consiga un total de ocho especies distintas de animales africanos para recibir una concesión.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityEightSpeciesGoalDone">Ha conseguido ocho especies africanas distintas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubGoal">(Optativo) Consiga dos especies distintas de animales africanos de monte bajo para recibir una concesión.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoScrubGoalDone">Ha conseguido dos especies distintas de animales de monte bajo africanos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsGoal">(Optativo) Consiga dos especies distintas de animales de pradera africanos para recibir una concesión.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:AfricanDiversityTwoGrasslandsGoalDone">Ha conseguido dos especies distintas de animales de pradera africanos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaign:newitemdesert">
¡Enhorabuena! ¡Ha desbloqueado los edificios y objetos con temas del desierto!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignshort">African Adventure</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS1">Un grupo de suricatas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS1short">Un grupo de suricatas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS2">El secretario</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS2short">El secretario</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS3">El zoo de la diversidad africana</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AfricaCampaignLabels:AfricaCampaignS3short">El zoo de la diversidad africana</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
