<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:welcomeTutorialOne">
      ¡Bienvenido a Zoo Tycoon 2: Extinct Animals! ¡En este tutorial, le enseñaremos  a buscar fósiles, unirlos y crear animales extinguidos en el Laboratorio de Animales Extinguidos! Cuide de los animales de un modo totalmente nuevo, curándolos de la enfermedad. 
      <p/>
      ¡Haga clic en el botón de confirmación para comenzar su aventura con animales extinguidos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openConstructionPanelHeading">
      Panel de construcción
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openConstructionPanel">
      Ya sabe cómo crear instalaciones de animales. Si no es así, refrésquese la memoria con los tutoriales de Zoo Tycoon 2 del menú principal. Para empezar, vamos a colocar un Laboratorio de Animales Extinguidos. Haga clic en el botón Construcción.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openBuildingTabHeading">
      Edificios
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:openBuildingTab">
      Haga clic en la ficha Edificios.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabIconHeading">
      Laboratorio de Animales Extinguidos
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabIcon">
      Haga clic en el icono del Laboratorio de Animales Extinguidos para seleccionarlo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLabHeading">
      Coloque el Laboratorio de A. Extinguidos
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLab">
      ¿Ve esa zona vacía entre los parterres de flores? Sería un buen lugar para su laboratorio. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeExtinctResearchLabCompleted">
      ¡Buen trabajo! ¡Veamos las emocionantes actividades que le aguardan en el Laboratorio de Animales Extinguidos! Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabHeading">
      Seleccione el Laboratorio de A. Extinguidos
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLab">
      Haga clic  en el Laboratorio de Animales Extinguidos que acaba de colocar para seleccionarlo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabCompleted">
      Muy bien. Pongámonos manos a la obra en el Laboratorio de Animales Extinguidos. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingTabHeading">
      Seleccione la ficha Búsqueda de fósiles
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingTab">
      Haga clic en la ficha Búsqueda de fósiles en el panel de información del Laboratorio de Animales Extinguidos.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingButtonHeading">
      Presione el botón Búsqueda de fósiles
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilFindingButton">
      ¡Fantástico! ¡Haga clic en el botón Búsqueda de fósiles y comencemos a buscarlos!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingHeading">
      Búsqueda de fósiles
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstFind">
      El Buscador de fósiles le ayuda a encontrar los que están enterrados en el zoo. La barra del centro se clava cuando está cerca de encontrar un fósil. Cuando haya encontrado uno, una bandera indicará el punto en que debe cavar.
      <p/>
      Adelante. Compruebe si puede encontrar un yacimiento de fósiles. Si baja por el sendero que tiene el arco de animales extinguidos, ¡quizá encuentre algunos fósiles!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstFindCompleted">
      ¡Vaya! ¡Ha descubierto su primer yacimiento de fósiles! Haga clic en el botón de confirmación para continuar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstDig">
      Ahora que ha encontrado un yacimiento de fósiles, ¡colóquese sobre él y presione la barra espaciadora para comenzar a cavar! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilDigHeading">
      Desenterrando fósiles
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingFirstDigCompleted">
      ¡Descubrió su primera pieza de fósil! Haga clic en el botón de confirmación para continuar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondFind">
      ¿Ve lo fácil que es? Venga, busque más.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondFindCompleted">
      ¡Encontró un segundo yacimiento de fósiles! Haga clic en el botón de confirmación para continuar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondDig">
      Para desenterrar el segundo fósil, vaya al yacimiento y presione la barra espaciadora. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingSecondDigCompleted">
      ¡Ya le queda menos para encontrar suficientes piezas para reunir un fósil completo! Haga clic en el botón de confirmación para continuar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingDigRest">
      ¡Ya sabe buscar fósiles!  Además, si contrata a un paleontólogo para el zoo, este miembro del personal se encargará de identificar los posibles yacimientos. Para que sea más fácil completar el tutorial, hemos marcado los yacimientos restantes. Desentierre las últimas cuatro piezas para ir al siguiente paso.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:FossilFindingDigRestCompleted">
      ¡Fantástico! ¡Encuentre suficientes piezas para reconstruir un fósil completo! ¡Adelante!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabBuilding">
      Haga clic en el Laboratorio de Animales Extinguidos para seleccionarlo.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingTabHeading">
      Seleccione la ficha Reconstrucción de fósiles
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingTab">
      Haga clic en la ficha Reconstrucción de fósiles en el panel de información del Laboratorio de Animales Extinguidos.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingDodoHeading">
      Seleccione el dodo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingDodo">
      Elija el dodo en la lista de fósiles disponibles que se pueden reconstruir.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectFossilBuildingButton">
      Después, presione el botón Reconstruir un fósil.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:AssembleHeading">
      Reconstruir un fósil
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterFossilBuildingHeading">
      Reconstrucción de fósiles
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterFossilBuilding">
      Aquí es donde unirá las piezas de los fósiles que encuentre en el zoo. Para reconstruir un fósil, simplemente hay que arrastrar las piezas hasta su ubicación correcta dentro del perfil del esqueleto. Cuando una pieza esté en el lugar correcto cambiará de color. No se preocupe si sus obligaciones en el zoo le reclaman, porque su progreso quedará guardado. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodoHeading">
      Reconstruya un dodo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodo">
      ¡Quite de en medio esta ventana y reconstruya el esqueleto de ese dodo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:BuildDodoCompleted">
      ¡Genial! ¡Ahora que ha completado el esqueleto del dodo, puede crear dodos gratuitos en el laboratorio! Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:opencreatingHeading">
      Minijuego Creación de animales
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationTabHeading">
      Seleccione la ficha Crear animales
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationTab">
      Haga clic en la ficha Crear animales extinguidos en el panel de información del Laboratorio de Animales Extinguidos.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationDodoHeading">
      Seleccione el dodo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationDodo">
      Elija al dodo en la lista de animales disponibles que se pueden crear.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationButton">
      Después, presione el botón Crear un animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectAnimalCreationButtonHeading">
      Crear un animal
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterAnimalCreation">
      Así es como crea animales extinguidos. Después de hacer clic para iniciar la línea de escaneado, tendrá que utilizar el botón izquierdo del mouse o las teclas de flecha para hacer coincidir los iconos cuando la línea de escaneado cruce la pauta clave mostrada.  Haga clic en el botón de confirmación cuando esté listo para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:enterAnimalCreationHeading">
      Creando animales extinguidos
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:createDodo">
      Haga clic en la pantalla del laboratorio para iniciar el minijuego Creación de animales.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedHeading">
      ¡Un nuevo dodo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompleted">
      ¡Enhorabuena! ¡Logró crear un dodo! Está en una jaula fuera del Laboratorio de Animales Extinguidos. Haga clic en el botón de confirmación para salir del Laboratorio de Animales Extinguidos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedSuper">
      ¡Guau! ¡Creó un súper dodo! Los animales "súper" son como los animales que adopta, aunque más fuertes, sanos y longevos. Encontrará el súper dodo en una jaula fuera del Laboratorio de Animales Extinguidos. Haga clic en el botón de confirmación para salir del Laboratorio de Animales Extinguidos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoFailedHeading">
      ¡Vaya!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoCompletedFailed">
      ¡Vaya! No ha hecho coincidir suficientes iconos para crear un dodo. En su lugar, ha conseguido un ejemplar de %s. Haga clic en el botón de confirmación para salir del Laboratorio de Animales Extinguidos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:creatingDodoTryAgain">
      ¡Si no lo consigue a la primera, vuelva a intentarlo! Haga clic en el botón de confirmación para volver a intentar este último paso.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodoHeading">
      Coloque un dodo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodo">
      Lleve el nuevo dodo al interior de la instalación Pluviselva tropical, que está a la izquierda del Laboratorio de Animales Extinguidos y sáquelo de la jaula.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:placeDodoCompleted">
      ¡Fantástico! El dodo se está aclimatando a su nueva instalación. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseIntro">
      Sus animales pueden llegar al zoo con una enfermedad. Si es así, el Laboratorio de Animales Extinguidos le ayudará a encontrar una cura. Haga clic en el botón de confirmación para obtener más información.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectExtinctResearchLabBuildingDisease">
      Supongamos que su dodo ha contraído una enfermedad a la que llamamos "amor por los tutoriales". Haga clic en el botón Buscar animales enfermos de la esquina superior derecha de la pantalla para encontrar al dodo enfermo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseHeading">
      Curar enfermedades
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:selectDiseaseButton">
      Haga clic en el botón Curar una enfermedad para activar el modo Cura de enfermedades.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressBigDiseaseButton">
      Supongamos que su dodo ha contraído una enfermedad a la que llamamos "amor por los tutoriales". Haga clic en el botón Buscar animales enfermos de la esquina superior derecha de la pantalla para encontrar al dodo enfermo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressBigDiseaseButtonHeading">
      Buscar animales enfermos 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressTrackDiseasedAnimalButton">
      El botón Buscar animales del panel de información del animal enfermo le permitirá acceder al modo Cura de enfermedades. Haga clic en la imagen del animal enfermo para intentar curarle.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:PressTrackDiseasedAnimalButtonHeading">
      Cura de enferme- dades con el panel de información
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:DiseaseCureMode">
      Para buscar una cura para el animal enfermo, dése una vuelta por el zoo y tome muestras de diferentes objetos, árboles y plantas hasta encontrar los objetos de curación correctos. Para investigar un objeto, diríjase a él y presione la barra espaciadora. 
      <p/>
      Junto a la ventana Cura de enfermedades, aparecerá un cuadro de sugerencias muy útil sobre la investigación que le informará de las novedades del equipo de investigación (tecla de acceso rápido: H) para ayudarle a encontrar los objetos correctos. Una vez que tenga las tres piezas de la cura, puede curar al animal de su enfermedad. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialDiseaseHeading">
      Investigación de curas de enfermedades
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialDisease">
      Hemos dicho que el dodo tiene la enfermedad "amor de tutorial". ¿Qué podemos hacer? Vea las sugerencias del cuadro de texto de la investigación; le ayudarán a encontrar lo necesario para curar su dodo. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialCureDisease">
      Empiece con una muestra del dodo y luego siga buscando el resto de la cura. Presione H si necesita más sugerencias de investigación.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialCureDiseaseCompleted">
      ¡Ha encontrado la cura a la enfermedad! Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialApplyCureHeading">
      Cure al dodo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialApplyCure">
      ¡Ahora que ya tiene la cura, diríjase al dodo y presione la barra espaciadora para darle la medicina que necesita!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial1:TutorialOneCompleted">
      ¡Ha curado la enfermedad del dodo! Ahora ya sabe curar las enfermedades que pueden afectar a los animales de zoo. ¡Muy bien, se termina el tutorial! ¡Haga clic en el botón de confirmación para abrir el tutorial Lidiar con dinosaurios o en la X roja para regresar al menú principal y comenzar a construir su propio zoo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:welcomeTutorialTwo">
      Dirigir un zoo con dinosaurios residentes puede ser complicado. Este tutorial le enseñará a contenerlos y a atraparlos en caso de que las cosas se pongan feas. Cuando esté preparado para empezar, haga clic en el botón de confirmación.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:BeforeRampage">
      Aquí hay un zoo con un Ankylosaurus y un Tyrannosaurus rex. Ambos animales tienen un gran temperamento y, cuando se descontrolan, pueden hacer bastantes destrozos en el zoo a su paso. Los guardianes han cerrado el zoo para preparar esta práctica, ¿Está preparado para aprender a controlar un dinosaurio desmandado? Cuando lo esté, haga clic en el botón de confirmación para dar rienda suelta al descontrol.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TriggerRampage">
      ¡El T. rex está empezando a descontrolarse! ¡Primero destrozará su instalación y después comenzará a destruir el resto del zoo! ¡Es hora de ponerse en marcha! Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectTrex">
      El botón Buscar animales descontrolados de la esquina superior derecha de la pantalla indica que hay un animal descontrolado. Haga clic en ese botón para llegar a su T. rex descontrolado. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:clickTranquilize">
      No puede atrapar ni enjaular al T. rex mientras está descontrolado. El botón seguimiento de animales del panel de información de animales se ha sustituido por el botón Tranquilizar animal. ¡Presiónelo rápido!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TranquilizeInstructions">
      Para tranquilizar al T. rex descontrolado, apunte la pistola de dardos hacia él. Cuando tenga el objetivo en el punto de mira, manténgalo ahí hasta que se llene el medidor de potencia. Cuando el medidor se ponga de color verde, presione la barra espaciadora para intentar tranquilizar al T. rex.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TranquilizeComplete">
      ¡¡vaya! Logró detener al T. rex descontrolado. Se ha recuperado la normalidad. Cuando los dinosaurios se descontrolan, dejan cascotes que le impiden la reconstrucción. Ahora puede enjaular al animal, reparar la instalación y volver a la normalidad. Por ahora, enjaulemos al T.rex. Seleccione el T. rex para enjaularlo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:DRTMessage">
      Si no quiere ocuparse de la peligrosa tarea de tranquilizar a los dinosaurios descontrolados, puede contratar un Equipo de Captura de Dinosaurios (ECD). Le enseñaremos cómo hacerlo. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openConstructionPanelHeading">
      Panel de construcción
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openConstructionPanel">
      La base del ECD es el búnker del Equipo de Captura de Dinosaurios. Abra el Panel de construcción.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openBuildingTabHeading">
      Edificios
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:openBuildingTab">
      Ahora haga clic en la ficha Edificios.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectDRTIconHeading">
      Búnker del Equipo de Captura de Dinosaurios
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:selectDRTIcon">
      Haga clic en el icono del búnker del Equipo de Captura de Dinosaurios para seleccionarlo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRTHeading">
      Coloque el búnker del Equipo de Captura
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRT">
      ¿Ve esa zona entre las instalaciones que no tiene ningún sendero? Coloque en esa zona el búnker del Equipo de Captura de Dinosaurios. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:placeDRTCompleted">
      ¡Fantástico! Ahora ya podemos dejar que el ECD se ponga a trabajar. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:AnkyloRampage">
      ¡El Ankylosaurus se ha descontrolado! ¡Quítese de en medio y deje que el ECD haga el trabajo! Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:AnkyloRampageWait">
      Espere a que el Equipo de Captura de Dinosaurios se ocupe del dinosaurio descontrolado. ¡Obsérvelos en acción... poesía en movimiento!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial2:TutorialTwoCompleted">
      El ECD ha acabado con el descontrol en el zoo. Recuerde que los dinosaurios se descontrolan con más frecuencia si están enfadados. A veces lo hacen porque no les gusta estar encerrados en las instalaciones. Ahora ya sabe cómo encargarse de la situación si uno de los dinosaurios del zoo se descontrola. Haga clic en el botón de confirmación para pasar al siguiente tutorial o en la X roja para regresar al menú principal y comenzar a construir su propio zoo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:welcomeTutorialThree">
      ¿Dispuesto a conocerlo todo sobre los nuevos edificios y miembros del personal disponibles para divertir, sorprender y educar a sus invitados? También conocerá un nuevo conjunto de accesorios para sus animales extinguidos. Cuando esté preparado para empezar, haga clic en el botón de confirmación.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanelHeading">	
      Panel de construcción
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanel">
      Para empezar, vamos a colocar un Centro de Educación de Animales Extinguidos. Haga clic en el botón Construcción.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openBuildingTabHeading">
      Edificios
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openBuildingTab">
      Ahora haga clic en la ficha Edificios.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectExtinctEdCenterIconHeading">
      Centro de Educación de Animales Extinguidos
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectExtinctEdCenterIcon">
      Haga clic en el icono del Centro de Educación de Animales Extinguidos para seleccionarlo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctEdCenterHeading">
      Coloque el Centro de Educación de A. Extinguidos
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctResearchLab">
      ¿Ve el área rectangular vacía dentro del sendero? Ahí cabría el Centro de Educación de Animales Extinguidos. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeExtinctResearchLabCompleted">
      ¡Buen trabajo! ¡Un edificio más y que empiece la diversión! Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:GetDirtyHeading">
      ¡Ensuciémonos las manos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:GetDirty">
      A los visitantes más jóvenes les gustan las instalaciones prácticas. Quieren excavar y ensuciarse las manos. Déles un yacimiento de recreo. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanelHeading2">
      Panel de construcción
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openConstructionPanel2">
      Vuelva a hacer clic en el botón Construcción.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDigPitIconHeading">
      Yacimiento de recreo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDigPitIcon">
      Haga clic en el icono del yacimiento de recreo para seleccionarlo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPitHeading">
      Coloque el yacimiento de recreo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPit">
      Quiere colocar el yacimiento de recreo en un lugar al que tengan acceso los visitantes. ¿Ve esa zona del sendero con forma de diamante dentro del camino? ¡Sería un lugar estupendo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeDigPitCompleted">
      ¡Muy bien, ahora los visitantes más jóvenes pueden jugar en la tierra! Si, por casualidad, encuentran algo interesante, lo llevarán al Centro de Educación de Animales Extinguidos. Si ya ha terminado de verles excavar, haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:EntertainerIntro">
      El Centro de Educación de Animales Extinguidos y el yacimiento de recreo son tan solo dos de las formas que existen de entretener a los visitantes, pero si desea algo un poco más elegante, ¡échele un vistazo a estos dos nuevos miembros del personal! Cuando esté preparado para conocerlos, haga clic en el botón de confirmación.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:EntertainerIntroHeading">
      Nuevos empleados
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanelHeading">
      Panel Personal
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanel">
      Para empezar, abramos el panel Personal. Haga clic en el botón Personal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerStageIconHeading">
      Puesto de animación
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerStageIcon">
      Haga clic en el icono del puesto de animación para seleccionarlo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStageHeading">
      Coloque un puesto de animación
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStage">
      Coloque el puesto de animación. Iría muy bien en el sendero de arena que hay entre los dos aseos del área acordonada. ¡Procure dejar suficiente espacio para que alguien se suba al puesto!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerStageCompleted">
      ¡Bien! ¡Busquemos a un animador y divirtámonos un rato! Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerIconHeading">
      Animador
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectEntertainerIcon">
      Haga clic en el icono del animador.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerHeading">
      Coloque un animador
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainer">
      Coloque al animador en el sendero que hay junto al puesto.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeEntertainerCompleted">
      ¡Guau! Ahora el animador realiza trucos y mantiene entretenidos a los visitantes. Donde mejor trabaja es en el escenario, pero también puede deambular libremente por el zoo para entretener a los visitantes. Cobran 200 $ al final de cada mes. ¡Elija entre un traje de dinosaurio o un traje de felino dientes de sable!  Cuando haya terminado de ver el espectáculo, haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:PaleoIntro">
      Hay una novedad más en el zoo: el paleontólogo. Este nuevo miembro del personal se encarga de educar a los visitantes en el Centro de Educación de Animales Extinguidos. Entre lección y lección, busca piezas de fósiles en el zoo y las lleva al Laboratorio de Animales Extinguidos.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:PaleoIntroHeading">
      Paleontólogo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanelHeading2">
      Panel Personal
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openStaffPanel2">
      Haga clic en el botón Personal para volver a abrir este panel.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectPaleontologistIconHeading">
      Paleontólogo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectPaleontologistIcon">
      Haga clic en el icono del paleontólogo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologistHeading">
      Coloque un paleontólogo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologist">
      Coloque al paleontólogo cerca del Centro de Educación de Animales Extinguidos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placePaleontologistCompleted">
      ¡Fantástico! Ahora su paleontólogo puede enseñar a los visitantes todo lo que sabe sobre los fósiles. Cuando haya terminado, comenzará sus obligaciones de búsqueda de fósiles. Son profesionales muy especializados, por lo que cobran 500 $ al final de cada mes. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodoHeading">
      Seleccione el dodo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodo">
      Veamos qué tal les va a los animales. Haga clic en uno de los dodos en la instalación Pluviselva tropical, a la derecha de todos los edificios que acaba de colocar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:selectDodoCompleted">
      Parece que al nuevo dodo no le va mal, pero su entorno no parece plenamente conseguido. ¿Qué podemos hacer para que el dodo se sienta más cómodo? Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendationsHeading">
      Objetos de ajuste del clima
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendations">
      Los animales extinguidos son más sensibles al entorno en el que se encuentran que otros animales del zoo. Les gusta ver objetos típicos de su clima. El dodo es un animal de la pluviselva tropical, por lo que encantaría tener un manantial con bruma en su instalación. Haga clic en el botón Recomendaciones del guardián en el panel de información del dodo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:openDodoRecommendationsComplete">
      Bien, ahora haga clic en el botón Accesorios para ver los accesorios recomendados para el dodo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfallHeading">
      Manantial con bruma
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfall">
      Haga clic en el manantial con bruma y colóquelo en la instalación del dodo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:placeWaterfallComplete">
      ¡Perfecto! Ahora el dodo está Feliz. ¡También hay un glaciar para mantener felices a los animales de climas fríos y un pozo de alquitrán para mantener contentos a los animales de climas cálidos! No olvide colocarlos en los biomedios apropiados con los animales extinguidos! Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenter">
      Echemos un vistazo a su Centro de Educación de Animales Extinguidos. Búsquelo en el mapa y haga clic en él.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenterHeading">
      Centro de Educación
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:BackToEdCenterCompleted">
      ¡Genial! ¡Los visitantes están trayendo huesos desde el yacimiento! ¡En poco tiempo acabarán construyendo unos esqueletos de animales extinguidos impresionantes!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="cp2_tutorial3:TutorialThreeComplete">
      Bueno, terminó este tutorial. Vuelva cuando quiera para refrescarse la memoria sobre todas las fabulosas nuevas características de Zoo Tycoon 2: Extinct Animals y sus fabulosas características. ¡Haga clic en la X roja para regresar al menú principal y empezar a construir su propio zoo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_campaignname">Tutoriales sobre animales extinguidos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1">Tutorial del Laboratorio</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1short">Tutorial del Laboratorio</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T1overviewshort">¡Conozca todas las interesantes características del nuevo Laboratorio de Animales Extinguidos!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2">Lidiar con dinosaurios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2short">Lidiar con dinosaurios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T2overviewshort">Observe el simulacro de un dinosaurio descontrolado, aprenda a controlarlo y conozca todo sobre el Equipo de Captura de Dinosaurios.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3">Educación y entretenimiento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3short">Educación y entretenimiento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:cp2_T3overviewshort">¡Conozca el Centro de Educación de Animales Extinguidos, los dos nuevos miembros del personal y los objetos especiales para cada clima!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
