<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinction">
      La revista mensual Animales Ancestrales desea publicar un reportaje sobre animales que se han recuperado de la extinción. Si puede conseguir animales de cuatro especies extinguidas diferentes en los próximos dos meses, ¡el nombre de su zoo conseguirá el titular! Dificultad: fácil 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionShort">
      Consiga cuatro especies extinguidas en dos meses.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionSuccessShort">
      ¡Consiguió cuatro especies extinguidas! ¡Ha ganado 3.500 $ y su zoo es más famoso!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionSuccess">
      Ahora tiene cuatro especies extinguidas en el zoo. ¡La revista mensual Animales Ancestrales ha publicado una crítica magnífica de su zoo, y sale en la portada de la edición de este mes! ¡Su zoo es más famoso y la revista mensual Animales Ancestrales le ha dado una bonificación de 3.500 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionFailureShort">
      Como no consiguió cuatro especies extinguidas en los dos meses, la revista mensual Animales Ancestrales no ha podido escribir su reportaje.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBackFromExtinctionFailure">
      No ha conseguido cuatro especies extinguidas en el período de dos meses. ¡La revista mensual Animales Ancestrales ha dedicado su portada a un zoo de la competencia! Es posible que los ingresos del zoo no sean muy buenos durante un tiempo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonations">
      La Asociación de Recuperación del Uro desea encontrar un buen hogar para uno de sus uros. No le cobrarán nada por el animal, pero quieren asegurarse de que su zoo es el lugar adecuado. Si consigue 1.500 $ en donaciones durante los dos próximos meses para demostrar que su zoo es un hogar seguro y estable desde el punto de vista financiero, le donarán su uro. Dificultad: fácil
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsShort">
      Consiga 1.500 $ en donaciones para los animales extinguidos durante los dos próximos meses para recibir un uro de manera gratuita.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsSuccessShort">
      ¡Ha conseguido 1.500 $ en donaciones para los animales extinguidos! Su nuevo uro está en camino.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsSuccess">
      Después de conseguir 1.500 $ en donaciones, la Asociación de Recuperación del Uro se siente encantada de enviar a su zoo a su preciado uro. Lo encontrará en una jaula cerca de la entrada del zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsFailureShort">
      No ha logrado conseguir 1.500 $ en donaciones para animales extinguidos durante los dos últimos meses.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHExtinctDonationsFailure">
      A la Asociación de Recuperación del Uro le preocupa que su zoo no sea un buen hogar para su uro. Puesto que no ha conseguido los 1.500 $ en donaciones para animales extinguidos, la asociación ha decidido no entregarle su uro.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantine">
      Un ejemplar de %s hembra de un zoo cercano ha enfermado y necesitan que les ayude a curarla. El animal ha contraído algún tipo de enfermedad. Si acepta este reto, dejarán el animal enfermo en la puerta principal de su zoo. Puede reducir o detener la enfermedad manteniendo al animal enfermo lejos de los que están sanos. Si elimina la enfermedad de su zoo en un periodo de dos meses, recibirá al macho sin cargos y, durante ese tiempo, recibirá donaciones para el apareamiento de su especie extinguida. Un animal infectado por la enfermedad tendrá una nube de gérmenes alrededor de su cabeza. Para curar al animal, vaya al Laboratorio de Animales Extinguidos y seleccione la ficha  Cura de enfermedades. Su equipo de investigación debería ayudarle a encontrar la cura para la enfermedad. Un animal está curado cuando los gérmenes ya no le rodean.  

      Dificultad: Desafío
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineShort">
      Desenjaule al ejemplar de %s en la puerta del zoo y elimine cualquier enfermedad de los animales extinguidos de su zoo en un plazo de dos meses.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSeedDisease">
      ¡Se ha extendido a otro animal del zoo! ¡Será mejor que encuentre la cura rápidamente!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSuccessShort">
      ¡Curó al ejemplar de %s enfermo y ha acabado con la enfermedad!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineSuccess">
      ¡Ha erradicado la enfermedad del zoo! Ahora, sus animales extinguidos han desarrollado cierta inmunidad a la enfermedad, pero manténgalos limpios y sanos para evitar otro brote. El cheque de la donación y el nuevo ejemplar de %s que ganó para la especie extinguida están de camino.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineDeathShort">
      ¡Oh, no! Uno de sus animales ha muerto a causa de la enfermedad.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineTimeFailureShort">
      No libró a su zoo de la enfermedad en el plazo de dos meses.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineDeath">
      Por desgracia, sus animales e incluso los visitantes han extendido la enfermedad rápidamente por todo el zoo. Ahora, uno de sus animales ha muerto. Recuerde que debe mantener separados a los animales enfermos de los visitantes y otros animales para poder curarlos sin extender la enfermedad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHQuarantineTimeFailure">
      No ha podido curar al ejemplar de %s y eliminar la enfermedad en dos meses. Puede seguir cuidando del animal, pero su compañero está al cuidado de otro zoo. Recuerde que debe mantener separados a los animales enfermos de los visitantes y otros animales para poder curarlos sin extender la enfermedad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemen">
      ¡Oh, no! ¡Su glaciar se está derritiendo y cinco cavernícolas prehistóricos andan sueltos por el zoo! ¡Tiene que atraparlos antes de que escapen! Sugerencia: para capturarlos, vaya al modo Visitante del zoo. Dificultad: fácil  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenShort">
      ¡Capture a los cavernícolas sueltos antes de que se escapen del zoo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenSuccessShort">
      ¡Capturó a todos los cavernícolas!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenSuccess">
      Como pudo controlar a todos los cavernícolas, recibió una subvención de 3.000 $ del Fondo Internacional de Seguridad Prehistórica, además de otro glaciar para que lo coloque en algún punto de su zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenFailureShort">
      ¡Uno de los cavernícolas se ha escapado! Le han puesto una multa de 500 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCaptureCavemenFailure">
      Uno de los cavernícolas se ha escapado a un parque cercano. Un guardaparques lo ha capturado y lo ha traído de vuelta al zoo. ¡Por desgracia, el cavernícola ha incumplido una ordenanza municipal que prohíbe llevar garrotes, por lo que le han puesto una multa de 500 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman1">
      Bronco Rompelapiedra
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman2">
      Valentón Roca
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman3">
      Pedrón Atapuerca
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman4">
      Pilón Pizarro
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:Caveman5">
      Bruto de la Cueva
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloning">
      ¡Todos los científicos del mundo compiten por ganar el codiciado nuevo Premio a las Creaciones Ingeniosas! Su modernísimo Laboratorio de Animales Extinguidos cuenta con todo lo que necesita para sacar adelante su zoo (y sus animales). Si crea tres animales diferentes de una calidad excepcional (con una puntuación de 90 o más), ¡ganará este premio y una recompensa de 7.500 $! Dificultad: fácil
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningShort">
      ¡Cree tres animales excepcionales a partir de diferentes especies en un plazo de dos meses para ganar el Premio a las Creaciones Ingeniosas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningSuccessShort">
      ¡Creó tres especímenes perfectos de animales extinguidos! ¡Ha ganado el Premio a las Creaciones Ingeniosas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningSuccess">
      Sus logros en el Laboratorio de Animales Extinguidos no han pasado desapercibidos. ¡Ha ganado el Premio a las Creaciones Ingeniosas! ¡Además de quedarse con sus tres animales perfectos, también ha ganado 7.500 $! ¡Este mes debería recibir unos cuantos visitantes más gracias a la publicidad positiva! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningFailureShort">
      Han pasado dos meses y sus animales no han dado la talla. No ha ganado el Premio a las Creaciones Ingeniosas.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCraftyCloningFailure">
      Han pasado dos meses y sus animales no eran lo bastante buenos para ganar el Premio a las Creaciones Ingeniosas. ¡Pero puede quedárselos! Quizá tenga más suerte el próximo año. ¡Siga practicando!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguin">
      Recientemente, una zoóloga se encontró con un pingüino solitario deambulando por el Ártico. Desea encontrarle un buen hogar, así que ha decidido que le gustaría donar el pingüino a su zoo de manera gratuita. ¿Quiere el pingüino? Haga clic en la casilla de confirmación para confirmar que lo quiere o en la X si no lo quiere.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguinSuccessShort">
      ¡Recibió un pingüino de manera gratuita!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHKillerPenguinSuccess">
      Su nuevo pingüino no se parece a ningún otro que haya visto jamás, pero va a ser una contribución interesante para el zoo. Puede encontrarlo en una jaula en la puerta principal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFinding">
      Una asociación de paleontólogos local se dirige a usted con una oferta única para compartir información. Quieren algunos datos sobre los fósiles que está encontrando en su zoo. Si encuentra todas las piezas de un animal que aún no ha descubierto, ¡prometen compartir algunos de sus fósiles con usted! Esta oferta tiene un tiempo limitado. Si no lo consigue en un mes, se irán a otro zoo. Dificultad: fácil
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingShort">
      Encuentre todas las piezas de un animal fosilizado que aún no haya descubierto.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingSuccessShort">
      ¡El intercambio de información ha sido un éxito! ¡Ya puede reconstruir un ejemplar de %s en el Laboratorio de Animales Extinguidos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingSuccess">
      ¡La asociación de paleontólogos se ha alegrado tanto de que les haya permitido estudiar sus fósiles que han donado parte de su colección al zoo! ¡Ahora puede recrear un ejemplar de %s en el Laboratorio de Animales Extinguidos sin tener que encontrar todas las piezas usted solo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingFailureShort">
      No ha encontrado los fósiles lo bastante rápido. La asociación de paleontólogos ha decidido irse a otro zoo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilFindingFailure">
      No ha encontrado los fósiles lo bastante rápido. La asociación de paleontólogos ha decidido irse a otro zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuilding">
      Los investigadores del museo de ciencias local acaban de encontrar una colección de piezas fósiles guardada. Necesitan su ayuda para combinar estas piezas. Saben que los huesos fosilizados son de %s. Si logra combinar todas las piezas en un mes o menos, le proporcionarán la investigación necesaria para crear ese animal en su Laboratorio de Animales Extinguidos. También le piden un depósito de 2.000 $, por si no consigue combinar sus fósiles. No se preocupe: si lo consigue, recuperará los 2.000 $. Dificultad: fácil 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingShort">
      Recree el ejemplar de %s en el Laboratorio de Animales Extinguidos.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingSuccessShort">
      ¡Ha conseguido recrear el ejemplar de %s! Ahora puede crearlo en el Laboratorio de Animales Extinguidos. El museo también le ha devuelto su depósito de 2.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingSuccess">
      ¡Enhorabuena! Una vez más ha demostrado que sus habilidades de reconstrucción de fósiles son de primera categoría. ¡El museo de ciencias ha cargado todos los archivos que necesita para crear el ejemplar de %s en el Laboratorio de Animales Extinguidos! También le han devuelto su depósito de 2.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingFailureShort">
      Parece que el fósil le ha resultado demasiado desconcertante. El museo le ha pedido que devuelva sus piezas fósiles.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHFossilBuildingFailure">
      No ha podido combinar las piezas fósiles en un mes. El museo le ha pedido que les devuelva las piezas y se quedarán con su depósito de 2.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreation">
      Su zoo hermano quiere que participe en un nuevo estudio experimental sobre la investigación de animales extinguidos. Ofrecen proporcionarle los datos necesarios para crear un ejemplar de %s en el Laboratorio de Animales Extinguidos por 5.000 $. Si demuestra sus habilidades creando tres súper ejemplares de %s en dos meses, recibirá una subvención de 5.000 $ para compensar los costes y conseguir los datos del animal. Dificultad: intermedia
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationShort">
      Cree tres versiones súper de %s en el Laboratorio de Animales Extinguidos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationSuccessShort">
      ¡Guau! ¡Ha sacado montones de animales súper del Laboratorio de Animales Extinguidos! Ha recibido 5.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationSuccess">
      ¡Ha vuelto a demostrar sus habilidades para crear una familia de súper animales! Su zoo hermano está encantado con los resultados. Le han concedido una subvención de 5.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationFailureShort">
      Han pasado dos meses y no ha creado los animales necesarios. Ha perdido la subvención de 5.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCreationFailure">
      Han pasado dos meses y no ha creado los animales necesarios. Su zoo hermano no ha podido completar su experimento de animales extinguidos y usted ha perdido la subvención de 5.000 $.
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
