<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_agavecactus:entry">Planta, agave</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_agavecactus:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/AgaveCactus/AgaveCactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
El <i>agave</i> pertenece a un género de plantas originaria de las regiones desérticas del hemisferio occidental. La especie más conocida es el aloe americano (no relacionado con el género del <i>Aloe</i>), o planta del siglo, que suele florecer una única vez, entre los 10 y los 25 años de edad. Poco antes de florecer, desarrolla un largo tallo que crece muy rápido hasta alcanzar los 8 metros de altura. Las flores son grandes y verdosas, y cubren las ramas cortas y horizontales que brotan en la mitad superior del tallo. Sus hojas gruesas y perennes pueden almacenar cantidades considerables de agua. Sus grandes hojas poseen púas en las puntas y crecen unos 2 m de longitud, formando racimos alrededor de la base de la planta.
<p/>
Muchas especies de agave son importantes desde el punto de vista económico. El sisal, originario de las Antillas, pero que ahora crece también en México y en diversos países tropicales de Eurasia, produce cáñamo de sisal, que se utiliza para fabricar cuerdas. Las raíces de algunas especies producen una pulpa que, al mojarse, se transforma en una espuma que se emplea como jabón.

     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_aloevera:entry">Planta, aloe vera</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_aloevera:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/aloevera/aloevera_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     <i>El aloe</i> es un género de plantas que incluye más de 150 especies, la mayoría originarias de Sudáfrica. Normalmente, las hojas puntiagudas y carnosas de esta planta forman racimos muy juntos alrededor de un corto tallo en forma de rosetón. Las flores tubulares rojas o amarillas del <i>aloe</i> crecen en densos racimos. La altura varía de unas especies a otras, desde algunos centímetros hasta más de 9 metros, y muchas variedades son importantes desde el punto de vista comercial por sus propiedades medicinales.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_boxelder:entry">Árbol, arce negundo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_boxelder:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/boxelder/boxelder_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Arce negundo es el nombre común de un pequeño árbol del mismo género que el arce. Sus hojas compuestas tienen un leve parecido a las del fresno. En los Estados Unidos, el arce negundo se encuentra por todas partes al este de las Montañas Rocosas, salvo en el área oriental de Nueva Inglaterra. Aunque crece rápidamente incluso en circunstancias desfavorables, es perecedero y le dañan fácilmente el viento y los insectos. Normalmente, es de baja altura, aunque en valles de tierra rica y bien regada puede alcanzar los 18 m de altura. Su madera, suave y ligera, es adecuada para la carpintería y para hacer pasta de celulosa. Es un buen árbol de sombra y se ha utilizado mucho como cortavientos.
     <p/>
     El arce negundo produce muchas frutas delgadas de una semilla llamadas sámaras, y más comúnmente conocidas como "semillas helicóptero", por el modo en que aletean hasta el suelo cuando caen. 
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>  
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_daisy:entry">Planta, margarita</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_daisy:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Daisy/Daisy_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Entre las margaritas, se incluyen diversas hierbas con flor de la familia de las flores compuestas. Entre las margaritas auténticas, se incluye la margarita inglesa, una flor que posee un disco amarillo y pequeños pétalos blancos o rosas, y la margarita occidental de Estados Unidos, que posee pétalos violetas o morados. Entre otras especies, destaca la margarita africana. La susana de ojos negros, originaria de Estados Unidos, es una flor salvaje de la misma familia que posee un disco marrón oscuro y pétalos amarillos.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dwarfazalea:entry">Planta, azalea enana</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dwarfazalea:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/dwarfazalea/dwarfazalea_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     La azalea es un arbusto de flor de la familia del rododendro. Algunas azaleas son de hoja caduca y otras son de hoja perenne. Su tamaño varía desde plantas muy bajas hasta pequeños árboles. Sus flores son rosas, moradas, blancas, amarillas o naranjas, y a veces están perfumadas.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_edelweiss:entry">Planta, edelweiss</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_edelweiss:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/edelweiss/edelweiss_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Esta hierba perenne con una lana muy densa se encuentra a grandes altitudes en Asia y Europa. Las cabezas de sus discretas flores están rodeadas de hojas con forma de pétalo con lana. El edelweiss se cultiva en jardines de Europa y Estados Unidos, y crece en margas de arena gruesa. Es el emblema floral de Suiza.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_monkeypuzzletree:entry">Árbol, araucaria</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_monkeypuzzletree:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/monkeypuzzletree/monkeypuzzletree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     <i>Araucaria</i> es un género de ciertos árboles perennes originarios de Sudamérica y Australasia. Algunos de ellos son importantes desde el punto de vista comercial como, por ejemplo, el pino chileno, un valioso árbol maderero originario de los Andes chilenos, donde crece hasta una altura de 45 m. El tronco es recto, sin nudos, y produce una madera dura, de color blanco amarillento y hermoso veteado, y abundante resina. Como ocurre en muchos pinos, los ejemplares jóvenes se ramifican desde la base del tronco, pero los más viejos presentan troncos altos, desnudos y ramificados en la parte superior.
     <p/>
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_saguarocactus:entry">Árbol, saguaro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_saguarocactus:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/saguarocactus/saguarocactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     El saguaro (también conocido como sahuaro) es una espectacular especie de cactus que en su madurez llega a alcanzar el tamaño de un árbol inmenso. Aunque crece lentamente (puede tardar hasta 75 años en desarrollar la primera rama en su tronco vertical), alcanza una altura de 15 m y puede vivir más de 200 años. El saguaro está cubierto de afiladas espinas. Sus flores de color blanco cremoso se concentran en la parte superior de los tallos. Las frutas del saguaro son comestibles. Las aves pequeñas (pájaros carpinteros, carpinteros dorados y búhos) y otros animales del desierto pueden anidar en el tronco o las ramas del saguaro.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_speargrass:entry">Planta, carrizo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_speargrass:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/speargrass/speargrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
      También llamada hierba de plumeros, este miembro ornamental de la familia de las hierbas crece hasta una altura de unos 90 cm. Se cultiva por su ostentoso grupo de flores, denominado panículo. El estrecho panículo posee unas delicadas cerdas parecidas a plumas que suelen alcanzar los 30 cm de longitud y se suelen desecar para utilizarlas como ornamentación.
      <p/>
      La especie australiana fue introducida en Norteamérica. Se suele cultivar por sus panículos de flores sueltos y plumosos que comienzan a florecer a principios de la primavera y duran hasta otoño. Las hojas crecen hasta una altura de 90 cm. Es resistente a las sequías y crece en terrenos arenosos.
      <p/>
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tallgoldenrod:entry">Planta, vara de oro alta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tallgoldenrod:text">
   <color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/tallgoldenrod/tallgoldenrod_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
     Vara de oro alta es el nombre común para determinadas plantas de la familia de las compuestas. Estas flores típicas de otoño de Estados Unidos crecen en una gran variedad de hábitats: bosques, prados, colinas y terreno rocoso. La vara de oro alta es una hierba perenne con tallos en forma de vara y hojas sin tallo. Suele crecer hasta una altura de unos 1,2 m, pero las condiciones medioambientales y las variaciones de especies pueden hacer que oscile entre 30 cm y 2 m. Sus flores amarillas crecen en gráciles racimos. La vara de oro pertenece al género <i>Solidago</i>, que contiene unas 100 especies, la mayoría de las cuales son norteamericanas. La vara de oro alta de Canadá, una de las especies más comunes, posee una altura media y grandes panículos de pequeñas flores amarillas. La vara de oro dulce más pequeña tiene unas hojas de aroma anisado que se utilizan para hacer infusiones. En lugares sombríos, se encuentra una especie de porte rastrero. La vara de oro de noviembre es la más alta de las varas de oro y posee grandes panículos peludos de flores. La vara de oro europea es la única originaria de Europa.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color>
  </LOC_STRING>
 
</ZT2Strings>
