<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="mapname:gobidesert">
	Desierto del Gobi (P)
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:frostyalps">
	Alpes helados (M)
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:americanprairie">
	Pradera americana (G)
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:amazonbasin">
	Cuenca del Amazonas (G)
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:fossilridge">
	Cadena de fósiles (G)
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapname:extinctjunior">
	Animales Extinguidos Junior (P)
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:gobidesertdescription">
   	En el desierto del Gobi, se han descubierto muchos depósitos de fósiles de animales extinguidos. Una cascada y un oasis proporcionan el agua necesaria para la vida animal y vegetal.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:americanprairiedescription">
   	En las praderas de Norteamérica, viven muchas especies animales. Desde la última Edad del Hielo, y debido al uso cada vez mayor que hacen los humanos de las praderas, las especies que viven allí están en continuo cambio.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:frostyalpsdescription">
   	La construcción de estas escarpadas montañas y picos nevados de la región alpina del norte constituye toda una aventura y proporcionará al zoo unas vistas impresionantes.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:amazonbasindescription">
   	Las aguas del río Amazonas han retrocedido y han dejado al descubierto una zona de ricos humedales. Las cascadas que recorren el río convierten esta zona en un lugar exuberante y exótico de su zoo.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:fossilridgedescription">
   	En esta cadena, donde el monte bajo se une al bosque, los paleontólogos han desenterrado depósitos fósiles. 
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="mapdescription:extinctjuniordescription">
   	Este zoo, creado especialmente para nuevos guardianes, tiene casi todo lo necesario.  ¡Simplemente añada animales y deles de comer!
   	</LOC_STRING>

</ZT2Strings>
