<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyIntro">
      Vivir en armonía
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOverview">
      La recuperación de animales extinguidos constituye un reto único para su zoo. ¿Será capaz de hacer funcionar un zoo en el que las especies extinguidas conviven con animales comunes? El reto consiste en construir un zoo con 15 especies distintas y al menos 8 especies extinguidas.
      <p/>
      Todos los proyectos empiezan por el principio. Adopte o consiga tres especies de animales diferentes y cubra sus necesidades básicas para poner en marcha el zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOverviewShort">
      La recuperación de animales extinguidos constituye un reto único para su zoo. ¿Será capaz de hacer funcionar un zoo en el que las especies extinguidas conviven con animales comunes? Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear el Tobogán de Brachiosaurus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptThreeShort">
      Adopte o consiga tres especies de animales diferentes y cubra sus necesidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptThree">
      Hay tres especies en el zoo. ¡Ya le queda menos para construir un zoo de talla mundial! Ha recibido una subvención de 15.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptEight">
      Adopte o consiga seis especies diferentes y cubra sus necesidades básicas para avanzar. Sugerencia: al poner más de una especie en una instalación ahorra espacio y dinero.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptEightShort">
      Adopte o consiga seis especies de animales diferentes y cubra sus necesidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptEight">
      Hay seis especies en el zoo. ¡Está casi a mitad de camino para conseguir su objetivo de 15 especies! Ha recibido otra subvención de 25.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptTenExtinct">
      Un comienzo impresionante. Ha llegado la hora de agregar más animales extinguidos al zoo. ¡Adopte o consiga ocho especies extinguidas diferentes y cubra sus necesidades básicas para recibir más financiación para terminar su proyecto! No completará su objetivo si hay animales con necesidades básicas imperiosas en el zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyAdoptTenExtinctShort">
      Consiga ocho especies extinguidas y compruebe que no hay animales con grandes necesidades en su zoo para recibir la financiación adicional. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishAdoptTenExtinct">
      ¡Hay ocho especies extinguidas en el zoo! Recibió una subvención de 25.000 $ para ayudarle a cumplir su objetivo final.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinalGoal">
      ¡El proyecto está casi terminado! ¡La noticia de su éxito en la construcción de un zoo con animales extinguidos se ha extendido como la espuma, pero ahora tiene que cumplir su objetivo final! Exhiba 15 especies diferentes en el zoo, ocho de las cuales sean especies extinguidas, ¡y gane este escenario! Sugerencia: para triunfar debe ser inteligente en el uso del dinero y del espacio.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinalGoalShort">
      Para ganar este escenario, exhiba 15 especies diferentes en el zoo, de las que al menos ocho sean especies extinguidas y cinco no extinguidas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishFinalGoal">
      ¡Lo ha conseguido! Creó un zoo de categoría mundial con 15 especies diferentes viviendo en armonía. El zoo ha recibido una donación anónima de 50.000 $. Si quiere seguir jugando, haga clic en el botón de confirmación. Si desea pasar al siguiente escenario, haga clic en el botón Siguiente.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalFourBiomes">
      (Opcional)  La diversidad de especies es importante, pero también lo es representar una gran variedad de biomedios en el zoo. Si es capaz de adoptar o conseguir animales de cuatro biomedios diferentes, obtendrá una bonificación de 10.000 $. Para conseguir este objetivo, los animales deben colocarse en su biomedio principal.
 </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalFourBiomesShort">
      (Opcional) Adopte o consiga animales de cuatro biomedios diferentes y exhíbalos en su biomedio principal para obtener una bonificación de 10.000 $. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishOptionalFourBiomes">
      ¡Enhorabuena! ¡Recibió una bonificación de 10.000 $ por tener representados cuatro biomedios diferentes en el zoo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalEightBiomes">
      (Opcional) El zoo prospera a medida que agrega más especies animales. Para crear un zoo de talla mundial, es importante exhibir animales de todos los biomedios. Si es capaz de adoptar o conseguir animales de ocho biomedios diferentes, obtendrá otra bonificación de 25.000 $. Para conseguir este objetivo, los animales deben colocarse en su biomedio principal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyOptionalEightBiomesShort">
      (Opcional) Adopte o consiga animales de ocho biomedios diferentes y exhíbalos en su biomedio principal para obtener una bonificación de 25.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HarmonyFinishOptionalEightBiomes">
      ¡Bien hecho! ¡Recibió una bonificación de 25.000 $ por tener representados ocho biomedios diferentes en el zoo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayIntro">
      El método difícil
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayOverview">
      ¡No hay más animales extinguidos que adoptar! Pero sus visitantes desean ver animales extinguidos. Solo hay una forma de dar a sus visitantes lo que quieren. ¡Es hora de ensuciarse las manos! Veamos si es capaz de crear un zoo de cuatro estrellas con al menos ocho especies extinguidas!
      <p/>
      Para empezar, construya un Laboratorio de Animales Extinguidos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayOverviewShort">
      ¡No hay más animales extinguidos que adoptar! Solo hay una forma de dar a sus visitantes lo que quieren. ¡Es hora de ensuciarse las manos!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayLabShort">
      Construya un Laboratorio de Animales Extinguidos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishLabShort">
      ¡Enhorabuena! Ha construido un Laboratorio de Animales Extinguidos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishLab">
      ¡Genial! Ahora que ha construido un Laboratorio de Animales Extinguidos puede intentar conseguir algunos animales extinguidos para su zoo. Como no los puede adoptar, tendrá que crearlos en el nuevo laboratorio.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCollectFirstFossil">
      La única forma de conseguir animales extinguidos es descubriendo sus fósiles en su propio zoo. Vaya al Laboratorio de Animales Extinguidos y empiece a buscar fósiles. Consiga las piezas suficientes para reconstruir un fósil en el Laboratorio de Animales Extinguidos. Para reconstruir un fósil completo, necesitará seis piezas del mismo animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCollectFirstFossilShort">
      Para que pueda reconstruir un fósil completo, consiga seis piezas fósiles del mismo animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishCollectFirstFossil">
      Ha conseguido las seis piezas de un fósil. ¡Ahora puede ir al Laboratorio de Animales Extinguidos para reconstruir su primer fósil! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayBuildFirstFossil">
      Tiene todas las piezas de uno de los fósiles. ¡Ahora reconstruya el esqueleto completo! ¡Junte las piezas que ha encontrado y desbloquee su primer animal!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayBuildFirstFossilShort">
      Reconstruya el esqueleto completo con las piezas que encontró.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishBuildFirstFossil">
      ¡Fantástico! ¡Ahora ya puede crear su primer animal en el Laboratorio de Animales Extinguidos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCreateFirstFossil">
      Vuelva al Laboratorio de Animales Extinguidos para cree su primer animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayCreateFirstFossilShort">
      Cree un animal en el Laboratorio de Animales Extinguidos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishCreateFirstFossil">
      ¡Enhorabuena! ¡Ha creado su primer animal en el Laboratorio de Animales Extinguidos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourExtinct">
      Sus visitantes están contentos de que les haya enseñado un animal extinguido, pero quieren ver más. Descubra más fósiles, exhiba al menos cuatro especies extinguidas, cubra sus necesidades básicas y obtendrá una subvención de 20.000 $. Sin embargo, debe mantener a los animales en buen estado de salud. Si alguno de ellos muere por falta de cuidados, por un ataque o por alguna enfermedad, perderá el escenario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourExtinctShort">
      Exhiba al menos cuatro especies extinguidas en el zoo y satisfaga sus necesidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourExtinct">
      ¡Los visitantes acuden en tropel al zoo para ver sus animales extinguidos! ¡Estas especies únicas no se pueden ver en ninguna otra parte, por lo que su zoo es la mayor atracción de la ciudad!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayEightExtinct">
      Para que su zoo consiga verdadera popularidad, siga trayendo especies extinguidas. ¡Si consigue exhibir al menos ocho especies extinguidas, satisface sus necesidades básicas y logra cuatro estrellas para el zoo, ganará el escenario!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayEightExtinctShort">
      Exhiba al menos ocho especies extinguidas en el zoo y satisfaga sus necesidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishEightExtinct">
      ¡Guau! ¡Sus animales extinguidos están atrayendo a miles de personas! ¡Buen trabajo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayAnimalDeathFail">
      ¡Oh, no! ¡Uno de sus animales ha muerto! Repita este escenario e intente mantener a sus animales sanos y felices.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWay3stars">
      Por obtener un nivel de fama de tres estrellas, ¡su zoo ha sido nombrado Zoo del Mes! Además gana un premio de 20.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourStars">
      Su última tarea consiste en mostrar que puede mantener en marcha su investigación de animales extinguidos y, al mismo tiempo, construir un zoo magnífico. ¡Consiga un nivel de fama de cuatro estrellas para el zoo y ganará el escenario!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFourStarsShort">
      ¡Aumente a cuatro las estrellas del zoo para ganar el escenario!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourStars">
      ¡Bien hecho! Su capacidad para buscar e investigar animales extinguidos al mismo tiempo que dirige un zoo demuestra que es capaz de hacerlo todo, ¡y además de la forma más difícil! Como recompensa, ¡su zoo ha ganado una subvención de 50.000 $. Si quiere seguir jugando, haga clic en el botón de confirmación. Si desea pasar al siguiente escenario, haga clic en el botón Siguiente.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishFourStarsShort">
      ¡Vaya, lo ha conseguido! ¡Enhorabuena! Tiene un zoo de cuatro estrellas y un montón de animales extinguidos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayPhoto">
      (Opcional) Al museo de ciencias local quiere fotos de esqueletos completos para su nueva exposición de animales extinguidos. Si puede hacer una foto a todos los esqueletos completos del Centro de Educación de Animales Extinguidos, ¡donarán 15.000 $ a su zoo! Haga las fotos cuando los esqueletos se hayan sacado de la plataforma del Centro de Educación de Animales Extinguidos y se hayan colocado en su zoo. Sugerencia: para realizar esta tarea, necesita un Yacimiento de recreo y un Centro de Educación de Animales Extinguidos.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:HardWayFinishPhoto">
      ¡El museo de ciencias abrió la exposición sobre animales extinguidos con dos semanas de antelación! ¡Están tan impresionados por su velocidad, que han decidido darle una bonificación de 20.000 $ por terminarla tan rápidamente! Su zoo va a recibir un cheque.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleIntro">
      Problemas con el T. rex
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleOverview">
      El director de su zoo hermano necesita pedirle un favor urgentemente. Están exhibiendo un T. rex, pero el animal se descontrola con mucha frecuencia y han tenido que cerrar el zoo. Esperan que pueda proporcionarles otro T. rex para que haga compañía a su dinosaurio descontrolado. Aún no ha exhibido ningún dinosaurio en su zoo, pero si quiere ayudarles, será mejor que empiece ya.
      <p/>
      En primer lugar, consiga un nivel de fama de cuatro estrellas para su zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleOverviewShort">
      El director de su zoo hermano tiene una petición urgente. Tienen un T. rex, pero el animal se descontrola con mucha frecuencia y han tenido que cerrar el zoo. Esperan que pueda proporcionarles otro T. rex para que haga compañía a su dinosaurio descontrolado. Complete este escenario para desbloquear un Tobogán de Brachiosaurus.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourStarsShort">
      Incremente a cuatro estrellas el nivel de fama de su zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourStars">
      ¡Fantástico! Ahora que el zoo tiene una fama de cuatro estrellas, ha llegado el momento de ayudar a conseguir algunos dinosaurios.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleAdoptDino">
      Ahora que el zoo tiene una fama de cuatro estrellas, ha llegado el momento de conseguir algunos dinosaurios para su zoo. Adquiera cualquier dinosaurio y cubra sus necesidades básicas.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleAdoptDinoShort">
      Consiga un dinosaurio y cubra sus necesidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishAdoptDino">
      ¡Parece que al nuevo dinosaurio no le va nada mal!  ¡Ya le queda poco para conseguir el T. rex que necesita!  Ha recibido una subvención de 10.000 $ como ayuda.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishAdoptDinoShort">
      Su dinosaurio está bien.  Ha recibido una subvención de 10.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleBuildDRT">
      Lo primero es la seguridad. Antes de que los dinosaurios empiecen a causar problemas, construya un búnker para el Equipo de Captura de Dinosaurios (ECD).  El ECD estará de guardia en el zoo por si ocurre algún incidente inesperado con los dinosaurios.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleBuildDRTShort">
      Construya un búnker para el Equipo de Captura de Dinosaurios.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishBuildDRT">
      El ECD mantiene bajo control a los dinosaurios. El erario de su zoo ha aumentado en 5.000 $. Ahora ya puede incorporar más dinosaurios al zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishBuildDRTShort">
      El ECD mantendrá a los dinosaurios bajo control.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourDinos">
      Para que el zoo consiga un T. rex, va a tener que demostrar que puede ocuparse de la población de dinosaurios existente. Exhiba cuatro especies de dinosaurios en el zoo y cubra sus necesidades básicas. Si consigue esto, recibirá una subvención para avanzar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFourDinosShort">
      Consiga cuatro especies de dinosaurios y cubra sus necesidades básicas para recibir una subvención.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourDinosShort">
      ¡Examine a todos los dinosaurios! ¡Ha conseguido una subvención de 20.000 $ para ayudarle a conseguir su T. rex!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFourDinos">
      ¡Su exhibición de dinosaurios está atrayendo a multitud de personas y se está labrando una reputación entre el resto de la comunidad de zoos!  Ha recibido una subvención de 20.000 $ para ayudarle a conseguir un T. rex.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFiveStars">
      Para desbloquear y adoptar al Tyrannosaurus rex, debe conseguir un nivel de fama de cinco estrellas para su zoo.  ¡Consiga cinco estrellas y hágase con ese T. rex!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFiveStarsShort">
      Aumente a cinco estrellas el nivel de fama de su zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFiveStarsShort">
      ¡Ha conseguido una fama de cinco estrellas! ¡Ha desbloqueado y adoptado al Tyrannosaurus rex, y ha obtenido una subvención de 75.000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishFiveStars">
      ¡Su zoo se ha transformado en una instalación de talla mundial!  ¡Ha desbloqueado y adoptado al Tyrannosaurus rex, y ha obtenido una subvención de 75.000 $ de bonificación!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleStartRampageShort">
      ¡Los dinosaurios están descontrolados! ¡Busque un modo de poner fin al descontrol! ¡Rápido!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleStartRampage">
      ¡Oh, no! ¡Uno de sus dinosaurios está descontrolado! El Equipo de Captura de Dinosaurios debería estar ocupándose del caso, pero usted puede acceder al modo Tranquilización de dinosaurios y ayudar. Haga clic en el botón Buscar dinosaurios descontrolados y luego haga clic en el botón Tranquilizar del panel de información del dinosaurio.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleEndRampageShort">
      ¡Fiu! ¡Ha faltado poco! El descontrol ha terminado y nadie ha resultado herido.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleEndRampage">
      ¡Lo ha conseguido! ¡El descontrol ha terminado! Ahora ya puede seguir dirigiendo el zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleGetTrex">
      Adopte o consiga el T. rex para su zoo y cubra sus necesidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleGetTrexShort">
      Adopte o consiga el T. rex para su zoo y cubra sus necesidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishGetTrex">
      ¡Casi ha terminado su misión!  ¡Solo le queda una tarea más!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishGetTrexShort">
      ¡Casi ha terminado su misión!  ¡Solo le queda una tarea más!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleReleaseTrex">
      Libere al T. rex para que, finalmente, el problemático T. rex de su zoo hermano tenga una compañera.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleReleaseTrexShort">
      Libere al T. rex.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishReleaseTrex">
      ¡Enhorabuena! Gracias a la donación de su Tyrannosaurus rex, ¡su zoo hermano ha conseguido solucionar los problemas con su T. rex y por fin ha vuelto a abrir sus puertas!  ¡Ha enviado 50.000 $ a su zoo por sus esfuerzos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroublePhoto">
      (Opcional) La revista mensual El Mundo de los Dinosaurios quiere algunas fotos para un próximo reportaje sobre los dinosaurios que viven en cautividad. Quieren tres fotos para el artículo. Saque una foto de un dinosaurio comiendo, otro jugando con una presa falsa y otro durmiendo, y recibirá 15.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:TroubleFinishPhoto">
      Las fotos que ha sacado son exactamente lo que querían en El Mundo de los Dinosaurios. Están encantados de pagarle 15.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaign:UnlockQuagga">
	¡Enhorabuena! ¡Ha desbloqueado a la cuaga para poder adoptarla!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignshort">Exploración de animales extinguidos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS1">Vivir en armonía</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS1short">Vivir en armonía</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS2">El método difícil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS2short">El método difícil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS3">Problemas con el T. rex</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinoCampaignLabels:DinoCampaignS3short">Problemas con el T. rex</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
