<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhotoTitle">
		Foto de dodo
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhoto">
		La revista mensual Animales Ancestrales está buscando un reportaje para su portada. Los dodos vuelven a estar de moda y quieren que haga una foto de ellos para la portada. Haga una foto de un dodo con una roca de dodo y la revista le entregará 750 $.
		<p/>
		Dificultad: fácil
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhotoShort">
			Haga la siguiente foto: 
			<p/>
		* Un dodo con una roca de dodo
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhotoSuccess">
		¡La foto era perfecta para la edición de Animales Ancestrales dedicada al dodo! Le han pagado la tarifa de 750 $.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDodoPhotoSuccessShort">
		¡Ha recibido 750 $ por la foto del dodo!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DodoPhoto">
		Fotografíe a un dodo con una roca de dodo.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhotoTitle">
		Fotos de un uro y un hipótrago azul
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhoto">
		La sociedad histórica local desea que les ayude a rellenar un par de huecos en su colección de fotos de animales. Les falta la foto de un uro y la de un hipótrago azul, que también desean utilizar en un libro. ¡Consiga las fotos y el zoo recibirá una donación!
		<p/>
		Dificultad: fácil
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhotoShort">
   			Fotografíe lo siguiente: 
			<p/>   
		* Un uro
			<p/>   
		* Un hipótrago azul
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhotoSuccess">
		Las fotos del uro y el hipótrago azul eran exactamente lo que deseaba la sociedad histórica. ¡Están encantados de realizar una donación de 2.500 $ al zoo!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBluebuckAurochPhotoSuccessShort">
		¡Las fotos del uro y el hipótrago azul han obtenido una donación de 2.500 $ para el zoo!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AurochPhoto">
		Fotografíe a un uro.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BluebuckPhoto">
		Fotografíe a un hipótrago azul.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotosTitle">
		Fotos de familia
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotos">
		Ya es hora de renovar la campaña de publicidad del zoo. A las familias les encanta visitar los zoos y hay que conseguir que visiten el suyo. Si tiene el zoo lleno de familias de animales felices, ¡aumentará el número de familias que visitan el zoo y hacen donaciones! Si fotografía a una familia de dodos, a una familia de sivaterios y a una familia de ciervos de cornamenta arborescente, el equipo de marketing creará unas vallas publicitarias fantásticas para atraer a las familias a su zoo.
		<p/>
		Dificultad: intermedia
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotosShort">
   			Fotografíe lo siguiente: 
			<p/>   
		* Una familia de dodos (tres o más)
			<p/>   
		* Una familia de sivaterios (tres o más)
			<p/>   
		* Una familia de ciervos de cornamenta arborescente (tres o más)
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotosSuccess">
		¡La campaña de publicidad es un bombazo! Los ingresos han aumentado y el zoo es más famoso. Y, lo mejor de todo, es que ¡sus vallas publicitarias han ganado el premio al Anuncio del Año y ha recibido 5.000 $ de la revista Marketing Mogol!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFamilyPhotosSuccessShort">
		¡Las fotos de las familias de animales han atraído más visitantes al zoo y ha ganado un premio de 5.000 $!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DodoFamilyPhoto">
		Fotografíe a tres dodos.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_SivatheriumFamilyPhoto">
		Fotografíe a tres sivaterios.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DeerFamilyPhoto">
		Fotografíe a tres ciervos de cornamenta arborescente.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessTitle">
		Locura de Marsupiales
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhoto">
		Se va a celebrar el concurso de fotografía Locura de Marsupiales en la biblioteca local. ¡El primer premio asciende a 6.000 $! Es una oportunidad única para dar a conocer sus animales extinguidos. Si hace una foto de un diprotodonte cerca de un manantial con bruma y de un tigre de Tasmania bostezando, ¡el premio es suyo!
		<p/>
		Dificultad: complicado
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoShort">
   			Fotografíe lo siguiente: 
			<p/>   
		* Un diprotodonte cerca de un manantial con bruma
			<p/>   
		* Un tigre de Tasmania bostezando
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoSuccess">
		¡Las fotos del diprotodonte y el tigre de Tasmania han ganado el concurso Locura de Marsupiales! ¡La biblioteca le acaba de enviar un cheque de 6.000 $!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoSuccessShort">
		¡Ha ganado los 6.000 $ del concurso de fotografía Locura de Marsupiales!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoFailure">
		No ha conseguido las fotografías necesarias para el concurso Locura de Marsupiales.  ¡Que tenga más suerte la próxima vez!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarsupialMadnessPhotoFailureShort">
		Ha rechazado el desafío de fotografía Locura de Marsupiales.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DiprotodonPhoto">
		Fotografíe a un diprotodonte cerca de un manantial con bruma.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ThylacinePhoto">
		Fotografíe a un tigre de Tasmania bostezando.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentTitle">
		Accesorios para animales extinguidos
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhoto">
		La Sociedad de Restauración de Animales Extinguidos (SRAE) desea entregar una subvención de 8.000 $ a su zoo. Sin embargo, antes de hacerlo, deben asegurarse de que sus animales extinguidos son felices y tienen los accesorios necesarios. Para conseguir la subvención, haga una foto de un rinoceronte lanudo junto a un glaciar, de un facóquero gigante junto a un pozo de alquitrán y de un Gigantopithecus comiendo bambú.
		<p/>
		Dificultad: intermedia
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoShort">
   			Fotografíe lo siguiente: 
			<p/>   
		* Un rinoceronte lanudo junto a un glaciar
			<p/>   
		* Un facóquero gigante junto a un pozo de alquitrán
			<p/>
		* Un gigantopiteco comiendo bambú
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoSuccess">
		Sus fotos eran exactamente lo que quería la Sociedad de Restauración de Animales Extinguidos. ¡Acaban de enviar a su zoo la subvención de 8.000 $!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoSuccessShort">
		La SRAE ha concedido a su zoo 8.000 $ por las fotografías.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoFailure">
		¡Ha ayudado a la Sociedad de Restauración de Animales Extinguidos! Ha rechazado terminar su serie de fotografías para ellos.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctEnrichmentPhotoFailureShort">
		Ha rechazado el desafío de fotografía de la Sociedad de Restauración de Animales Extinguidos.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WoolyGlacierPhoto">
		Fotografíe a un rinoceronte lanudo junto a un glaciar.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WarthogTarpitPhoto">
		Fotografíe a un facóquero gigante junto a un pozo de alquitrán.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GigantopithecusPhoto">
		Fotografíe a un gigantopiteco comiendo bambú.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DiseasedAnimalPhoto">
		Fotografíe a un animal enfermo.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EntertainerJoking">
		Fotografíe a un animador contando un chiste.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestDigging">
		Fotografíe a un visitante excavando en un yacimiento de recreo.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CompletedSkeleton">
		Fotografíe un esqueleto completo en el Centro de Educación de Animales Extinguidos.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HealthyAnimalPhoto">
		Fotografíe a un diprotodonte con un ave elefante.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHHardWayPhotoShort">
		(Opcional) Fotografíe lo siguiente: 
		<p/>
		* La estatua de un esqueleto de un mamut imperial.
		<p/>
		* La estatua de un esqueleto de un alce irlandés.
		<p/>
		* La estatua de un esqueleto de un Tyrannosaurus rex.
		<p/>
		* La estatua de un esqueleto de un Pteranodon.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHHardWayPhotoShortSuccess">
	        ¡El museo de ciencias le ha pagado 20.000 $ por las fotografías que ha sacado del esqueleto!
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HardWayPhotoMammoth">
	        Fotografía de la estatua de un esqueleto de un mamut imperial.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HardWayPhotoElk">
	        Fotografía de la estatua de un esqueleto de un alce irlandés.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HardWayPhotoTRex">
	        Fotografía de la estatua de un esqueleto de un Tyrannosaurus rex.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_HardWayPhotoPteranodon">
	        Fotografía de la estatua de un esqueleto de un Pteranodon.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTroublePhotoShort">
   			(Opcional) Fotografíe lo siguiente: 
			<p/>   
		* Un dinosaurio comiendo.
			<p/>   
		* Un dinosaurio jugando con una presa falsa.
			<p/>
		* Un dinosaurio durmiendo.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TroublePhotoEat">
	        Fotografía de un dinosaurio comiendo.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TroublePhotoPreyDummy">
	        Fotografía de un dinosaurio jugando con una presa falsa.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TroublePhotoSleep">
	        Fotografía de un dinosaurio durmiendo.
	        </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHFinishTroublePhotoShort">
		¡Unas fotografías fantásticas!  La revista mensual El Mundo de los Dinosaurios le ha pagado una suma de 15.000 $. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureTitle">
		Fotos de familia
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCapture">
		El Consejo de Seguridad de los Dinosaurios quiere fotografías para sus catálogos sobre la seguridad de los dinosaurios. Si fotografía a su Equipo de Captura de Dinosaurios en acción, un edificio o un árbol destruido por un dinosaurio descontrolado y el búnker del Equipo de Captura de Dinosaurios, prometen pagarle 5.000 $.
		<p/>
		Dificultad: complicado
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureShort">
   			Fotografíe lo siguiente: 
			<p/>   
		* A tres miembros del Equipo de Captura de Dinosaurios en una foto.
			<p/>   
		* Un edificio o un árbol reducido a escombros por un dinosaurio descontrolado.
			<p/>   
		* El búnker del Equipo de Captura de Dinosaurios.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureSuccess">
		¡Sus fotografías salen perfectas en los catálogos del Consejo de Seguridad de los Dinosaurios y usted ha recibido la subvención de 5.000 $!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureSuccessShort">
		¡Sus fotografías salen perfectas en los catálogos del Consejo de Seguridad de los Dinosaurios! Además ha recibido la subvención de 5.000 $.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureFailure">
		El Consejo de Seguridad de los Dinosaurios no ha recibido las fotografías que le pidió.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoCaptureFailureShort">
		Ha rechazado el desafío de fotografía del Consejo de Seguridad de los Dinosaurios.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoTeam">
		Fotografíe a tres miembros del Equipo de Captura de Dinosaurios en acción.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Rubble">
		Fotografíe un edificio o un árbol destruido por un dinosaurio descontrolado.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoBuilding">
		Fotografíe el búnker del Equipo de Captura de Dinosaurios.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementTitle">
		Entusiasmo de animales extinguidos
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhoto">
		¡Llegó la hora de realizar otra campaña de marketing! Con todos los asombrosos animales extinguidos, los nuevos servicios para visitantes y el Laboratorio de Animales Extinguidos, ¡hay mucho que enseñar! ¡Si saca algunas fotografías de la acción del zoo, seguro que atrae a nuevos visitantes!
		<p/>
		Dificultad: complicado
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoShort">  
   			Fotografíe lo siguiente: 
			<p/>   
		* Cualquier súper animal extinguido creado en el Laboratorio de Animales Extinguidos.
			<p/>   
		* Un niño tirándose por el tobogán de Brachiosaurus.
			<p/>
		* Un animador realizando un espectáculo.
			<p/>
		* Un niño que lleve un hueso fosilizado del yacimiento de recreo al Centro de Educación de Animales Extinguidos.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoSuccess">
		¡Unas fotografías fantásticas! Seguro que sus últimos anuncios atraen a mucho público. ¡En los próximos días, puede esperar un gran aumento del número de visitantes al zoo!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoSuccessShort">
		Seguro que sus últimos anuncios atraen a mucho público. ¡En los próximos días, puede esperar un gran aumento del número de visitantes al zoo!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoFailure">
		No ha podido sacar las fotografías para su nueva campaña de marketing.  ¡Demasiado para atraer a más visitantes!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExtinctExcitementPhotoFailureShort">
		Ha rechazado el desafío de fotografía de la campaña de marketing.  
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_SuperAnimalPhoto">
		Fotografíe a cualquier súper animal extinguido creado en el Laboratorio de Animales Extinguidos.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ChildSlidePhoto">
		Fotografíe a un niño usando el tobogán de Brachiosaurus.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ShowStagePhoto">
		Fotografíe a un animador actuando en su puesto.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CarryBonePhoto">
		Fotografíe a un niño que lleve un hueso fosilizado del yacimiento de recreo al Centro de Educación de Animales Extinguidos.
		</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
