<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:animal0">Tomar una muestra del animal enfermo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cause0">Tomar una muestra de algún elemento del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cause1">Una muestra tomada dentro o cerca de la instalación podría dar pistas con respecto a la causa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cause2">Los resultados de la investigación indican que %s podría ser la causa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cure0">Tomar una muestra de otro elemento del zoo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cure1">Una muestra tomada dentro o cerca de la instalación podría ofrecer la cura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:cure2">Los resultados de la investigación indican que %s resultará eficaz.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:analyzing">Analizando...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:sampleCorrect">¡Los datos de la muestra indican que está más cerca de encontrar la curación!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:sampleIncorrect">El análisis indica que el elemento no desbloquea la cura. Pruebe otra cosa o presione H para obtener una nueva sugerencia de investigación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:diseaseGone">El zoo ha quedado libre de la enfermedad, aunque no se haya encontrado la cura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="diseaseresearch:diseaseTimeout">La enfermedad se ha erradicado del zoo, pero no ha encontrado la cura, por lo que podrá desarrollarse posteriormente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:animal0">Parece que uno o varios de sus animales tiene problemas digestivos. Tome una muestra de uno de ellos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cause0">Para diagnosticar la enfermedad, tome más muestras de los alrededores del zoo para proceder a su análisis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cause1">Algo maloliente dentro o cerca de la instalación puede ofrecer una cura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cause2">Ajjj, el exceso de excrementos en la instalación podría ser la causa. Hay que tomar una muestra para los análisis. ¡Ajjj!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cure0">¿Qué podría resolver este problema? Tome varias muestras por el  zoo para los análisis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cure1">Quizá necesitemos un lugar para depositar todos estos excrementos?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cure2">Los resultados de la investigación indican que un proceso orgánico podría transformar estos excrementos en un producto útil.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:cure3">Tome una muestra del edificio de abono para que el equipo de investigación pueda buscar una cura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:analyzing">El laboratorio está analizando la muestra...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:sampleCorrect">¡Los datos de la muestra indican que está más cerca de encontrar la curación!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="poopingdiseaseresearch:sampleIncorrect">El análisis indica que el elemento no desbloquea la cura. Pruebe otra cosa o presione H para obtener una nueva sugerencia de investigación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:animal0">Tome una muestra del animal enfermo: el que tiene símbolos de gérmenes sobre la cabeza.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause0">Es posible que uno de los elementos que se encuentra dentro o cerca de la instalación pueda dar una pista sobre la causa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause1">Muchos de los animales extinguidos de su zoo no son inmunes a las bacterias actuales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause2">Es posible que algo de los visitantes esté enfermando a sus animales extinguidos. Tome una muestras de un elemento que se haya dejado un visitante.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause3">Los resultados de la investigación indican que los animales tienen una enfermedad bacteriana de la basura..</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cause4">Tome una muestra de algún desperdicio de la basura o incluso una papelera.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cure0">¿Podría un árbol ser la clave de una cura?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cure1">Recoja muestras de los árboles de las instalaciones de animales extinguidos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cure2">¿Desierto, pradera o biomedio alpino? Uno de estos biomedios alberga el árbol que desbloquea la cura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:cure3">La investigación indica que se necesita una muestra de %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:analyzing">El laboratorio está analizando la muestra...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:sampleCorrect">Esta muestra nos ha proporcionado más información acerca de la cura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="extinctfluresearch:sampleIncorrect">El análisis indica que el elemento no desbloquea la cura. Pruebe otra cosa o presione H para obtener una nueva sugerencia de investigación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:animal0">Necesitamos una muestra de un animal con el síndrome de la lentitud. Busque un animal que tenga encima la letra Z.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cause0">¡Vaya! Sus animales se mueven con más lentitud cada vez. ¿Puede encontrar la razón?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cause1">Los datos del equipo de investigación sobre el síndrome de la velocidad podrían ayudar. ¿Estarán conectados los dos síntomas?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cause2">El equipo de investigación está tomando un periodo de descanso después de almorzar perritos calientes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cause3">¿Llevó una muestra de perrito caliente al laboratorio?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cure0">Probablemente una planta es la clave de la cura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cure1">¿Desierto, pradera, biomedio alpino o tundra? En uno de estos biomedios está la planta que desbloquea la cura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:cure2">La investigación indica que se necesita una muestra de %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:analyzing">El equipo de investigación está analizando la muestra...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:sampleCorrect">¡Ya está un poco más cerca de encontrar la cura que le permita combatir la enfermedad!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="slowingsyndromeresearch:sampleIncorrect">El análisis indica que el elemento no desbloquea la cura. Pruebe otra cosa o presione H para obtener una nueva sugerencia de investigación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:animal0">Necesitamos una muestra de un animal afectado por el síndrome de la velocidad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cause0">¡Sus animales son hiperactivos! ¿Qué podría causar esta situación?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cause1">El equipo de investigación está tomando un café en su periodo de descanso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cause2">¡Vaya! ¿Café? ¿Y no podría ser la cafeína la causa?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cause3">Tome alguna muestra de un puesto de café del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cure0">Las plantas suelen ser útiles para curar enfermedades.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cure1">¿Desierto, pradera, biomedio alpino o tundra? En uno de estos biomedios está la planta que desbloquea la cura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:cure2">La investigación indica que se necesita una muestra de %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:analyzing">El equipo de investigación está analizando la muestra...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:sampleCorrect">¡Correcto! ¡Ya está muy cerca de encontrar la cura!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="speedysyndromeresearch:sampleIncorrect">El análisis indica que el elemento no desbloquea la cura. Pruebe otra cosa o presione H para obtener una nueva sugerencia de investigación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:animal0">¡Miau! Sus felinos pueden tener la enfermedad del arañazo de gato. Tome una muestra de un felino con símbolos de picores encima de la cabeza.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cause0">¿Qué está causando picores a los felinos?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cause1">¿Es posible que la causa sea uno de los accesorios de felino?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cause2">Se rasca y se rasca y se vuelve a rascar...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cause3">Tome una muestra de un rascador para felinos. Si todavía no tiene ninguno, coloque uno en la instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure0">Las hojas de algunas plantas suelen poseer propiedades medicinales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure1">¿Existe alguna planta que calme el picor de la piel?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure2">Quizá algún bálsamo hidratante pueda aliviar los picores de los felinos. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure3">Pruebe a tomar alguna muestra de las plantas del desierto, quizá de Sudáfrica.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:cure4">El equipo de investigación cree que posiblemente el aloe vera sea lo que está buscando.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:analyzing">El equipo de investigación está analizando la muestra...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:sampleCorrect">¡Correcto! ¡Ya está muy cerca de encontrar la cura!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="catscratchfeverresearch:sampleIncorrect">El análisis indica que el elemento no desbloquea la cura. Pruebe otra cosa o presione H para obtener una nueva sugerencia de investigación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:animal0">¡Elefantes rosas! ¡Señor, señor! El equipo de investigación quiere que tome una muestra de uno de ellos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cause0">¿Qué es lo que hace que los elefantes se vuelvan rosas?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cause1">¿LA causa podría ser uno de sus accesorios?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cause2">¿Juegan los elefantes con algo que sea de color rosa?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cause3">Tome una muestra de una pelota de persecución.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cure0">El equipo de investigación se pregunta si las muestras de algo de color rosa podrían ser la clave de la cura, aunque no esté en el zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cure1">Busque fuera de la instalación. Quizá se trate de algo que usen los visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cure2">¡Oye! ¿Y qué hay de esa nube esponjosa de azúcar hilado que se llama "hilo dulce"? ¿No procede de un puesto de comida rosa?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:cure3">¡Rápido! Tome una muestra de un puesto de algodón de azúcar!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:analyzing">El equipo de investigación está probando la muestra...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:sampleCorrect">¡Por supuesto! ¡Está cada vez más cerca de curar a sus elefantes rosas!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="pinkelephantdiseaseresearch:sampleIncorrect">El análisis indica que el elemento no desbloquea la cura. Pruebe otra cosa o presione H para obtener una nueva sugerencia de investigación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:animal0">¡El dodo ha contraído la enfermedad del Amor por los tutoriales! Diríjase al dodo con corazones alrededor de la cabeza y presione la barra espaciadora para tomar una muestra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:animal1">¡Su primer informe de investigación! Diríjase al dodo con los corazones alrededor de su cabeza y presione la barra espaciadora para tomar una muestra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:animal2">Busque el dodo con los corazones alrededor de su cabeza. Diríjase a él y presione la barra espaciadora para tomar una muestra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cause0">Necesitas muestras de alguna fruta para análisis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cause1">Intente tomar muestras de los plátanos. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cause2">Diríjase al comedero con plátanos y presione la barra espaciadora para tomar una muestra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cure0">¡La cura de la enfermedad es de color rosa fuerte!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cure1">¡Intente obtener una muestra de una pelota de persecución!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:cure2">Diríjase a la pelota de persecución y presione la barra espaciadora para tomar una muestra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:analyzing">El equipo de investigación está analizando la muestra...</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:sampleCorrect">¡Sí! ¡Ha encontrado uno de los elementos para curar la enfermedad! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutoriallovediseaseresearch:sampleIncorrect">El análisis indica que el elemento no desbloquea la cura. Pruebe otra cosa o presione H para obtener una nueva sugerencia de investigación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BoxElder_Grassland:hint0">Al equipo de investigación no le interesa un árbol redondo y joven. Pruebe algo más viejo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BoxElder_Grassland:hint1">El laboratorio está investigando las semillas que caen volando como un helicóptero.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BoxElder_Grassland:hint2">Busque un árbol de pradera del que caigan semillas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BoxElder_Grassland:hint3">Tome una muestra del arce.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MonkeyPuzzleTree_Alpine:hint0">El equipo de investigación está totalmente desconcertado con esta enfermedad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MonkeyPuzzleTree_Alpine:hint1">¡A los monos de casi todas las especies no les gusta el frío!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MonkeyPuzzleTree_Alpine:hint2">Este árbol alpino crece en los Andes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MonkeyPuzzleTree_Alpine:hint3">Tome una muestra de una araucaria para curar la enfermedad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SaguaroCactus_Desert:hint0">La cura que busca le puede llevar a un árbol con hojas espinosas y puntiagudas. ¡Tenga cuidado!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SaguaroCactus_Desert:hint1">En este árbol viven algunos pájaros y animales pequeños.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SaguaroCactus_Desert:hint2">Los resultados de la investigación indican que la cura está en un árbol grande del desierto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="SaguaroCactus_Desert:hint3">Tome una muestra de un cactus saguaro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_CenturyPlant_Desert:hint0">La planta que busca tiene hojas verdes gruesas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_CenturyPlant_Desert:hint1">Almacena una considerable cantidad de agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_CenturyPlant_Desert:hint2">Esta planta del desierto sólo florece una vez por siglo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_CenturyPlant_Desert:hint3">El equipo de investigación descubrió que el agave, la planta del siglo, cura la enfermedad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_Desert:hint0">La planta que busca tiene hojas verdes gruesas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_Desert:hint1">Almacena una considerable cantidad de agua</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_Desert:hint2">La planta que tiene la clave de la cura es una planta del desierto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AgaveCactus_Desert:hint3">El equipo de investigación descubrió que el agave es la cura. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AloeVera_Desert:hint0">El elemento es muy conocido por sus propiedades medicinales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AloeVera_Desert:hint1">Esta planta tiene hojas carnosas y puntiagudas. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AloeVera_Desert:hint2">Busque esta planta en los biomedios del desierto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AloeVera_Desert:hint3">El aloe vera desbloquea la cura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Daisies_Grassland:hint0">¿Puede una hierba curar esta enfermedad?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Daisies_Grassland:hint1">A veces de este hierba brotan flores rosas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Daisies_Grassland:hint2">Esta planta de la pradera crece por todo el mundo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Daisies_Grassland:hint3">Su equipo de investigación pide una muestra de margaritas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DwarfAzalea_Tundra:hint0">Esta enfermedad requiere una cura procedente de una planta fuerte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DwarfAzalea_Tundra:hint1">Esta planta está relacionada con el rododendro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DwarfAzalea_Tundra:hint2">Esta planta resistente de la tundra tiene la clave de la cura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DwarfAzalea_Tundra:hint3">Tomar una muestra de la azalea enana para encontrar la cura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Edelweiss_Alpine:hint0">Para curar esta enfermedad posiblemente necesite algo con flores y brillo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Edelweiss_Alpine:hint1">Esta planta es el emblema floral de los suizos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Edelweiss_Alpine:hint2">Esta planta crece a gran altura en los Alpes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Edelweiss_Alpine:hint3">El edelweiss tiene la clave para curar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="KingSagoPlant_Rainforest:hint0">Esta cícada aparecía en un informe de su equipo de investigación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="KingSagoPlant_Rainforest:hint1">Esta cícada dominaba el paisaje en el Jurásico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="KingSagoPlant_Rainforest:hint2">A veces recibe el nombre de "rey" de los árboles de la pluviselva.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="KingSagoPlant_Rainforest:hint3">La palma de sagú desbloquea la cura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Speargrass_Alpine:hint0">Una planta que es como una pluma desbloquea la cura de esta enfermedad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Speargrass_Alpine:hint1">Es posible que esta planta, habitualmente denominada hierba de plumeros, no esté todavía en su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Speargrass_Alpine:hint2">Una planta de hoja perenne que puede encontrar en Nueva Zelanda o en algunos biomedios alpinos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Speargrass_Alpine:hint3">Una brizna de carrizo es justo lo que el médico ha recetado. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TallGoldenrod_Grassland:hint0">El elemento que busca puede encontrarse en las praderas de Norteamérica.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TallGoldenrod_Grassland:hint1">Esta planta de tonos dorados se mece bajo el viento de las praderas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TallGoldenrod_Grassland:hint2">Esta planta de pradera puede crecer hasta casi 2 m. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TallGoldenrod_Grassland:hint3">La vara de oro alta tiene la clave de la cura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause0">¿Qué elementos de la instalación o sus alrededores podría ser la fuente?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause1">Muchos de los animales extinguidos de su zoo no son inmunes a las bacterias actuales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause2">¿Es posible que los visitantes sean la causa de la enfermedad de los animales? Tome una muestras de algo que haya dejado un visitante.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause3">Su equipo de investigación tiene un nombre para esta enfermedad. La llaman la enfermedad bacteriana de la basura.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TrashGround:cause4">Tome una muestra de algún desperdicio o una papelera. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:poopingdiseasename">
    Dificultades digestivas
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:extinctfluname">
    Enfermedad bacteriana de la basura
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:slowingsyndromename">
    Síndrome de ralentización
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:speedysyndromename">
    Síndrome de aceleración
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:catscratchfevername">
    Fiebre por arañazo de gato
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:pinkelephantdiseasename">
    ¡Elefantes rosas!
    </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="disease_names:tutoriallovediseasename">
    Tutorial Amor
    </LOC_STRING>
  
  
</ZT2Strings>
