<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloningcenter:entry">Laboratorio de Animales Extinguidos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloningcenter:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
¡El Laboratorio de Animales Extinguidos es el edificio del zoo en el que comienza la búsqueda de huesos de fósil que luego debe combinar para recrear increíbles animales extinguidos! El primer paso consiste en encontrar estos fósiles. Puede encontrar toda la información necesaria consultando el tema 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Búsqueda de fósiles </color>
               </u>
            </a>
en su Zoopedia. 
<p/>
Una vez que haya encontrado piezas suficientes, entre en el Laboratorio de Animales Extinguidos y póngase a trabajar. El tema 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilbuilding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Reconstrucción de fósiles </color>
               </u>
            </a>
puede ayudarle durante el proceso. 
<p/>            
Una vez que haya desbloqueado a un animal creando su fósil, puede jugar al minijuego de 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_cloning:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">creación de animales </color>
               </u>
            </a>en el Laboratorio de Animales Extinguidos. Para empezar, seleccione la ficha Crear animales del panel de información del Laboratorio de Animales Extinguidos. A continuación, seleccione el animal que desea crear de la lista de fósiles reconstruidos. Luego irá a la sala de creación de animales del laboratorio, donde tendrá que hacer coincidir el patrón de hechos en la pantalla mientras la línea de escaneado los cruza. Si realiza un gran trabajo, conseguirá la versión súper del animal que haya elegido. Estos son los animales más felices, más sanos y más fuertes y, además, son los que más les gustan a los visitantes. Si realiza un buen trabajo, conseguirá una versión normal del animal extinguido que haya elegido. Si falla, ¡puede que consiga un animal nunca visto!
<p/>
¡Ahora ya sabe cómo encontrar, reconstruir y crear increíbles animales extinguidos para su zoo!
<p/>
Hay ocasiones en los que uno de sus animales puede ponerse enfermo. ¡No se preocupe! ¡El Laboratorio de Animales Extinguidos se ocupará de ello! Vaya al tema de 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_diseaseresearch:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Cura de enfermedades </color>
               </u>
            </a>
en su Zoopedia para obtener más información sobre cómo identificar, investigar y curar enfermedades en su zoo.
<p/>    
   </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cavepaintinghall:entry">Sala de pinturas rupestres</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cavepaintinghall:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\CavePaintingHall\CavePaintingHall_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
La sala de pinturas rupestres parece más una cueva que un edificio. Las paredes de su interior están cubiertas de ejemplos de pinturas rupestres prehistóricas. Los visitantes disfrutarán y aprenderán viendo cómo representaban los hombres prehistóricos a los animales salvajes.
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_entertainerstage:entry">Puesto de animación</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_entertainerstage:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\StageEntertainerExtinct\StageEntertainerExtinct_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Este es el lugar desde el que el 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_entertainer:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">animador</color>
               </u>
            </a> realiza el espectáculo. Los animadores no necesitan un puesto para entretener, pero así destacan más sus trucos.
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossileducationcenter:entry">Centro de Educación de Animales Extinguidos </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossileducationcenter:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\FossilEducationCenter\FossilEducationCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
En el Centro de Educación de Animales Extinguidos, los visitantes pueden obtener información de primera mano sobre los animales extinguidos.

	<p/>

	En el Centro de Educación de Animales Extinguidos, los visitantes reconstruyen esqueletos de animales extinguidos de tamaño real. Primero buscan los huesos de los animales en el
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossildigpit:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">yacimiento de recreo</color>
               </u>
            </a>
	. Luego los llevan al Centro de Educación de Animales Extinguidos, donde pueden ver cómo toma forma el esqueleto de cada animal. ¡Intente reconstruir un esqueleto completo!
  
        <p/>
        El Centro de Educación de Animales Extinguidos es también un lugar en el que los educadores y paleontólogos del zoo ofrecerán información a los visitantes sobre animales extinguidos y fósiles. Se parece mucho a 
  	    <a href="zoopedia:zoopedia_educator_podium:entry">
                 <u>
                    <color r="255" g="231" b="135">podio de educador de animales.</color>
                 </u>
            </a>
  
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossildigpit:entry">Yacimiento de recreo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossildigpit:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\FossilDigPit\FossilDigPit_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
En el yacimiento de recreo, los visitantes se ensucian las manos cavando en busca de huesos de animales extinguidos. Pero los visitantes no siempre encuentran fósiles... ¡a veces descubren sorpresas! Pero cuando sí encuentran huesos fosilizados, deben llevarlos al 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossileducationcenter:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Centro de Educación de Animales Extinguidos </color>
               </u>
            </a>
	 para reconstruir esqueletos de animales extinguidos.	     
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_sizecomparisonmural:entry">Mural con comparativa de tamaños</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_sizecomparisonmural:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\SizeMural\SizeMural_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
	<p/>
	En el mural con comparativa de tamaños, los visitantes pueden ver lo enormes que eran algunos animales extinguidos en comparación con la medida de los humanos hasta hoy. Este ingenioso mural informa y entretiene a los visitantes al mismo tiempo.
	     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giftcart_xt:entry">Carrito de regalos de animales extinguidos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giftcart_xt:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <br/>
                  <img src="entities/objects/buildings/giftcart_xt/giftcart_xt_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <br/>
		En el carrito de regalos de animales extinguidos, los visitantes pueden adquirir regalos para recordar lo bien que lo pasaron con sus animales extinguidos.
		<p/>
		¡Coloque el carrito en un lugar muy transitado para que los visitantes no olviden comprar un regalo antes de abandonar el zoo!
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorecoverybuilding:entry">Búnker del Equipo de Captura de Dinosaurios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorecoverybuilding:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <img src="entities\objects\buildings\dinorecoverybuilding\DinoRecoveryBuilding_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
        El búnker del Equipo de Captura de Dinosaurios es un edificio subterráneo secreto en el que trabaja su 
	    <a href="zoopedia:zoopedia_drt_gun:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Equipo de Captura de Dinosaurios</color>
               </u>
            </a>
        .      
	Si quiere tener dinosaurios en su zoo, debería tener un búnker para el Equipo de Captura de Dinosaurios. Hay veces en las que los dinosaurios pueden mostrarse rebeldes y empezar a destrozar el zoo a su paso. Cuando ocurra esto, llame al 
	     <a href="zoopedia:zoopedia_drt_gun:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Equipo de Captura de Dinosaurios </color>
               </u>
            </a>
	para que vuelva a poner el zoo en orden.  
      <p/>
        Pero los visitantes no sabrán que usted dispone de un equipo secreto de control de dinosaurios dispuesto para actuar cuando sea necesario. El búnker para el Equipo de Captura de Dinosaurios esconde una estatua de dos dinosaurios jugando. Cuando se activa, el búnker sale del suelo y el
            <a href="zoopedia:zoopedia_drt_gun:entry">
	               <u>
	                  <color r="255" g="231" b="135">Equipo de Captura de Dinosaurios </color>
	               </u>
            </a>
        del zoo entra en acción.    
     </color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_brachiosaurusslide:entry">Tobogán de Brachiosaurus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_brachiosaurusslide:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <br/>
                  <img src="entities/objects/scenery/Playground_BrachiosaurusSlide/BrachiosaurusSlide_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <br/>
		¡A los niños les encanta subir al tobogán de Brachiosaurus para obtener una vista de pájaro del zoo antes de deslizarse hasta el final de este apasionante tobogán en espiral!
		<p/>
		El tobogán tiene el mismo tamaño que un Brachiosaurus real. ¿Se imagina tener a una de estas bestias deambulando por el zoo? ¡No podría mantenerla encerrada!  
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilmarker:entry">Yacimiento de fósiles marcado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilmarker:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <br/>
                  <img src="UI/minigames/fossilmarker_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <br/>
		Estas áreas indican dónde debe cavar si quiere encontrar cosas interesantes bajo tierra. Se colocan automáticamente cuando descubre un posible yacimiento de fósiles en el minijuego 
		<a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
	               <u>
	                  <color r="255" g="231" b="135">Búsqueda de fósiles</color>
	               </u>
                </a> (véase el <a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
	               <u>
	                  <color r="255" g="231" b="135">Laboratorio de Animales Extinguidos</color>
	               </u>
            </a> para obtener más información).  
		<p/>
		Sus paleontólogos también deambularán por el zoo marcando estos lugares para usted, de forma que pueda excavar cuando tenga un hueco entre sus obligaciones como guardián.
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>  
   
 
</ZT2Strings>
