<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloning:entry">Creación de animales extinguidos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_cloning:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>    
		El
			<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Laboratorio A. Extinguidos </color>
			       </u> 
			</a>
           	es donde se crean los animales extinguidos.
		<p/>
		Tras completar  
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">búsqueda de fósiles </color>
               </u>
            </a>
		y  
	    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilbuilding:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">la reconstrucción de fósiles, </color>
               </u>
            </a>
		desbloqueará una oportunidad para crear ese animal en el Laboratorio de Animales Extinguidos sin coste alguno. Haga clic en el laboratorio para empezar y luego seleccione la ficha Crear animales extinguidos en el panel de información. Seleccione un animal de la lista de animales que ya haya recreado. 
		<p/>
		A continuación, consulte la combinación de teclado y mouse que aparece en la pantalla de plasma del laboratorio. El desafío consiste en reproducir esta combinación con el teclado y el mouse. Debe reproducir cada parte de la combinación justo antes de la línea de escaneado verde. Es todo cuestión de precisión y sincronización. 
		<p/>
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="UI\fx\traininggestures\cloningcenter_mystery.dds" sx="0" sy="0" sw="0" sh="0" width="64" height="64"/>
			</color>
		    </cell>
		Si intenta crear un animal de más estrellas, puede que aparezca el icono ? sustituyendo a los iconos de tecla. Recuerde qué tecla había en ese punto y púlsela cuando la línea de escaneado llegue allí. ¡Nadie dijo que crear animales extinguidos fuera una tarea fácil! 
		<p/>
		Si realiza un trabajo extraordinario, conseguirá la versión súper del animal extinguido que haya elegido. Estos son los animales extinguidos más felices, más sanos y más fuertes. Y, además, a los visitantes les encanta verlos. Si realiza un buen trabajo, conseguirá un animal extinguido normal. Si falla, ¡puede que consiga un animal nunca visto!
		<p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorampage:entry">Dinosaurio descontrolado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_dinorampage:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		En ocasiones, los dinosaurios en cautividad se descontrolan. Nadie sabe seguro qué es lo que hace que estas enormes criaturas se vuelvan tan feroces. Pero cuando se descontrolan, son capaces de destruir vallas, vegetación, los edificios del zoo y prácticamente cualquier cosa que se interponga en su camino. Finalmente, se cansan y paran, pero no antes de causar muchos daños costosos. Una forma menos costosa, y segura, de detener el descontrol consiste en tranquilizar a los peligrosos dinosaurios. Si le gusta la acción, haga clic en el botón Buscar animales descontrolados	que aparece en la esquina superior derecha de la pantalla y luego haga clic en el botón Tranquilizar del panel de información del dinosaurio. ¿Preparado? En ese caso, agarre su pistola de dardos tranquilizantes y manos a la obra. Debe mantener la pistola de dardos tranquilizantes apuntando al dinosaurio hasta que las luces indicadoras se pongan verdes. ¡Luego presione la barra espaciadora para tranquilizar al dinosaurio descontrolado!
		<p/>
		Si no le gusta la acción, puede llamar al 
		    <a href="zoopedia:zoopedia_dinorecoveryteam:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Equipo de Captura de Dinosaurios</color>
			       </u>
			    </a>
		para que salga del 
				<a href="zoopedia:zoopedia_dinorecoverybuilding:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">búnker del Equipo de Captura de Dinosaurios. </color>
			       </u> 
				</a>
		Ellos pueden encargarse por usted de la situación de los dinosaurios, pero solo después de prepararse, lo que puede llevar algo de tiempo. Quizá sea más rápido y barato hacerlo usted mismo.             	           	
		<p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_diseaseresearch:entry">Curar enfermedad</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_diseaseresearch:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>		
		Hay ocasiones en los que los animales se ponen enfermos. Por suerte, tiene el 
				<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Laboratorio de Animales Extinguidos</color>, 
			       </u>  
				</a>
		donde puede investigar para encontrar una cura. Cuando un mensaje del zoo le indique que uno de sus animales está enfermo y necesita una cura, seleccione el
				<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Laboratorio de Animales Extinguidos</color>, 
			       </u>  
				</a>
		y luego seleccione la ficha Cura de enfermedades en el panel de información. Haga clic en el botón para empezar a tomar muestras de posibles objetos de cura. También puede acceder a la Cura de enfermedades haciendo clic en el botón Buscar animales enfermos y luego haciendo clic en su imagen en el panel de información del animal enfermo.
		<p/>
		En primer lugar, tome una pequeña muestra de su animal enfermo. Una vez que su equipo de investigación analice la muestra, recibirá informes del laboratorio con datos sobre lo que necesita para encontrar una cura. Si presiona H, conseguirá un nuevo informe que le acerque más a los objetos exactos que necesita. Cada vez que solicite un nuevo informe de investigación, su recompensa por encontrar la cura disminuirá un poco, lo que significa que, si puede encontrar estos objetos solo, ¡conseguirá más dinero!
		<p/>
		Cuando encuentre la cura, acceda al modo Visitante y cure a sus animales del mismo modo que los lava o los cuida. ¡También pude dar la cura a sus guardianes para que curen a sus animales!
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilfinding:entry">Encontrar fósiles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilfinding:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">	
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>
		Para poder crear animales extinguidos en el 
		<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Laboratorio de Animales Extinguidos</color> 
               </u>, </a>
               ¡debe encontrar las piezas fósiles enterradas en el zoo! Para ello, seleccione el 
		<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
               <u>
                  <color r="255" g="231" b="135">Laboratorio de Animales Extinguidos</color> 
               </u>, </a>
		haga clic en la ficha Buscar fósiles del panel de información y haga clic en el botón para empezar a buscar fósiles. 
		      <p/>
		      En este modo del juego, paseará por el zoo con el dispositivo de búsqueda de fósiles portátil. La barra vertical situada en el centro del buscador de fósiles le permite saber cuándo se está acercando a un objeto enterrado. Cuando esté realmente cerca, aparecerá automáticamente un marcador de yacimiento. Presione la barra espaciadora para excavar en ese sitio o déjelo para seguir buscando otros sitios.   
		      <p/>
		      Todos los fósiles que consiga se colocan en el 
			<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
		       <u>
			  <color r="255" g="231" b="135">Laboratorio de Animales Extinguidos</color> 
		       </u>. </a>		      
		      Cuando tenga suficientes piezas para reconstruir un fósil completo, vaya al laboratorio, seleccione la ficha Reconstruir fósiles, haga clic en el botón Reconstruir un fósil y comience la    <a href="zoopedia:zoopedia_fossilbuilding:entry">
		               <u>
		                  <color r="255" g="231" b="135">Reconstrucción de fósiles</color> 
		               </u> ! </a>
			<p/>
			Cuando haya terminado de buscar y reconstruir fósiles, puede pasar al ultimo paso: 
			    <a href="zoopedia:zoopedia_cloning:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Creación de animales.</color>
			       </u>! </a>
           	
		</cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilbuilding:entry">Reconstruir fósiles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_fossilbuilding:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
		    <cell width="600">
			<color r="255" g="255" b="255">
			  <img src="entities\objects\buildings\CloningCenter\CloningCenter_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
			</color>
		    </cell>  
		<p/>
		Una vez que haya encontrado un juego completo de piezas fósiles en el juego 
			<a href="zoopedia:zoopedia_fossilfinding:entry">
		       <u>
			  <color r="255" g="231" b="135">Búsqueda de fósiles</color>
			  </u>, 
			</a>

		combine las piezas para crear un esqueleto completo de un animal extinguido. Para ello, seleccione la ficha Reconstruir fósiles del panel de información y luego seleccione el animal extinguido que desea reconstruir.
		<p/>
		Cuando haya reconstruido todo el esqueleto del animal, puede intentar 
			    <a href="zoopedia:zoopedia_cloning:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">crearlo</color>
			       </u> en </a>
	       el 
				<a href="zoopedia:zoopedia_cloningcenter:entry">
			       <u>
				  <color r="255" g="231" b="135">Laboratorio de Animales Extinguidos</color>
			       </u>. </a>
		<p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING> 

   
</ZT2Strings>
