<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIntro">
      Isla Paleo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOverview">
      El Consejo de Repoblación de Isla Paleo quiere proporcionar un hogar feliz y saludable a las especies extinguidas recién recuperadas. Dada la ubicación única de su zoo en el Cráter de Paleo, el consejo quiere que les facilite animales para este proyecto. ¡Si puede cuidar de estas preciosas especies extinguidas y prepararlas para su puesta en libertad en Isla Paleo, podrá mostrar sus habilidades como guardián del zoo!
      <p/>
      El consejo quiere que adopte un hipótrago azul y cubra sus necesidades básicas. Si lo hace, el consejo le concederá una subvención de 5.000 $ para su zoo.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOverviewShort">
      ¡Isla Paleo necesita su ayuda! Consiga animales extinguidos y prepárelos para su puesta en libertad. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear objetos y edificios de animales extinguidos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoAdoptFirst">
      El Consejo de Repoblación de Isla Paleo quiere que adopte un hipótrago azul y se asegure de cubrir sus necesidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishAdoptFirst">
      ¡Buen trabajo! ¡Parece que su hipótrago azul está bien en su nueva instalación y el consejo le ha concedido una subvención de 5.000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildXRL">
      Además de adoptar animales extinguidos, también puede crearlos en el Laboratorio de Animales Extinguidos. Adquiera un Laboratorio de Animales Extinguidos y el consejo le puede financiar la mitad del coste del edificio.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildXRLShort">
      Compre un Laboratorio de Animales Extinguidos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishBuildXRL">
      Su Laboratorio de Animales Extinguidos ya está en funcionamiento. Ha recibido una subvención adicional de 4.000 $ para ayudarle a pagarlo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFindFossils">
      ¡Ahora que su laboratorio está listo, es hora de ponerse a trabajar! Seleccione el laboratorio y encuentre algunos fósiles. El Consejo de Repoblación de Isla Paleo quiere ver que puede descubrir suficientes piezas fósiles para crear una especie extinguida usted solo.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFindFossilsShort">
      Descubra una serie completa de seis piezas fósiles de la misma especie.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishFindFossils">
      ¡Fantástico! Tiene suficientes piezas para reconstruir un fósil. Ha recibido una subvención de 5.000 $ para proseguir su investigación.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildAnimal">
      Ya tiene las piezas, ¡así que ahora haga el puzzle! Diríjase al Laboratorio de Animales Extinguidos, encaje las piezas fósiles y entonces se pondrá en marcha otra subvención.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoBuildAnimalShort">
      Cree su animal en el Laboratorio de Animales Extinguidos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishBuildAnimal">
      ¡Buen trabajo! ¡Ya puede crear su primer animal en el laboratorio! Ha recibido otra subvención de 10.000 $ para su investigación.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoCreateAnimal">
      Ya ha encontrado algunos fósiles y los ha combinado, así que es hora de ver lo que puede crear. Al Consejo de Repoblación de Isla Paleo le gustaría ver cómo crea un animal extinguido súper y prometen otorgarle otros 15.000 $ si lo consigue.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoCreateAnimalShort">
      Cree un súper animal extinguido en el Laboratorio de Animales Extinguidos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishCreateAnimal">
      ¡Enhorabuena! ¡Su animal es de la máxima calidad! El consejo recompensa su duro trabajo con otra subvención de 15.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoReleaseAnimals">
      Tiene todas las herramientas que necesita para completar el objetivo final del consejo. Quieren que ponga en libertad a cinco especies extinguidas diferentes y le darán 10.000 $ por hacerlo. Puede liberar cualquier combinación de especies extinguidas adoptadas y creadas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoReleaseAnimalsShort">
      Ponga en libertad a cinco especies extinguidas. Puede liberar cualquier combinación de especies extinguidas adoptadas y creadas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishReleaseAnimals">
      ¡Muy buen trabajo! El Consejo de Repoblación de Isla Paleo le agradece todos los esfuerzos realizados para aumentar la población de animales extinguidos en libertad en la isla. Pronto recibirá un cheque de 50.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalBreed">
      (Opcional)  Al consejo le gustaría que criara también otros animales extinguidos. No tiene por qué hacerlo, pero si consigue criar tres especies extinguidas diferentes, le concederán otra subvención.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalBreedShort">
      (Opcional) Críe tres especies extinguidas diferentes para conseguir una subvención del consejo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishOptionalBreed">
      ¡Lo consiguió! El Consejo le ha otorgado una subvención de 10.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalCaveman">
      (Opcional) El famoso actor Charlie Stoneberg ha aparecido en su zoo vestido de cavernícola. Pronto rodará una película en Isla Paleo y quiere ver algunos animales extinguidos. ¡Si ve tres especies extinguidas diferentes, la fama de su zoo aumentará y recibirá más visitantes!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoOptionalCavemanShort">
      (Opcional) El famoso actor Charlie Stoneberg quiere ver tres especies extinguidas diferentes en su zoo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFinishOptionalCaveman">
      Charlie Stoneberg ha visto tres especies extinguidas en su zoo. ¡Va a contárselo a sus amigos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoFailedOptionalCaveman">
      Charlie Stoneberg ha abandonado el zoo sin ver tres especies extinguidas. Ha perdido la oportunidad de hacer una gran publicidad de su zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIslandCavemanName">
      Charlie Stoneberg
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:PaleoIslandCavemanViewEntered">
      ¡Charlie Stoneberg está en su zoo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseIntro">
      La rutina diaria
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOverview">
      Ya ha demostrado que puede construir instalaciones de animales extinguidos y mantener felices a los animales, así que es hora de construir su propio zoo desde cero.    La construcción de un zoo con animales del pasado supone muchos nuevos desafíos. Puede ser muy complicado encontrar animales extinguidos que adoptar, usar el Laboratorio de Animales Extinguidos y mantener felices a todos los animales. ¿Es capaz de hacer frente a todos estos desafíos?
      <p/>
      Su trabajo consiste en construir el mejor parque posible. ¡Mantenga a sus animales felices, bien alimentados y sanos, y a sus visitantes informados, educados y dispuestos a gastar dinero! Para empezar, tendrá que adquirir tres animales extinguidos de distintas especies y cubrir sus necesidades básicas. Una vez que haga esto, recibirá una subvención para seguir construyendo el parque.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOverviewShort">
      La gestión de un zoo con especies extinguidas presenta muchos desafíos. ¿Cree que puede ocuparse de todo? Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear objetos y edificios de animales extinguidos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseAdoptFirstShort">
      Adquiera tres animales extinguidos de especies diferentes y cubra sus necesidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishAdoptFirst">
      ¡Buen trabajo! Su parque de animales extinguidos va muy bien. ¡Recibe una subvención de 2.500 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations1">
      Le abordó una criadora de las Islas Malvinas que ha estado criando zorros-lobo de las Malvinas. Quiere que usted tenga uno en su parque, pero quiere asegurarse de que puede cuidarlo bien. Si recauda 1.500 $ en donaciones para sus especies extinguidas, ¡conseguirá gratis un zorro-lobo de las Malvinas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations1Short">
      ¡Recaude 1.500 $ en donaciones para animales extinguidos y consiga gratis un zorro-lobo de las Malvinas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations1">
      ¡Ha recaudado 1.500 $ en donaciones para animales extinguidos y su nuevo zorro-lobo de las Malvinas está en camino! Diríjase a la puerta principal a buscar una jaula con este zorro-lobo. Cubra sus necesidades básicas y avanzadas y manténgalo. La cuidadora volverá pronto para saber cómo está.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations1Short">
      ¡Ha recaudado 1.500 $ y ha recibido un zorro-lobo de las Malvinas gratis! Manténgalo sano, pues la cuidadora volverá pronto.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFailGiftAnimal">
      ¡Vaya! ¡La criadora de su zorro-lobo de las Malvinas ha venido a ver cómo está su nuevo animal y resulta que ya no está en el zoo! Un buen guardián muestra con orgullo a sus nuevos animales. Debería volver a intentar este escenario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOutbreak">
      ¡Oh, no! ¡Su nuevo zorro-lobo de las Malvinas ha contraído algún tipo de enfermedad y parece que se la está contagiando al resto del zoo! El guardián jefe no está seguro de qué es lo que está haciendo enfermar a los animales. Va a necesitar ayuda externa. Identifique y saque una fotografía de uno de los animales enfermos, y el Consejo de Investigación Veterinaria Internacional le ayudará a encontrar una cura. Entretanto, trate de mantener a los animales enfermos lejos de los sanos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOutbreakShort">
      Documente el brote de la enfermedad tomando una fotografía de un animal enfermo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseasePhotoFail">
      ¡Vaya! ¡No sacó una fotografía de un animal enfermo! Sin esa investigación no podrá ganar en este escenario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishOutbreak">
      Tras enviar sus imágenes al Consejo de Investigación Veterinaria Internacional, han concluido que la enfermedad que ha contraído su animal la causan bacterias de la basura. La mayoría de la gente y sus animales comunes tienen cierta inmunidad a las bacterias modernas, pero sus animales extinguidos no. Corren un riesgo inmediato de contraer esa enfermedad bacteriana.
      <p/>
      Necesita muchos suministros médicos y un personal experto para contener este brote. Empiece por mantener a los animales extinguidos lejos de las posibles fuentes hasta que haya pasado el brote. Puede ir al modo Visitante ('presione G') para curar temporalmente a sus animales o bien asignar a un guardián para que los vigile. El Centro de Investigación Veterinario Internacional donó 5.000 $ a su zoo para ayudar en sus esfuerzos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishOutbreakShort">
      Sus animales extinguidos tienen la enfermedad bacteriana de la basura. Ha recibido una subvención de 5.000 $ para ayudar a curarlos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseAnimalDeathFail">
      ¡Oh, no! ¡Uno de sus animales murió! Repita este escenario. Intente mantener a sus animales sanos y felices.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFindCure">
      El primer paso para tener un zoo sano es contener la enfermedad. Una vez que ha contenido la enfermedad, puede empezar a buscar una cura.  
      <p/>
      Para encontrar una cura para la enfermedad, vaya al Laboratorio de Animales Extinguidos y elija la ficha Curar enfermedades. Allí, su equipo de investigación le ayudará a encontrar la cura.
      <p/>
      Cuando encuentre la cura, podrá curar a sus animales enfermos. Mientras esperan la cura, probablemente necesitarán algún tratamiento de sus síntomas. Los guardianes pueden ayudar, pero su atención personal es lo mejor. Vaya al modo Visitante, busque un animal enfermo e intente tratar sus síntomas.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFindCureShort">
      Encuentre la cura para la enfermedad bacteriana de la basura.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishFindCure">
      ¡Ha descubierto la cura de la enfermedad bacteriana de la basura! Ya puede curar a todos sus animales enfermos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseHealAll">
      Ya tiene la cura para la enfermedad bacteriana de la basura, así que ya puede tratar a todos los animales enfermos. Acérquese a ellos en el modo Visitante y presione la barra espaciadora para curarlos. Los guardianes también han sido equipados con la cura, así que pueden ayudar. Sabrá que están curados cuando dejen de tener gérmenes sobre la cabeza.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseHealAllShort">
      Cure a todos los animales enfermos en el modo Visitante o bien encargue a los guardianes que los curen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishHealAll">
      ¡Un trabajo estupendo! ¡Erradicó la enfermedad del zoo! Los animales restantes deberían ser resistentes a la enfermedad en el futuro, pero vigílelos para evitar nuevos brotes. Recibió una subvención de 2.000 $ para pagar sus gastos médicos del zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishHealAllShort">
      ¡Sus animales se han curado y recibió una subvención de 2.000 $ para cubrir los gastos médicos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations2">
      Para demostrar que su zoo vuelve a ser el que era, recaude otros 2.000 $ en donaciones para animales extinguidos y supere este escenario.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseDonations2Short">
      Recaude otros 2.000 $ en donaciones para animales extinguidos y supere este escenario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations2">
      Demostró que su zoo está en plena forma y recibió una donación anónima de 20.000 $ para ayudarle a adoptar animales más sanos y felices.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseFinishDonations2Short">
      Su zoo vuelve a ser el que era. ¡Enhorabuena!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal1">
      (Opcional) ¡Un zoo es mucho más que unas simples instalaciones de animales! Tiene que mantener a sus visitantes felices, entretenidos e informados. Hay una gran subvención esperándole si saca las siguientes fotos: un animador contando un chiste, un joven asistente cavando en un Yacimiento de recreo y un esqueleto completo en el Centro de Educación de Animales Extinguidos. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal1Short">
      (Opcional) Saque las siguientes fotos: un animador contando un chiste, un joven visitante cavando en un Yacimiento de recreo y un esqueleto complete en el Centro de Educación de Animales Extinguidos. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal1">
      ¡Enhorabuena! Demostró que, a pesar de tener animales enfermos en el zoo, el espectáculo continúa. A los visitantes les encanta ver animales, pero también les gusta entretenerse. ¡Sus fotografías de visitantes felices le han ayudado a conseguir una subvención de 20.000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal1Short">
      ¡Sus entretenidas fotografías le han ayudado a conseguir una subvención de 20.000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal2">
      (Opcional) El Consejo de Investigación Veterinaria Internacional quiere otra fotografía, pero esta vez de dos animales específicos. Le han ofrecido 20.000 $ si puede mostrarles una fotografía de un diprotodonte sano con un ave elefante sano. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseOptionalGoal2Short">
      (Opcional) Saque una fotografía de un diprotodonte sano con un ave elefante sano para conseguir 20.000 $. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal2">
      El Centro de Investigación Veterinaria Internacional está encantado con su foto y le alegra saber que está luchando contra la enfermedad en su zoo. ¡Le envían una subvención de 20.000 $ por mantener a sus animales sanos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:FinishDiseaseOptionalGoal2Short">
      ¡Su segunda ronda de fotos para el Centro de Investigación Veterinaria Internacional le ha valido una subvención de 20.000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:DiseaseScenarioSuccessOverview">
      ¡Sorprendente! ¡Ha hecho frente a la crisis  y su zoo prospera con animales sanos!  
      <p/>
      Recibió una subvención de 20.000 $ por ayudar a ampliar su zoo si quiere seguir jugando.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeIntro">
      De vuelta a la Edad del Hielo
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOverview">
      El alcalde quiere renovar y ampliar el zoo de la ciudad para atraer y concienciar a los niños de la ciudad. Para ello, le pidió que asesore al zoo en el diseño y la construcción de una nueva instalación de la Edad de Hielo.  
      <p/>
      La ciudad adquirió una nueva parcela de terreno para construir esta instalación, pero usted tendrá el control de todo el zoo. ¡Si puede convertir este rentable pero modesto zoo en una instalación de talla mundial, desbloqueará los objetos y edificios de animales extinguidos!
      <p/>
      La piedra angular de una instalación de la Edad de Hielo es el rinoceronte lanudo. Debería adquirir un rinoceronte lanudo y cubrir sus necesidades básicas. (Sugerencia: el rinoceronte lanudo se desbloquea para ser adoptado con una fama del zoo de tres estrellas y media, pero quizá pueda conseguir uno antes en el Laboratorio de Animales Extinguidos.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOverviewShort">
      El alcalde quiere renovar y ampliar el zoo de la ciudad para atraer y concienciar a los niños de la ciudad. El zoo necesita su ayuda para construir una nueva instalación de la Edad de Hielo. ¡Si supera este escenario, desbloqueará los objetos y edificios de animales extinguidos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeAdoptFirstShort">
      Adquiera un rinoceronte lanudo y cubra sus necesidades básicas.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishAdoptFirst">
      Ha cubierto las necesidades básicas del rinoceronte lanudo. ¡Va camino de crear una fabulosa instalación sobre la Edad de Hielo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeGlacier">
      Sus rinocerontes lanudos están felices en la instalación de la tundra. Más lo estarían si la instalación tuvieran un accesorio de glaciar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeGlacierShort">
      Coloque un glaciar en la instalación de los rinocerontes lanudos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishGlacier">
      ¡Brrrr! ¡El rinoceronte lanudo está disfrutando de su heladora instalación de tundra!   El alcalde le ha donado 5.000 $ como reconocimiento por este logro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishGlacierShort">
      Su rinoceronte lanudo está bien. Ha recibido una subvención de 5.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimals">
      Ahora que ha comenzado su zoo de la Edad de Hielo, añada dos animales más de esa época. Si adquiere un felino dientes de sable y un oso de hocico corto. Cubra sus necesidades básicas y el alcalde le concederá otra subvención a su zoo. (Sugerencia: el felino dientes de sable y el oso de hocico corto se desbloquean para poder ser adoptados con cuatro estrellas.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsShort">
      Adquiera un felino dientes de sable y un oso de hocico corto y cubra después sus necesidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsSuccess">
      ¡Guau! ¡Su zoo va realmente bien! Sus nuevos animales encajan en el tema de la Edad de Hielo. Se le otorgaron otros 10.000 $ para seguir construyendo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeNextTwoAnimalsSuccessShort">
      Su felino dientes de sable y su oso de hocico corto son grandes incorporaciones para el zoo. Recibió otros 10.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45Stars">
      Para asegurarse de que su zoo sigue siendo el mejor zoo dedicado a la Edad de Hielo del mundo, tendrá que adoptar un majestuoso mastodonte americano. Para ello, su zoo deberá tener una fama de cuatro estrellas y media.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45StarsShort">
      Desbloquee al mastodonte americano alcanzando una fama del zoo de cuatro estrellas y media.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45starsSuccess">
      ¡Su zoo es lo bastante famoso para salir en una revista nacional! ¡Ha desbloqueado el mastodonte americano para poder adoptarlo y el erario de su zoo ha aumentado en 10.000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge45starsSuccessShort">
      ¡Ha desbloqueado al mastodonte americano y el erario de su zoo aumentó en 10.000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeMastodon">
      ¡Adopte un mastodonte americano, cubra sus necesidades básicas y superará este escenario!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeMastodonShort">
      Adquiera un mastodonte americano.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishMastodon">
      ¡Su mastodonte completa la instalación de la Edad de Hielo! ¡El alcalde aprecia tanto sus esfuerzos que le ha nombrado director permanente del zoo de la ciudad! Además, recibió 20.000 $ para la futura expansión del zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishMastodonShort">
      ¡Su mastodonte completa la instalación de la Edad de Hielo! Recibió 20.000 $ para la futura expansión del zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalCloneWooly">
      (Opcional) Su instalación de rinocerontes lanudos ya es popular, pero si pudiera crear un extraordinario rinoceronte lanudo en el Laboratorio de Animales Extinguidos, aumentaría la fama del zoo y el número de visitantes. Sugerencia: para poder crear un rinoceronte lanudo en el Laboratorio de Animales Extinguidos, tendrá que encontrar primero sus fósiles.
      <p/>
      Para crear un súper rinoceronte lanudo, tiene que buscar primero sus piezas fósiles. ¡Saque sus herramientas para buscar fósiles y a trabajar! Un club paleontológico local ha ofrecido donar algunas herramientas si puede demostrar que hay fósiles de rinoceronte lanudo en su zoo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalCloneWoolyShort">
      (Opcional) ¡Cree un súper rinoceronte lanudo en el Laboratorio de Animales Extinguidos para atraer a más visitantes!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindWoolySubgoalShort">
      (Opcional) Encuentre pruebas de fósiles de rinoceronte lanudo en su zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishFindWoolySubgoal">
      ¡Todo el mundo está encantado con su descubrimiento de un fósil de rinoceronte lanudo! El Club Paleontológico le ha donado 2.000 $ para que encuentre el resto del rinoceronte.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindAllWoolySubgoal">
      (Opcional) Ha tenido un gran comienzo. ¡Pero para poder reconstruir al nuevo animal, tendrá que descubrir todas las piezas! ¡Siga cavando! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalFindAllWoolySubgoalShort">
      (Opcional) Descubra todas las piezas fósiles de rinoceronte lanudo del zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishFindAllWoolySubgoal">
      ¡Está a un paso menos de crear su súper rinoceronte lanudo! Ahora que tiene todas las piezas, ha recibido una subvención de 3.000 $ para seguir avanzando en su investigación.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalBuildWoolySubgoal">
      (Opcional) Encontrar los fósiles no era más que el primer paso. ¡Ahora debe unir todas las piezas en el Laboratorio de Animales Extinguidos y por fin podrá intentar la creación de su súper rinoceronte lanudo!  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeOptionalBuildWoolySubgoalShort">
      (Opcional) Reconstruya el esqueleto de rinoceronte lanudo en el Laboratorio de Animales Extinguidos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishBuildWoolySubgoal">
      ¡El puzzle está completo! ¡Lo único que le queda es crear el súper rinoceronte lanudo! Ha recibido otra subvención de 5.000 $ para ayudarle a contratar personal adicional para el zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAgeFinishCloneWooly">
      ¡Guau! La noticia de su logro está atrayendo mucha gente a su zoo. ¡Recibió una subvención de 15.000 $ y su zoo es más famoso que nunca antes!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge35stars">
      El alcalde está tan encantado con que su zoo se haya hecho más famoso que ha añadido otros 5.000 $ a sus reservas de dinero.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge4stars">
      ¡Su zoo fue nombrado el mejor zoo de la región! ¡Ha ganado otros 8.000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:IceAge5stars">
      ¡Su zoo es de primera categoría!   ¡El alcalde le acaba de dar otros 15.000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaign:UnlockExtinctTheme">
¡Enhorabuena! ¡desbloqueó los objetos y edificios de animales extinguidos para su zoo!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignshort">Animales extinguidos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS1">Isla Paleo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS1short">Isla Paleo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS2">La rutina diaria</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS2short">La rutina diaria</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS3">De vuelta a la Edad del Hielo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ExtinctCampaignLabels:ExtinctCampaignS3short">De vuelta a la Edad del Hielo</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
