<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackthorn:entry">Planta, endrino</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackthorn:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlackThornBush/BlackThornBush_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
            		El endrino, una especie de ciruelo, es originario del hemisferio oriental y también se conoce como espino negro. El endrino tiene tallos cortos, duros, con abundancia de espinas y muchas hojas pequeñas. Sus pequeñas flores blancas dejan paso a unos frutos de color azul oscuro de unos 13 mm de diámetro. El endrino puede alcanzar una altura de entre 3 y 4 m.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
            	Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananaleaf:entry">Planta, ave del paraíso gigante surafricana</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananaleaf:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BananaLeaf/BananaLeaf_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
            La planta ave del paraíso gigante surafricana es parecida al platanero y tiene muchas características en común con él, pero es bastante más pequeña.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gambagrass:entry">Planta, pasto llanero</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_gambagrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/GambaGrass/GambaGrass_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               El pasto llanero es una hierba tropical perenne alta que forma matas grandes y espesas de hasta 70 cm de diámetro.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Originario de África, el pasto llanero fue introducido en el Territorio del Norte y en el Oeste de Australia en la década de 1980 con la intención de estimular el crecimiento de plantas alimenticias para los animales pastantes.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Gracias a su compleja estructura de raíces que le permite encontrar agua a mucha profundidad, el pasto llanero se mantiene verde hasta bien entrada la estación seca, pero puede constituir un serio peligro de incendio si se deja crecer libremente durante los largos y calurosos veranos de África y Australia.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_papyrus:entry">Planta, papiro</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_papyrus:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Papyrus/Papyrus_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Papiro, nombre común de cierta planta de la familia de las 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_sedge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">cipareas </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               . Alcanza entre 1 y 3 m de altura y forma un rizoma aromático, leñoso y reptante. Las hojas son largas y están provistas de una quilla muy marcada; los tallos florales son glabros, blandos y de sección triangular. La parte inferior del tallo es tan gruesa como un brazo humano y en el extremo apical se abre una umbela de numerosas espigas péndulas con un verticilo de ocho hojas. El papiro crece en Egipto, Etiopía, el valle del río Jordán y Sicilia.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       En la antigüedad se utilizaron diversas partes del papiro con fines tanto ornamentales como prácticos, como la confección de tocados, sandalias, cajas, barcas y cordelería. Las raíces secas servían como combustible. La médula del tallo se consumía hervida, pero su aplicación más importante era la elaboración de un soporte para la escritura de consistencia parecida al papel.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       El papiro de los egipcios se fabricaba a partir de capas celulares de la médula dispuestas de forma longitudinal; sobre ellas se disponían otras orientadas en sentido transversal. El conjunto se impregnaba en agua, se prensaba y se secaba, y se frotaba suavemente con marfil o con una concha lisa. El tamaño de las hojas de papiro oscilaba entre 12,5 y 22,5 cm por entre 22,5 y 37,5 cm, y se unían unas a otras para formar rollos que tenían entre 6 y 9 m de longitud. Los egipcios escribían en el papiro en columnas regulares que, en la prosa literaria superaban en raras ocasiones los 7,6 cm de ancho; en poesía, las columnas solían ser más anchas, ajustadas a la longitud del verso.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Parece que los griegos conocían el papiro egipcio desde principios del siglo V a.C., aunque, según los expertos, el papiro griego más antiguo que se conserva es el persae, del poeta Timoteo, que vivió a finales del siglo V y principios del IV a.C. El uso del papiro para escribir textos literarios pasó de la civilización griega a la romana y se mantuvo hasta el siglo V d.C, época en la que fue sustituido por el pergamino. No obstante, siguió utilizándose para redactar documentos oficiales y privados hasta los siglos VIII o IX.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cattails:entry">Planta, espadaña</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cattails:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Cattails/Cattails_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Espadaña es el nombre común de una hierba alta perenne. Se caracteriza por tener unas raíces reptantes y hojas largas y planas; las flores se disponen en densas puntas terminales cilíndricas; sus frutos son cilíndricos, de color marrón y superficie aterciopelada. La planta crece en pantanos de agua dulce, en climas tanto templados como tropicales, y se puede cultivar junto a las orillas de charcas y en áreas cenagosas. Crece y se extiende rápidamente cuando el suelo contiene suficiente agua. La especie más frecuente, la espadaña común, puede alcanzar una altura de entre 1 y 2 m. Otras especies muy extendidas en el hemisferio norte son la espadaña de hoja estrecha, que puede alcanzar una altura de 3 m, y una especie presente en California, Texas, México y Argentina puede tener una altura de unos 5 m y una inflorescencia de 1 m de longitud. Las hojas suelen utilizarse para fabricar asientos de sillas, esteras y cestas.
         </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bluebush:entry">Planta, maireana schistocarpa</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bluebush:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Bluebush/Bluebush_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La maireana schistocarpa es una planta de matorral originaria del cinturón húmedo del occidente de Australia. Las plantas varían en tamaño, alcanzando las más grandes una longitud de entre 1 m y 1,5 m de anchura. La maireana schitoscarpa crece especiamente bien en pantanos salados, ciénagas y áreas de humedal.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La maireana schitoscarpa constituye un excelente alimento muy nutritivo para los animales que pastan.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sedge:entry">Planta, juncia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sedge:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Sedge/Sedge_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Juncia es el nombre común que recibe una familia de plantas con flor y forma de hierba (las cipareas) que presenta tallos triangulares característicos. La distribución de esta familia de plantas es mundial, pero su presencia es especialmente abundante en zonas húmedas y pantanosas de las zonas templadas y subárticas, donde desempeña una importante función ecológica en la fijación y la estabilización de los suelos. La familia consta de unos 115 géneros y 3.600 especies.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Los miembros de la familia de la juncia suelen tener un rizoma, un tallo subterráneo parecido a la raíz, del que brota una mata de hojas basales. Las bases de hojas se extienden para formar una cubierta completamente cerrada en torno al tallo. El tallo normalmente no posee ramas ni hojas, pero sí un racimo de flores discretas en el extremo. Cada flor se apoya en una sola bráctea (hoja modificada) y, o bien carece de perianto (envoltura floral), o bien sólo posee uno reducido a una serie de escamas o pelillos en lugar de pétalos vistosos. La juncia se suele distinguir de las hierbas por sus tallos triangulares y por sus hojas con cobertura cerrada.
	       
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La familia de la juncia tiene cierta importancia económica. Los tallos y las hojas de muchos géneros, incluida la enea, se usan para tejer esteras, cestas y sombreros, así como para fabricar papel. La juncia fue en el antiguo Egipto la materia prima del 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_papyrus:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">papiro </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       . Uno de los géneros de la familia de la juncia incluye las especies usadas como forraje y materiales de embalaje. La hierba del algodón se utiliza para el relleno de almohadas y cojines.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_spinosa:entry">Planta, añil</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_spinosa:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SpinosaBush/SpinosaBush_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               El añil es un matorral enano nativo de las regiones áridas y semiáridas del nordeste africano, donde es una fuente alimenticia muy importante para los animales que pastan, especialmente el camello. Por su naturaleza adaptable y resistente, los ecologistas del norte de Kenia han experimentado el uso del añil como una solución a los problemas que plantean los suelos salinos.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flowerbed:entry">Planta, lechos de flores</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_flowerbed:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  <img src="entities\objects\foliage\RedFlowerbedSmall\RedFlowerbedSmall_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\WhiteFlowerbedSmall\WhiteFlowerbedSmall_Zoo_ icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\PurpleFlowerbedMedium\PurpleFlowerbedMedium_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\YellowFlowerbedMedium\YellowFlowerbedMedium_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\BlueFlowerbedLarge\BlueFlowerbedLarge_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <img src="entities\objects\foliage\OrangeFlowerbedLarge\OrangeFlowerbedLarge_Zoo_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <br/>Lecho de flores decorativas que ayuda a mejorar la estética visual del zoo y crea un entorno agradable para los visitantes.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desertgrass:entry">Planta, hierba del búfalo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_desertgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/DesertGrass/DesertGrass_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">La hierba del búfalo es una hierba ornamental que suele crecer en matas aisladas. Esta hierba prospera en climas secos, calurosos y desérticos.	
      </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantgrass:entry">Planta, pasto rojo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ElephantGrass/ElephantGrass_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">El pasto rojo es una hierba alta y gruesa originaria del Africa tropical y el sudeste asiático. Crece en densos macizos de hasta 3 m de altura, más comúnmente en suelos húmedos situados junto a las cuencas de los lagos y los ríos de la sabana africana.
                  <p/>Los bordes de sus hojas son muy afilados y hacen que un macizo de pasto rojo resulte prácticamente impenetrable. Muchas especies distintas de aves aprecian la protección que les ofrecen los macizos de pasto rojo.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_toadstools:entry">Planta, hongo de la paja</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_toadstools:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Toadstools/Toadstools_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Los hongos de la paja, también llamados champiñones, técnicamente se limitan a los miembros de una familia de hongos con laminillas, pero popularmente se extiende su uso a cualquiera de los hongos carnosos o leñosos más grandes. La aplicación del término champiñón sólo a las especies comestibles, dejando otros términos para los venenosos o no comestibles, no tiene una base científica. Por ejemplo, dos hongos venenosos pueden estar menos relacionados entre ellos que uno venenoso y uno comestible. De los miles de especies de champiñones conocidos en todo el mundo, la gran mayoría son duros, leñosos, amargos, insípidos o tan raros que no tienen interés alguno como alimento. Algunas especies producen, si se ingieren, la muerte o enfermedades graves. No existen reglas simples para distinguir los hongos comestibles de los venenosos, pero las características de las especies comestibles más comunes se pueden aprender fácilmente, reduciendo la recolección a esas especies. Los bejines y otras especies que se describen abajo no se suelen confundir con tipos peligrosos; siempre que surja una duda, el único procedimiento seguro es rechazar cualquier hongo sospechoso. Los hongos cultivados comercialmente se puede comer siempre con seguridad. 
		</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_reindeerlichen:entry">Planta, liquen de los renos</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_reindeerlichen:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ReindeerLichen/ReindeerLichen_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               El musgo de los renos es una especie de líquenes de gran importancia en los ecosistemas árticos. Durante el invierno constituye el principal alimento de los renos, los alces y los caribús. El liquen de los renos varía en su forma, pero normalmente tiene talos (o cuerpos) tubulares erectos con multitud de ramificaciones y pequeñas perforaciones en los nacimientos de las hojas. Crece muy lentamente y es muy vulnerable a los incendios y el exceso de carga pastante. El liquen de los renos crece con mayor rapidez durante la primavera y el otoño, cuando la temperatura y la humedad alcanzan sus valores más altos. Concentra rápidamente agentes contaminantes y sustancias radiactivas, que pueden ser perjudiciales para las plantas y los animales que lo usan como alimento.
</cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterlily:entry">Planta, nenúfar</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterlily:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WaterLily/WaterLily_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Nenúfar es el nombre común que recibe una pequeña familia de plantas acuáticas pertenecientes a los géneros Nymphaea y Nuphar. La familia incluye unas 70 especies. Sus hojas son normalmente pecioladas, es decir, el peciolo se une a la hoja en el centro de ésta en lugar de en un borde. Las hojas suelen flotar sobre la superficie del agua manteniendo su posición incluso aunque ascienda el nivel del agua, gracias al continuo crecimiento del tallo. Los nenúfares suelen crecer en aguas tranquilas que cubren suelos profundos, saturados y con poco contenido de oxígeno. El oxígeno necesario para el desarrollo de las raíces se obtiene a través de los conductos de aire que se extienden hacia el interior de los peciolos de las hojas. Muchos nenúfares se cultivan como plantas ornamentales de los estanques y de ellos se han producido muchos híbridos.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Algunos miembros del género más representativo, dotados de hojas flotantes, también se denominan lotos. Ambas especies aparecen representadas en el arte del antiguo Egipto. La familia también incluye la gigantesca Victoria amazónica.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La familia se incluye, junto con otras tres o cuatro familias, en un orden cuya distribución es muy variada pero está limitada a los hábitats de agua dulce. Además de ser de un hábito acuático, los miembros de este orden se caracterizan por ser herbáceos (no leñosos) y porque sus flores suelen ser solitarias en lugar de crecer en racimos. Las partes de las flores son normalmente numerosas y separadas, características de los órdenes más parecidos a las plantas acuáticas más ancestrales.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La familia del loto-nenúfar posee un género y dos especies: el loto sagrado, que es considerado como planta sagrada por los budistas, y el loto americano. Las semillas y rizomas de estas plantas son comestibles; las hojas se mantienen sobre el agua sujetas por largos tallos. Las dos especies que constituyen la familia Ceratophyllaceae suelen cultivarse en acuarios domésticos. Crecen totalmente sumergidas, normalmente incluso producen sus flores y frutos bajo el agua. Carecen totalmente de raíces. Las hojas individuales están finamente divididas en estrechos segmentos y crecen en vertilicios en cada nodo, aportando a las plantas un aspecto de cola de mapache. La familia de la Brasenia incluye dos géneros y ocho especies de hierbas; algunas de ellas también se usan como plantas para acuarios.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Contribución de:  Marshall R. Crosby
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junegrass:entry">Planta, zacate</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junegrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/juneGrass/JuneGrass_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               El zacate es una hierba verde azulada que se encuentra en Norteamérica y Europa y se utiliza como pasto y césped.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Las hierbas son la principal fuente de alimentación de los animales domésticos o salvajes que pastan y a los que se alimenta con heno y ensilaje cosechado en pastos y praderas. El área total dedicada a estos tipos de cultivos es superior al total de superficie dedicada a todos los demás tipos de cultivo.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_dandelions:entry">Planta, diente de león</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_dandelions:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Dandelions/Dandelions_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Diente de león es el nombre común de las hierbas perennes o bienales sin tallo de la familia de las flores compuestas, en especial del diente de león común. Forma una raíz larga pivotante, rosetas de hojas lanceoladas profundamente incisas que parten casi desde el suelo, ya que el tallo es muy corto. La raíz del diente de león contiene una sustancia de propiedades laxantes; tostada y molida se usa como sucedáneo o adulterante del café. Las hojas se consumen en ensalada y cocidas y las flores sirven para elaborar vinos aromáticos. Se cultiva en ocasiones, pero es sobre todo una mala hierba presente en todas las regiones de clima templado. Hay otra especie similar pero más pequeña y con semillas rojizas de vilano más oscuro. Una especie rusa tiene cierta importancia como productora de látex.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_arcticmoss:entry">Planta, musgo de los renos</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_arcticmoss:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ArcticMoss/ArcticMoss_Tundra_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               El musgo de los renos es una planta que, junto con los matorrales, las hierbas y otras plantas bajas, cubre las llanuras y las zonas costeras del Ártico para formar la tundra.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       El musgo es el nombre común de los miembros de una división de plantas (los briofitos) distribuida por toda la superficie terrestre del mundo. Los musgos crecen sobre el suelo, las rocas, la corteza de los árboles y en áreas cenagosas y cursos de agua poco profundos. Las plantas del musgo poseen pequeños tallos y hojas finos; no presentan tejido vascular. Carecen de verdaderas raíces; las funciones de sujeción subterránea y conducción se realizan mediante estructuras filamentosas llamadas rizoides. Los órganos de reproducción sexual, denominados anteridios y arquegonios, contienen espermatozoides y óvulos, respectivamente, y se encuentran en el gametofito, que es una planta foliosa de vida independiente. La fecundación sólo se puede producir cuando las plantas están húmedas; tras la fecundación, el óvulo se desarrolla para convertirse en esporofito. Éste consta de una base o pie, embebido en el tejido gametofítico, un tallo que suele ser largo y capilar, y una cápsula terminal. La cápsula, que en la mayoría de las especies está cubierta por una pequeña tapa dentada, contiene numerosas esporas. Estas esporas se dispersan de forma explosiva o a través de dientes peristomáticos especiales. En condiciones favorables la germinación se produce formando delgados filamentos subterráneos llamados protonemas. Las pequeñas yemas producidas por los protonemas dan lugar a gametofitos. Los musgos también producen gametofitos a partir de órganos vegetativos especializados como los bulbilos, producidos por los rizoides; la gemación, que aparece en hojas o tallos, y protonemas secundarios, se produce a partir de los rizoides o de porciones heridas de los brotes foliosos. La división se realiza normalmente en tres clases: hepáticas, hornworts y musgos.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       También se suelen denominar musgos a muchas otras plantas parecidas pero que no tienen relación con ellos. Entre ellas se incluyen el musgo de Irlanda, o carrageen, que es un alga roja. Liquen de Islandia es el nombre común aplicado a un liquen y a una planta con flor también conocida como wild stonecrop. Musgo de las rocas es el nombre común que se da a varios líquenes que creen sobre las rocas, así como al sedum pulchellum. Las plantas conocidas como pata de lobo o licopodiáceas están relacionadas con los helechos. El musgo español, también conocido como barba de viejo, es una planta con flor epifita que crece sobre los troncos de los árboles en las zonas del sur de Estados Unidos y en las Antillas.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_whitelillies:entry">Planta, lirios blancos</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_whitelillies:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WhiteLillies/WhiteLillies_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">El lirio blanco es una planta perenne que tiene bulbos en capas, hojas en forma de cuchillas y una única flor grande, que a veces toma forma de trompeta. Las flores suelen tener pétalos moteados y estámenes protuberantes visibles. Se utilizaron como planta medicinal hasta el siglo XVII en el tratamiento de diversas enfermedades, desde la picadura de escorpión y serpientes hasta la rigidez muscular y los problemas de la reproducción.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_larkspur:entry">Planta, espuela de caballero</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_larkspur:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Larkspur/Larkspur_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Espuela de caballero es el nombre común de las especies de un género de plantas con flor de la familia de las ranunculáceas. El género incluye alrededor de 40 especies que son nativas de zonas templadas del hemisferio norte. El color de las especies varía entre el púrpura y el rosa pálido; algunas especies también son blancas. Las flores crecen en inflorescecias abiertas y las hojas tienen un aspecto muy ligero. El nombre espuela de caballero también se utiliza indistintamente con el de albarraz o Delphinium, pero las plantas de este último actualmente se suelen considerar de un género distinto.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africandaisy:entry">Planta, arctotis</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africandaisy:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AfricanDaisy/AfricanDaisy_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">El arctotis es un género de plantas anuales originarias del sur de África. En otras zonas se cultivan en jardines que dispongan de un suelo adecuado y buena exposición solar. La floración del arctotis se prolonga durante todo el verano y el otoño. La especie más común se conoce como margarita africana. Puede alcanzar una altura de más de 60 cm y sus flores compuestas pueden llegar a tener 7 cm de diámetro con pétalos blancos y disco central azul. Las flores se cierran al anochecer y vuelven a abrirse al amanecer. Existen variedades enanas cuyas flores son de color anaranjado.
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
            	Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africanviolet:entry">Planta, violeta africana</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_africanviolet:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AfricanViolets/AfricanViolets_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="128" height="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Violeta africana es el nombre común que se da a ciertas plantas con flor, también llamadas saintpaulias, cultivadas a menudo como plantas de interior. No guardan relación alguna con las violetas; pertenecen a un género de la familia que también contiene a la gloxinia (planta herbácea de rizoma rastrero), pero cuyos pétalos se asemejan a los de las violetas y son a menudo de este color. El género contiene unas 20 especies de herbáceas perennes, pequeñas y pilosas, con racimos de hojas carnosas en la base dotadas de un peciolo largo. Las flores, semejantes a las violetas, nacen de tallos que crecen de entre las hojas de forma arbitraria. Son todas originarias de las montañas de Tanzania y Kenia, en África oriental, y la mayor parte son cultivadas. Han aparecido nuevas especies, que incluyen algunas con flor doble y gran variedad de colores, que se han desarrollado a partir de la violeta africana común.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglelillies:entry">Planta, lirios de la jungla</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_junglelillies:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/JungleLillies/JungleLillies_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="128" height="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Gracias a sus grandes pétalos con forma de estrella y flores muy fragantes, el lirio de la jungla, también conocido como lirio oriental, es en la actualidad una de las flores más populares (y rentables) del sector de la flor cortada a nivel mundial. Con sus vivos colores e intensas fragancias, son muy utilizadas como flores ornamentales en las bodas.
		</cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lilyofvalley:entry">Planta, lirio de los valles</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lilyofvalley:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/LilyOfTheValley/LilyOfTheValley_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               El lirio de los valles es el nombre común de un género de hierbas perennes. La especie cultivada es originaria de la Eurasia templada, aunque se ha introducido de forma artificial en otros lugares. El lirio de los valles es desde hace tiempo muy apreciada en jardinería para puntos umbríos, en los que forma un denso tapiz que excluye a toda otra vegetación. Las hojas tienen forma de lengua, tienen nervaduras paralelas y brotan desde el suelo. El fruto es una baya roja. Las flores tienen forma de pequeña campanilla blanca (en ocasiones de otros colores) que pende de un solo tallo erguido de unos 30 cm de altura. Por su fragancia, se utilizan en perfumería. Los lirios de los valles, o convalarias, cultivados suelen multiplicarse a partir de las yemas terminales del rizoma subterráneo. Una vez establecidas, las poblaciones persisten con gran tenacidad.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fringedpolygala:entry">Planta, flor de polígala</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fringedpolygala:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FringedPolygala/FringedPolygala_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Aunque tiene el aspecto de una horquídea, la flor de polígala, también conocida como gaywing or flowering wintergreen, forma parte de la familia milkwort. Éste es el nombre de una familia formada en su mayoría por árboles tropicales y plantas trepadoras. Esta flor de poco crecimiento se desarrolla bien en bosques húmedos.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_proteawildflowers:entry">Planta, proteaceas</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_proteawildflowers:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ProteaWildflowers/ProteaWildflowers_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
         Las proteaceas son matorrales perennifolios con flores densas. Originarias del norte de África, las proteaceas se cultivan por sus coloridas brácteas y densos cabezales de flores.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_baobab:entry">Baobab</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_baobab:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Baobob/Baobob_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               El baobab es un árbol africano de gran tamaño, que se da principalmente en zonas semiáridas, donde es muy valorado por los pueblos africanos.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       El árbol del baobab sólo crece hasta la altura de un 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_maple:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">arce </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       grande (unos 15 m), pero el tronco puede llegar a medir 9 m de diámetro, lo que lo convierte en uno de los mayores árboles del mundo. Sólo la secuoya y los eucaliptos presentan troncos de mayor diámetro. Las ramas, a menudo tan gruesas como el tronco de otros árboles grandes, forman una masa hemisférica alrededor que en muchos casos se extiende hasta los 45 m de diámetro. Los grandes diámetros del tronco y de las ramas bajas del árbol le permiten almacenar grandes cantidades de agua. Durante la estación seca, los baobabs dejan caer las hojas para conservar gran parte del agua que se perdería a través de la transpiración.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       El baobab proporciona comida y refugio para muchos animales. El fruto del baobab, llamado comúnmente pan de mono, tiene aproximadamente el tamaño de un pomelo. El fruto es comestible y su pulpa puede utilizarse para preparar bebidas refrescantes. De la corteza se obtiene una fibra muy resistente que sirve para fabricar cuerdas. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       El baobab tiene un significado espiritual para algunos pueblos que habitan en la zona de la sabana de Sudán, en África occidental, como los serer, los wolof y los mandinga. Sus griots (historiadores orales de la comunidad, contadores de historias y cantantes de alabanzas) se enterraban tradicionalmente en los troncos de los baobabs porque se cree que los griots son demasiado sagrados para inhumarlos en la tierra. El pueblo jola de Senegal venera a los baobabs por los espíritus que se dice que habitan en ellos. Los jola también creen que los baobabs presagian la estación lluviosa porque producen hojas justo antes de que se produzcan las lluvias. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_umbrellaacacia:entry">Espino sombrillo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_umbrellaacacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/UmbrellaAcacia/UmbrellaAcacia_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               El espino sombrillo es uno de los árboles más reconocibles de la sabana africana. Pertenece a la familia de las acacias, un importante género de árboles o matorrales de la familia de las leguminosas. La mayoría de las 1.200 especies del género son originarias del África tropical o de Australia. El tipo normal de hoja es la bipinnada, pero a menudo aparece modificada, sobre todo entre las especies que han tenido que adaptarse al intenso calor y a la sequía de Australia. Las especies australianas tienen filodios verticales que son hojas modificadas. Es un género de gran importancia económica, ya que produce semillas comestibles, así como madera y resina de gran valor.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_acaciacaffra:entry">Acacia caffra</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_acaciacaffra:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AcaciaCaffra/AcaciaCaffra_Savannah_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La acacia caffra pertenece a la familia de las acacias, un importante género de árboles o matorrales de la familia de las leguminosas. La mayoría de las 1.200 especies que forman el género son originarias del África tropical o de Australia. El tipo normal de hoja es la bipinnada, pero a menudo aparece modificada, sobre todo entre las especies que han tenido que adaptarse al intenso calor y a la sequía de Australia. Las especies australianas tienen filodios verticales que son hojas modificadas. Es un género de gran importancia económica, ya que produce semillas comestibles, así como madera y resina de gran valor.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_orchid:entry">Árbol orquídea</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_orchid:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Orchid/Orchid_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Orquídea es el nombre común de unas 250 especies de árboles, matorrales y vides leñosas tropicales que pertenecen a la familia de las leguminosas. Muchas especies de esta orquídea tienen flores grandes y vistosas, con colores que van del lavanda al morado, y que normalmente florecen a finales de invierno. Una especie de estos árboles, el árbol de Santo Tomás, es un matorral que alcanza una altura de hasta 5 metros. Se planta por su utilidad ornamental en los climas cálidos.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantear:entry">Árbol, guanacaste</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_elephantear:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/ElephantEar/ElephantEar_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   Guanacaste es el nombre vulgar de alrededor de ocho especies de hierbas grandes de un género de la familia de las aráceas, nativa de Sudamérica. Las hojas, que dan nombre a la planta, pueden alcanzar una longitud de hasta 1 m. Algunas especies se cultivan como plantas de interior y de jardín, incluidas las culcas, con hojas en forma de escudo con bordes y nervaduras de color morado. El taro, que crece en las islas del Pacífico, posee grandes tubérculos subterráneos comestibles. Al igual que otros miembros de la familia de las Aráceas, las plantas de guanacaste contienen oxalato de calcio, que produce una sensación de quemazón y, a veces, si se comen, hinchazón en la boca y la garganta.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kily:entry">Tamarindo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kily:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Kily/Kily_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Tamarindo es el nombre común de un árbol tropical de hoja perenne, de la familia de las leguminosas, originario de las zonas fértiles del África tropical y el sudeste asiático. Se trata de un árbol de gran tamaño que puede alcanzar una altura de 24 m. Su madera, de una extraordinaria dureza, se conoce por provocar chispas al ser golpeada con un hacha, se utiliza en carpintería fina.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Los lémures de cola anillada aprecian los frutos, semillas y vainas del tamarindo, que se cultiva masivamente en las áreas tropicales de los hemisferios oriental y occidental, como árbol ornamental y por sus frutos de sabor ácido. Sus flores de color amarillo pálido, dispuestas en racimos terminales abiertos, poseen un cáliz de cuatro partes, cinco pétalos, tres estambres fértiles y un pistilo solitario. El fruto es una vaina con muchas semillas, afilado e indehiscente (que permanece cerrado cuando madura). El zumo de tamarindo mezclado con azúcar y agua es una bebida muy popular en Latinoamérica.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananatree:entry">Platanero</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bananatree:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BananaTree/BananaTree_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               El platanero, como se conoce normalmente, en realidad no es ningún árbol. Se trata de una hierba tropical con forma de árbol.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       El platanero es el nombre vulgar de un género de hierbas con forma de árbol, del que se deriva también el nombre de su fruto. Las especies del género son originarias del sudeste asiático, pero en la actualidad se cultiva en todos los países tropicales para obtener sus frutos, fibra o follaje. El platanero es una planta herbácea de gran tamaño, dotada de una raíz perenne, o rizoma, a partir de la cual se reproduce la planta mediante brotes o chupones. En los trópicos los tallos son anuales, es decir, mueren una vez perfeccionado el fruto, y crecen nuevos brotes desde las yemas de las raíces. Las yemas, o brotes, son el medio más común de reproducción y de crear nuevas plantaciones, y el crecimiento es tan rápido que el fruto madura en un plazo de diez meses después de plantar los injertos. Una vez alcanzada la madurez de la planta, el tallo alcanza una altura de entre 3 y 12 m y está rematado por una corona de grandes hojas ovaladas de hasta 3 m de longitud, con un fuerte pedúnculo carnoso y nervadura central. Las flores brotan en grandes inflorescencias desde el centro de la corona de hojas y se disponen en grupos parecidos a vertilicios a lo largo de la inflorescencia; las flores femeninas ocupan la base de la misma, y las masculinas, el ápice. Los frutos varían en longitud, desde 10 a 30 cm. El peso medio de un racimo es de unos 11 kg, pero algunos pueden superar con facilidad los 18 kg. Los tallos sólo dan fruto una vez, mueren, y son sustituidos por brotes, dos o tres de los cuales pueden volver a dar fruto.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       El fruto del plátano macho es de mayor tamaño, más grueso y menos dulce que las otras variedades que suelen consumirse crudas. La parte comestible del plátano contiene, como media, un 75% de agua, un 21% de carbohidratos y alrededor de un 1% de grasas, proteínas, fibra y madera. Otras partes de la planta tienen abundante fibra que puede usarse para la fabricación de papel y cuerdas. Una de las especies es la materia prima del cáñamo de Manila.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La mitad del cultivo mundial de plátanos se realiza en África y gran parte de la producción se destina al uso local. Las principales zonas exportadoras de plátanos son América Central y el norte de Sudamérica.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kapok:entry">Ceiba</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_kapok:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Kapok/Kapok_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Ceiba es el nombre común y científico de un nutrido género de árboles que alcanzan una altura de 40 m o más. Tienen hojas palminervias y grandes flores con forma acampanada. Sus gruesas cápsulas coriáceas, donde se encuentran las semillas, contienen un tipo de fibra parecida al algodón.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       El ceiba o árbol de la seda se cultiva masivamente en las regiones tropicales para obtener su fibra, conocida como capoc. A causa de su poca longitud, elasticidad y fragilidad, la fibra no puede trenzarse como el algodón, pero se usa como relleno en tapicería y para preparar hilo de seda. Gracias a su ligereza y sus propiedades repelentes del agua, el capoc se utiliza mucho en la confección de flotadores salvavidas y como relleno y aislante. El principal suministro de fibra de capoc procede de la isla de Java. De las semillas se extrae el aceite de capoc, que se emplea en la fabricación de jabón. La madera blanda y esponjosa de la variedad africana, que se denomina bentang, se utiliza para fabricar canoas. Las semillas esféricas, del tamaño de los guisantes o chícharo, se consumen como alimento en las islas Celebes, en Indonesia.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redcedar:entry">Sabina de Virginia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redcedar:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/RedCedar/RedCedar_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La sabina de Virginia es una de las dos especies Arborvitae originarias de Norteamérica; se puede encontrar al oeste de las Montañas Rocosas, desde el norte de California hasta Alaska. A veces se denomina arborvitae gigante y puede alcanzar una altura de 60 m en condiciones favorables; el tronco puede superar los 4,5 m de diámetro. Arborvitae (que significa "árbol de la vida" en latín) es el nombre vulgar de ciertos árboles de hoja perenne relacionados con la familia del 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_cypress:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">ciprés </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       , así denominado a principios del siglo XVII por el valor medicinal que se atribuía a su resina balsámica. Los extractos de esta resina aumentan la presión sanguínea y reducen la fiebre. Las hojas tienen una fragancia balsámica. Su madera es rojiza, ligera y duradera. Algunas de las especies de mayor tamaño son valiosos árboles madereros. Las especies más pequeñas se cultivan en jardines y como pantalla contra el viento para otras plantas más delicadas.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_foxtailpalm:entry">Palmera cola de zorro</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_foxtailpalm:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FoxtailPalm/FoxtailPalm_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La exótica palmera cola de zorro es nativa del sudeste asiático. Se desarrolla mejor en los climas tropicales o subtropicales. En la década pasada, la palmera cola de zorro ha entrado en Australia en la lista de especies en peligro de extinción, pero hay síntomas de que se está recuperando.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La palmera cola de zorro es muy conocida por sus frondas verdes en arco, que recuerdan la cola de un zorro.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_treefern:entry">Árbol, helecho arborescente</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_treefern:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/TreeFern/TreeFern_Rainforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               El helecho arborescente es un helecho de gran altura que parece un árbol. Se encuentra en regiones cálidas de todo el mundo. El helecho arborescente posee un tronco leñoso conocido como caudex, que es alto y delgado en algunas especies y algo más robusto en otras. En la parte superior del tronco tiene una roseta de hojas grandes, graciosas y de fino corte que a veces pueden tener hasta 3 m de longitud. Muchos helechos arborescentes pueden alcanzar entre 4,6 y 9 m de altura. Las especies del género Cyathea pueden superar los 15 m. Los helechos arborescentes son un hermoso ejemplo de la vegetación tropical y algunas de sus especies se conservan en invernaderos. 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_birch:entry">Abedul</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_birch:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Birch/Birch_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Abedul es el nombre común que recibe una familia de árboles o matorrales leñosos que producen densos racimos de pequeñas y abundantes flores masculinas y femeninas independientes. La familia (véase Betula) está muy extendida en las zonas templadas y árticas del hemisferio norte y sólo se extiende por el hemisferio sur en Suramérica. La familia consta de 6 géneros y unas 150 especies.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Los abedules del género representativo de la familia producen una madera de grano fino y textura uniforme que se utiliza para la fabricación de muebles, suelos, contrachapados y revestimientos. La cerveza de abedul, que fue muy conocida en el pasado, se obtiene de la savia. La corteza del abedul del papel era utilizada por los nativos americanos para fabricar canoas. La esencia de gaulteria, que solía obtenerse de la corteza del abedul dulce, ahora se produce de manera sintética. Varias de sus especies son ornamentales como, por ejemplo, el abedul blanco europeo, que posee muchas variedades horticulturales. Uno de los géneros produce avellanas, que llevan consumiéndose como alimento desde épocas antiguas.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La familia también incluye el aliso, el carpe, o el carpe de Virginia, entre otros. La mayoría son matorrales o árboles de vida corta que al llegar a su madurez son demasiado pequeños para poder proporcionar madera útil. El aliso americano de la costa noroeste del Pacífico es una importante excepción y de él se obtiene madera para fabricar muebles de bajo costo.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Los miembros de la familia Betula presentan varias adaptaciones a la fecundación por polinización por el aire, frecuente en todo el grupo. En la misma planta se producen inflorescencias de flores masculinas y femeninas, que se desarrollan en otoño y maduran a principios de la primavera. Los sépalos y pétalos son muy pequeños o completamente inexistentes, para exponer al viento los estambres, que portan el polen, y los pistilos, que lo recogen. Las flores masculinas liberan en primavera enormes cantidades de pequeños granos de polen que son fácilmente dispersados por el viento. Sin embargo, las flores femeninas no están totalmente maduras cuando se libera el polen y se han formado los estilos y estigmas receptores del polen, pero los óvulos, que deben ser fecundados para convertirse en semillas, no están todavía formados. El polen permanece alojado en el tejido de los estilos durante varias semanas mientras se desarrollan los óvulos. La fecundación y la producción de semillas siguen este proceso.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_maple:entry">Arce</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_maple:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Maple/Maple_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Aceráceas es el nombre común de una reducida familia de árboles muy distribuida por las regiones templadas del hemisferio boreal. Está formada por dos géneros y unas 113 especies. Éstas se caracterizan por ramas y hojas opuestas, estas últimas sin estípulas, y flores pequeñas con simetría radial dispuestas en inflorescencias abiertas. Suelen carecer de pétalos. El ovario (pieza femenina de la flor) está formado por dos carpelos (estructuras portadoras del óvulo) soldados, que al madurar se transforman en otros tantos frutos provistos de alas. Los arces se cultivan mucho como ornamentales y árboles de avenida, por su follaje y por la hermosa coloración que éste adquiere en otoño. Las especies más cultivadas son árboles caducifolios de porte entre mediano y grande, con hojas lobadas características, como la representada en la bandera de Canadá.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Los arces más cultivados son los llamados rojo, de azúcar, negro americano y real. Todos ellos son nativos de América del Norte y Europa. Muchas de las especies asiáticas son distintas de sus parientes occidentales. Hay entre ellas árboles y arbustos, algunos perennifolios o con hojas enteras (sin lóbulos). El bordo o negundo, originario de gran parte de Estados Unidos, tiene hojas compuestas por tres a cinco foliolos. Además de su utilidad ornamental, los arces producen buena madera, en especial el falso plátano, y azúcar o sirope, sobre todo el arce de azúcar. El otro género de esta familia tiene dos especies nativas de China.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Contribución de:  Marshall R. Crosby
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fountainbamboo:entry">Planta, bambú</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fountainbamboo:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/FountainBamboo/FountainBamboo_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
		Bambú es el nombre común de unos 45 géneros y alrededor de 480 especies de plantas de la familia de las hierbas, perennes, leñosas, normalmente con porte de matorral o de árbol. Las plantas de bambú se dan principalmente en las zonas tropicales y subtropicales, a altitudes que van desde el nivel del mar hasta las cimas montañosas nevadas, con unas cuantas especies que alcanzan zonas templadas. Son más abundantes en el sudeste asiático, con algunas especies en América y África, y ninguna en Australia. Las plantas varían desde juncos rígidos de alrededor de 1 m de altura hasta tipos gigantes que alcanzan 50 m de altura y 30 cm de diámetro cerca de la base. La mayoría de los bambúes son erguidos, pero otros se entrelazan para producir macizos impenetrables en algunas zonas.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterbamboo:entry">Planta, bambú paraguas</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_waterbamboo:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WaterBamboo/WaterBamboo_Temperate_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               El bambú paraguas es una planta acuática que en realidad no es bambú. Sin embargo, se parece mucho al bambú, una planta con aspecto de árbol.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       El bambú paraguas es la planta de interior más cultivada de China y es muy popular entre los practicantes del feng-shui.
      
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
            <p/>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanbirch:entry">Abedul del Himalaya</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanbirch:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/HimalayanBirch/HimalayanBirch_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
               Con su brillante corteza blanca que se desprende con facilidad, el abedul del Himalaya es uno de los árboles más raros y atractivos incluidos en Zoo Tycoon 2. Nativos del Himalaya occidental y de China, el abedul del Himalaya puede crecer hasta alcanzar alturas de entre 10 y 20 m.
		</cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackspruce:entry">Abeto negro</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_blackspruce:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlackSpruce/BlackSpruce_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               El abeto negro pertenece a la familia Picea y es el nombre común de un género que engloba unas 40 especies de coníferas arbóreas nativas del hemisferio norte, de las cuales casi la mitad son originarias de Norteamérica.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Este género, que forma parte de la familia de las Pináceas, se combinaba antes con otro género de abetos, de los que se diferencian por los conos péndulos, las bases foliares leñosas persistentes y las hojas cuadrangulares dispersas y orientadas en todas las direcciones. Las piceas son los árboles que alcanzan latitudes más nórdicas, y forman bosques incluso dentro del círculo polar ártico. También se extienden mucho hacia el sur, sobre todo en regiones montañosas, y llegan hasta los Pirineos en Europa y hasta el Himalaya en Asia. En Norteamérica, las piceas se dan hasta latitudes tan al sur como los estados de Carolina del Norte y Arizona. Las piceas blanca y negra cubren en Canadá enormes extensiones en las que apenas crecen otros árboles. En Europa, la picea de Noruega o abeto rojo sigue una pauta de distribución parecida; la madera se utiliza como combustible y en la construcción; en Noruega y Suecia se exporta para construir palos y vergas para barcos de vela.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       En Norteamérica, las especies preponderantes en la mayor parte del territorio son el abeto blanco y el abeto negro, aunque desde el punto de vista maderero apenas se distinguen ambas especies. El abeto blanco se extiende desde Nueva York a la Columbia Británica, y hacia el norte, hasta Newfoundland y la Península del Labrador, la Bahía de Hudson y Alaska. Su madera es blanca, ligera, blanda, compacta, casi inodora y con albura apenas indistinguible. Se usa en la construcción y para extraer la llamada goma de picea.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       El abeto negro tiene una distribución parecida a la de la variedad blanca, excepto en que se extiende por las montañas hasta llegar a Virginia. Es un árbol algo más pequeño, pero en general son muy semejantes. Forma inmensos bosques en las zonas de Maine, Nueva York, Canadá y otros territorios, y se explota para extraer madera y fabricar pasta de papel. Una tercera especie, el abeto rojo, es una valiosa especie maderera que se distribuye por Nueva Inglaterra y a lo largo de los Apalaches, llegando a la latitud de Georgia, además de en el norte de Europa.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_balsamfir:entry">Abeto</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_balsamfir:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BalsamFir/BalsamFir_Boreal_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Una decena de especies de abeto son nativas de América del Norte, y se concentran sobre todo al oeste de las montañas Rocosas. Consiguen su máximo desarrollo en los macizos montañosos norteamericanos de Sierra Nevada y Cascade. El abeto se extiende desde el estado de Virginia hasta la isla de Newfoundland y, al noroeste, hasta el Yukón y la Península del Labrador. El abeto balsámico alcanza entre 12 y 18 m de altura, con hojas muy fragantes y resinosas. Es uno de los abetos más conocidos; se usa en la fabricación de pasta de papel y de él se extrae la oleorresina llamada bálsamo de Canadá. El abeto noble, que se encuentra en los estados de California, Washington y Oregón, pueden alzanzar alturas de entre 30 y 60 metros, con un tronco de hasta 2,4 m de diámetro. El abeto alpino es más pequeño que el abeto noble, ya que normalmente crece hasta entre 24 y 30 m de altura. Se distribuye desde Nuevo México a Alaska, en las Montañas Rocosas. El abeto gigante, que se extiende desde el estado de Montana hasta la Costa del Pacífico de Estados Unidos, en ocasiones alcanza una altura de 91 m. Los verdaderos abetos carecen de los vasos conductores de resina característicos de pinos y piceas, aunque todos estos árboles se parecen por la blandura de la madera.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Abeto es el nombre común de un género de árboles. Conocidos como abetos verdaderos, los árboles suelen tener un tronco recto de desarrollo algo piramidal. Las ramas brotan del tronco en verticilos. Las piñas, erectas en la madurez, están formadas por escamas delgadas y apretadas. Cada una de estas escamas lleva dos semillas aladas. Las hojas, planas, crecen dispersas, y la nerviación central se marca con claridad en el envés blanquecino.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tamarack:entry">Alerce</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tamarack:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Tamarack/Tamarack_Borealforest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               El alerce, también denominado alerce americano o álamo, está presente desde Newfoundland y la Península del Labrador a Alaska. Su madera, fuerte y duradera, se utiliza en la construcción y para fabricar vigas, postes y traviesas de ferrocarril. El alerce occidental está presente en el noroeste de Estados Unidos y el sureste de Canadá. Su duradera madera de grano fino se utiliza para el revestimiento de suelos. El alerce subalpino se da en las mismas áreas que el alerce occidental, pero por lo general, a mayores altitudes. El alerce europeo es un importante árbol maderero en Europa, donde su cultivo está muy extendido. En Norteamérica suele utilizarse como árbol ornamental.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Alerce es el nombre común de un pequeño género de árboles propio de las regiones más frías del hemisferio norte. Los alerces pertenecen a la familia de las Pináceas y tienen la pecularidad, dentro de las coníferas (véase Coníferas), de ser caducifolios: sus hojas blandas, aciculares, agrupadas en apretados ramilletes, caen en otoño, y las nuevas no aparecen hasta la primavera siguiente. De las diez especies de alerce que hay en el mundo, en Norteamérica se pueden encontrar tres. 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanpine:entry">Pino llorón del Himalaya</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_himalayanpine:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/HimalayanPine/HimalayanPine_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               El pino llorón del Himalaya es uno de los dos tipos de coníferas predominantes en la región noroeste del Himalaya, donde quedan densos bosques en las pocas áreas en que la agricultura y la explotación forestal comercial han tenido poco efecto.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Pináceas es el nombre común de una mediana familia de árboles, la mayoría de ellos de hoja perenne, muy distribuida por las regiones templadas del hemisferio boreal. Cuenta con unas 210 especies organizadas en diez géneros, tiene una enorme importancia económica como fuente de madera y pulpa para papel, entre otros productos. Una característica común a las especies de esta familia es la disposición en espiral de sus hojas aciculares. En varios géneros, como pino, cedro y alerce, las hojas pueden formar ramilletes que, en realidad, son ramas cortas (braquiblastos) sobre las cuales se disponen las agujas o acículas en una espiral apretada.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Las especies de la familia de las Pináceas tienen conos o piñas femeninas y masculinas distintas; las femeninas producen las semillas, y las masculinas, el polen. Ambas se forman en la misma planta; las piñas femeninas lignifican al madurar y producen semillas aladas. La familia se diferencia de otras coníferas por las piñas femeninas. Cada una de las escamas planas en las que se forman las semillas lleva por la cara inferior una bráctea estéril (una hoja reducida) que casi siempre es más corta que la escama. Las piñas son péndulas en todos los miembros de la familia, salvo el abeto y un pequeño género que sólo vive en el sur de China y el Sureste asiático. Todos los miembros de la familia son de hoja perenne, menos el alerce y el alerce chino.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       El género del pino es el más amplio de la familia, con unas 110 especies. Los pinos medran en hábitats muy variados, desde el nivel del mar hasta altitudes de 4.000 m, y se diferencian de otros géneros de la familia por las hojas, dispuestas en haces. Cada uno de estos contiene agrupa un número fijo de agujas o acículas (que depende de la especie), envueltas por la base en una vaina de hojas cortas escuamiformes.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Los pinos se dividen en dos tipos atendiendo al agrupamiento de las hojas y a otras características. Los pinos blandos tienen las acículas en grupos de cinco y las hojas de las escamas caen de los ramilletes de acículas maduras. Su madera es blanda y tiene un grano grueso. Variedades de pino muy conocidas son el pino blanco oriental, de la zona noreste de Norteamérica, el pino piñonero, en el suroeste, cuyas semillas son comestibles, el pino del Colorado, las especies de las Montañas Rocosas y el pino de California, que puede vivir más de 5.000 años y es el ser vivo conocido más longevo del planeta. A través del análisis de los anillos de esta variedad, los científicos pueden saber cómo era el clima hace más de 10.000 años. Los pinos de madera dura tienen las agujas en ramilletes de dos o tres unidades y las hojas de las escamas se mantienen unidas en ramilletes maduros. La madera suele ser muy dura y de grano fino. Entre las especies más conocidas se encuentran el pino contorcido (pinus contorta), que se extiende desde Alaska a la Baja California, el pino de hoja larga (pinus palustris), de la llanura costera del sureste norteamericano, y el pino ponderoso, del oeste norteamericano. Ambos grupos de pinos tienen importancia económica por su madera, pulpa, resina y turpentina, así como por su uso como especies ornamentales. En una pluvisilva cercana a Sydney (Australia) en 1994 se descubrieron miembros de una familia de pinos que se creía que se habían extinguido hacía 50 millones de años. Otros miembros de la familia de las Pináceas son el abeto de Douglas, la tsuga y la picea.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowcedar:entry">Ciprés de Nootka</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowcedar:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/YellowCedar/YellowCedar_Alpine_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               El ciprés de Nootka es uno de los dos árboles del oeste de Estados Unidos al que el nombre de 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_cypress:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">ciprés </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               se le suele aplicar. El otro es el ciprés de Lawson. Ambos árboles son los denominados falsos cipreses.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_datepalm:entry">Palmera datilera</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_datepalm:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/DatePalm/DatePalm_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Datilera (palmera), nombre común de varios árboles afines propios de regiones tropicales. La palmera datilera común es nativa del norte de África, el suroeste de Asia y la India, y se cultiva mucho en regiones calurosas y áridas de todo el mundo. El tronco es recto y áspero, y puede alcanzar hasta 18 m de altura. Lleva en el ápice un penacho de hojas de color verde lustroso, barbadas, de unos 3 m de longitud, así como varias espigas ramificadas que, en el árbol femenino, forman entre 200 y un millar de dátiles cada una. Cada ramo de dátiles pesa hasta 12 kg y el rendimiento anual de un sólo árbol puede llegar a 270 kg. El árbol empieza a formar frutos hacia los ocho años de edad, alcanza la madurez a los treinta años y comienza a decaer cuando se hace centenario. Desde la antigüedad se favorece la fecundación cortando el racimo de flores masculinas justo antes de que maduren los estambres y colgándolo entre las flores del árbol femenino.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       En muchas partes del norte de África, Irán y Arabia, la palmera datilera es la principal fuente de riqueza, y los dátiles el producto alimenticio más importante. La porción carnosa del fruto contiene un 58% de azúcares y un 2% de grasas y aceites, proteínas y sales minerales. Los peciolos de las hojas sirven para fabricar cestos y artículos similares; las hojas se tejen para confeccionar bolsas y esteras, y con las fibras de tallos y hojas se trenzan cuerdas.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       En la India se cultiva otra palmera del mismo género por su savia, ésta se hierve para obtener un tipo de azúcar llamado gar; también se usa como bebida refrescante y se fermenta para elaborar el vino de palma que, por destilación, produce un licor parecido al ron llamado arrack.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       La palmera datilera se utiliza mucho como especie ornamental en regiones de clima demasiado frío para la maduración del fruto. En España se utiliza más con este fin la palmera de Canarias, otra especie del mismo género nativa, como indica su nombre, de las islas Canarias; se diferencia de la palmera datilera por su tronco más corto y grueso y sus dátiles mucho más pequeños. Hay también una especie enana apreciada como planta de invernadero.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camelthornacacia:entry">Espina del camello</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_camelthornacacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/CamelThornAcacia/CamelThornAcacia_Desert_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La espina del camello es una acacia de gran tamaño con forma de paraguas y follaje plumoso, que es común tanto en Australia como en África. Las hojas de la espina del camello son una comida de ramoneo muy habitual para los 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_elephant:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">elefantes</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               , 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_giraffe:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">jirafas   </color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               y alces; en ocasiones, los humanos han utilizado sus semillas como sucedáneo del café.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_mangrove:entry">Mangle</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_mangrove:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Mangrove/Mangrove_Wetland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">Mangle, nombre común aplicado a varios tipos de plantas tropicales con flor organizadas, principalmente, en tres familias distintas. Los mangles son árboles o arbustos que presentan la característica común de crecer en aguas poco profundas, fangosas, arenosas o salobres, en especial a lo largo de costas y estuarios de aguas tranquilas. Suelen producir masas enmarañadas de raíces arqueadas que quedan expuestas durante la bajamar. Algunas de estas raíces son aéreas y se prolongan por encima del agua. Estas ramas verticales especializadas, llamadas neumatóforos, actúan como órganos de aireación. La especie más común e importante, el mangle rojo, debe su nombre al tono rojizo de su madera. Se ha explotado para elaborar carbón y también como fuente de taninos, usados en el curtido de cueros. Las semillas tienen la particularidad de germinar mientras están todavía en el árbol (fenómeno que recibe el nomber de viviparismo), donde forman plantones de hasta 30 cm de longitud; estos tienen forma de cigarro y son más pesados por el extremo de la raíz que por el de las hojas. Al caer, quedan casi siempre plantados en el fango existente a los pies del árbol del cual proceden. Todas las especies de mangle crecen en regiones tropicales. El mangle negro pertenece a la familia Verbenáceas.
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
           	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cypress:entry">Ciprés</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_cypress:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Cypress/Cypress_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               Ciprés, nombre común de varios árboles y arbustos del grupo de las coníferas. El ciprés común, nativo de la región mediterránea, es una planta de hoja perenne que recuerda la forma de algunos álamos y alcanza con frecuencia una altura de más de 25 m. Forma una madera amarilla o rojiza, de vena apretada y tan resinosa que resiste la putrefacción incluso después de una inmersión prolongada en agua. El ciprés de Monterey es un árbol todavía más grande que se encuentra en la costa californiana del Pacífico. A veces alcanza unos 45 metros de altura, con una circunferencia de tres metros en la base del tronco. Suele ser simétrico, pero adopta formas extravagantes por la acción del viento. El llamado cedro de Portugal es en realidad un verdadero ciprés, muy cultivado por el efecto decorativo de sus ramas abiertas.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Especies muy cultivadas en jardinería; algunas de las más usadas para este fin, y de las que se han obtenido numerosas variedades, son el llamado ciprés de Lawson (originario de Estados Unidos) y el 
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_yellowcedar:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">ciprés de Nootka</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       . Son los denominados falsos cipreses. El ciprés calvo o de los pantanos es una especie de México y el sur de los Estados Unidos muy apreciada por su madera; es caducifolio con un enorme tronco de hasta 52 m de altura. Este árbol crece en los bordes de los pantanos o corrientes de agua, y emite unas raíces aéreas o neumatóforos que se extienden por encima del agua.  Se utilizan con frecuencia para las partes curvas (cuadernas) en la construcción de barcas de madera.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_weepingmyall:entry">Acacia péndula</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_weepingmyall:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/WeepingMyall/WeepingMyall_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La acacia péndula es un árbol perenne de lento crecimiento nativo de la zona oriental de Australia. Por sus ramas caída y techo de hojas, es de aspecto muy similar al sauce llorón, pero sobrevive mejor en un clima desértico porque necesita mucha menos agua. A las jirafas les gusta comer las hojas de color gris acero de la acacia péndula.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowfeveracacia:entry">Acacia de corteza amarilla</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowfeveracacia:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/YellowFeverAcacia/YellowFeverAcacia_Scrub_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               La acacia péndula con forma de sombrilla es uno de los árboles más grandes y altos de las llanuras africanas y proporciona sombra y abrigo a una amplia gama de visitantes de la sabana, tanto humanos como animales. Su corteza se suele usar para tratar la fiebre amarilla, una enfermedad infecciosa no contagiosa causada por un virus que suele transmitirse con la picadura de mosquitos infectados.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tremblingaspen:entry">Álamo temblón</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tremblingaspen:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/TremblingAspen/TremblingAspen_Grassland_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               El álamo temblón se encuentra entre las especies más distintivas del grupo de los álamos.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
	       Álamo es el nombre común de un determinado grupo de árboles, concretamente los llamados álamos temblones, que comprende varias especies caracterizadas por presentar peciolos, o tallos foliares, muy aplanados que dan a las hojas mucha movilidad lateral, pero no vertical: basta una brisa ligera para que todas las hojas del árbol empiecen a temblar. Las especies más comunes son el álamo temblón americano, propio de América del Norte, el álamo de Canadá, que crece en la región oriental de este país y de Estados Unidos, y el álamo temblón europeo, que crece en Europa, Oriente Próximo y el norte de África.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetlandlog:entry">Planta, tronco de humedal</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_wetlandlog:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/LogMedium/LogMedium_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/> <img src="entities/objects/foliage/LogSmall/LogSmall_Wetlands_ icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
                  
                  
                  Un tronco de humedal, sea grande o pequeño, puede proporcionar un cómodo lugar de descanso a los animales de los humedales, incluyendo el castor y el cocodrilo.
         
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	Contenido facilitado por cortesía de la                     
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
            	(C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            
            </cell>
         </color></LOC_STRING></ZT2Strings>
