<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:entry">Definición de biomedio</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
         Los biomedios, también conocidos como zonas de vida, vienen definidos por todas las plantas, animales y otros organismos, así como por el entorno físico de una zona concreta. Los biomedios se caracterizan por su vida vegetal, cuyos tipos están determinados por las condiciones climáticas de un área, su latitud y su altitud. Por ejemplo, en las zonas subárticas de Norteamérica y Asia se pueden encontrar bosques boreales pero, más hacia el norte, las condiciones se endurecen y las estaciones son demasiado cortas para el crecimiento de los árboles. En lugar de árboles, en estas áreas se desarrolla la vegetación baja de la tundra. Con la altitud se produce el mismo fenómeno, ya que en las regiones montañosas altas los árboles ceden su espacio a la vegetación baja alpina.
        
                  
                  
                  
                  
                  <br/> <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
         Un biomedio se compone de muchos ecosistemas, que son pequeñas comunidades de plantas y animales y sus hábitat (las partes físicas del entorno que los afectan). Mientras que los límites de un biomedio quedan definidos por el clima, en el caso de los ecosistemas los límites vienen marcados por las características físicas, como las colinas y montañas o las cuencas de los cursos de agua, que separan unas comunidades de otras. Los ecosistemas de un biomedio concreto suelen tener plantas con formas de crecimiento similares y animales con hábitos de alimentación parecidos.
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
         Entre los principales biomedios terrestres se incluyen el alpino, la 
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_tropicalrainforest:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">pluviselva</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
         , el bosque boreal, el bosque templado, la tundra, el desierto, la pradera, la
         
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_savannah:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">sabana</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
         y el monte bajo. Aunque no está necesariamente asociado con los entornos marinos, los ecologistas suelen utilizar el término biomedio para describir las zonas de vida marinas, como la zona litoral (que se da en aguas poco profundas), la zona pelágica de mar adentro y la zona béntica del fondo oceánico.
         
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                     
					Contenido facilitado por cortesía de la                     
					
                  
                  
                  
                  
                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a>
                  
                  
                  
                  
                  
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
         
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:entry">Definición de accesorios para animales</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalenrichmentdef:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
  		Los guardianes y educadores de los mejores zoos del mundo dedican mucho tiempo al desarrollo de programas con accesorios para animales, para que estén activos e interesados por sus alrededores.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
Entre otras cosas, los programas de accesorios para animales se centran en la creación de modos creativos de repetir los comportamientos de caza y alimentación naturales. Por ejemplo, para un chimpancé curioso, unas piezas de fruta ocultas en una caja de cartón llena de pequeñas ramas y papel desmenuzado se pueden convertir tanto en un nutritivo bocado como en una interesante actividad.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
Servirle a un león como comida los restos de un antílope hará que aquél se sienta mucho más interesado por el proceso alimenticio que si simplemente le hubieran puesto un kilo de vaca picada.
		
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
Proporcionar a los animales materiales naturales de anidamiento es otra parte importante del programa de accesorios para animales. Zoo Tycoon 2 incluye incluso una roca calefactora plana, que contribuye al bienestar de los animales de la sabana, acostumbrados a echarse sobre rocas calientes bajo el sol.
         
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:entry">Acerca de Encarta</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_encarta:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  
                  
                  
                  
                  
  		Biblioteca de Consulta Encarta 2004
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		¡Todas las herramientas que necesita en un solo producto!
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                    		
		La completa y galardonada Biblioteca de Consulta Microsoft Encarta es la fuente de referencia más novedosa para toda la familia. Incluye contenidos más actualizados, más herramientas de aprendizaje y un mayor número de modernos elementos multimedia.
		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
		Para obtener más información, visite la página:
  		
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                     http://www.microsoft.com/products/encarta/
               
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING></ZT2Strings>
