<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef" version="7"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:entry" version="7">Biomedio definido</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_biomedef:text" version="7">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
               Los biomedios, también conocidos como zonas de vida, se definen en función de todas las plantas, animales y otros organismos, así como por el entorno físico, de una zona concreta. Los biomedios se caracterizan por su vida vegetal, cuyos tipos están determinados por las condiciones climáticas de un área, su latitud y su altitud. Por ejemplo, los bosques boreales septentrionales existen en las regiones subárticas de América del Norte y Asia. No obstante, más al norte las condiciones son demasiado duras y la estación calurosa (o menos fría) demasiado corta como para sostener un bosque. Allí, en lugar de árboles, abunda la vegetación corta de la tundra. Con la altitud se produce el mismo fenómeno, ya que en las regiones montañosas altas los árboles ceden su espacio a la vegetación baja alpina.
                  <br/>
                  <br/>Un biomedio se compone de muchos ecosistemas, que son pequeñas comunidades de plantas y animales, y sus hábitat (las partes físicas del entorno que los afectan). Mientras que los límites de un biomedio están determinados por el clima, en el caso de los ecosistemas los límites vienen marcados por las características físicas, como las colinas y montañas o las cuencas de los cursos de agua, que separan unas comunidades de otras. Los ecosistemas de cada biomedio tienen a contener plantas que crecen de forma similar y animales con hábitos de alimentación parecidos.
                  <p/>Entre los principales biomedios del planeta se cuentan el alpino, 
                  <a href="zoopedia:zoopedia_tropicalrainforest:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">la pluviselva tropical</color>
                     </u>
                  </a>, el bosque boreal, el bosque templado, la tundra, el desierto, la pradera,
                  <a href="zoopedia:zoopedia_savannah:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">la sabana</color>
                     </u>
                  </a>     
         , y zonas pantanosas. Aunque no necesariamente asociado con ambientes marinos, el termino biome es algunas veces usado por ecologistas para 
         describir tales habitadas zonas marinas como: la zona litoral, localizada en aguas poco profundas; la zona pelágica, situada en el océano abierto; y la zona béntica 
, situada en el suelo marino.
                  <p/>En Zoo Tycoon 2: Marine Mania, la zona litoral es representada por el arrecife y los biomes costeros.
                  <p/>
                  <p/>Contenido facilitado por cortesía de la 

                  <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry">
                     <u>
                        <color r="255" g="231" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R) 2004.</color>
                     </u>
                  </a> 
					(C) 1993-2003 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>

</ZT2Strings>
