<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_f1help:order">!!!!!ControlsHelp</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_f1help:entry">Ayuda de controles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_f1help:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  <p/>
                  <i>Deshaciendo la última acción</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Deshacer la última acción: CTRL + Z
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Movimiento de la cámara
               
                  
                  
                  
                  </i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Utilice las teclas de flecha, O BIEN:
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Desplazar hacia delante: W
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Desplazar hacia la izquierda: A
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Desplazar hacia atrás: S      
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Desplazar hacia la derecha: D
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Giro de la cámara
               
                  
                  
                  
                  </i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Utilice Ctrl + mouse (ratón), O BIEN
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Girar vista de la cámara en el sentido de las agujas del reloj: Ctrl + Tecla de flecha derecha
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Girar vista en el sentido contrario a las agujas del reloj: Ctrl + Tecla de flecha izquierda
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Zoom de la cámara
               
                  
                  
                  
                  </i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Acercar: +
 (tecla de signo más en teclado numérico)               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Alejar: - (tecla de signo menos en teclado numérico)
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Cambiando vista de juego</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Cambiar entre vista cenital y modo Visitante del zoo: G
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Cambiar entre modo Visitante del zoo y vista Safari fotográfico: C
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Activar y desactivar el mapa general: TAB
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Paneles principales del juego</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Abrir o cerrar el panel de construcción: CTRL + C
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Abrir o cerrar el panel de animales: CTRL + M
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Abrir o cerrar el panel Paisajismo: CTRL + T
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Abrir o cerrar el panel Personal: CTRL + H
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Abrir el álbum fotográfico: CTRL + P
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Abrir el cuadro de diálogo Objetivos del escenario: CTRL + G
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Mostrar finanzas del zoo: CTRL + F
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Guardar y cargar
               
                  
                  
                  
                  </i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Guardar juego: F5
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Cargar juego: F6
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Zoopedia</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Mostrar u ocultar Zoopedia: F1
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Girando objetos</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Punto (.): Girar objeto actual en el sentido de las agujas del reloj
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Coma (,): Girar objeto actual en el sentido contrario a las agujas del reloj
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Pintar debajo de las vallas con el pincel de biomedio</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Cuando utilice el mouse (ratón) en el paisaje del zoo para cambiar el terreno o pintar el agua o los elementos del biomedio, puede mantener presionada la tecla MAYÚS para realizar también los cambios debajo de vallas y barreras.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Reciclar objetos</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  En función de lo que seleccione primero al utilizar el bulldozer para reciclar los objetos que ha colocado, puede eliminar todos los objetos de un tipo determinado con un único barrido del mouse (ratón).
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Por ejemplo, si hace clic en el botón Reciclar y, a continuación, selecciona un árbol que desea eliminar, puede eliminar todos los árboles del paisaje al mismo tiempo si desliza el mouse (ratón) por el terreno.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  El mismo procedimiento se aplica si va a reciclar edificios, senderos, vallas, etc. Para reciclar todos los objetos del terreno, independientemente de su tipo, haga clic en el área sin objetos y, a continuación, deslice el mouse (ratón) por el terreno. 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_challenge:order">¡Desafío!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_challenge:entry">Desafío</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_challenge:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  <img src="ui/mainmenu/paw_a_buttons.dds" sx="0" sy="107" sw="97" sh="110" width="97" height="110"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   Utilice este botón para jugar en modo de desafío, con pocas reglas.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  En las partidas de desafío, empieza con un presupuesto y un grupo de animales, vegetación, estructuras y tipos de senderos muy limitados.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                   Conforme aumente la puntuación de fama del zoo, tendrá más opciones disponibles. También dispondrá de nuevas opciones cuando tenga fondos de investigación para objetos específicos.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Cuando complete un desafío, como recompensa podrá desbloquear objetos que adornen el zoo.                   
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_freeform:order">¡Juego libre!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_freeform:entry">Juego libre</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_freeform:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  <img src="ui/mainmenu/paw_a_buttons.dds" sx="0" sy="0" sw="90" sh="107" width="90" height="107"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                   
         Utilice este botón para jugar en modo libre, sin reglas.
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Cuando juega una partida libre en Zoo Tycoon 2, todos los animales y objetos del juego se desbloquean y están disponibles 
         con un presupuesto ilimitado.
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		Una partida libre es como un parque de juegos gigante, donde puede experimentar con increíbles instalaciones sin tener que preocuparse 
		por quedarse sin dinero.
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_campaign:order">¡Campaña!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_campaign:entry">Campaña</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_campaign:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  <img src="ui/mainmenu/paw_a_buttons.dds" sx="0" sy="217" sw="109" sh="97" width="109" height="97"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                   
         Utilice este botón para jugar en modo de campaña.
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Las partidas de campaña de Zoo Tycoon 2 están diseñadas para explorar los diferentes aspectos del empleo de guardián, 
         desde la creación de un zoo hasta mayores desafíos.
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		Cuando selecciona un juego de campaña, se le desafía a que complete una serie de escenarios relacionados con el tema central de 
		la campaña.
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		Los dos primeros juegos de campaña, "Tutorial de Zoo Tycoon 2" y "Guardián en formación," incluyen escenarios que le enseñan las 
		reglas básicas del juego: moverse de un lado para otro y los controles de cámara, herramientas de construcción y formas de buscar información y obtener comentarios sobre 
		qué tal lo está haciendo.
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		Entre las tareas del juego de campaña "Zoos con problemas" se incluyen la reconstrucción de un zoo ruinoso, la mejora de las condiciones de vida 
		de los animales y la rehabilitación y cura de un zoo lleno de animales enfermos.
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		Algunas campañas están bloqueadas cuando inicia el juego. Debe completar correctamente todos los escenarios de la campaña 
		anterior para poder desbloquear la siguiente.
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_options:order">¡Opciones del juego!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_options:entry">Opciones del juego</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_options:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  <img src="ui/mainmenu/paw_a_buttons.dds" sx="3" sy="415" sw="90" sh="97" width="90" height="97"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Haga clic en este botón para abrir la pantalla Opciones del juego, donde podrá:
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		-Personalice la configuración del rendimiento para que el juego vaya más rápido.
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		-Ajuste el volumen de la música y el sonido ambiental. 
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		-Especifique el proveedor de su tarjeta de sonido. 
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		-Activar o desactivar la función "Mensaje del día".
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		-Activar o desactivar la función "Habilitar la visión con el mouse (ratón)".
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Mensaje del día</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		Cuando selecciona la opción "Habilitar mensaje del día", el juego se conecta automáticamente a Internet para descargar y mostrar 
		los mensajes al iniciar el juego.
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		Los mensajes son hechos o sugerencias interesantes en relación con Zoo Tycoon 2 o con los animales y zoos en general. Los mensajes 
		se muestran en la parte inferior del menú principal de Zoo Tycoon 2 al iniciar el juego.
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Habilitar visión con el mouse (ratón)</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Cuando selecciona la opción "Habilitar visión con el mouse (ratón)", puede utilizar el ratón y la rueda para mirar alrededor en el modo Visitante del zoo.
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_downloads:order">¡Descargas!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_downloads:entry">Descargas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_downloads:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  <img src="ui/mainmenu/paw_a_buttons.dds" sx="432" sy="0" sw="80" sh="87" width="80" height="87"/>
                  <p/>
                  <p/>
                  <p/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Haga clic en este botón para abrir la pantalla Descargas, donde podrá revisar una lista del contenido oficial de Microsoft 
         disponible para descarga que puede agregar a su juego. La lista detallada incluye información sobre el contenido de la descarga, el tamaño 
         de la misma y el número de archivos incluidos.
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		Cuando va a descargar contenido, el juego se conecta automáticamente a Internet para completar el proceso de descarga.
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		Dado que siempre hay nuevas descargas disponibles, es una buena idea comprobar la pantalla Descargas para buscar contenido nuevo y 
		actualizado. ¡Nunca se sabe lo que se va a encontrar!
         
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  <p/>
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_loadgame:order">¡Cargar juego!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_loadgame:entry">Cargar juego</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_loadgame:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  <img src="ui/mainmenu/paw_a_buttons.dds" sx="0" sy="314" sw="105" sh="91" width="105" height="91"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Use este botón para cargar una partida previamente guardada.
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_exitgame:order">¡Salir del juego!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_exitgame:entry">Salir del juego</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_exitgame:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  <img src="ui/mainmenu/paw_b_pointers.dds" sx="0" sy="0" sw="96" sh="96" width="96" height="96"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Use este botón para salir de Zoo Tycoon 2.
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_photosafari:order">!!!Safari fotográfico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_photosafari:entry">Modo Safari fotográfico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_photosafari:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
                  <img src="ui/maingame/photo.dds" sx="0" sy="0" sw="56" sh="56" width="64" height="64"/>
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
        El modo Safari fotográfico es un verdadero sueño: es el modo en el que puede tomar fotos de todo lo que ve en el zoo, desde pandas defecando
        hasta visitantes con los ojos como platos.
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		Haga clic en la cámara situada en la esquina inferior izquierda de la ventana principal del juego para ir al modo Safari fotográfico y, a continuación, siga las 
		instrucciones que aparecen en pantalla.
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		El carrete de la cámara tiene una capacidad para 24 fotografías. Una vez que haya hecho la 24, deberá pasar algunas del carrete 
		al álbum para poder hacer otras.
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		Haga clic en el botón Álbum de fotos del panel principal del juego para abrir la vista Álbum de fotos, donde podrá organizar las fotografías en los 
		álbumes que desee. También podrá compartir estos álbumes con otros exportándolos a esta vista. Las fotografías se exportarán 
		en formato jpg.
		      
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                        
                  
                  
                  
                  
		En la vista Álbum de fotos, podrá ampliar las fotografías y eliminar las que no le gusten.
         
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_welcome:order">Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_welcome:entry">Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_welcome:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
        Zoo Tycoon 2, el juego de acción que es la continuación del galardonado Zoo Tycoon.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		En Zoo Tycoon 2 encontrará diversión y éxito financiero si consigue lo siguiente:
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Crear instalaciones magníficas
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Lograr que animales y visitantes sean felices 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Estimular la reproducción entre los animales 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Administrar los fondos con eficacia 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Contratar personal dispuesto a trabajar bien (o realizar personalmente las tareas del guardián) 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Embellecer el zoo 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Para aprender lo básico (y más avanzado) sobre cómo crear y mantener el zoo perfecto, es una buena idea completar las campañas de 
		tutorial del modo de juego Campaña. Estos tutoriales explican todo, desde cambiar vistas y cavar zanjas hasta adoptar 
		animales; y sirven como una perfecta introducción a Zoo Tycoon 2.
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_changingviews:order">Cambiar vistas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_changingviews:entry">Cambiar vistas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_changingviews:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
         Hay cuatro formas diferentes de ver la acción del zoo. Puede cambiar de vistas haciendo clic en los botones de vista 
         que aparecen en la esquina inferior izquierda de la ventana del juego.
         
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Vista Mapa general</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		El mapa general es el modo más útil de buscar un objeto del zoo e ir a él. Por ejemplo, puede que deba 
		buscar un oso marrón determinado que necesita su atención. Con la vista de mapa general, sólo tendrá que hacer clic en 
		el icono del oso marrón del mapa y la vista irá a ese animal.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		El mapa general incluye iconos que representan todos los senderos, edificios y animales del zoo. Puede hacer clic en 
		el icono de un objeto del mapa para desplazarse directamente a ese lugar.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Vista cenital</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		La vista cenital es la vista predeterminada de Zoo Tycoon 2 y, por tanto, la que ve cuando inicia el juego.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		La vista cenital es la más útil cuando trabaja en el diseño del zoo, colocando vallas y senderos, creando instalaciones 
		y colocando edificios.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Puede utilizar los controles de flecha del panel principal del juego para girar la vista, en el sentido de las agujas del reloj o en el sentido contrario, 
		y utilizar los botones + o - para acercar o alejar su vista.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Modo Visitante del zoo</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		El modo Visitante del zoo es la vista en primera persona de Zoo Tycoon 2, que permite acercarse a los animales y 
		a los visitantes.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		En el modo de visitante, podrá ver el zoo con los ojos de los visitantes que entran en tropel por las puertas de entrada, pero también 
		tiene la opción de ir más allá.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		En el modo de visitante, puede encargarse de las tareas que realiza normalmente un guardián, desde dar de comer y beber a los animales 
		hasta acicalarlos y curarlos, e incluso limpiar los montones de excrementos.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Para completar una tarea de guardián en el modo de visitante, acérquese a un animal y, a continuación, siga las 
		instrucciones de la pantalla.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Es importante recordar que puede ahorrarse el coste de contratar a un guardián: realice personalmente esas tareas 
		en el modo de visitante.
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Vista safari fotográfico</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  En la vista safari fotográfico, puede fotografiar todos los animales y objetos del zoo, y compartir las fotografías con sus amigos.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_zooguestmode:order">Modo Visitante del zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_zooguestmode:entry">Modo Visitante del zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_zooguestmode:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		El modo visitante del zoo es la vista en primera persona de Zoo Tycoon 2, que le permite acercarse a los animales y 
		a los visitantes.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		En el modo de visitante, podrá ver el zoo con los ojos de los visitantes que entran en tropel por las puertas de entrada, pero también 
		tiene la opción de ir más allá.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		En el modo de visitante, puede encargarse de las tareas que realiza normalmente un guardián, desde dar de comer y beber a los animales 
		hasta acicalarlos y curarlos, e incluso limpiar montones de excrementos.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Para completar una tarea de guardián en el modo de visitante, acérquese a un animal y, a continuación, siga las 
		instrucciones de la pantalla.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Es importante recordar que puede ahorrarse el coste de contratar a un guardián: realice personalmente esas tareas 
		en el modo de visitante.
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_basicofzoolayout:order">Principios básicos del diseño del zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_basicofzoolayout:entry">Principios básicos del diseño del zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_basicofzoolayout:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
  Si quiere ser un magnate del zoo consulte las sugerencias siguientes, que le ayudarán a empezar.             
               
               
               
          
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                       Los mejores diseños del zoo son normalmente el resultado de una planificación avanzada. Debe planear cuidadosamente el 
         crecimiento y expansión futuros del zoo.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Si se detiene un momento para pensar en una estrategia, en lugar de ponerse a gastar dinero, vallas y losetas de sendero al azar, podrá ahorrar dinero a 
		corto plazo y, además, creará un entorno más hospitalario para los animales residentes y para los visitantes.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>
               
               
               
               
               
		Las 10 principales sugerencias para el diseño de un zoo
		
               
               
               
               
               </i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		1. Los espacios abiertos son importantes. Disponga las cosas para que quede espacio para la expansión futura y no amontone en un solo lugar 
		las atracciones más grandes del zoo. 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		2. Una manera sensata de empezar consiste en usar una plantilla de diseño estándar, con senderos que rodeen las instalaciones grandes o los grupos de instalaciones más pequeñas. En las instalaciones 
		más pequeñas, compruebe que los animales tienen espacio suficiente.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		3. Un diseño de horquilla, en el que los principales senderos del zoo están separados por un espacio de 2–5 baldosas de ancho, es otra buena opción 
		para acomodar a muchos visitantes. Llene los espacios abiertos de comodidades y objetos de escenario o cree 
		senderos adicionales para que el tráfico de visitantes fluya. 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		4. En general, por lo que se refiere a la construcción de instalaciones, cuanto más grandes mejor. Cuanto mayor sea el número de animales de una instalación, más atractiva será y 
		los visitantes pondrán más dinero en los buzones para donaciones. Los visitantes del zoo también aprenden más
		de las instalaciones con diferentes animales. 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		5. Ponga tiendas de regalos y cajeros automáticos cerca de la entrada del zoo, para estimular a los visitantes a que hagan compras antes de salir. 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		6. Para estimular la fluencia de tráfico, conviene que ponga los animales más populares en los lugares más alejados del zoo. Esto animará a 
		los visitantes a pasar más tiempo en el zoo y, por tanto, a pasear, comer y hacer compras. 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		7. Construya zonas de observación entre un sendero y una instalación. Basta con que deje una breve extensión de terreno a lo largo de la instalación. 
		Estas zonas proporcionan un lugar a los visitantes para observar las instalaciones sin obstruir los senderos. 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		8. Siempre que sea posible, incluya el perímetro del zoo como parte del vallado de una instalación. Esto le ahorrará dinero en vallas y 
		estimulará la construcción de instalaciones en los límites exteriores del zoo. 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		9. La estética visual del zoo provoca un gran impacto en los niveles de felicidad de sus visitantes. No tema invertir en 
		lechos de flores, fuentes y otros objetos de escenario con atractivo visual (incluso aunque no sean prácticos). A los visitantes les gusta ver objetos 
		bonitos, como casetas de comida y papeleras inspiradas en un tema. 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
	10. Ponga puertas de personal para mantener a los invitados fuera de las áreas que no quiere que visiten. Esas puertas sólo las pueden traspasar los miembros del personal.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_buildinggreatexhibits:order">!!!Construir instalaciones magníficas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_buildinggreatexhibits:entry">Construir instalaciones magníficas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_buildinggreatexhibits:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
        Con las herramientas Pincel de biomedio y Editor de hábitat de Zoo Tycoon 2, puede crear grandes instalaciones olvidándose de las ampollas en las manos, de los dolores de espalda 
        y hasta de la botánica.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>El pincel de biomedio</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		El proceso de selección de plantas dejará de hacerlo al azar y conocerá los misterios de la colocación de vegetación en la instalación cuando use el pincel de biomedio 
		para crear rápidamente entornos con paisajes maravillosos. Una pasada del pincel de biomedio llena su instalación con un terreno y una vegetación apropiados al tipo de 
		biomedio que haya seleccionado.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Con independencia de que vaya a crear una instalación basada en una sabana africana, una tundra ártica, una pluviselva tropical, humedales o un 
		biomedio desértico, el pincel de biomedio ofrece un atajo para encontrar y colocar las plantas, árboles, matorrales, hierbas, rocas y agua más adecuadas para 
		ese entorno específico, todo ello con un coste razonable.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Con el pincel de biomedio, puede elegir entre una amplia gama de herramientas para diferentes terrenos y cuerpos de agua profundos y superficiales, relacionados siempre con  
		cada tipo de biomedio.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Herramientas del Editor de hábitat</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Con el editor de hábitat manejará excavadoras y bulldozers, y otros equipos de este tipo, 
		así como crear rápidamente montañas, valles y más para construir las instalaciones para animales más novedosas.
		
               
               
               
               
               
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Con estas herramientas, podrá manipular el terreno para crear cascadas, pasos elevados y límites naturales para el zoo de 
		sus sueños.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Más consejo sobre cómo crear instalaciones</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Cuando calcule el tamaño de la instalación, piense que debe ser lo bastante grande para acomodar una familia (o variedad) de animales, 
		incluso aunque vaya a empezar por un ejemplar. 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Aunque a los visitantes les gusta ver de cerca a los animales, debe respetar las necesidades de intimidad de éstos. Construir instalaciones 
		que combinen los muros sólidos con aberturas es una buena manera de prestar atención a las necesidades de los animales y a las de los visitantes. 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		En el panel Información de animales, haga clic en el botón Recomendaciones del guardián para ver las recomendaciones de alimentos, juguetes, refugio, vallas, rocas 
		y plantas para un animal específico. 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Pase al modo Visitante del zoo mientras recorre los senderos y las áreas de instalaciones, para saber lo que es recorrer el zoo como visitante.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Experimente con la creación de instalaciones grandes que alojen más de un tipo de animal. 	Por ejemplo, una instalación de sabana 
		de uso combinado podría acomodar rinocerontes negros, cebras, jirafas, elefantes, gacelas de Thomson 
		y el “rey de la selva”, o león. A los visitantes les gusta ver en una instalación la coexistencia de varios tipos de animales, por lo que estarán dispuestos a poner más 
		dinero en los buzones para donaciones. 
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownfences:order">!!!Colocar vallas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownfences:entry">Colocar vallas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownfences:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Las vallas tienen muchos usos en el mundo de Zoo Tycoon 2, desde barreras sólidas pero transparentes entre los visitantes y los animales 
        hasta elementos embellecedores de zonas públicas y una buena forma de encauzar el flujo del tráfico.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Es fundamental elegir el tipo de valla adecuado a sus necesidades específicas si quiere que el zoo tenga éxito. Debe encontrar el equilibrio 
		correcto entre la protección de los visitantes y que éstos tengan un buen acceso visual a los animales.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Zoo Tycoon 2 ofrece tres métodos diferentes de colocación de vallas:            
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Colocación de la valla en modo de goma</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Este modo de colocación es el más útil cuando quiere construir una valla de forma personalizada.. Haga clic para empezar a colocar la valla 
y mueva el mouse para colocar una sección de valla adicional con la forma que desee.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  También puede estirar la valla como si fuera una goma elástica (de ahí le viene el nombre). Cuando haya acabado, haga clic en el botón del mouse (ratón) para separar 
		la conexión entre la valla y el cursor.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Colocación de la valla en modo rectangular </i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
 La colocación de la valla en modo rectangular es un sistema perfecto cuando desea crear automáticamente una zona vallada con forma cuadrada o rectangular. 
		Haga clic para empezar a colocar la valla y, a continuación, mueva el mouse (ratón) para ajustar el tamaño del área vallada. Haga clic de nuevo para colocar el recinto.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Una vez creado el recinto vallado, se le pedirá que coloque una puerta de personal (proporciona a los guardianes un acceso directo a 
		los animales del recinto) y un buzón para donaciones (debe colocar al menos uno cerca de cada instalación para animar a los visitantes 
		a hacer donaciones).
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Colocación de la valla en modo octogonal</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  Este modo es perfecto para recintos de valla más redondeados. Funciona de la misma forma que la colocación de la valla en modo rectangular. Haga clic para empezar a colocar la valla y, a continuación, mueva el mouse (ratón) para ajustar el tamaño del área vallada. Haga clic de nuevo para colocar el 
		recinto.
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingpaths:order">!!!Crear senderos para los visitantes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingpaths:entry">Crear senderos para los visitantes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingpaths:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
        Cuando coloque senderos, es una buena idea centrarse en garantizar la fluidez del tráfico por el zoo, colocando senderos  
        lo bastante anchos (por ejemplo, tres losetas de anchura) para dar cabida a un gran número de visitantes. Querrá evitar los embotellamientos en las 
        áreas de servicio y asegurase de que se estimula a los visitantes a explorar hasta el más pequeño rincón del 
        maravilloso entorno de zoo que ha creado.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Los senderos con demasiada pendiente para que los suban los visitantes están resaltados en amarillo. Cuando esto ocurra, es una buena idea 
		cambiar el sendero o allanar el terreno para reducir la inclinación.
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_placingbuidings:order">!!!Colocar los edificios y los objetos de escenario</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_placingbuidings:entry">Colocar los edificios y los objetos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_placingbuidings:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
        La amplia gama de edificios y estructuras disponibles en Zoo Tycoon 2 incluye desde servicios y puestos de comida hasta fuentes,  
        parques de juegos, edificios de abono y mucho más.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Casi todos los edificios se han diseñado para generar ingresos a cambio de cubrir las necesidades de sus visitantes, normalmente centradas en la comida  
		y la bebida, un baño limpio y un lugar donde descansar, además de oportunidades de educación y una tienda para comprar recuerdos.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Cuando coloque un edificio o un objeto de escenario, se mostrará una flecha verde que muestra dónde está la parte "frontal" del edificio 
		o del objeto.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Es importante colocar la parte frontal de los edificios en lugares donde los visitantes puedan entrar y salir fácilmente. Si la coloca la parte 
		frontal de un edificio o un objeto en un lugar al que los visitantes no tengan acceso, las probabilidades de ventas se reducirán.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		La clave del éxito en la colocación de edificios y objetos de escenario está en girar el edificio u objeto antes de colocarlo. Consulte 
		los detalles a continuación.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Girar edificios u objetos</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Para girar la posición de un edificio u otro objeto antes de colocarlo en el zoo (una vez colocado, ya no podrá 
		girarlo), tiene tres opciones:
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Usar las teclas &lt; y &gt; para girar el objeto en cualquier dirección antes de colocarlo.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Usar las flechas del panel Información de objeto para girar la posición del objeto seleccionado antes de colocarlo en el diseño de su zoo.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Girar un objeto en su lugar inmediatamente antes de colocarlo, presionando y manteniendo presionado el botón principal del  (ratón) y moviéndolo. 
		Suelte el botón principal para colocarlo.
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:order">!!!Puntuaciones de fama del zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:entry">Puntuaciones de fama del zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
        A todos los zoos que cree en Zoo Tycoon 2 se les asigna una puntuación de fama, en una escala de 1 a 5 estrellas. La puntuación de fama del zoo 
        siempre se muestra siempre en la esquina superior izquierda de la ventana principal del juego.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		La puntuación de fama está determinada por una combinación de factores:
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Número de animales</i>
                  <br/>
		Cuantos más animales tenga, más famoso será su zoo. Agregue animales al zoo para aumentar su fama.
                  <p/>
                  <i>Número de especies</i>
                  <br/>
		Su zoo será más famoso si tiene varias especies de animales. ¡Intente adoptar animales de muchas especies para ser tan famoso como pueda!
                  <p/>
                  <i>Felicidad de animales</i>
                  <br/>
		Aunque tenga muchos animales de muchas especies, si no están felices su zoo no será famoso. Para que sean felices, satisfaga sus necesidades.
                  <p/>
                  <i>Hábitats educativos</i>
                  <br/>
		Los visitantes aprenden al ver animales en su hábitat nativo. Si procura que cada animal del zoo esté en un hábitat apropiado, su zoo será más educativo. Los zoos educativos son más famosos.
                  <p/>
                  <i>Entreteniendo a los animales</i>
                  <br/>
		Los visitantes quieren ver bien a unos animales saludables, felices y activos. También les gustan los raros y exóticos. Para que los visitantes disfruten de los animales, compruebe que están felices, tengan muchas cosas que hacer y puedan ser vistos de cerca por los visitantes.
                  <p/>
                  <i>Felicidad de los visitantes</i>
                  <br/>
		Aunque el zoo sea educativo y los animales estén entretenidos, el zoo no será famoso si los visitantes no están felices. Para que lo sean, satisfaga sus necesidades.
                  <p/>
                  <i>Objetivos</i>
                  <br/>
		Su zoo será más famoso si cumple los desafíos y gana premios. No perderá esa fama. Esto no cuenta en los juegos de escenario.
                  <p/>
                  <i>Liberar en la naturaleza</i>
                  <br/>
		Liberar animales en la naturaleza aumenta la fama del zoo. Esta fama no se perderá.
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_caringforanimals:order">!!!El cuidado de los animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_caringforanimals:entry">El cuidado de los animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_caringforanimals:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
               
         Zoo Tycoon 2 ofrece una amplia variedad de animales que se pueden adoptar, incluyendo animales raros y caros que pueden aumentar  
         o destruir el nivel de fama del zoo.
		
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
               
		Cuando juega una partida en modo libre, todos los animales están disponibles desde el principio. En los juegos de desafío, al principio tiene cuatro 
		animales disponibles, pudiendo disponer de más animales conforme aumenta la puntuación de fama de su zoo.
		
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Necesidades básicas y avanzadas</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
               
		Cuando haya adoptado un animal y lo haya colocado en el zoo, deberá centrarse en cubrir sus necesidades básicas y avanzadas.
		
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
               
		El panel Información de animales, que puede ver al hacer clic en un animal del zoo, proporciona un resumen del estado actual de 
		las necesidades básicas y avanzadas de cada ejemplar de animal, además de información sobre sus preferencias de entorno.
		
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Estimular a los animales en cautividad</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
               
		Sobre todo hay tres maneras de estimular a sus animales y de cubrir sus necesidades básicas y avanzadas.
		
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
               
		Vistas del guardián: los animales responden siempre positivamente a la atención individual que les presta un guardián. En el modo visitante del zoo, 
		 puede realizar todas las tareas de un guardián, desde alimentar a los animales y darles de beber a limpiarlos y cuidar de los que están enfermos.
		
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
               
		La compañía de otros animales: incluso el animal más solitario del zoo se sentirá feliz de compartir 
		su instalación con un compañero.
		
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
               
		Accesorios para animales (juguetes): los juguetes estimulan a los animales a usar sus comportamientos y habilidades naturales. A los visitantes del zoo 
		les encanta ver que los animales se divierten con juguetes.
		
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Estimular la reproducción</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
               
		Que haya animales que se reproduzcan en su zoo es una de las señales de éxito más importantes: significa que ha satisfecho las necesidades básicas y 
		avanzadas de los padres, que estaban tan felices y cómodos que tenían tiempo para prestarse atención el uno al otro.
		
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
               
		Por el nacimiento de un animal también recibe beneficios económicos. A los visitantes les interesan más las crías que los  
		animales adultos: eso significa que pasan más tiempo viéndolas, por lo que pueden sentirse más deseosos de donar dinero a su zoo.
		
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Liberar animales en la naturaleza</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
               
		Devolver animales al estado de libertad es otro de los signos importantes de éxito en Zoo Tycoon 2. Aumenta la puntuación de fama del zoo 
		y también puede esperar un premio.
		
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
               
               
		También puede ofrecer animales en adopción, para ponerlos a disposición de otros zoos.
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  Para poner en libertad un animal, debe satisfacer primero todas sus necesidades básicas y avanzadas.
               
               
               
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:order">!!!Mantener felices a los visitantes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:entry">Mantener felices a los visitantes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
         Todos los visitantes que llegan a las puertas de entrada tienen sus favoritos entre los animales, alimentos y atracciones, por no hablar de 
         los diferentes niveles de hambre, sed y fatiga.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Hay dos formas fáciles de comprobar rápidamente lo que están haciendo los visitantes del zoo:
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Primero, puede hacer clic en un visitante concreto del zoo para mostrar el panel Información de visitantes, en la esquina inferior derecha de 
		la ventana principal del juego. El panel Información de visitantes incluye mucha información detallada sobre los sentimientos y pensamientos 
		de un determinado visitante.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Segundo, puede hacer clic en el botón Ver datos rápidos del panel principal del juego para mostrar una lista completa de los visitantes 
		actuales del zoo. En la pantalla Ver datos rápidos, puede ordenar la lista de invitados basándose en los animales favoritos, en los niveles de felicidad, 
		en la necesidad de ir al baño y en otros parámetros.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Compruebe las siguientes sugerencias para obtener más consejos sobre cómo mantener a los visitantes del zoo felices y satisfechos.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <br/>
                  <i>Las 10 principales sugerencias para atraer visitantes al zoo</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  1. Debe darles espacio. Construya senderos con espacio para las multitudes. También las áreas de observación grandes junto a las instalaciones populares 
		hacen feliz a la gente. 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  2. Mantenga la limpieza. Coloque papeleras y cubos de reciclado por todo el zoo, para mantenerlo limpio. 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  3. Enseñe animales populares e incluya tantas especies diferentes como pueda (esto producirá un enorme efecto en la puntuación de fama de su zoo). 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  4. Para que los visitantes se sientan felices, debe proporcionarles instalaciones en las que puedan comer, beber y descansar. En realidad, no son tan diferentes de 
		los animales. 
		
               
               
               
               
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  5. Estimule la reproducción entre los animales. A los visitantes les encantan las crías de animales. 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  6. Experimente con cambios en el precio de entrada del zoo y en las concesiones hasta que encuentre el equilibrio perfecto entre  
		mantener a los visitantes felices (¡y gastando!) y maximizar sus beneficios posibles. 
		
               
               
               
               
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  7. A los visitantes les gusta divertirse mientras están el zoo. Además de ver animales, les gusta admirar estatuas, fuentes  
		y áreas temáticas interesantes. A los niños les encanta divertirse en las zonas de juego. 
		
               
               
               
               
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  8. Preste atención a la estética del zoo. Las flores y las fuentes marcan una diferencia real en los niveles de felicidad de los visitantes. 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  9. Los visitantes se sienten mejor cuando ven animales felices y sanos en instalaciones bien diseñadas. 
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  10. Los visitantes también quieren recibir información. 	Ver animales en instalaciones que representan su biomedio natural puede impulsar a los visitantes a donar 
		más dinero para el zoo.
               
               
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_makingmoney:order">Ganar dinero</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_makingmoney:entry">Ganar dinero</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_makingmoney:text">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  <i>Ingresos de donaciones</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Las donaciones son su fuente principal de ingresos cuando dirige un zoo. Los visitantes que disfrutan con la visita al zoo 
		pueden hacer donaciones.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Los visitantes que han visto hacer cosas interesantes a los animales puede donar dinero en los buzones para donaciones colocados fuera 
		de las instalaciones del zoo.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Los visitantes también se sienten estimulados a realizar donaciones educativas cuando observan que los animales de las instalaciones representan a sus biomedios naturales.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Ingresos por entradas</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
   Puede cambiar el precio de admisión del zoo en cualquier momento haciendo clic en el botón Estado del zoo en el panel principal del juego.
     
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  Al reducir las tarifas de entrada, los visitantes tienen más dinero para gastar en comida, bebida y recuerdos durante su visita al zoo.	
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Ingresos de las concesiones de comida y bebida</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  Las concesiones de fruta y bebida, desde el carrito de postres hasta el restaurante de lujo, tienen costes de mantenimiento asociados. 
		La clave del éxito es encontrar concesiones que den beneficios después de pagar los costes de mantenimiento.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Aunque los restaurantes son caros de construir y de mantener son negocios muy rentables. Como tienen zonas para sentarse, 
		empleados de servicio y recogida de mesas, son atractivos para público de todas las edades.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Ingresos de los carritos y tiendas de regalos</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		No hay nada en el mundo que haga más feliz a un visitante que un recuerdo de su visita.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Los carritos y tiendas de regalos de Zoo Tycoon 2 venden regalos asociados con animales. Cuando los visitantes disfrutan 
		observando a un animal concreto, normalmente no pueden resistirse a comprar un regalo que lo represente.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Los carritos de regalos tienen poco coste de mantenimiento y almacenan regalos baratos que representan a los animales básicos del zoo.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Las tiendas de regalos tienen un amplio inventario de recuerdos y son una buena fuente de ingresos. Tienen un mayor coste de mantenimiento 
		pero también almacenan regalos más caros.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		La ubicación de la tienda de regalos del zoo tendrá un gran impacto en los ingresos. Asegúrese de colocarlas en áreas de mucha afluencia 
		y próximas a las puertas de entrada.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  <i>Ingresos del reciclaje</i>
                  <br/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		Cuando quite un edificio o un objeto de escenario, recibirá un pago por reciclado que le ayudará a recuperar el coste original del objeto.
		
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                  
                     
               
               
               
               
		También puede sacar beneficios de los excrementos construyendo un edificio de abono en un lugar discreto alejado de las zonas de comidas e 
		invitados del zoo.  
                  <p/>
		Los visitantes arrojarán la basura de los puestos de café y de agua con gas en papeleras de reciclaje. Cuando las vacíe obtendrá algún beneficio.
            
            
            
            
               
               
               
               
               
               
                  
                  
                  
                  
                  
                 
                  
                  
                 
                  
                  
                  
                  <p/>
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
