<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy" version="9"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:order" version="9">!!!Mantener felices a los visitantes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:entry" version="9">Mantener felices a los visitantes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_keepingguestshappy:text" version="9">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
                  

         Todos los visitantes que llegan a la puerta de entrada tienen interés en sus animales favoritos, alimentos y atracciones, por no hablar de 
         los diferentes niveles de hambre, sed y fatiga.
		
               
 
                  <p/>

               
               
               
		Existen varias maneras de comprobar con facilidad y rapidez lo que hacen los visitantes del zoo:
		
               

                  
                  <p/>
                  

               
               
		Primero, haga clic en un visitante concreto del zoo para mostrar el panel Información de visitantes, en la esquina inferior derecha de  
		la ventana principal del juego. El panel Información de visitantes incluye mucha información sobre los sentimientos y pensamientos 
		de un visitante.
		
               

                  <p/>
                  

		Segundo, haga clic en el botón Ver datos rápidos del panel principal del juego para mostrar una lista completa de los visitantes 
		actuales del zoo. En la pantalla Ver datos rápidos, puede ordenar la lista de invitados basándose en los animales favoritos, en los niveles de 
		felicidad, en la necesidad de ir al baño y en otros parámetros.
		
               
               

                  <p/>
                  
   
               
		Compruebe las siguientes sugerencias para obtener consejos sobre cómo mantener a los visitantes del zoo felices y satisfechos.
		
 
                  <p/>

                  <i>Las 10 principales sugerencias para atraer visitantes al zoo</i>

                  <p/>
  
                  1. Debe darles espacio. Construya senderos con espacio para las multitudes. También las áreas de observación grandes junto a las 
		instalaciones populares hacen feliz a la gente. 
		
               
 
                  
                  <p/>
                  

                  
                  
                  2. Mantenga la limpieza. Coloque papeleras y cubos de reciclado por todo el zoo, para mantenerlo limpio. 
		
    
                  
                  <p/>
                  

                  
                  3. Enseñe animales populares y agregue tantas especies diferentes como pueda (esto producirá un enorme efecto en la puntuación de fama de su zoo). 
		
               

                  
                  <p/>
                  

                  
                  
                  4. Para que los visitantes se sientan felices, debe proporcionarles instalaciones en las que puedan comer, beber y descansar. Como 
		verá, no son tan diferentes de los animales del zoo. 
		

                  
                  <p/>
                  

                  
                  5. Estimule la reproducción entre los animales. A los visitantes les encantan las crías de animales. 


                  <p/>Experimente con cambios en el precio de entrada del zoo y en las concesiones hasta que encuentre el equilibrio perfecto entre  
		mantener a los visitantes felices (¡y gastando!) y maximizar sus beneficios posibles.<p/>
 
                  
                  7. A los visitantes les gusta divertirse mientras están el zoo. Además de ver animales, les gusta admirar estatuas, fuentes 
		y áreas temáticas interesantes. A los niños les encanta divertirse en las zonas de juego. 
		
                                
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  8. Preste atención a la estética del zoo. Las flores y las fuentes marcan una diferencia real en los niveles de felicidad de los visitantes. 
		
                  
                  
                  <p/>
                  
                  
                  
                  
                  9. Los visitantes se sienten mejor cuando ven animales felices y sanos en instalaciones bien diseñadas. 
		
               
                  <p/>
                  
                  
                  10. Los visitantes también quieren recibir información. Ver animales en instalaciones que representan su biomedio natural puede impulsar a los visitantes a donar 
		más dinero para el zoo.
               
                                           
                  <p/>
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
