<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about" version="3"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about:entry" version="3">Ayuda/Acerca de Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_about:text" version="3">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
© &amp; (p) 2006 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
<p/>
Microsoft, el logotipo de Microsoft Game Studios, Windows, el logotipo de Windows y Zoo Tycoon son marcas comerciales o marcas registradas de Microsoft Corporation en Estados Unidos y/o en otros países.
<p/>
Desarrollado por Blue Fang Games para Microsoft Corporation. 
<p/>Blue Fang Games y el logotipo de Blue Fang son marcas comerciales registradas de Blue Fang Games, LLC.
<p/>Este producto tiene licencia. Para ver el número de identificación de producto (PID) de este producto, inserte el disco Zoo Tycoon 2: African Adventure en su unidad de CD-ROM; verá el número PID en la primera pantalla que aparece. Otra forma de consultar el PID consiste en elegir la opción Agregar o quitar programas del Panel de control, seleccionar Zoo Tycoon 2 de la lista de programas instalados y hacer clic en el enlace "Haga clic para obtener más información de soporte".         
    <p/>
                  <img src="ui/zoopedia/MsGslogo_white.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/BF_Color_2004.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <img src="ui/zoopedia/bink.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
						<img src="ui/zoopedia/miles.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>                  
                  <img src="ui/zoopedia/gamebryologo.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                	<img src="ui/zoopedia/jeeplogo_64X128.dds" sx="0" sy="0" sw="128" sh="64"/>               
                  <p/>
Partes de este software están incluidas en una licencia. © 1997-2006 Numerical Design, Ltd. Reservados todos los derechos. Gamebryo® es una marca comercial registrada de Numerical Design, Ltd.
<p/>
Utiliza Miles Sound System, Copyright © 1991-2006, RAD Game Tools, Inc. Miles 3D Realistic Sound Experience (RSX) Software Copyright © 1997-2006, Intel Corporation y RAD Game Tools.
<p/>
Usa Bink Video Copyright © 1997-2006 de RAD Game Tools, Inc.
<p/>
Jeep® es una marca comercial registrada de DaimlerChrysler Corporation.
  <p/>
Advertencia: este programa informático está protegido por leyes de derechos de autor y tratados internacionales. La reproducción o distribución no autorizada de este programa, o de cualquiera de sus partes, puede suponer graves sanciones civiles y penales, y será perseguida por la ley en la máxima medida posible.
               </color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
