<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasintro">El panda misterioso</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandaname">Li Ming</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasoverview">
         
         
	El oso panda, uno de los animales más conocidos del mundo, es también uno de los que más está en peligro de extinción. Sólo se 
	considera la posibilidad de que puedan recibir osos panda en adopción aquellos zoos que tienen una fama excepcional. 
	
         
         <p/>
         
         
	Por la baja tasa en su reproducción, los intentos de procrear pandas en cautividad suelen 
	fracasar. Las instalaciones que se esfuerzan por ayudar a la conservación del oso panda son muy 
	valorados y a menudo tienen muchas donaciones y concesiones.
	
         
         <p/>
         
         
	Cree un zoo y llévelo al nivel de cinco estrellas. Si puede obtener un oso panda macho para el zoo, recibirá una hembra y ayuda internacional para establecer un entorno 
	de reproducción. Juegue bien sus cartas en la reproducción de osos pandas y su zoo entrará en la 
	historia por ser uno de los pocos que han conseguido que se reproduzcan osos panda en cautividad.
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasoverviewshort">
        El oso panda, uno de los animales más conocidos del mundo, es también uno de los que más peligro de extinción corre. Sólo se considera la posibilidad de que puedan recibir osos 
	panda en adopción aquellos zoos que tienen una fama excepcional. ¿Cumple esa condición el suyo? Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la estatua de panda dorada.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasSuccessPart1overview">
	Su instalación ejemplar de osos panda ha llamado la atención de un importante zoo de Asia. Les gustaría 
	enviarle a su instalación su oso panda hembra, %s, con un objetivo de reproducción. Agregue a %s 
	 a la instalación de pandas y satisfaga sus necesidades avanzadas con la esperanza de que esta hembra 
	 tenga un hijo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasSuccessPart2overview">
	¡Ha conseguido que sus osos panda críen! Ha de cuidar de %s. Como reconocimiento a su logro 
	y como signo de que se aprecian sus esfuerzos, se le ha regalado una estatua de panda dorada.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:Pandasresult">¡Ha nacido una cría de oso panda!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasAdoptPanda">
      	Lleve el zoo a un nivel de cinco estrellas y adopte un oso panda macho.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasAdoptPandaOK">
      	¡Ha adoptado un oso panda!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasBreeding">
      	Satisfaga las necesidades avanzadas de los dos pandas y consiga que procreen.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Pandas:PandasBreedingOK">
      	¡Felicidades! Su instalación es una de las pocas que han logrado que osos panda procreen en cautividad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:Pandasshort">El panda misterioso</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:PandasS1">El panda misterioso</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PandasLabels:PandasS1short">El panda misterioso</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
