<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores" version="2"/> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:order" version="2">!!!Puntuaciones de fama del zoo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:entry" version="2">Puntuaciones de fama del zoo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zoofamescores:text" version="2">
         <cell pady="0" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255">
                  <p/>
A todos los zoos que cree en Zoo Tycoon 2 se les asigna una puntuación de fama, en una escala de una a cinco estrellas. La puntuación de fama del zoo se muestra siempre en la esquina superior izquierda de la ventana principal del juego.
                  <p/>
La puntuación de fama está determinada por una combinación de factores:
                  <p/>
                  <i>Número de animales</i> <br/> Cuantos más animales tenga en el zoo, más famoso será éste. Agregue animales al zoo para aumentar su fama.
                  <p/>
                  <i>Número de especies</i> <br/> El zoo será más famoso si cuenta con muchas especies. ¡Para ser tan famoso como pueda, procure adoptar animales de muchas especies diferentes!
                  <p/>
                  <i>Felicidad del animal</i> <br/> Aunque tenga muchos animales de muchas especies diferentes, si no son felices su zoo no será famoso. Para que sus animales estén felices debe satisfacer sus necesidades.
                  <p/>
                  <i>Hábitats educativos</i> <br/> Los zoos educativos son más famosos. Los visitantes se forman cuando ven a los animales en su hábitat natural, con las rocas y la vegetación de ese hábitat. Contratatar educadores también ayuda. Agrupar los biomedios compatibles ayuda a la educación: es más educativo poner una instalación de monte bajo junto a una de sabana que junto a la de la tundra.  
                  <p/>
                  <i>Entretenimiento a los animales</i> <br/> A los visitantes les gusta tener una buena vista de animales saludables, felices y activos. También les gustan los animales raros y exóticos. Para garantizar que los visitantes disfrutan con sus animales, compruebe que éstos se sienten felices, que tienen muchas cosas que hacer y que los visitantes pueden ver desde cerca cómo las hacen.
                  <p/>
                  <i>Felicidad de los visitantes</i> <br/> Aunque su zoo sea educativo y los animales estén muy entretenidos, si los visitantes no son felices su zoo no será famoso. Para que sus visitantes estén felices debe satisfacer sus necesidades.
                  <p/>
                  <i>Objetivos</i> <br/> Su zoo puede ser más famoso si cumple los desafíos y gana premios. No perderá esta fama. Esto no cuenta en los juegos de escenario.
                  <p/>
                  <i>Liberar en la naturaleza</i> <br/> Liberar animales en la naturaleza aumentará la fama de su zoo.. No perderá esta fama.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING></ZT2Strings>
