<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext" version="6"/>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalTradeRevealed" version="6">La ACZ quitó cada %1s del zoo según los términos del estudio. Su nueva especie, %2s, está enjaulada en el área próxima a la puerta principal. Dispone de un mes para ganar 500 dólares en donaciones de visitantes para esta nueva especie.   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSale" version="6">Ha contactado con usted otro zoo que está interesado en uno de sus animales. A cambio, le ofrecen una generosa donación para sus instalaciones. ¿Desea entregar su ejemplar de %1s a esta instalación a cambio de la donación de %2s? Dificultad: fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalSaleSuccess" version="6">Ha traspasado su ejemplar de %1s a otra instalación a cambio de una donación de %2s. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDay" version="6">El consejo de dirección de la Asociación Nacional de Protección de los Animales ha enviado a los zoos de todo el país una solicitud. El Día del conocimiento de la especie %1s se celebrará dentro de dos meses y desean que todos los zoos asociados tengan al menos un animal de esta especie en sus instalaciones en ese período de tiempo. Su campaña promocional será muy amplia y si dispone de uno de esos animales en el zoo en un plazo de dos meses, se beneficiará no sólo de un mayor número de visitas, sino de la donación de %2s que reciben todos los asociados participantes. Dificultad: variable</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAwarenessDayShort" version="6">Tenga al menos un ejemplar de %1s en el zoo para el Día del conocimiento de la especie %2s dentro de dos meses. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalCompanions" version="6">Una entidad de conservación de animales con financiación internacional se ha ofrecido para enviarle un animal y permitirle así preparar una situación de cría. El coste de la obtención de este ejemplar de %1s es de %2s. Puede tener el animal durante dos meses. Si consigue que este animal se reproduzca en ese límite de tiempo, el grupo de conservación le devolverá los costes iniciales y podrá quedarse con el animal y la cría. Si no realiza la reproducción de este animal con éxito, el animal prestado se devolverá a su propietario y no recibirá ningún reembolso. Por último, si mientras está a su cuidado el animal sufre alguna desgracia y no puede devolverlo a su propietario, está obligado a pagar una compensación de %3s. Dificultad: moderada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalRelease" version="6">Un grupo de conservación con financiación internacional le ha ofrecido un incentivo para dejar en libertad animales en peligro de extinción, con el fin de fomentar la reproducción entre los animales de mayor edad y conseguir que las nuevas poblaciones de estos animales se reproduzcan por sí mismas. Su proyecto de investigación actual implica a la especie %1s. Le han ofrecido %2s para preparar la puesta en libertad de su %3s. Para empezar, le pagarán %4s de la cantidad total y el resto se le ingresará cuando se recoja al animal para su devolución a su hábitat natural. Dificultad: desafío</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalReleaseSuccess" version="6">¡Enhorabuena! Ha liberado con éxito a su %1s en su hábitat natural, mejorando el crecimiento de la población mundial de esta especie en peligro de extinción. Se ha depositado en su cuenta el resto de sus %2s. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuest" version="6">Ha recibido noticias de que el consejero delegado de una empresa muy conocida y rica tiene previsto visitar su zoo en los próximos meses. Ha oído que el animal favorito de %1s es la especie %2s y le ha llegado el rumor de que si este animal está en su zoo cuando %3s lo visite, es posible que reciba una generosa donación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestShort" version="6">Incorpore un ejemplar de %1s a su zoo antes de la llegada de %2s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccessShort" version="6">Tenía el animal favorito de %1s, el %2s, y ha recibido una generosa donación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestSuccess" version="6">¡Enhorabuena! %1s le impresionado que tuviera el %2s en su zoo y ha realizado una generosa donación de %3s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailureShort" version="6">%1s pagó por visitar su zoo y  le desilusionó ver que no tenía el %2s expuesto. El rumor es que %3s hizo una donación a otra instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHSpecialGuestFailure" version="6">Es una lástima que no tuviera el %1s expuesto durante la visita de %2s. Corre el rumor de que ha donado %3s a otra instalación que sí poseía un ejemplar de %4s.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
