<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooIntro">El zoo de dinosaurios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverviewShort">Compre un poderoso Tyrannosaurus rex para salvar el maltrecho zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame1Overview">Cuando los científicos descubrieron la forma de recuperar a los dinosaurios mediante técnicas de recuperación de animales extinguidos, su zoo fue uno de los primeros en incluir una instalación de Styracosaurus. Las visitas se dispararon durante un tiempo, pero los visitantes ya se han aburrido de la instalación y las visitas al zoo han disminuido.
      <p/>
		El consejo de dirección desea que en el zoo haya un Tyrannosaurus rex, pero este magnífico depredador solo puede habitar en los mejores zoos. Para adoptar un T. rex, debe mejorar la fama del zoo y atraer más visitantes.
      <p/>El consejo de dirección ha decidido financiar una agresiva campaña para modernizar el zoo. Si consigue que el zoo obtenga tres estrellas de fama, el consejo de dirección le dará una subvención.       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest1Overview">El consejo de dirección del zoo está contento con su progreso hasta el momento, pero le gustaría que el zoo tuviera más visitantes. Como incentivo, el consejo se ha ofrecido a donar un Carnotaurus si consigue atraer a 100 visitantes al zoo.      
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest1Success">¡El zoo ha recibido más de 100 visitas! Ante la nueva popularidad del zoo, el consejo de dirección ha adoptado un Carnotaurus sin ningún coste para usted. Lo encontrará en una jaula cerca de la entrada de su zoo.
      <p/>El consejo de dirección está tan contento con su éxito que ha decidido adoptar un Triceratops si consigue atraer a 150 visitantes al zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuest2Success">¡El zoo ha recibido más de 150 visitas! En reconocimiento a la continua popularidad del zoo, el consejo de dirección ha adoptado a un Triceratops sin ningún coste para usted. Lo encontrará en una jaula cerca de la entrada de su zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame1Success">¡La modernización del zoo ha impresionado tanto al consejo de dirección del zoo que le han concedido una subvención!
      <p/>
      El consejo de dirección le ha prometido una subvención aún mayor si consigue aumentar la fama del zoo hasta cuatro estrellas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame2Success">¡Su zoo es más famoso que nunca! En recompensa a su trabajo, el consejo de dirección le ha concedido una subvención.
      <p/>
      El consejo de dirección le ha prometido una subvención aún mayor si consigue aumentar la fama del zoo hasta cinco estrellas.      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFame3Success">¡Ha conseguido cinco estrellas, la mayor fama que existe! El consejo de dirección le ha recompensado con una subvención en reconocimiento a sus logros.
      <p/>
      Para ganar el escenario, adopte un Tyrannosaurus rex y satisfaga sus necesidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooSuccessOverview">
      ¡El nuevo Tyrannosaurus rex es todo un éxito! Los visitantes están encantados con el nuevo animal y el consejo de dirección está impresionado por el éxito de su zoo de dinosaurios. ¡Enhorabuena por su trabajo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverallGoal">Construya un zoo de cinco estrellas, compre un Tyrannosaurus rex y satisfaga las necesidades básicas de este animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooOverallGoalDone">¡Ha comprado un Tyrannosaurus rex y ha satisfecho sus necesidades básicas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal1">Para recibir un Carnotaurus gratuito, atraiga a 100 visitantes al zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal1Done">Ha obtenido un Carnotaurus gratuito después de que su zoo recibiera 100 visitas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal2">Para recibir un Triceratops gratuito, atraiga a 150 visitantes al zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooGuestGoal2Done">Ha obtenido un Triceratops gratuito después de que su zoo recibiera 150 visitas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal1">Para recibir una subvención, consiga tres estrellas de fama del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal1Done">¡Ha recibido una subvención por conseguir tres estrellas de fama!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal2">Para recibir una subvención, consiga cuatro estrellas de fama del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal2Done">¡Ha recibido una subvención por conseguir cuatro estrellas de fama!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal3">Para recibir una subvención, consiga cinco estrellas de fama del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZoo:DinosaurZooFameGoal3Done">¡Ha recibido una subvención por conseguir cinco estrellas de fama!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignshort">El zoo de dinosaurios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignS1">El zoo de dinosaurios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="DinosaurZooLabels:DinosaurZooCampaignS1short">El zoo de dinosaurios</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
