<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kingsagotree:entry">Palma de sagú</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kingsagotree:text">
     <color r="255" g="255" b="255">
      <cell pady="0" width="1000"/>
      <p/>
      <cell width="260"/>
      <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
       <cell width="150">
        <img src="entities/objects/foliage/KingSagoPlant_Rainforest/KingSagoPlant_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
       </cell>
       <cell pady="15" width="400">
        La palma de sagú es una cícada, nombre común que recibe un tipo de plantas de crecimiento lento similares a la palmera y también su género representativo. En la actualidad, solo hay 11 géneros y 150 especies de cícadas, pero en la edad de los dinosaurios, durante el Jurásico, hace unos 200 millones de años, dominaban la vida vegetal. Las cícadas son gimnospermas (plantas con la "semilla desnuda") primitivas, con células espermáticas móviles que dar lugar a semillas expuestas en estructuras parecidas a piñas que se forman en el ápice de las plantas. Son propias de regiones tropicales, subtropicales y templadas. Casi todas son plantas de buen tamaño, de tronco columnar no ramificado y con un penacho de hojas semejantes a frondes en el extremo superior. La única especie que crece en Estados Unidos se encuentra en los bosques arenosos de Florida. Ésta y otras especies son una fuente de sagú, sustancia que se usa para fabricar pan y otros alimentos con fécula. Las cícadas son plantas de hoja perenne y vegetación atractiva. Con frecuencia, se cultivan por su valor hortícola. Hay una especie, la cícada de sagú, que es un popular bonsái. La mayoría de las cícadas están en peligro de extinción debido a una recolección indiscriminada.
         </cell>
         </cell>
			<p/>        
         <cell width="260"/>
         <cell width="620">Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
      </cell>
     </color>
    </LOC_STRING>
 
</ZT2Strings>
