<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexPhotos">Tyrannosaurus rex, el depredador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRex">
      A los científicos de la Asociación de Paleontología Operativa les gustaría que les ayudase a resolver el debate sobre los hábitos alimenticios del T. rex. Creen que, aunque es posible que el Tyrannosaurus rex obtuviera parte de su comida de la carroña, también fue un depredador muy bueno. Les gustaría que hiciera un par de fotografías que demuestren su teoría. ¡Si lo consigue, la publicidad de las fotos atraerá más visitantes al zoo!
         <br/>
         Dificultad: difícil	
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexShort">
      Haga dos fotografías en las que aparezca:
         <p/>
   		*  Un Tyrannosaurus rex cazando a su presa.   		
         <br/>
   		*  Un Tyrannosaurus rex atrapando a su presa.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexSuccess">¡Sus fotografías han dejado impresionados a los científicos de la Asociación de Paleontología Operativa! Ha demostrado que el T. rex era un buen depredador.
	   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHTRexSuccessShort">Las fotografías del T. rex actuando como un depredador han atraído más visitantes al zoo.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TRexStalking">Haga una fotografía a un Tyrannosaurus cazando a su presa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_TRexCatching">Haga una fotografía a un Tyrannosaurus rex atrapando a su presa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitPhotos">Visita científica</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisit">¡Alvin Einheim, un paleontólogo reconocido mundialmente, va a visitar su zoo! Si puede hacer una fotografía al profesor Einheim observando a uno de sus dinosaurios, la publicidad hará que su zoo sea un poco más famoso. Haga la siguiente fotografía:
					<br/>         
		*  Una fotografía de Alvin Einheim observando a un dinosaurio.  
					<br/>
		Dificultad: moderada.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitShort">Haga una fotografía de Alvin Einheim observando a un dinosaurio.   	
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitSuccess">¡Gracias a la publicidad de la fotografía de Alvin Einheim, su zoo es más famoso! Además, todos los visitantes que se encuentran actualmente en el zoo están un poco más contentos. ¡A todo el mundo le encanta visitar el zoo favorito de un hombre tan inteligente!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitSuccessShort">Gracias a la publicidad de la fotografía de Alvin Einheim, los visitantes están un poco más contentos y su zoo es más famoso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitFailure">¡Alvin Einheim se ha marchado del zoo! Por desgracia, se ha ido antes de que pudiera hacerle la fotografía que necesitaba.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitFailureShort">Alvin Einheim se ha marchado del zoo antes de que pudiera hacerle la fotografía que necesitaba.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDinoScientistVisitScientistName">Alvin Einheim</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoScientistVisitDinosaur">Haga una fotografía a Alvin Einheim observando a un dinosaurio.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DinoScientistVisitArrival">¡Alvin Einheim, el famoso científico, ha entrado en su zoo!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
