<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext" version="2"/>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:BistroMagazinetext" version="2">
      <PHBistroMagazinePhotos>Revista Restaurantes</PHBistroMagazinePhotos>
      <PHBistroMagazine>
         
         
         
		La revista Restaurantes quiere incluir una perspectiva única en su próximo número, pues desea incluir 
		fotos de animales comiendo de recipientes interesantes.  Le han solicitado 
		fotos de un guepardo, una jirafa y un lémur de cola anillada comiendo
		de determinados contenedores de comida y le pagarán 2000 $ por cada foto. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Dificultad: moderada
   	
      
      
      </PHBistroMagazine>
      <PHBistroMagazineShort>
         
         
         
   		Proporcione las siguientes fotos:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un guepardo comiendo carne de un comedero de esqueleto artificial.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Una jirafa comiendo ramas de un poste para ramoneo.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un lémur de cola anillada comiendo de un comedero a diferentes alturas.
   	
      
      
      </PHBistroMagazineShort>
      <PHBistroMagazineSuccess>
		Sus fotos han causado sensación en la revista Restaurantes. El guepardo comiendo carne del esqueleto artificial
		ha sido un fondo perfecto para las sugerencias de presentación de costillas a la barbacoa. Y el poste para 
		ramoneo ha servido de interesante presentación a los platos de ensaladas. 
	</PHBistroMagazineSuccess>
      <PHBistroMagazineSuccessShort>
   		Sus fotos de animales comiendo en recipientes interesantes le han reportado 6000 $.
   	</PHBistroMagazineSuccessShort>
      <stt_CheetahEatMeatCarcass>Tome una foto de un guepardo comiendo carne de un comedero de esqueleto artificial.</stt_CheetahEatMeatCarcass>
      <stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder>Tome una foto de una jirafa comiendo ramas de un poste para ramoneo.</stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder>
      <stt_LemurEatElevatedDish>Tome una foto de un lémur de cola anillada comiendo de un comedero a diferentes alturas.</stt_LemurEatElevatedDish>
   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:AnimalInstinctstext" version="2">
      <PHAnimalInstinctsPhotos>Instintos animales</PHAnimalInstinctsPhotos>
      <PHAnimalInstincts>
         
         
         
		Un grupo de etólogos visitará su zoo para profundizar en su estudio de los 
		comportamientos instintivos de los animales. Para aprovechar mejor el tiempo dedicado a la visita, le han pedido 
		que tome fotos de distintos comportamientos. Si puede cumplir sus peticiones, 
		compartirán sus conocimientos sobre el comportamiento de los animales con los visitantes y la fama del zoo se disparará. Necesitará tomar fotos de 
		lémures de cola anillada, de una manada de leones, de avestruces y de jirafas.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Dificultad: desafío
   	
      
      
      </PHAnimalInstincts>
      <PHAnimalInstinctsShort>
         
         
         
   		Tome fotos de los siguientes comportamientos animales:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un lémur de cola anillada acicalando a otro para satisfacer sus instintos sociales e higiénicos.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Una manada de leones formada por un macho adulto, tres hembras y un león joven.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un avestruz realizando una danza de apareamiento.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Una joven jirafa llamando a su madre.   		
   	
      
      
      </PHAnimalInstinctsShort>
      <PHAnimalInstinctsSuccess>
		Los etólogos quedaron sorprendidos por la variedad de los comportamientos seguidos por sus animales  
		y estuvieron encantados de compartir sus conocimientos con los visitantes. Consideraron su visita tan productiva que se quedaron  
		en el zoo el doble del tiempo programado. Los visitantes del zoo han disfrutado mucho con la  
		información adicional recibida sobre instintos animales, por lo que la fama del zoo se ha disparado.
	</PHAnimalInstinctsSuccess>
      <PHAnimalInstinctsSuccessShort>
   		La visita de los etólogos tuvo un enorme éxito y a los visitantes aprender más cosas sobre los animales.
   	</PHAnimalInstinctsSuccessShort>
      <stt_LemursGrooming>Tome una foto de un lémur de cola anillada acicalando a otro.</stt_LemursGrooming>
      <stt_LionsSleepinShade>Tome una foto de una manada de leones.</stt_LionsSleepinShade>
      <stt_OstrichMatingDance>Tome una foto de un avestruz realizando una danza de apareamiento.</stt_OstrichMatingDance>
      <stt_YoungGiraffeCalling>Tome una foto de una joven jirafa llamando a su madre.</stt_YoungGiraffeCalling>
   </LOC_STRING> 
 
</ZT2Strings>
