<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:cstt_genericgotphoto">Esta foto cumple los requisitos de un desafío fotográfico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPromotionalPhotos">Fotos promocionales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochure">
         
         
         
		El departamento de marketing está preparando un nuevo folleto del zoo y ha solicitado fotos con los siguientes 
		motivos: 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Un visitante con un refresco muy frío en la mano.		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Un visitante sentado en un banco. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Conseguir estas fotos ayudará a difundir el conocimiento del zoo, ya que los folletos promocionales comenzarán 
		a circular por toda la comunidad local.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		Dificultad: Fácil
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureShort">
   		Fotografíe a un visitante bebiendo un refresco muy frío y a un visitante sentado en un banco.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureSuccess">
   		El departamento de marketing ha recibido sus fotos de un visitante bebiendo un refresco muy frío y de un visitante sentado en un banco. 
   		El nuevo folleto se ha distribuido por la comunidad y el conocimiento de 
   		su zoo se está extendiendo rápidamente.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMarketingBrochureSuccessShort">
   		¡Buenas fotos! El folleto terminado tendrá un impacto positivo en la fama del zoo.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_guestsonbench">Tome una foto de un visitante sentado en un banco.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_guestswithsoda">Tome una foto de un visitante con un refresco en la mano.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulatePhotos">Boletín científico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulate">
         
         
         
		Ha contactado con usted una publicación científica que prepara un artículo educativo sobre 
		los ungulados de dedos pares (artiodáctilos). Le han solicitado 3 fotos específicas para el 
		artículo y le ofrecen 750 $ por cada una. Si puede proporcionarles una imagen de un 
		dromedario, un órice del Cabo y una gacela de Thomson, le pagarán 2250 $. 
		La publicidad le supondrá un aumento de la fama de su zoo.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		Dificultad: Fácil
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateShort">
   		Proporcione una foto de un dromedario, un órice del Cabo y una gacela de Thomson.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCamelShort">
   		Proporcione una foto de un dromedario.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGemsbokShort">
   		Consiga una foto de un órice del Cabo.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHThomsonsGazelleShort">
   		Consiga una foto de una gacela de Thomson.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateSuccess">
   		¡En la publicación han encantado sus fotos!  Le han pagado 2250 $ por ellas y es seguro que 
   		su popularidad aumentará como resultado de la publicación del artículo.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHUngulateSuccessShort">
   		Sus fotos mejorarán significativamente la pieza dedicada a los ungulados de dedos pares.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Camel">Tomar una foto de un dromedario.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Gemsbok">Tomar una foto de un órice del Cabo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_Gazelle">Tomar una foto de una gacela de Thomson.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsPhotos">Revista mensual Noticias del Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNews">
         
         
         
		La revista mensual Noticias del zoo desea publicar un artículo pero necesita fotos para 
		ilustrarlo. Una vez entregadas, podrán publicar una noticia que tendrá un 
		efecto positivo en la afluencia de visitantes al zoo durante los tres meses siguientes a la aparición 
		de ese número de la revista en los quioscos. Buscan fotos de:
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Un jaguar nadando en el agua. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Un íbice descansando en un establo.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un alce frotando la cornamenta contra un árbol.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Dificultad: Moderada
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsShort">
         
         
         
   		Proporcione las siguientes fotos:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un jaguar nadando en el agua. 
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un íbice descansando en un establo.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un alce frotando la cornamenta contra un árbol.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsSuccess">
		El artículo de Noticias del zoo ha quedado fantástico y las fotos eran tan impresionantes 
		que el zoo ha conseguido que se publique una mención en la portada de la revista. Es seguro que la asistencia de visitantes 
		se verá incrementada mientras la revista esté a la venta en los quioscos.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:PHZooNewsSuccessShort">
   		Las fotos son fantásticas. La revista mensual Noticias del zoo ha incluido una mención a su zoo en la portada.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_JaguarSwimming">Tome una foto de un jaguar nadando en el agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_IbexRestStable">Tome una foto del íbice descansando en un establo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooNewstext:stt_MooseRubAntlers">Tome una foto de un alce frotándose la cornamenta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainPhotos">Demostración en una clase de escuela secundaria</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChain">
         
         
         
		En la escuela secundaria tratan actualmente el concepto de la cadena alimentaria. Les gustaría 
		demostrar este concepto a la clase y le han pedido 
		que aporte una secuencia de imágenes que describa el funcionamiento de esa cadena. Es seguro 
		que comentarán a otros centros educativos la ayuda que 
		les ha prestado, lo que aumentará la afluencia de visitantes. 
		Tendrá que preparar una instalación en la que un carnívoro pueda dar caza a su presa.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Dificultad: Desafío	
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainShort">
         
         
         
   		Tome una serie de dos fotos de un animal depredador:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Cazando a su presa.   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Capturando a su presa.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainSuccess">
		Las fotos han sido muy útiles para que los estudiantes asimilen el concepto de cadena alimentaria y, 
		además, estuvieron totalmente absortos durante la clase dedicada al tema. 
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:PHFoodChainSuccessShort">
   		Sus fotos han ayudado mucho a los estudiantes a comprender en qué consiste la cadena alimentaria.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:stt_CarnivoreStalking">Tome una foto de un carnívoro cazando a su presa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="FoodChaintext:stt_CarnivoreCatching">Tome una foto de un carnívoro capturando a su presa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignPhotos">Diseño de edificios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesign">
         
         
         

		La empresa Diseño de zoos, S.A. prepara un artículo comercial sobre la ampliación de las comodidades de los visitantes  
		y se interesa especialmente en los servicios del zoo. Incluirán una mención a su zoo en el 
		artículo, que acrecentará la fama de su zoo, si les proporciona fotos de algunas 
		comodidades. Necesitará fotografiar las siguientes comodidades:
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Carrito de regalos  
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Canguro mecánico
		
         
         
         <br/>
         
         
         
		*  Servicios pequeños
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Cualquier puesto o caseta de comida
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Dificultad: Fácil
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignShort">
         
         
         
   		A la empresa Diseño de zoos, S.A. le gustaría recibir fotos de las siguientes comodidades:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Carrito de regalos  
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Canguro mecánico
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Servicios pequeños
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Cualquier puesto o caseta de comida
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignSuccess">
		Diseño de zoos S.A. utilizó las fotos para demostrar el excelente 
		uso de las comodidades de los visitantes, especialmente en lo que a los diseños creativos se refiere. Con seguridad,
		los visitantes quedarán impresionados por los elogios dedicados a su zoo en este artículo comercial y su 
		fama se disparará.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:PHZooDesignSuccessShort">
   		Las fotos demuestran las excelentes comodidades de los visitantes, lo que ha disparado la fama del zoo.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_SmallRestroom">Tome una foto de un servicio pequeño.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_GiftCart">Tome una foto de un carrito de regalos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_KangarooRide">Tome una foto de un canguro mecánico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooDesigntext:stt_AnyFoodStand">Tome una foto de cualquier puesto o caseta de comida.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietyPhotos">Exposición de la Sociedad de Jardinería</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSociety">
         
         
         
		La Sociedad de Jardinería está interesada en su exposición de la vida vegetal y le ha pedido 
		que realice una presentación sobre la vegetación de su parque. Le pagarán 2000 $ por su 
		intervención. Para ilustrar su presentación, necesitará cuatro fotos de vida vegetal 
		de cuatro zonas distintas del mundo, en las que cada una de ellas presente la vegetación 
		de su biomedio correspondiente. La presentación aumentará el conocimiento general 
		de un público que puede no saber que en su zoo encontrará algo más que animales. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Necesitará vegetación de los biomedios de sabana, pluviselva tropical, bosque boreal 
		y alpino. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Dificultad: Fácil
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietyShort">
         
         
         
   		Debe proporcionar las siguientes fotos:
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Baobab:  biomedio de la sabana, África  
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Ceiba:  pluviselva, Sudamérica
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Alerce: bosque boreal, Norteamérica
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Pino llorón del Himalaya: biomedio alpino, China
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietySuccess">
		Su presentación de la vegetación fue un gran éxito. Con una multitud que, en pie, abarrotaba la sala, se organizó 
		una segunda sesión y le han pagado el doble de lo previsto. ¡Ha recibido 4000 $!
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:PHGardeningSocietySuccessShort">
   		Su presentación de la vegetación fue un éxito y recibirá 4000 $, el doble de la cantidad prevista.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Baobob">Tome una foto de un baobab.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Kapok">Tome una foto de un ceiba.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_Tamarack">Tome una foto de un alerce.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="GardeningSocietytext:stt_HimalayanPine">Tome una foto de un pino llorón del Himalaya.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationPhotos">Concurso de la Asociación Nacional de Zoológicos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociation">
         
         
         
		La Asociación Nacional de Zoológicos realiza un concurso entre los zoos asociados y entregará 
		a todos los participantes una donación de 5000 $. Han solicitado dos fotos de acontecimientos 
		poco frecuentes ocurridos en el zoo. Concretamente, buscan una foto de un cachorro con su madre y otra 
	de cualquier animal usando un accesorio. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Dificultad: Moderada
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationShort">
         
         
         
   		Tome las siguientes fotos: 
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Cualquier cachorro con su madre.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Cualquier animal usando un accesorio.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationSuccess">
		Sus fotos de acontecimientos zoológicos difíciles de captar, como una cría con su madre y un animal jugando con un accesorio le han reportado una donación de 5.000 $.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:PHZooAssociationSuccessShort">
   		Sus fotos de acontecimientos difíciles de captar en un zoo le han reportado una donación de 5000 $.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnyBabyAnimal">Tome una foto de cualquier animal recién nacido.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnyBabyAnimalwithMother">Tome una foto de un cachorro con su madre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_TwoZebrasGrooming">Tome una foto de dos cebras comunes acicalándose la una a la otra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZooAssociationtext:stt_AnimalUsingEnrichment">Tome una foto de cualquier animal usando un accesorio.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationPhotos">Concurso del Centro para la Conservación de los Animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservation">
         
         
         

		El Centro para la Conservación de los Animales ha puesto en marcha un concurso abierto para conseguir fotos 
		de animales en peligro de extinción. Los ganadores recibirán el Premio a la imagen de conservación de los animales y una 
		cantidad en metálico de 15000 $. Los animales requeridos son:  el tigre de Bengala, el leopardo de las nieves, el 
		gorila de montaña y el oso gris.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Dificultad: Moderada
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationShort">
         
         
         
   		Tome una foto de cada uno de los animales siguientes para poder concursar y recibir el premio.  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Tigre de Bengala
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Leopardo de las nieves
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Gorila de montaña
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Oso gris
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationSuccess">
		Sus fotos de animales en peligro de extinción son magníficas y ha conseguido el primer premio. Ha ganado 
		15000 $ y el Premio a la imagen de conservación de los animales.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:PHCenterAnimalConservationSuccessShort">
   		Sus fotos de animales en peligro de extinción le han reportado 15000 $ y el Premio a la imagen de conservación de los animales.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_BengalTiger">Tome una foto de un tigre de Bengala.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_SnowLeopard">Tome una foto de un leopardo de las nieves.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_MountainGorilla">Tome una foto de un gorila de montaña.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="CenterAnimalConservationtext:stt_GrizzlyBear">Tome una foto de un oso gris.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Photos">Artículo de seguimiento del Boletín científico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2">
         
         
         
		El boletín científico ha contactado con usted para una segunda serie de fotos del 
		dromedario, el órice del Cabo y la gacela de Thomson. Le pagarán 1500 $ por cada foto 
		en la que se vea a estos animales realizando actividades concretas.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Dificultad: Moderada
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Short">
         
         
         
   		Fotografíe a estos animales realizando las siguientes actividades:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un dromedario acicalando a otro dromedario.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un órice del Cabo durmiendo en la sombra.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Una gacela de Thomson saludando a otra.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Success">
		El boletín científico está satisfecho con la última serie de fotos y le ha 
		pagado 4500 dólares.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2SuccessShort">
   		Su segundo lote de fotos de ungulados de dedos pares le ha hecho ganar 4500 $.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2Failure">
		El plazo de entrega del segundo lote de fotos de ungulados de dedos pares 
		ha finalizado. Lamentablemente, han tenido que publicar el número sin sus fotos.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:PHUngulatesPart2FailureShort">
   		Lamentablemente se ha cumplido el plazo  de entrega del segundo lote de fotos de ungulados de dedos pares.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_CamelsGrooming">Tome una foto de un dromedario acicalando a otro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_GemsbokSleepingShade">Tome una foto de un órice del Cabo durmiendo en la sombra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="UngulatesPart2text:stt_GazelleGreeting">Tome una foto de una gacela de Thomson saludando a otra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazinePhotos">Revista Restaurantes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazine">
         
         
         
		La revista Restaurantes quiere incluir una perspectiva única en su próximo número, pues desea incluir 
		fotos de animales comiendo de recipientes interesantes.  Le han solicitado 
		fotos de un guepardo, una jirafa y un lémur de cola anillada comiendo
		de determinados contenedores de comida y le pagarán 2000 $ por cada foto. 
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Dificultad: Moderada
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineShort">
         
         
         
   		Proporcione las siguientes fotos:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un guepardo come carne de un comedero de esqueleto artificial.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Una jirafa comiendo ramas de un poste para ramoneo.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un lémur de cola anillada comiendo de un comedero con plataformas a diferentes alturas.
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineSuccess">
		Sus fotos han causado sensación en la revista Restaurantes. El guepardo comiendo carne del esqueleto artificial 
		ha sido un fondo perfecto para las sugerencias de presentación de costillas a la barbacoa. Y el poste para 
		ramoneo ha servido de interesante presentación a los platos de ensaladas. 
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:PHBistroMagazineSuccessShort">
   		Sus fotos de animales comiendo en recipientes interesantes le han reportado 6000 $.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_CheetahEatMeatCarcass">Tome una foto de un guepardo comiendo carne de un comedero de esqueleto artificial.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_GiraffeEatBranchesBrowseHolder">Tome una foto de una jirafa comiendo ramas de un poste para ramoneo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="BistroMagazinetext:stt_LemurEatElevatedDish">Tomar una foto de un lémur de cola anillada comiendo de un recipiente con plataformas a diferentes alturas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferencePhotos">Accesorios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConference">
         
         
         

		Un congreso nacional ha programado una conferencia sobre la estimulación psicológica 
		de los animales en cautividad. Le han ofrecido participar en el segmento del panel interactivo 
		y le piden que aporte fotos para ilustrar el debate. 
		Recibirá 20000 $ si participa y proporciona fotos de los animales solicitados
		interactuando con ciertos accesorios. 
		
         
         
         <p/>
         
         
         
		Necesitará un oso polar, un elefante africano, un tigre de Bengala y un rinoceronte negro.  
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Dificultad: Desafío
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceShort">
         
         
         
   		Tome fotos de los siguientes animales:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un oso polar usando un neumático.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un elefante africano usando el caballete.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un tigre de Bengala sobre una roca calefactora.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un rinoceronte negro jugando con una pelota de persecución.   		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceSuccess">
		Su participación en el segmento del panel interactivo sobre la estimulación psicológica 
		de los animales en cautividad fue brillante. Las espectaculares fotos de sus 
		animales realizando acciones interesantes fueron una gran demostración de lo 
		que hacen los animales con objetos poco usuales. Ha recibido un pago de 20000 $ por su participación.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:PHPsychologicalConferenceSuccessShort">
   		Sus fotos de animales usando objetos interesantes fueron un brillante complemento a su participación
   		en la conferencia. Ha recibido 20000 $ por su colaboración.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_BearPolarUseCarTire">Tome una foto de un oso polar usando un neumático.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_ElephantUseEasel">Tome una foto de un elefante africano usando el caballete.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_TigerBengalUseHeatedRock">Tome una foto de un tigre de Bengala echado sobre una roca calefactora.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PsychologicalConferencetext:stt_RhinoUsePursuitBall">Tome una foto de un rinoceronte negro jugando con una pelota de persecución.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsPhotos">Instintos animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstincts">
         
         
         
		Un grupo de etólogos visitará su zoo para profundizar en su estudio de los 
		comportamientos instintivos de los animales. Para aprovechar mejor el tiempo dedicado a la visita, le han pedido 
		que tome fotos de distintos comportamientos. Si puede cumplir sus peticiones, 
		compartirán sus conocimientos sobre el comportamiento de los animales con los visitantes y la fama del zoo se disparará. Necesitará tomar fotos de 
		lémures de cola anillada, de una manada de leones, de avestruces y de jirafas.
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Dificultad: Desafío
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsShort">
         
         
         
   		Tome fotos de los siguientes comportamientos animales:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Un lémur de cola anillada acicalando a otro para satisfacer sus instintos sociales e higiénicos.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Una manada de leones formada por un macho adulto, tres hembras y un joven león.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Un avestruz realizando una danza de apareamiento.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Una joven jirafa llamando a su madre.   		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsSuccess">
		Los etólogos quedaron sorprendidos por la variedad de los comportamientos seguidos por sus animales 
		y estuvieron encantados de compartir sus conocimientos con los visitantes. Consideraron su visita tan productiva que se quedaron 
		en el zoo el doble del tiempo programado. Los visitantes de su zoo han disfrutado enormemente de la 
		información adicional recibida sobre instintos animales y la fama del zoo se ha disparado.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:PHAnimalInstinctsSuccessShort">
   		La visita de los etólogos tuvo un enorme éxito y sus visitantes disfrutaron mucho de aprender más sobre los animales.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_LemursGrooming">Tome una foto de un lémur de cola anillada acicalando a otro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_LionsSleepinShade">Tome una foto de una manada de leones.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_OstrichMatingDance">Tome una foto de un avestruz realizando una danza de apareamiento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AnimalInstinctstext:stt_YoungGiraffeCalling">Tome una foto de una joven jirafa llamando a su madre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolPhotos">Lección de fotografía de la vida salvaje</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchool">
         
         
         
		La Escuela de Fotografía Alfred Windsor quisiera que les proporcionara una foto para usarla 
		como muestra para el módulo de su plan de estudios dedicado a la fotografía de animales salvajes. 
		Sólo necesitan una foto, pero para hacerla más interesante para
		 los alumnos les gustaría 
		que incluyera al menos dos animales. A cambio de esta foto, le concederán 
		el Premio Alfred Windsor al mérito fotográfico, que podrá exhibir como ejemplo 
		de sus esfuerzos al servicio de la comunidad. También recibirá 2000 $ como pago por sus derechos.
		
        
         
         <br/>
         
         
         
   		Dificultad: Fácil
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolShort">
         
         
         
   		Tome la siguiente foto:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Tome una foto que incluya dos animales.
 		
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolSuccess">
		Su fotografía de dos animales tiene un grado excepcional de detalle y es un magnífico ejemplo 
		de fotografía de animales salvajes. La Escuela de Fotografía Alfred Windsor ha adquirido los derechos de uso de la foto por 2000 $ 
   		y le ha otorgado el Premio Alfred Windsor al mérito fotográfico.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:PHAlfredWindsorSchoolSuccessShort">
   		La Escuela de Fotografía Alfred Windsor adquirió los derechos de su foto por 2000 $ 
   		y le otorgó el Premio Alfred Windsor al mérito fotográfico.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="AlfredWindsorSchooltext:stt_TwoAnimalsUpClose">Tome un primer plano que incluya dos animales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesPhotos">Fotografías Beckenspot de primates</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePictures">
         
         
         
		Un grupo de escolares realizará un viaje de observación directa patrocinado por la Fundación Benéfica Beckenspot 
		 para visitar la instalación de primates de su zoo. La Fundación desea dar a cada estudiante 
		una foto como recuerdo de su visita. Le han pedido 
		fotos específicas de gorilas de montaña y chimpancés. Como compensación por 
		su colaboración, le otorgarán el 
		Premio de la Fundación Benéfica Beckenspot a la colección fotográfica en la ceremonia de gala 
		de la entrega de premios, en reconocimiento a los benefactores de la Fundación. La publicidad que recibirá en este 
		evento, al que asistirán personas adineradas, le reportará un significativo aumento de la asistencia al zoo.            
		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		Dificultad: Desafío
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesShort">
         
         
         
   		Fotografíe a los siguientes animales:  
   		
         
         
         <p/>
         
         
         
   		*  Fotografía de un gorila de montaña riendo.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Fotografía de un gorila de montaña macho llamando a su manada.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Fotografía de un chimpancé usando las barras para primates.
   		
         
         
         <br/>
         
         
         
   		*  Fotografía de un chimpancé trepando a un árbol.	
   	
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesSuccess">
		La Fundación Benéfica Beckenspot le agradece las fotos que les facilitó. La visita 
		fue todo un éxito y la Fundación promocionó muy bien su zoo en la gala de entrega de premios. 
		Recibir el Premio de la Fundación Benéfica Beckenspot a la colección fotográfica es un logro impresionante. Los benefactores de la 
		Fundación han anunciado que realizarán un viaje especial para visitar sus instalaciones. 
		Los beneficios de la asistencia y las colectas por donaciones serán significativos.
	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:PHPrimatePicturesSuccessShort">
   		La Fundación Benéfica Beckenspot le ha otorgado su Premio de la Fundación Benéfica Beckenspot 
   		a la colección fotográfica. La publicidad que ha recibido entre los 
   		benefactores de la Fundación aumentará los ingresos por entradas y las colectas por donaciones.
   	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_GorillaChuckling">Tome una foto de un gorila riendo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_GorillaCalling">Tome una foto de un gorila macho llamando a la manada.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_ChimpUseMonkeyBars">Tome una foto de un chimpancé usando las barras para primates.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PrimatePicturestext:stt_ChimpClimbTree">Tome una foto de un chimpancé trepando a un árbol.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
