<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsintro">Programa de adopción de animales vulnerables</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsoverview">
         
         
         
         
             La cría en cautividad es una clara indicación del compromiso continuado del zoo en favor de la conservación de la vida salvaje. Los principales donantes de su zoo están tan comprometidos con la conservación que han impuesto restricciones a la posibilidad de adoptar animales de otros zoológicos. Insisten en que desarrolle un programa efectivo y activo de cría y adopción para que pueda ofrecer animales a otros zoológicos.           
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Satisfaga las exigentes necesidades de sus animales para fomentar su reproducción. Procure que no se amontonen en las instalaciones. Ofrezca en adopción a otros zoológicos los animales sobrantes, pero asegúrese de que dispone de un número suficiente de animales para la cría. De este modo, podrá mantener una comunidad animal activa y en expansión.           
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             Recibirá un pago en concepto de adopción por cada animal adoptado por otro zoológico. Los fondos obtenidos a través del programa de adopción podrán emplearse para la provisión de dietas especiales, la adquisición de juguetes estimulantes y la creación de cómodos hogares para los animales.             
      
      
      
      
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsoverviewshort">        La cría en cautividad es una clara indicación del compromiso continuado del zoo en favor de la conservación de la vida salvaje. Desarrolle un programa efectivo y activo de cría y adopción para que pueda ofrecer animales a otros zoológicos. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la campaña El panda misterioso.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsSuccessoverview">Su programa de cría ha contribuido a aumentar la población mundial de animales vulnerables. Se han producido suficientes nacimientos de animales para apoyar la incorporación de animales al programa de adopción de otros zoológicos y,  de esta forma, contribuir a la conservación de estos importantes animales.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsFailureoverview">¡Oh no! Sólo tiene un %s. No ha sido capaz de mantener suficientes animales de distinto sexo para llevar a cabo un programa de reproducción. Desgraciadamente, no hay forma de reproducir los animales necesarios para contribuir a un programa de conservación de animales. En contra de los deseos de los principales donantes del zoo, la única opción que le queda es adoptar más animales.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsresult">¡El programa de adopción de animales es todo un éxito!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreeding"> Críe a sus animales y ofrezca los sobrantes en adopción. Debe ofrecer en adopción al menos un animal de cada una de las cuatro especies, pero asegúrese de que dispone al menos de un macho y una hembra de cada una de las especies existentes en su zoo.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingone"> ¡Ha conseguido ofrecer un animal en adopción!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingtwo"> ¡Ha conseguido ofrecer dos animales en adopción!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingthree">       ¡Ha conseguido ofrecer tres animales en adopción!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingfour">       ¡Ha conseguido ofrecer cuatro animales en adopción!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingBonusAnimal"> Un zoo participante en el programa de adopción le ha entregado un nuevo animal. Han dejado un animal enjaulado junto a la puerta principal.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingOK"> ¡Su excepcional programa de cría le ha permitido ofrecer seis animales en adopción!  Sus donantes están satisfechos con el efecto positivo que ha ejercido en la conservación, al proporcionar animales a otros zoológicos a través de este programa de adopción.       </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:VulnerableAnimalsBreedingFailed">¡Oh no! Ya no dispone de suficientes animales para continuar con el programa de cría. Sus donantes están muy disgustados.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsintro">Supervivencia de especies animales en peligro de extinción</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsoverview">
         
         
         
         
             El nacimiento de cualquier cachorro de animal es siempre una ocasión memorable, pero la reproducción en cautividad de un animal en peligro de extinción constituye una forma importante y proactiva de garantizar la supervivencia de las especies.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
             A los visitantes les gusta especialmente ver cachorros de animales. Las especies amenazadas, causan un mayor impacto y es probable que éstos efectúen donaciones generosas cuando ven estos cachorros tan especiales.          
         
         
         
         
         <p/>
         
         
    Satisfaga las necesidades específicas de los gorilas de montaña, los pandas rojos y los leopardos de las nieves a fin de favorecer su reproducción.  Consiga 7.500 $ en donaciones para cada uno de estos animales en peligro de extinción y asegúrese de que cada especie tenga una cría.
      
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsoverviewshort">        El nacimiento de cualquier cachorro de animal es siempre una ocasión memorable, pero la reproducción en cautividad de un animal en peligro de extinción constituye una forma importante y proactiva de garantizar la supervivencia de las especies. Contribuya a fomentar la reproducción de varias especies de animales amenazados. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la campaña El panda misterioso.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSuccessPart1overview">Su programa de reproducción ha supuesto una magnífica contribución a la supervivencia de varias especies en peligro de extinción. Los visitantes disfrutan mucho viendo a los cachorros, en especial cuando se trata de cachorros de especies amenazadas, lo que probablemente haga aumentar sus ingresos por donaciones.       </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSuccessPart2overview">Ha conseguido excelentes resultados que le han reportado ingresos adicionales por donaciones. Estos mayores ingresos permitirán a su zoo tener mayour flexibilidad a la hora de financiar nuevas instalaciones, mejorar los espacios de los animales o ampliar las diversiones que ofrece a sus visitantes.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsresult">¡Los animales en peligro de extinción están prosperando!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedGorilla">Críe gorilas de montaña.            </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedRedPanda"> Críe pandas rojos.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedSnowLeopard"> Críe leopardos de las nieves.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedGorillaOK"> ¡Fantástico! ¡Ha conseguido que se reproduzcan los gorilas de montaña!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedRedPandaOK"> ¡Genial!  ¡Ha conseguido que se reproduzcan los pandas rojos!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedSnowLeopardOK"> ¡Fantástico!  ¡Ha conseguido que se reproduzcan los leopardos de nieve!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedingFailed">        ¡Oh no! Ya no dispone de suficientes animales para continuar con el programa de cría.       </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsFailureoverview"> ¡Oh no! Sólo tiene un %s. No ha sido capaz de mantener suficientes animales de distinto sexo para llevar a cabo un programa de reproducción. Desgraciadamente, no hay forma de reproducir los animales necesarios para contribuir en un programa de conservación de especies amenazadas.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsFailureAllGone">¿Qué le ha ocurrido a su familia de %s? Sin animales, es imposible recaudar las donaciones requeridas.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsGorillaDonations">Recaude 7.500 $ en donaciones de visitantes para los gorilas de montaña.  </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsRedPandaDonations">Recaude 7.500 $ en donaciones de visitantes para los pandas rojos.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSnowLeopardDonations">Recaude 7.500 $ en donaciones de visitantes para los leopardos de nieve.    </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsGorillaDonationsOK">¡Enhorabuena! Ha obtenido más de 7.500 $ en donaciones de visitantes para sus gorilas de montaña.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsRedPandaDonationsOK">¡Enhorabuena! Ha obtenido más de 7.500 $ en donaciones de visitantes para sus pandas rojos. </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsSnowLeopardDonationsOK">¡Enhorabuena! Ha obtenido más de 7.500 $ en donaciones de visitantes para sus leopardos de nieve. </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:EndangeredAnimalsBreedingBonusAnimal"> Se ha extendido la noticia de sus esfuerzos por fomentar la conservación de especies en peligro de extinción. Su zoo ha recibido una donación anónima y han dejado una jaula con un nuevo animal cerca de la puerta principal.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationintro">Animales de segunda generación</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationoverview">La reproducción de animales en cautividad es una difícil iniciativa que muchos zoos se esfuerzan por agregar a su lista de logros. La cría con éxito de una segunda generación de animales es incluso más difícil. Ponga en marcha un ambicioso programa de cría en el que cualquiera de sus animales críe una segunda generación de animales y su zoo entrará en la lista de los pocos que han conseguido que se reproduzcan varias generaciones de crías.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationoverviewshort">        La reproducción de animales en cautividad es una difícil iniciativa que muchos zoos se esfuerzan por agregar a su lista de logros. La cría con éxito de una segunda generación de animales es incluso más difícil. ¿Podrá ser su zoo uno de los pocos que pueda presumir de este logro? Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la campaña El panda misterioso.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationSuccessoverview">Muy pocas instalaciones pueden hacer gala de haber criado con éxito una segunda generación de animales. Su zoo se ha agregado a la lista de los pocos escogidos que pueden alardear de ello. Con toda seguridad, la reputación de su zoo se extenderá en el sector de los zoos, pues la noticia de los nacimientos de animales ha tenido eco en todo el mundo. Como reconocimiento a su logro, ha desbloqueado la campaña El panda misterioso.</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationFailureoverview">¡Oh no! Sólo tiene un %s. No ha sido capaz de mantener suficientes animales de distinto sexo para llevar a cabo un programa de reproducción y lograr el estado de selección de reproducción de varias generaciones de animales ya no está a su alcance.       </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationresult">¡Una comunidad animal próspera!</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreeding"> Consiga que se reproduzca con éxito cualquiera de sus animales y que los hijos de los animales criados en su zoo se desarrollen satisfactoriamente.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingZebraOne"> ¡Las cebras comunes han tenido su primer potrillo!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingZebraTwo"> ¡Los potrillos de las cebras comunes han producido una segunda generación de cebras!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingLemurOne"> ¡Los lémures han tenido su primera camada!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingLemurTwo"> ¡Los hijos de los lémures han producido una segunda generación de lémures!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingChimpOne"> ¡Los chimpancés han tenido su primera descendencia!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingChimpTwo">¡Los hijos de los chimpancés han producido una segunda generación de chimpancés!      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingOK"> ¡Enhorabuena! Muy pocos zoológicos pueden decir que han conseguido criar una segunda generación de animales.  Ha entrado en la lista de los escogidos que lo han logrado.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingFailed"> ¡Oh no! Ya no dispone de suficientes animales para continuar con el programa de cría.      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvival:SecondGenerationBreedingBonusAnimal"> Se ha divulgado la noticia de su programa de cría. Un grupo de conservación ha donado un animal al zoo. La jaula de este nuevo animal está cerca de la puerta principal.     </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SpeciesSurvivalshort">Programas de conservación</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:VulnerableAnimalsS1">Programa de adopción de animales</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:VulnerableAnimalsS1short">Adopciones de animales</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:EndangeredAnimalsS2">Conservación de animales</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:EndangeredAnimalsS2short">Conservación de animales</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SecondGenerationS3">Animales de segunda generación</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="SpeciesSurvivalLabels:SecondGenerationS3short">Segunda generación</LOC_STRING></ZT2Strings>
