<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial1_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Bienvenido a los tutoriales de Zoo Tycoon 2. En los tutoriales siguientes, aprenderá los conceptos básicos sobre el control de la cámara. A continuación pasará a las técnicas de construcción y accederá a toda la información disponible sobre el zoo. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>¡Empecemos! Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpanelheading">Abrir el panel Objetivos y desafíos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanel">Para abrir el panel Objetivos y desafíos, haga clic en el botón Mostrar objetivos y desafíos del panel de botones principal del juego.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:opengoalpanelcompleted">¡Eso es! Vuelva al panel Objetivos y desafíos siempre que desee saber cuáles son sus objetivos durante un juego en modo Campaña o en modo Desafío. Ahora aprenderemos 
      	a mover la cámara en el mundo del juego. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanelheading">Cerrar el panel Objetivos y desafíos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:closegoalpanel">Para cerrar el panel Objetivos y desafíos, haga clic en el botón X del panel Objetivos y desafíos del escenario.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:goalpaneldisplay">
	Su escenario y objetivos de desafío aparecerán aquí cuando juega una partida de campaña o de desafío. Normalmente 
	este panel se actualizará cuando complete o falle un objetivo. 
	Los tutoriales son un poco diferentes por lo que ahora este es el único objetivo que aparecerá aquí
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolscrollheading">Controles de cámara: desplazamiento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscroll">Ahora practicaremos el movimiento de la cámara. Para desplazar el mapa, use las teclas de flecha o las teclas W, A, S o D del teclado, o 
      	lleve el cursor del mouse (ratón) hasta alguno de los lados del mapa.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolscrollcompleted">
      	Desplazar el mapa le permitirá ver y controlar las distintas zonas del zoo. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para 
      	continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolzoomheading">Controles de la cámara: acercar o alejar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoom">
      	Acerque o aleje la vista con los botones de control de zoom de la cámara desde el panel de botones principal del juego; o bien, utilice la rueda del mouse (ratón) si 
      	su dispositivo dispone de esta función.
      	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolzoomcompleted">
      	La función acercar le ofrece un primer plano de cualquier lugar del zoo. La función alejar le proporciona una mejor
      	perspectiva de la estructura general. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontrolrotateheading">Controles de la cámara: girar mapa</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotate">
      	Gire el mapa con los botones de giro de los controles de la cámara desde el panel de botones principal del juego. También puede mantener presionada la tecla CTRL o hacer clic y mantener presionado el botón primario del mouse (ratón)
      	mientras mueve éste para girar la cámara. Pruebe y gire la vista ahora.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:cameracontolrotatecompleted">
      	La función de giro le permite ver los edificios, los animales y los visitantes desde distintos ángulos. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodeheading">Modo Visitante</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmode">Para entrar en el modo Visitante del zoo, haga clic en el botón Modo Visitante del zoo de la parte izquierda del panel de botones principal del juego.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:guestmodecompleted">
      	En el modo Visitante del zoo, para pasear por el zoo presione el botón principal del mouse (ratón). Normalmente, al entrar en el modo Visitante del zoo, el cursor del mouse queda oculto, para que nada estorbe su visión. Para activar o desactivar el cursor del mouse o pasar a la vista Safari fotográfico, haga clic con el botón secundario del mouse. Por el momento, simplemente haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffheading">Modo de personal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaff">
      	También puede limpiar la basura y vaciar las papeleras, como un empleado de mantenimiento. Cuando se aproxime a algo 
      	con lo que pueda interactuar, se seleccionará automáticamente. Presione la barra espaciadora 
      	para interactuar. Ahora le toca a usted. Presione el botón del mouse (ratón)  o utilice las teclas de desplazamiento 
      	para ir donde haya basura o una papelera y limpiarla.
       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:superstaffcompleted">
      	¡Muy bien! También puede hacer así las tareas de los guardianes del zoo. Puede dar agua y comida 
      	a los animales, limpiarlos, curarlos y... por supuesto, retirar sus excrementos. SUGERENCIA: si hace estas tareas,  
      	no necesita pagar a empleados para que lo hagan (lo que es muy útil económicamente). Haga clic 
      	en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafariheading">Safari fotográfico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafari">
      	Ahora es el momento de entrar en el modo Safari fotográfico. Haga clic en el botón Vista safari fotográfico para mostrar la cámara.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:photosafaricompleted">
      	En el modo Safari fotográfico, puede usar la cámara para tomar fotografías de cualquier elemento del zoo. Simplemente presione la barra espaciadora para
      	tomar una foto. De nuevo, haga clic con el botón derecho para activar o desactivar el cursor del mouse (ratón), pero ahora simplemente
      	haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:openpeanutcompleted">
      	Desde aquí puede cambiar la vista a los modos Visitante del zoo, Safari fotográfico o Vista cenital. Haga clic en el botón de confirmación 
      	de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmapheading">Vista cenital</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overheadmap">
      	Volvamos a la vista cenital. Haga clic en el botón Vista cenital.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapheading">Mapa general</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmap">Para ver el mapa general, haga clic en el botón Mapa general de la parte izquierda del panel de botones principal del juego.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcompleted">
      	El Mapa general le ofrece una vista amplia del zoo. Puede pasar rápidamente de un lugar a otro del zoo 
      	haciendo clic en cualquier punto del Mapa general. Haga clic en el botón de confirmación
      	de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapcloseheading">Mapa general</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:overviewmapclose">
      	La leyenda del mapa le permite alternar entre distintos objetos del mapa.
      	Para cerrar el Mapa general y volver al juego, haga clic en el botón X de la esquina inferior derecha de la pantalla. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaheading">Zoopedia y Ayuda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopedia">Presione F1 para abrir Zoopedia.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediacloseheading">Zoopedia y Ayuda</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclose">Zoopedia contiene información sobre los controles del juego, sobre los animales y los objetos. Presione F1 para abrir Zoopedia. En algunos paneles, al hacer clic en un botón con un pequeño libro morado irá al tema de ese objeto. Para salir, haga clic en el botón de la esquina superior derecha.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:zoopediaclosecompleted">
      	¡Buen trabajo! Hemos llegado al final del Tutorial de controles. La siguiente sección le enseñará algunos aspectos de las técnicas de construcción. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial1:tutorial_1_complete">Éste es el final del Tutorial de controles. En el siguiente aprenderá algunas cosas sobre
      	las técnicas de construcción. Para ver el siguiente, haga clic en el botón de confirmación de la
      	esquina inferior derecha o, si desea volver al Menú principal, haga clic en el botón X.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial2_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         En el tutorial siguiente aprenderá los conceptos básicos sobre las técnicas de construcción: esencialmente, 
         cómo crear una instalación básica, cambiar el terreno, agregar animales y proporcionar senderos y edificios para los visitantes. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>¡Empecemos! Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttonheading">Reciclar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebutton">Seleccione el botón Reciclar objetos y edificios.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectrecyclebuttoncompleted">
      	¡Genial! Utilice la herramienta Reciclar para eliminar objetos no deseados del zoo. Haga clic en el botón de confirmación
      	de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreeheading">Reciclar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletree">
      	Busque el árbol aislado dentro del área rectangular 
      	delimitada por un sendero (marcado con una "X" pintada en la tierra). El baobab está justo en el centro de este área. Mueva el 
      	cursor sobre el baobab y haga clic en él para reciclarlo ahora.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:recycletreecompleted">
      	¡Buen trabajo! Recibirá dinero por los objetos reciclados, sin embargo únicamente será una parte 
      	del precio total de compra. Tenga en cuenta que no puede reciclar animales, eso no estaría bien. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundoheading">Deshacer</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundo">¡Vaya! Prefería ese árbol. Pero lo podemos recuperar. Haga clic en el botón Deshacer para deshacer el reciclaje que acaba de llevar a cabo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectundocompleted">
      	¡Excelente! Puede utilizar el botón Deshacer para revertir la última acción que realizó: este truco es 
      	muy útil si ha cometido un error o si no le gusta el aspecto actual. Tenga en cuenta que 
      	sólo puede deshacer la ÚLTIMA acción realizada pero deshará cualquier acción, incluyendo la colocación de un animal o un cambio de terreno. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelheading">Panel de construcción</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         ¡Es hora de empezar a construir! 
         
          
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         Abra el Panel de construcción haciendo clic en el botón Construcción.
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanelcompleted">
      	El Panel de construcción se utiliza cuando desea colocar vallas o senderos, edificios, objetos de escenario y todo tipo de objetos
      	"artificiales" en el zoo. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolheading">Colocación vallas en rectangular</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletool">
      	Las vallas son la forma más frecuente de mantener a los animales en sus instalaciones... ¡y a los visitantes fuera de ellas!
      	Haga clic en el botón Colocación vallas en rectangular del panel Comprar vallas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openfencerectangletoolcompleted">
      	La herramienta Modo rectangular le permite crear fácilmente un área de hábitat cerrada. Haga clic en el botón
      	de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencesheading">Comprar vallas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefences">Busque el área rectangular rodeada por un sendero (es la misma área donde acaba de reemplazar el baobab). Vamos a crear un área vallada. Seleccione primero la valla de tela metálica y, a continuación, haga clic en el suelo para "anclar" la esquina. Mueva el mouse (ratón) para ver una vista previa del área cerrada y haga clic de nuevo para 
colocar la valla. Cree un área vallada del mismo tamaño que el área rectangular.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placefencescompleted">
      	¡Perfecto! Ahora ya tiene un recinto cerrado básico. Más adelante puede probar la colocación en octogonal para crear 
      	una forma octogonal o el modo de goma para colocar secciones sueltas. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegateheading">Puerta del personal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegate">
      	Ahora es el momento de colocar una puerta. Seleccione la Puerta del personal y sitúela encima de la zona vallada que acaba de crear. La vista 
      	previa de la puerta se colocará en su lugar cuando el cursor se sitúe sobre la valla. Simplemente, haga clic para insertar la puerta en esa ubicación.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placegatecompleted">
      	Asegúrese de que las zonas valladas tienen puertas, para que el personal pueda entrar
      	y cuidar de los animales. Por el momento sólo hemos usado la valla de tela metálica, pero hay una gran variedad de tipos
      	de valla. La puerta del personal funcionará automáticamente en cualquiera de ellas. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabheading">Ficha Escenario</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytab">
      	Haga clic en la ficha Escenario para abrir el panel Comprar escenario. En él encontrará
      	objetos útiles y decorativos con los que puede equipar su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectscenerytabcompleted">
      	Normalmente verá muchos objetos distintos en el panel Comprar escenario pero, por ahora, los hemos reducido 
      	a sólo uno: el Buzón para donaciones. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxheading">Buzón para donaciones</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationbox">
Hay seleccionado un buzón para donaciones. Mueva el mouse (ratón) por el mundo para obtener una vista previa. Cuando haya algún elemento en el cursor, puede girarlo usando las teclas &lt; &gt;. Observe que aparece una flecha verde que apunta hacia él. Ésta señala la dirección desde la que los visitantes se acercarán. Asegúrese de que ese lado no queda bloqueado. Haga clic para colocar el buzón para donaciones cerca del área vallada que creó anteriormente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placedonationboxcompleted">
   Debería colocar buzones para donaciones cerca de cada una de las instalaciones. Si los visitantes no encuentran un buzón para donaciones, el dinero se quedará en sus bolsillos, en lugar de pasar al zoo. Suele ser buena idea colocar varios buzones, para que los visitantes no encuentren ningún inconveniente. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabheading">Ficha Senderos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtab">Haga clic en la ficha Senderos para abrir el panel Comprar senderos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpathtabcompleted">
      	Verá que puede elegir entre distintos senderos. A los visitantes no les importa demasiado el tipo de superficie
      	de los senderos del zoo, ¡lo que les importa es que haya senderos! Haga clic en el botón de confirmación de este botón para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathheading">Colocar sendero</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepath">Los senderos se crean como las vallas. Haga clic en el suelo para "acoplar" el sendero. A continuación, mueva el mouse (ratón) para obtener una vista previa del trazado del sendero. Vuelva a hacer clic para colocarlo. Tenga en cuenta que el 
sendero del mapa es muy estrecho alrededor del área rectangular de exhibición. Coloque algún sendero nuevo para ensancharlo para los visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placepathcompleted">
      	También querrá asegurarse de que los senderos conducen hasta las instalaciones. 
      	Los visitantes se detienen en los senderos para ver las instalaciones, así que, si están demasiado lejos, no las verán. Se perderán sus magníficos animales y su 
      	zoo se quedará sin donaciones. (Sí, ¡esos senderos también deben conducir hasta los 
      	buzones para donaciones!) Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabheading">Ficha Edificios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab">
      	Haga clic en la ficha Edificios para tener acceso al panel Comprar edificios... y sí, lo ha adivinado... en él encontrará los edificios que puede
      	colocar en el zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtabcompleted">
      	Encontrará todo tipo de edificios en el panel Comprar edificios, desde puestos de comida y bebida a servicios
      	y mucho más. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingsheading">Comprar edificios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildings">Compre ahora una caseta de perritos calientes, un carrito de rosquillas saladas y un puesto de refrescos. Ya ha seleccionado la caseta de perritos calientes. Mueva el mouse (ratón) por encima del zoo para obtener una vista previa del objeto seleccionado. Para seleccionar otros edificios, sólo tiene que hacer clic  en ellos. Observe la flecha de acceso de color verde (que indica la dirección desde la que los visitantes entrarán). Adelante, coloque cada uno de los puestos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placebuildingscompleted">
      	A los visitantes les entra hambre, sed y necesidad de ir al servicio mientras visitan el zoo. Si no les proporciona 
      	instalaciones para cubrir esas necesidades, puede que se vayan antes de tiempo y se lleven el dinero con ellos. Al igual que ocurre con las instalaciones y los buzones de donaciones, asegúrese de disponer de senderos que conduzcan a todas sus excelentes 
      	instalaciones! Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartheading">Seleccionar objetos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcart">
      	Haga clic en el carrito de rosquillas saladas que acaba de colocar en el zoo para seleccionarlo. Si ya tiene otro objeto sobre el cursor,
      	puede hacer clic con el botón secundario para eliminarlo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectpretzelcartcompleted">
      	Muy bien, ha seleccionado el carrito de rosquillas saladas. Verá que se abre un panel de información que muestra el
      	elemento seleccionado. Ahora no se preocupe de todo lo que hay en este panel... ya lo veremos
      	con más detalle. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentityheading">Mover objetos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentity">
      	Puede mover un gran número de objetos, pero no todos. Una vez seleccionado un objeto, puede usar el botón Seleccionar 
      	edificio para "desplazarlo". También puede hacer clic de nuevo en el objeto una vez seleccionado. 
      	Ahora, lleve el carrito de rosquillas saladas a otro lugar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:moveselectedentitycompleted">
      	Recuerde que cuando en el cursor hay un elemento, puede girarlo con las teclas &lt; y &gt;, o hacer clic MIENTRAS mantiene presionado el botón principal del mouse (ratón)
      	y desplaza el cursor por la pantalla. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelheading">Adoptar animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanel">
      	Haga clic en el botón Animales para abrir el panel Adopción de animales. En él adquirirá los animales para
      	su zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openanimalpanelcompleted">¡Muy bien! Adoptemos ahora un animal. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalheading">Adoptar animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimal">
      	Observará que ya está seleccionado el elefante africano en el panel Adoptar animales. Desplace el cursor del mouse hasta el área vallada 
      	que creó antes y haga clic para situar el elefante africano en el interior del recinto cerrado básico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeanimalcompleted">
      	¡Excelente! Ahora dispone de un animal nuevo. Los visitantes vienen al parque a ver los animales; así que, si no tiene animales, ¡no tendrá 
      	visitantes! Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabheading">Ficha Alimento de animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtab">Seleccione la ficha Alimento de animales para abrir el panel Comprar alimento de animales. Si desea que los animales prosperen, 
      	tendrá que asegurarse de que tienen comida y agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectfoodtabcompleted">
      	Todos los animales necesitan comida y agua, pero no comen cualquier cosa (¿usted lo haría?). Más adelante 
      	le informaremos de cómo saber lo que come cada animal pero, por ahora, es suficiente con que haga clic en el botón 
      	de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodheading">Comprar comida y agua</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfood">Para colocar un comedero con heno y otro con agua cerca del elefante africano, haga clic en los recipientes y, a continuación, en el interior del recinto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placewaterfoodcompleted">
      	¡Perfecto! Poner comida y agua en sus instalaciones permitirá a los animales satisfacer el hambre y la sed.
      	Recuerde... un animal hambriento o sediento no es un animal feliz. Haga clic en el botón de 
      	confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabheading">Ficha Refugios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertab">Seleccione la ficha Refugios de animales para abrir el panel Comprar refugios de animales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectsheltertabcompeted">Aunque un animal cansado podría dormir en cualquier sitio, los animales necesitan un refugio para satisfacer sus necesidades de intimidad. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectheading">Investigar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobject">
      	Hay algunos objetos avanzados que requieren un estudio más detenido antes de tener acceso a ellos. Para ello, elija 
      	Investigar el objeto. Los objetos que deben investigarse están sombreados en verde y sobre su icono aparece un pequeño vaso de análisis
      	que aparece sobre el icono. Presione el botón Investigar en el panel Información del objeto 
      	para comenzar la investigación sobre un objeto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:researchobjectcompleted">
      	Investigar un objeto cuesta dinero y lleva tiempo. Pero una vez terminada la investigación, el objeto puede
      	ponerse en venta. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelterheading">Comprar refugio</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeshelter">Espere a que termine la investigación de la casa de elefantes. Puede continuar 
haciendo otras cosas mientras se investigan los objetos. (Puede ser un buen momento para echar un vistazo por el zoo). Una vez terminada la investigación, seleccione la casa de elefantes y lleve el cursor hacia el interior del zoo para obtener una vista previa del elemento. Haga clic para colocar el refugio en el recinto del elefante africano.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placesheltercompleted">¡Excelente! Su animal tiene un lugar donde retirarse para tener un poco de intimidad. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelheading">Ficha Accesorios para animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanel">
      	Seleccione la ficha Accesorios para animales para abrir el panel Comprar accesorios para animales.
                </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:enrichmentpanelcompleted">
      	Los accesorios mejoran el área de instalación de muchas especies de animales, manteniéndolos activos y
      	entretenidos en su entorno. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballheading">Pelota de persecución</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitball">
      	En Zoo Tycoon 2 hay muchos accesorios pero, por el momento, hemos reducido la selección 
      	a sólo uno. Verá que tiene seleccionada una pelota de persecución. Haga clic en el recinto del elefante africano para colocar el objeto.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeopursuitballcompleted">
      	Las distintas especies de animales tienen diversos grados de interés por los accesorios
      	que les estimulan. Más adelante explicaremos con más detalle cómo saber qué artículos
      	estimulan a los distintos animales. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelheading">Paisajismo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanel">
      	Para abrir el panel Paisajismo, haga clic en el botón del mismo nombre. Desde el panel Paisajismo se modifican 
      	las partes "orgánicas" del zoo cambiando el terreno y colocando árboles, rocas y vegetación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openlandscapingpanelcompleted">
      	El panel Paisajismo ofrece también todas las herramientas necesarias para crear un hábitat adecuado (también conocido como biomedio)
      	para que vivan en él los animales. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahheading">Pintar biomedio de sabana</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannah">
      	Desplácese por los distintos biomedios, haciendo clic en las flechas, hasta que encuentre 
      	 el biomedio sabana. Cuando lo localice, lleve el cursor al recinto del elefante africano y haga clic y arrastre el mouse (ratón) para 
      	para comenzar a pintar con un terreno adecuado al biomedio sabana.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:paintsavannahcompleted">
      	¡Buen trabajo! Los animales prefieren estar en instalaciones que se asemejen a su hábitat natural. Use los pinceles de biomedio 
      	para pintar el terreno que más se aproxime a su entorno natural. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegameheading">Pausa del juego</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegame">Puede realizar una pausa en el juego siempre que lo necesite. Para ello, haga clic en el botón Pausa de la esquina superior izquierda o utilice la tecla P para realizar la pausa en el juego ahora.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:pausegamecompleted">
      	¡Bien! Si tiene que volver a la "vida real", puede hacer una pausa en el juego sin perderse nada de la acción. No obstante, tenga en cuenta que
      	 puede construir mientras el juego está en pausa. Esta posibilidad le será útil si los visitantes o los animales entran
      	en un área en la que desea construir (sólo tiene que hacer una pausa en el juego y quitarlos de ella). 
      	Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelheading">Panel Personal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanel">Haga clic en el botón Personal para abrir el panel Contratar personal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openstaffpanelcompleted">
      	Aquí encontrará los empleados que se encargarán del mantenimiento general del zoo, del cuidado de los animales y de la formación
      	a los visitantes. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeperheading">Contratar personal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeeper">
      	El guardián está especializado en el cuidado de los animales y se encarga de que éstos reciben la comida y 
      	el agua necesarios. Además, también tratan a los animales enfermos y limpian y cepillan a los animales sucios. Seleccione un guardián y lleve el 
      	cursor al interior del zoo. Haga clic para colocar el nuevo guardián en el mundo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hirezookeepercompleted">¡Excelente! Su guardián ya puede cuidar del elefante africano. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorheading">Educador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducator">El Educador mejorará la experiencia educativa de sus visitantes. Seleccione un educador y desplace el
      	cursor hacia el interior del zoo. Haga clic para colocar el nuevo educador en el mundo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:hireeducatorcompleteted">
      	¡Perfecto! Ya tiene un educador. Los educadores necesitan un podio para educadores desde donde dar sus charlas; de lo contrario, los 
      	visitantes no podrán oírlo. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2heading">Volver a Construcción</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2">Es el momento de comprar un podio para educadores. Abra ahora el panel Construcción.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:openconstructionpanel2completed">¡Muy bien! Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2heading">Ficha Edificios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2">Haga clic en la ficha Edificios para tener acceso al panel Comprar edificios... y sí, lo ha adivinado... en él 
      	encontrará un podio para educadores.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:selectbuildingtab2completed">¡Buen trabajo! Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumheading">Podio para educadores</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodium">
      	Adquiera ahora un podio para educadores. Haga clic en el podio y luego mueva el mouse por el zoo 
      	para obtener una vista previa del objeto. No olvide la flecha verde de dirección. En este caso indica la posición que adoptará el educador 
      	para dirigirse a los visitantes. Haga clic para colocar un podio para educadores.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:placeeducatorpodiumcompleted">¡Excelente! Ahora que el Educador ya dispone de un podio desde el que hablar, podrá 
      	proporcionar formación a sus visitantes. Con esas charlas puede aumentar la cantidad de dinero 
      	recibida en donaciones para educación. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial2:tutorial_2_complete">
      	¡Buen trabajo! Aquí termina el Tutorial de construcción. El siguiente
      	le enseñará algunas cosas sobre el acceso a la información del zoo. Para ver el siguiente tutorial, haga clic en el botón de confirmación de la esquina inferior derecha o, si desea volver al menú principal, haga clic en el botón de la flecha hacia atrás. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial3_welcome">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
          En el siguiente tutorial conocerá las formas de obtener información sobre los animales, el personal, los visitantes, los edificios y el estado del zoo.
        
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br>¡Empecemos! Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</br>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalheading">Seleccionar un animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimal">Para empezar, aprendamos cómo informarnos sobre los animales. Haga clic en uno de los animales del zoo para abrir su panel de información. No olvide que puede desplazar el mapa en
      	caso de que algún animal no esté a la vista.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectanimalcompleted">¡Muy bien! Cuando abra por primera vez el panel Información de animales, verá una serie de iconos que indican el estado de las necesidades del animal. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalheading">Activar seguimiento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimal">En el panel Información de animales, haga clic en la imagen del animal. De esta manera se habilitará el seguimiento y la cámara comenzará a seguir al animal seleccionado allá adonde vaya.
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:trackanimalcompleted">¡Muy bien! Esto también puede hacerlo con los visitantes y el personal, por lo que es una forma práctica de ver qué hace un animal o una persona. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalheading">Acercar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimal">Acerque ahora la vista del animal seleccionado para verlo mejor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:zoommaponanimalcompleted">
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
      	¡Muy bien! Una vista más cercana le permitirá ver los "emoticonos" de los animales. 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
     <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         "¿Emoti... qué? ¿Es una enfermedad?" 
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         <br/>
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         
         No. 
      	Los emoticonos son la forma que tienen los animales de comunicarle sus necesidades... de las que ya hablaremos enseguida. Cuando haya terminado de ver el animal, haga clic en
      	el botón de confirmación de este panel para continuar.
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalheading">Desactivar seguimiento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimal">Vuelva a hacer clic en la imagen del animal que aparece en el panel Información de animales. Así deshabilitará su seguimiento y la cámara dejará de seguirlo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:untrackanimalcompleted">¡Magnífico! Ahora podemos continuar y aprender más cosas sobre las necesidades del animal. Haga clic en 
      	el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedsheading">Ver estado del animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneeds">
      	La siguiente ficha le llevará al panel Estado del animal. Haga clic en la ficha del mismo nombre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalneedscompleted">
      	¡Perfecto! Este panel le indica cuál es la actividad actual del animal y algunas otras cosas
      	sobre el estado del animal que le conviene saber. Desde aquí podrá ver si un animal
      	está enfermo o, ¡qué bien, esperando una cría! Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1heading">Una necesidad cubierta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1">Vea qué bonita es la necesidad 1</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_1completed">Los iconos del panel Información de animales le indican las necesidades de éstos.
      	El icono que aparece en el panel de este tutorial indica la necesidad que tiene el animal de hacer ejercicio. Cuando aparece en color
      	verde significa que la necesidad está cubierta y que todo va bien. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2heading">Una necesidad acuciante</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2">Vea qué bonita es la necesidad 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_2completed">
      	El icono que aparece en este panel de tutorial indica la sed de un animal. Cuando aparece en color 
      	amarillo, significa que la necesidad es acuciante. Esto significa que el animal intentará cubrir pronto esta necesidad. 
      	Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3heading">Una necesidad crítica</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalbasicneeds_3completed">El icono que aparece aquí indica el hambre de un animal. Cuando aparece en color rojo,
 significa que la necesidad es crítica y que el animal no ha podido satisfacerla. Es un buen momento de comprobar la instalación para asegurarse de que los objetos adecuados, en este caso el tipo de comida adecuado, están disponibles.
 Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
   </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralheading">Ver información general del animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneral">
      	La última ficha de este panel abre el panel Información general del animal. Haga clic en la ficha  
      	Información general. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewanimalgeneralcompleted">
      	¡Muy bien! Aquí encontrará información sobre el género del animal, su biomedio preferido y de la parte 
      	del mundo de donde procede. Haga clic en el botón de confirmación del panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationsheading">Recomendaciones del guardián</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendations">
      	Puede obtener abundante información útil sobre las preferencias de un animal en el panel Recomendación del guardián.
      	Haga clic en el botón Recomendaciones del guardián para abrir el panel correspondiente.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewrecommendationscompleted">
      	¡Excelente! Todos los objetos que aparecen en este panel están filtrados para incluir sólo aquellos
      	que resultan útiles para el animal seleccionado. Puede elegir objetos
      	de este panel y colocarlos en el zoo, de la misma manera que hizo con los demás. El panel de compra se explica en el segundo tutorial. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closerecommendations">
Puede usar las minifichas del panel Recomendaciones del guardián para consultar qué comida, refugios, plantas, árboles y accesorios prefiere el animal. Cuando haya terminado, haga clic en el botón de cerrar situado en la esquina 
      	superior derecha del panel Recomendaciones del guardián.
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeperheading">Seleccionar un guardián</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeeper">Busque un guardián en el zoo. Si no están realizando ninguna tarea concreta, podrá 
      	encontrarlos sentados en un banco... después de todo, son muy parecidos a la gente real. Si no es así, estarán caminando por el zoo, ocupándose de las instalaciones. 
      	Haga clic en un guardián para abrir el panel Información del guardián.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectkeepercompleted">
      	¡Muy bien! En el panel Estado del personal verá la Tarea actual del Guardián. Le indica lo que 
      	hace el Guardián en ese momento. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentsheading">Ver asignaciones de guardianes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignments">Haga clic en la ficha Asignaciones del personal para ver las tareas del guardián.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewassignmentscompleted">
 	Puede asignar guardianes a instalaciones específicas. Si lo hace, permanecerán en las instalaciones 
	seleccionadas. Si un guardián no tiene ninguna tarea asignada, se dirigirá a cualquier instalación que necesite atención. 
	Dependiendo de cómo sea su zoo, es posible que tenga que caminar mucho. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassignheading">Seleccione Agregar asignación</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassign">Haga clic ahora en el botón Agregar nueva asignación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectaddassigncompleted">Cuando seleccione Agregar asignación, el cursor se transformará en un poste con una bandera. Coloque la bandera en el zoo para asignar un guardián a una instalación. Cuando termine, haga clic con el botón secundario del mouse (ratón) para quitar el cursor. Si asigna un guardián a más de un área, es posible que no sea eficaz. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.

     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtsheading">Seleccione Opiniones del personal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughts">Haga clic en el botón Opiniones del personal para saber lo que piensan los empleados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffthoughtscompleted">
      	En el panel Opiniones del personal verá lo que piensan los empleados... por ejemplo si hay algo que les impida 
      	cuidar adecuadamente de los animales. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalaryheading">Seleccione Salario del personal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalary">Haga clic en el botón Salario del personal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectstaffsalarycompleted">
      	Aquí verá el salario de los empleados y cuánto tiempo llevan trabajando para el zoo. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestheading">Seleccione un visitante</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguest">Echemos ahora un vistazo a los visitantes. Haga clic en cualquiera de ellos (o ellas) para seleccionarlo (o seleccionarla).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestcompleted">
      	El panel Actividades y necesidades de los visitantes le indica lo que hace el visitante en cada momento, además de incluir iconos 
      	que representan el estado de las diversas necesidades de los visitantes. Igual que con los animales, si una necesidad aparece en color verde, está cubierta, si es de color amarillo es acuciante y si es de color rojo es crítica.
      	Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatusheading">Seleccione Estado de los visitantes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatus">
      	Haga clic en la ficha Estado de los visitantes para abrir el Panel de información de un visitante. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectgueststatuscompleted">
	En este panel verá cuánto dinero lleva y si ha comprado algún recuerdo 
      	en el zoo. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritesheading">Seleccione Favoritos de los visitantes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavorites">
      	Haga clic en la ficha Favoritos del visitante.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestfavoritescompleted">
      	Aquí verá cuál es el animal favorito del visitante. Es posible que los visitantes hagan mayores donaciones si ven a sus
      	animales favoritos, por lo que, si ofrece los animales favoritos, tendrá la recompensa de recibir más dinero 
      	por donaciones. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtsheading">Seleccione Opiniones del visitante</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughts">
      	Haga clic en la ficha Opiniones del visitante.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectguestthoughtscompleted">
      	 En este panel podrá ver lo que piensan los visitantes sobre su zoo. (¿No le gustaría poder leer 
      	 así la mente de todo el mundo?) Así obtendrá ideas sobre lo que 
      	 podría hacer para mejorar las experiencias de sus visitantes. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandheading">Seleccione Puesto de comida</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstand">
      	Los edificios también tienen paneles de información. Haga clic en cualquier puesto de comida del zoo para abrir su 
      	panel Información del edificio que corresponda. Recuerde... puede ser necesario desplazar el mapa para buscar uno de los puestos de comida.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandcompleted">
      	El panel Estado de edificio le indica el nivel de precio actual de los elementos que se venden en el edificio y la cantidad de artículos vendidos.
      	Algunos edificios pueden presentar en este apartado información ligeramente distinta. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinanceheading">Seleccione la ficha Finanzas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinance">
      	Haga clic en la ficha Finanzas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectfoodstandfinancecompleted">
      	Aquí verá un "balance" resumido del edificio seleccionado. Se indica el número de meses que lleva en funcionamiento y, lo que es 
      	más importante, le permite saber si da beneficios. La información de la ficha Finanzas puede ayudarle a decidir qué edificios son rentables para el zoo. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatusheading">Seleccione Estado del zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatus">
      	Para obtener una visión general completa se utiliza el panel Estado del zoo. Haga clic en el botón 
      	Finanzas del zoo para abrir el panel Estado del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoostatuscompleted">
      	Este primer panel de información le ofrece un resumen de datos sobre el zoo. Desde aquí puede indicar si el 
      	zoo está Abierto o Cerrado y cambiar el precio de las entradas. Cuando cierre el zoo, comenzarán a marcharse todos los visitantes.
      	Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofameheading">Fama del zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofame">Haga clic en la ficha Fama del zoo para abrir el panel del mismo nombre.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofamecompleted">El panel Fama del zoo muestra el estado de los distintos elementos que influyen en la puntuación de la fama de su zoo, incluidos, entre otros, el número de animales, el de especies distintas o lo adecuado de sus hábitats. Para obtener más información sobre cada uno de estos elementos, mueva el mouse sobre las distintas barras. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancesheading">Seleccione la ficha Ingresos y gastos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinances">
      	Haga clic ahora en la ficha Informe de ingresos y gastos para abrir el balance económico del zoo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:selectzoofinancescompleted">
      	Muy bien. El Informe de ingresos y gastos le proporcionará un resumen mensual de los ingresos y los gastos. Si ve
      	mucho color rojo, es posible que el zoo esté gastando más de lo que recibe. Recuerde... el verde es bueno
y en este lugar no conviene ver el mundo a través de unas lentes de color rosa. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatusheading">Cerrar Estado del zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatus">
      	Tenga en cuenta que hay otras fichas, en las que podrá ver gráficos, una lista de los premios recibidos por el zoo,
      	resúmenes de donaciones y otros datos. Haga clic en el botón Cerrar cuando haya terminado de consultar la información del zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closezoostatuscompleted"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatsheading">Abrir Datos rápidos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstats">
      	El panel Datos rápidos incluye una lista de todos los seres de sangre caliente del zoo, es decir, los 
      	animales, los visitantes y el personal. (No se preocupe, también se incluyen los animales de sangre fría.) Haga clic en el botón Datos rápidos para abrir el panel correspondiente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openquickstatscompleted">
      	¡Muy bien! El primer panel presenta una lista de todos los animales del zoo. Verá iconos que representan las necesidades básicas de 
      	sus animales y otras condiciones especiales que puedan experimentar... como las enfermedades. Esta información puede ser muy útil, 
      	al proporcionarle una visión general de los aspectos que requieren su atención. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistheading">Ver Lista de visitantes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlist">
      	Haga clic en la ficha Información de visitante.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewguestlistcompleted">
      	Mientras ve cualquiera de las listas, puede hacer clic en cualquier animal o persona incluidos en ella para seleccionarlo. 
      	La cámara irá a esa ubicación y comenzará a realizar un seguimiento de los movimientos del animal o la persona seleccionados (bueno, puede que sea 
      	otra de esas cosas del tipo "¿no le gustaría poder...?"). Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistheading">Ver Lista de personal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflist">
      	Ahora haga clic en la ficha Información del personal. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewstafflistcompleted">
      	Para saber fácilmente dónde se encuentra el personal de su zoo, seleccione a cada empleado en la lista de personal. La cámara irá directamente 
      	a su ubicación y abrirá el panel Información del personal, que le indicará lo que están haciendo. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatsheading">Cerrar Datos rápidos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstats">Cuando haya terminado de ver las personas y los animales del zoo, cierre el panel Datos rápidos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closequickstatscompleted">
      	¡Perfecto! Ahora es el momento de continuar para aprender más cosas acerca del Safari fotográfico. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafariheading">Seleccione el modo de Cámara</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafari">
      	Haga clic en el botón Safari fotográfico para entrar en el modo de Cámara.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:enterphotosafaricompleted">
      	Desde la vista Safari fotográfico podrá tomar fotos de cualquier cosa del zoo. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:PHTutorial3">Tut. 3 Desafío fotog.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengeheading">Ver los desafíos fotográficos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge">Cuando hay algún desafío fotográfico, puede hacer clic con el botón secundario del mouse (ratón) para ver en qué consiste.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallengecompleted">En este desafío se le pide que tome una foto de un dromedario. ¿Cree que está preparado para conseguirlo?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengeheading">Fotografiar un dromedario</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallenge">
      	Puede moverse por el zoo usando el botón principal del mouse o las teclas de desplazamiento. Localice un dromedario 
      	en el zoo. Puede ajustar el nivel de zoom de la cámara usando la rueda del mouse. Una vez que tenga a la vista un dromedario, presione la barra espaciadora para hacerle una foto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:completephotochallengecompleted">¡Excelente foto! Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2heading">Ver los desafíos fotográficos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2">Haga clic con el botón secundario del mouse para volver a los desafíos fotográficos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:viewphotochallenge2completed">De esta manera puede volver a ver las fotos que ha tomado para el desafío fotográfico. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumheading">Abrir el álbum fotográfico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbum">
      	Si abre el álbum fotográfico podrá ver cualquiera de las fotos que haya hecho. Haga clic en el botón Álbum fotográfico 
      	para abrirlo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:openphotoalbumcompleted">
      	Las fotos que acaba de tomar se muestran en la tira de película que aparece a lo largo de la parte superior de la pantalla. Puede hacer clic y 
      	arrastrarlas hasta los espacios vacíos del álbum fotográfico. Haga clic en el botón de confirmación de este panel para continuar.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumheading">Cerrar el álbum fotográfico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbum">
      	Cuando haya terminado de ver las fotos, haga clic en el botón Volver al juego para cerrar el 
      	Álbum fotográfico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:closephotoalbumcompleted"/>
      <LOC_STRING _locID="tutorial3:tutorial_3_complete">
      	¡Muy bien! Con esto terminan los tutoriales de Zoo Tycoon 2. Hemos pasado rápidamente 
      	por las fantásticas características que tendrá a su disposición cuando cree el zoológico de sus sueños. Hay mucho que explorar, con sus 
      	30 animales, diez biomedios distintos, cientos de objetos y mucho más. No olvide consultar el manual de Zoo Tycoon 2 para obtener información más detallada.
			.<p/>
			Si desea obtener más información acerca de cómo jugar a Zoo Tycoon 2, consulte los otros tutoriales. Éstos están marcados con el icono en forma de libro.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
Presione el botón X para volver al menú principal.	
      	</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:textformat">
         <font name="arial" size="10" shadowx="-1" shadowy="1" shadowa="128">
            <color r="255" g="255" b="255" a="255">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:labelformat">
         <font name="arial" size="12">
            <color r="255" g="248" b="178" a="255">
               <b>%text%</b>
            </color>
         </font>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:campaignname">Tutoriales de Zoo Tycoon 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1">Tutorial 1: Controles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1short">Técnicas de control</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T1overviewshort">Para empezar, aprenda en este tutorial guiado los principios básicos de los controles de la cámara en Zoo Tycoon 2. Luego, aprenda las técnicas de construcción y más cosas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2">Tutorial 2: Construcción</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2short">Técnicas de construcción</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T2overviewshort">Para empezar, aprenda en este tutorial guiado los principios básicos de la construcción en Zoo Tycoon 2. Luego, pase a las técnicas de información general.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3">Tutorial 3: Obtener información</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3short">Obtener información</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:T3overviewshort">Para empezar, aprenda en este tutorial guiado los principios básicos de la obtención de información sobre el zoo. Cuando termine, podrá crear su propio zoo en modo Partida libre, jugar en el modo Desafío o comenzar una campaña en el 
      	modo Campaña.
      </LOC_STRING>
</ZT2Strings>
