<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagPhotos">Revista Vida Salvaje</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMag">
         
         La revista Vida Salvaje realiza un concurso fotográfico y pagará 2000 $ por cada fotografía publicada en su revista. El concurso finaliza dentro de dos meses. Al final de este período, la revista Vida Salvaje le pagará las fotografías que merezcan la pena. Las fotos específicas que necesita son:
         
         <br/>
         
         *  Una única foto que contenga tres cebras comunes.
         
         <br/>
         
         *  Una foto que contenga dos flamencos comunes y un hipopótamo.
         
         <br/>
         
         *  Una foto de un cocodrilo del Nilo en el agua.
         
         <br/>
         
         *  Una fotografía de un canguro rojo golpeando la cola.
         
         <br/>
         
         Dificultad: Moderada
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagShort">
         
         Tome las siguientes fotografías:
         
         <p/>
         
         *  Una única foto que contenga tres cebras comunes.
         
         <br/>
         
         *  Una foto que contenga dos flamencos comunes y un hipopótamo.
         
         <br/>
         
         *  Una foto de un cocodrilo del Nilo en el agua.
         
         <br/>
         
         *  Una fotografía de un canguro rojo golpeando la cola.
      
  </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFailure">El período del concurso ha finalizado. Lamentablemente no ha entregado ninguna de las fotos solicitadas por la revista Vida Salvaje. Quizás tenga más suerte la próxima vez.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFailureShort">Lamentablemente no ha podido entregar ninguna de las fotos solicitadas por la revista Vida Salvaje.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagPartialSuccess">El período de concurso ha terminado. La revista Vida Salvaje le ha pagado las fotos que ha podido tomar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagFullSuccess">¡La revista Vida Salvaje está encantada con sus fotos! Además, reconocen que conseguir una colección tan exclusiva de fotografías en tan poco tiempo no es nada fácil y le han otorgado el Premio de la revista Vida Salvaje al fotógrafo aficionado. ¡Enhorabuena!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:PHWildlifeMagSuccessShort">Sus fotos han tenido un gran éxito en la revista Vida Salvaje.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_ThreeZebras">Tome una foto de tres cebras.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_TwoFlamingoesandHippo">Tome una foto que incluya dos flamencos comunes y un hipopótamo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_CrocinWater">Tome una foto de un cocodrilo del Nilo en el agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="WildlifeMagChallengetext:stt_KangarooTailThump">Tome una fotografía de un canguro rojo golpeando la cola.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
