<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsintro">Animales de Norteamérica</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverview">
         
         
         
           Un zoo de primera línea desea abrir una nueva instalación gemela para exponer una instalación que incluya tres especies distintas de animales de Norteamérica. Sin embargo, a causa de las restricciones de contenidos extranjeros establecidas por las autoridades, estas especies deben constituir menos del 30% de las especies expuestas.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Para incluir tres especies procedentes de Norteamérica en su zoo, debe cumplir la legislación y tener al menos ocho especies distintas de regiones no norteamericanas.      
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverviewshort">  Un zoo de primera categoría desea abrir una nueva instalación gemela para exponer una instalación con especies de Norteamérica. Sin embargo, a causa de la normativa aplicable, estas especies deben ser menos del 30% de los animales expuestos. Cree un nuevo zoo para poder exhibir las especies necesarias y cumplir la legislación. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la estatua del mundo.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsSuccessoverview">¡Su zoo ha conseguido un gran éxito y la nueva instalación dedicada a Norteamérica es muy apreciada!  El equilibrio conseguido entre las especies de Norteamérica y los procedentes de otras regiones del mundo garantiza el cumplimiento de la legislación.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsresult">¡Exhibición de animales de Norteamérica!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoal">Adopte tres especies de Norteamérica. Sin embargo, para poder exhibir estos animales, debe tener al menos ocho especies procedentes de fuera de Norteamérica.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AmericanAnimalsoverallgoalOK">¡Enhorabuena! Ha conseguido equilibrar el número de animales de Norteamérica con el de otras especies.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsintro">Ampliación de animales asiáticos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverview">
         
         
         
           El Consejo de dirección del zoo ha impuesto que se obtengan cuatro especies asiáticas en el plazo de un año. Lamentablemente, hay poca disponibilidad de animales de Asia. Los zoológicos de todo el mundo han tenido muchas dificultades para obtener estos valiosos animales en peligro de extinción y sólo los ofrecen a los zoológicos con excelente reputación. 
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Dispone de un año para obtener los animales. Puesto que son tan escasos, debe lograr que la fama de su zoo sea de cuatro estrellas para tener alguna esperanza de conseguir el número suficiente de estos singulares animales.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverviewshort">  El Consejo de dirección del zoo ha impuesto que se obtengan cuatro especies asiáticas en el plazo de un año. Lamentablemente, hay poca disponibilidad de animales de Asia. Haga lo que sea necesario para aumentar la reputación de su zoo para adquirir estas singulares criaturas. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la estatua del mundo.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsSuccessoverview">La incorporación de estos animales asiáticos tan poco frecuentes ha conseguido el impacto positivo esperado en la afluencia de visitantes a su zoo. El zoo está lleno de actividad y el Consejo de dirección está muy satisfecho con los resultados. En reconocimiento a su trabajo, se le ha otorgado la estatua del mundo, que podrá utilizar en todas sus iniciativas futuras.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsFailureoverview">Por desgracia, el plazo concedido por el Consejo de dirección ha transcurrido. Lamentablemente, han tenido que buscar otra dirección para el zoo.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsresult">¡Exhibición de animales asiáticos!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoal">Agregue al zoo en el plazo de un año cuatro especies procedentes de Asia.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalOK">¡Enhorabuena! Ha conseguido obtener cuatro especies asiáticas en el plazo establecido de un año.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AsianAnimalsoverallgoalfailed">No ha conseguido incorporar cuatro especies asiáticas en el período establecido de un año.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsintro">Imperio animales africanos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverview">
         
         
         
           Un rico hacendado de Europa nororiental desea intentar lo imposible. Dispone de un terreno vacío y tiene la intención de crear un parque zoológico que incluya sólo animales procedentes de África. Ha concedido los fondos suficientes para comenzar y desembolsará más dinero en metálico cada vez que se agregue una nueva especie de animal africano. El parque terminado debe poseer doce especies distintas de animales procedentes de África.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Con el interés de poner en marcha el parque, está dispuesto a aceptar que sea necesario incluir animales de otras regiones del mundo. Sin embargo, en último término, para cumplir el objetivo, el parque sólo debe poseer animales procedentes de África. Cualquier animal que provenga de otras regiones deberá ser puesto en libertad para que el parque se pueda considerar terminado.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverviewshort">Un rico hacendado de Europa nororiental desea crear un parque zoológico que incluya sólo animales procedentes de África. Debe contener al menos doce especies distintas. Puede usar cualquier otro animal para poner el zoo en marcha, pero los animales procedentes de otras regiones deberán ponerse en libertad para que el parque se pueda considerar terminado. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la estatua del mundo.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsSuccessoverview">¡Enhorabuena! Ha conseguido crear un parque zoológico dedicado a los animales de África. El nuevo "Imperio de los animales africanos" ya se conoce como destino turístico y atrae a visitantes de todo el mundo.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsresult">¡Imperio de los animales africanos terminado!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoal">Construya un parque zoológico que incluya doce especies de animales procedentes de África. Ponga en libertad cualquier animal de otras regiones del mundo que haya podido utilizar durante la construcción del parque.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsoverallgoalOK">¡Enhorabuena! Ha conseguido crear un parque zoológico dedicado a los animales de África.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave1">¡Ya tiene la primera especie africana en su parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave2">¡Ya tiene dos especies africanas en su parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave3">¡Ya tiene tres especies africanas en su parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave4">¡Ya tiene cuatro especies africanas en su parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave5">¡Ya tiene cinco especies africanas en su parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave6">¡Ya tiene seis especies africanas en su parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave7">¡Ya tiene especies africanas africanos en su parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave8">¡Ya tiene ocho especies africanas en su parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave9">¡Ya tiene nueve especies africanas en su parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave10">¡Ya tiene diez especies africanas en su parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave11">¡Ya tiene once especies africanas en su parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalshave12">¡Ya tiene doce especies africanas en su parque!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:AfricanAnimalsgetridofothers">Ya dispone de suficientes especies africanas, pero debe poner en libertad los animales de otras regiones del mundo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeintro">Ecosistema completo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverview">
         
         
         
           Los visitantes disfrutan especialmente con las instalaciones que simulan el hábitat natural de los animales que alojan. Quedan incluso más impresionados cuando en esa instalación se puede reproducir un ecosistema completo. Cree una instalación de sabana que contenga tanto herbívoros como carnívoros. Asegúrese de que se cumplen las necesidades del entorno. Siempre y cuando los guardianes del zoo cubran las necesidades de alimentación de los carnívoros, los herbívoros no correrán peligro. Para que la instalación tenga éxito necesitará al menos seis herbívoros y cuatro carnívoros en el mismo espacio. 
         
      
         
         <p/>
         
         
         
           Mantenga abierta esta instalación durante cuatro meses. Si consigue mantenerla abierta al público, recibirá una financiación adicional de 2.000 $ para ayudar a pagar el coste necesario para que la instalación funcione sin problemas.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverviewshort">  Cree una instalación de la sabana que contenga herbívoros y carnívoros, ¡pero mantenga los carnívoros bien alimentados para evitar desgraciados accidentes!       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeSuccessoverview">El ecosistema ha funcionado bien durante el período de prueba de cuatro meses. Los visitantes están absolutamente encantados con la instalación, a pesar de la presión adicional que afronta el personal del zoo para mantener satisfechos a los carnívoros.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureoverview">La instalación de ecosistema completo ha fracasado porque no ha podido evitar que los carnívoros ataquen a los herbívoros. Ha perdido toda la financiación de este programa.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeFailureWitnessedoverview">Su zoo ha sufrido un serio revés, porque uno de los visitantes ha presenciado cómo uno de los animales era devorado por otro. Su instalación del biomedio se considera un fracaso y los padres están indignados de que sus hijos hayan presenciado la brutalidad de un animal vivo siendo devorado por otro.  Lamentablemente, su zoo ha tenido que pagar una importante suma de dinero como depósito para sufragar los gastos jurídicos derivados del proceso iniciado por la Coalición de Padres Indignados.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeresult">¡Éxito de la exposición del ecosistema!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoal">Cree una instalación de sabana que combine cuatro carnívoros y seis herbívoros en el mismo espacio. Mantenga abierta la instalación durante cuatro meses y asegúrese de que ningún herbívoro sufra daño alguno.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalOK">¡Enhorabuena! Ha conseguido mantener abierto un ecosistema completo sin que resulte atacado ningún animal.     </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:HugeBiomeoverallgoalfailed">Por desgracia, su instalación de un ecosistema completo ha terminado en tragedia. ¡Los carnívoros deben estar bien alimentados!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesintro">Biomedios del mundo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverview">
         
         
         
           Un biomedio se caracteriza por la flora, la fauna y el clima de una región concreta. En la Tierra hay muchos entornos distintos que varían en temperatura, humedad, luz y las condiciones de vida que dan soporte a diversos animales.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         El departamento de geografía de una conocida universidad está financiando un gran proyecto de biomedios para crear una instalación en la que estén representados los principales biomedios del mundo y puedan usarse para el estudio, la investigación y la enseñanza. Creando un entorno así y abriéndolo al público, se espera que se puedan compartir los beneficios de la educación, al tiempo que parte de los costes del proyecto se verán costeados por el dinero de las entradas del público.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Cree un zoo que incluya los siguientes biomedios y asegúrese de que dispone al menos de un animal en cada instalación.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
         Alpino, bosque boreal, desierto, sabana, monte bajo, bosque templado, pluviselva, tundra y humedal.     
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesoverviewshort">  El departamento de geografía de una importante universidad financia un gran proyecto de biomedios para crear una instalación en la que estén representados los más importantes del mundo. Le han encargado la creación de ese entorno. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la estatua del mundo.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSuccessoverview">Esta instalación ha demostrado ser un importante factor educativo para la comunidad. Conocer los matices de los distintos biomedios y las formas de vida que albergan es el primer paso para comprender cómo se puede proteger la flora y la fauna mediante las iniciativas de conservación.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesresult">¡La instalación de biomedios es todo un éxito!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpine">Cree un biomedio alpino e incorpore un animal adecuado a esta instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesAlpineOK">¡Genial! Tiene un biomedio alpino con un animal adecuado a la instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForest">Cree un biomedio de bosque boreal e incorpore un animal adecuado a esta instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesBorealForestOK">¡Genial! Tiene un biomedio de bosque boreal con un animal adecuado a la instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesert">Cree un biomedio de desierto e incorpore un animal adecuado para esta instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesDesertOK">¡Genial! Tiene un biomedio de desierto con un animal adecuado a la instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannah">Cree un biomedio de sabana e incorpore un animal adecuado a esta instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesSavannahOK">¡Genial! Tiene un biomedio de sabana con un animal adecuado a la instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrub">Cree un biomedio de monte bajo e incorpore un animal adecuado a la instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesScrubOK">¡Genial! Tiene un biomedio de monte bajo con un animal adecuado a la instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForest">Cree un biomedio de bosque templado e incorpore un animal adecuado a la instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTemperateForestOK">¡Genial! Dispone de un biomedio de bosque templado con un animal adecuado a la instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforest">Cree un biomedio de pluviselva e incorpore un animal adecuado a la instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTropicalRainforestOK">¡Genial! Dispone de un biomedio de pluviselva con un animal adecuado a la instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundra">Cree un biomedio de tundra e incorpore un animal adecuado a la instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesTundraOK">¡Genial! Dispone de un biomedio de tundra con un animal adecuado a la instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlands">Cree un biomedio de humedal e incorpore un animal adecuado a la instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorld:TheWorldsBiomesWetlandsOK">¡Genial! Dispone de un biomedio de humedal con un animal adecuado a la instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignshort">La Tierra</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1">Contenido extranjero de Norteamérica</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS1short">Contenido extranjero</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2">Animales asiáticos escasos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS2short">Animales asiáticos escasos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3">Imperio animales africanos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS3short">Imperio animales africanos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4">Ecosistema completo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS4short">Ecosistema completo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5">Biomedios del mundo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TheWorldLabels:WorldCampaignS5short">Biomedios del mundo</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
