<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoPhotos">Revista mensual Noticias del Zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhoto">          
			La revista mensual Noticias del zoo desea publicar un artículo sobre su zoo y necesita fotos para ilustrarlo. Cuando entregue las fotos y publiquen el artículo, incrementará la afluencia de visitantes al zoo durante los tres meses siguientes a la aparición de ese número de la revista en los quioscos. Les gustaría tener fotos de:     
			<br/>         
		*  Un jaguar nadando en el agua..   
			<br/>     
		*  Un íbice descansando en un establo. 
			<br/>
		*  Un alce frotando la cornamenta contra un árbol. 
			<br/>
   			Dificultad: Moderada
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoShort">  
   			Tome las siguientes fotos:  
			<p/>   
		*  *  Un jaguar nadando en el agua.    
			<br/> 
		*    Un íbice descansando en un establo. 
			<br/> 
		*  Un alce frotando la cornamenta contra un árbol.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoSuccess">El artículo de Noticias del zoo ha quedado fantástico y las fotos eran tan impresionantes que se ha mencionado al zoo en la portada de la revista. Seguro que la asistencia de visitantes se verá incrementada mientras la revista esté a la venta en los quioscos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHGenericPhotoSuccessShort">Las fotos son fantásticas. La revista mensual Noticias del zoo ha incluido una mención a su zoo en la portada.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture1">Tome una foto de un jaguar nadando en el agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture2">Tome una foto de un íbice descansando en un establo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GenericPicture3">Tome una foto de un alce frotándose la cornamenta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerPhotos">Cartografía mundial</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographer">
La revista Cartografía mundial busca fotos de animales que puedan sobrevivir en entornos extremos. Si puede entregar una foto de un caribú en un biomedio de tundra y una foto de un dromedario en un biomedio de desierto, la revista le pagará 2.000 $.  
			<br/>
   			Dificultad: Fácil
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerShort">  
	   		Tome las siguientes fotos:  
			<br/>   
		*  Un caribú en un biomedio de tundra.    
			<br/> 
		*  Un dromedario en un biomedio de desierto.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerSuccess">Sus fotos del caribú y del dromedario han tenido un gran éxito en la revista Cartografía mundial. La revista le ha pagado 2.000 $ por ellas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalGeographerSuccessShort">La revista Cartografía mundial quedó muy contenta con sus fotos y le ha pagado 2.000 $ por ellas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CaribouInTundra">Tome una foto de un caribú en un biomedio de tundra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DromedaryCamelInDesert">Tome una foto de un dromedario en un biomedio de desierto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifePhotos">Un día en el zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLife">Una conocida revista desea publicar una sesión fotográfica con el nombre "Un día en el zoo". Están dispuestos a pagar 1.000 $ por fotos de actividades diarias habituales en el zoo. En concreto, buscan fotos de:
			<br/>*  Visitantes entrando por la puerta principal del zoo.
			<br/>*  Un empleado de mantenimiento vaciando una papelera.
			<br/>*  Un guardián llenando un comedero.
			<p/>
   			Dificultad: Fácil
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeShort">Tome las siguientes fotos:  
			<br/>*  Visitantes entrando por la puerta principal del zoo.    
			<br/>*  Un empleado de mantenimiento vaciando una papelera. 
			<br/>*  Un guardián llenando un comedero.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeSuccess">La revista ha pagado 1.000 $ por las fotos. Su artículo, "Un día en el %s", fue un éxito y, como resultado, el zoo es algo más famoso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHADayInTheLifeSuccessShort">La revista ha pagado 1.000 $ por las fotos y el artículo ha hecho más famoso a su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestsAndZooGate">Tome una foto de un visitante en la puerta del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EmptyingGarbage">Tome una foto de un empleado de mantenimiento vaciando la papelera.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_FillingFoodDish">Tome una foto de un guardián llenando un comedero.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignPhotos">Campaña promocional de carteles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaign">          
El departamento de relaciones públicas tiene un proyecto para mejorar su zoo y atraer a más visitantes. Los expertos en relaciones públicas creen que una serie de carteles promocionales mostrando a visitantes del zoo divirtiéndose atraerá más gente y hará sonreír a los visitantes que ya se encuentren en él. Desean que tome tres fotos distintas para los carteles:       
			<br/>         
		*  Un visitante bailando cerca de una roca sonora.   
			<br/>     
		*  Un visitante hablando a un títere de los artículos de regalo. 
			<br/>
		*  Un visitante imitando a uno de los animales. 
			<br/>
   			Dificultad: Moderada
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignShort">  
	   		Tome las siguientes fotos:  
			<br/>   
		*  Un visitante bailando cerca de una roca sonora.    
			<br/> 
		*  Un visitante hablando a un títere de los artículos de regalo. 
			<br/> 
		*  Un visitante imitando a uno de los animales.
   			<p/>
Pista: a los visitantes jóvenes les gusta imitar a gatos, alces, flamencos, canguros, chimpancés y gorilas.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignSuccess">Sus fotos de publicidad han sido todo un éxito. Los carteles han atraído a más visitantes a su zoo y los que se han colocado dentro del mismo han hecho a los visitantes un poquito más felices.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPosterCampaignSuccessShort">Las fotos de los carteles son fantásticas. La mayoría de los visitantes visitan el zoo y todos los que ya están en él son un poquito más felices.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestDance">Tome una foto de un visitante bailando cerca de una roca sonora.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestTalkPuppet">Tome una foto de un visitante hablando a un títere de los artículos de regalo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_GuestMimic">Tome una foto de un visitante joven imitando a un animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitecturePhotos">Revista Arquitectura del zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitecture">La revista Arquitectura del zoo está preparando una sesión fotográfica sobre cómo los peatones utilizan los zoos. Si puede entregarles una foto de al menos cuatro visitantes sobre un sendero elevado, la revista le pagará 1.500 €.    
			<br/>
   			Dificultad: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureShort">Tome una foto de al menos cuatro visitantes sobre un sendero elevado para ganar 1.500 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureSuccess">A la revista Arquitectura del zoo le encantó la foto del sendero elevado. La revista le ha pagado 1.500 € por ella.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHZooArchitectureSuccessShort">Con la foto de cuatro visitantes sobre el sendero elevado ha ganado 1.500 €.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ElevatedPathWithGuests">Tome una foto de al menos cuatro visitantes sobre un sendero elevado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationPhotos">Federación de transporte de ocio</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportation">Los asesores de la Federación de transporte de ocio le han aconsejado realizar un recorrido por su zoo utilizando vehículos Jeep® para que sea más conocido. Si puede tomar ciertas fotos, la federación diseñará una campaña de publicidad que atraerá a más visitantes. A continuación se indican las fotos que debe tomar:
			<br/>
		*  Una foto de tres visitantes o más paseando en un vehículo Jeep.   
			<br/>     
		*  Mientras pasea en un vehículo Jeep, tome una foto de una de las especies animales.
		<br/>
		*  Mientras pasea en un vehículo Jeep, tome una foto de otra de las especies animales.
		<p/>   
			Dificultad: Moderada		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationShort">Tome las siguientes fotos:
			<br/>
		*  Una foto de tres visitantes o más paseando en un vehículo Jeep®.   
			<br/>     
		*  Mientras pasea en un vehículo Jeep, tome una foto de una de las especies animales.
		<br/>
		*  Mientras pasea en un vehículo Jeep, tome una foto de otra de las especies animales.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationSuccess">La campaña promocional que publicó sus fotos tomadas desde vehículos Jeep® fue todo un éxito. La publicidad ha atraído a nuevos visitantes a su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHLeisureTransportationSuccessShort">La campaña de publicidad que utilizó sus fotos tomadas desde vehículos Jeep® ha atraído a más visitantes a su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithGuests">Tome una foto de tres visitantes o más paseando en un vehículo Jeep®.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithAnimals">Mientras pasea en un vehículo Jeep, tome una foto de una de las especies animales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_JeepWithAnimals2">Mientras pasea en un vehículo Jeep, tome una foto de otra de las especies animales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Photos">Alianza de animales en peligro: Reportaje fotográfico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1">(Desafío de especies en peligro) La alianza de animales en peligro ofrece a su zoo una especie en peligro de forma gratuita que actualmente no tiene. Sin embargo, la alianza desea cerciorarse de que su zoo se compromete a conservar las especies en peligro. Entregue a la alianza fotos de tres especies en peligro distintas que se encuentren en su zoo y ésta donará un animal a su zoo. Los animales deben estar contentos para que las fotos surtan efecto.
		<br/>
   			Dificultad: Moderada			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Short">Tome fotos de tres especies diferentes en peligro para recibir un animal gratuitamente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1Success">Sus fotos han convencido a la alianza de animales en peligro de que su zoo está comprometido a proteger a las especies en peligro. La alianza le ha donado un animal como recompensa. Encontrará el ejemplar de %s enjaulado cerca de la entrada al zoo. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1SuccessShort">Como recompensa por tomar fotos de especies en peligro, le han dado un ejemplar de %s.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart1ThemePromo">Complete dos desafíos de especies en peligro para desbloquear los objetos temáticos de especies en peligro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1FirstEndangeredAnimal">Tome una foto de una especie en peligro que esté contenta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1SecondEndangeredAnimal">Tome una foto de una segunda especie en peligro que esté contenta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart1ThirdEndangeredAnimal">Tome una foto de una tercera especie en peligro que esté contenta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Photos">alianza de animales en peligro: Accesorios para animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2">(Desafío de especies en peligro) La alianza de animales en peligro desea algunas fotos de especies en peligro mientras utilizan accesorios para poner estas fotos en su sitio Web. Si puede entregar las fotos apropiadas, su zoo recibirá un columpio de rueda como compensación. La alianza desea las siguientes fotos:
			<br/>         
		*  Un antílope sable gigante usando la sal para lamer.  
			<br/>     
		*  Una cría de dragón de Komodo en una torre de vigilancia. 
			<br/>
		*  Un lobo gris comiendo una pierna de vaca.
			<p/>
   			Dificultad: Fácil				
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Short">Tome las siguientes fotos:
			<br/>         
		*  Un antílope sable gigante usando la sal para lamer.  
			<br/>     
		*  Una cría de dragón de Komodo en una torre de vigilancia. 
			<br/>
		*  Un lobo gris comiendo una pierna de vaca.
			<br/>			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2Success">¡Enhorabuena! En la alianza de animales en peligro sus fotos de animales en peligro utilizando accesorios han sido un éxito y van a donar a su zoo un columpio de rueda. Encontrará dicho columpio en una jaula cerca de la entrada al zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2SuccessShort">Gracias a sus fotos de especies en peligro utilizando accesorios para animales ha conseguido un columpio de rueda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart2ThemePromo">Complete dos desafíos de especies en peligro para desbloquear los objetos temáticos de especies en peligro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2GiantSableAntelope">Tome una foto de un antílope sable gigante usando la sal para lamer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2KomodoDragon">Tome una foto de una cría de dragón de Komodo en una torre de vigilancia.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart2GrayWolf">Tome una foto de un lobo gris comiendo una pierna de vaca.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Photos">Alianza de animales en peligro: Comportamientos animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3">(Desafío de especies en peligro) La Alianza de animales en peligro desea su ayuda para obtener fotos con el fin de publicitar la siguiente campaña de recaudación de fondos de la alianza. Si puede entregar fotos de ciertas especies en peligro en un comportamiento específico, la alianza le concederá uno de los animales más exóticos: la pantera de Florida, en grave peligro. Tome las siguientes fotos:
					<br/>         
		*  Un glotón comiendo en un comedero.  
					<br/>     
		*  Dos gibones negros acicalándose el uno al otro. 
					<br/>
		*  Un oso de anteojos comiendo de una puya.
					<br/>
   			Dificultad: Moderada.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Short">Tome las siguientes fotos:
					<br/>         
		*  Un glotón comiendo en un comedero.  
					<br/>     
		*  Dos gibones negros acicalándose el uno al otro. 
					<br/>
		*  Un oso de anteojos comiendo de una puya.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3Success">¡Buen trabajo! La Alianza de animales en peligro cree que sus fantásticas fotos ayudarán obtener dinero durante la campaña de recaudación de fondos. Como reconocimiento por su esfuerzo para ayudar a salvar especies en peligro, la alianza le dona una poco común pantera de Florida. Encontrará la pantera en una jaula cerca de la entrada al zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3SuccessShort">Gracias a sus fotos de especies en peligro con comportamientos específicos ha obtenido una poco común pantera de Florida.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHEAAPart3ThemePromo">Complete dos desafíos de especies en peligro para desbloquear los objetos temáticos de especies en peligro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3Wolverine">Tome una foto de un glotón comiendo en un comedero.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3CrestedGibbon">Tome una foto de dos gibones negros acicalándose el uno al otro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_EAAPart3ThirdEndangeredAnimal">Tome una foto de un oso de anteojos comiendo de una puya.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitPhotos">Visita de una diva</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisit">Ha llegado a sus oídos un interesante rumor. La famosa cantante Dallas Samson, la estrella de los escenarios, el cine y la televisión sensacionalista tiene intención de visitar el zoo. Si los visitantes supieran que celebridades como Dallas Samson visitan su zoo, éste sería aún más famoso. Cuando Dallas Samson visite su zoo, tome las siguientes fotos como prueba de su visita:
					<br/>         
		*  Una foto de Dallas Samson comiendo o bebiendo.  
					<br/>     
		*  Una foto de Dallas Samson mirando a un animal. 
					<br/>
		*  Una foto de Dallas Samson paseando en un teleférico.
					<br/>
   			Dificultad: Moderada
   			</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitShort">Tome las siguientes fotos:
					<br/>         
		*  Una foto de Dallas Samson comiendo o bebiendo.  
					<br/>     
		*  Una foto de Dallas Samson mirando a un animal. 
					<br/>
		*  Una foto de Dallas Samson paseando en un teleférico.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitSuccess">Ha enviado rápidamente las fotos de Dallas Samson al periódico local. La publicidad resultante ha hecho que su zoo sea más conocido. Y no sólo eso, sino que todos los visitantes que actualmente están en el zoo están más contentos. Todos están entusiasmados al visitar el zoo favorito de la estrella.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitSuccessShort">La publicidad resultante de las fotos de la celebridad ha hecho que sus visitantes estén más contentos y también que su zoo sea más conocido.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitFailure">¡Dallas Samson se ha marchado del zoo! Desafortunadamente, se ha ido antes de que pudiera tomar todas las fotos que necesitaba.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitFailureShort">Dallas Samson abandonó el zoo antes de que pudiera tomar las fotos que necesitaba.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHDivaVisitDivaName">Dallas Samson</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitEatDrink">Tome una foto de Dallas Samson comiendo y bebiendo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitViewingAnimal">Tome una foto de Dallas Samson mirando a un animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitSkyTram">Tome una foto de Dallas Samson paseando en un teleférico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_DivaVisitArrival">¡La famosa cantante Dallas Samson ha entrado en el zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifePhotos">Legado de la vida salvaje de las antípodas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlife">El Legado de la vida salvaje de las antípodas desea algunas fotos de animales del hemisferio sur para su material de publicidad. Si puede tomar fotos para ellos, le entregarán una recompensa muy especial: ¡su propio koala australiano! Desean las siguientes fotos:
			<br/>         
		*  Una foto de un huevo de una tortuga gigante de las Galápagos.    
			<br/>     
		*  Una foto de dos dragones de Komodo con las lenguas unidas. 
			<br/>
		*  Una foto de dos licaones durmiendo apilados.
			<p/>
   			Dificultad: Difícil		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeShort">Tome las siguientes fotos:
			<br/>         
		*  Una foto de un huevo de una tortuga gigante de las Galápagos.    
			<br/>     
		*  Una foto de dos dragones de Komodo con las lenguas unidas. 
			<br/>
		*  Una foto de dos licaones durmiendo apilados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeSuccess">¡Buen trabajo! La asociación de la vida salvaje de las antípodas se mostró encantada con las fotos de animales del hemisferio sur. ¡Le han donado un koala! Lo encontrará en una jaula cerca de la entrada al zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHAntipodalWildlifeSuccessShort">Gracias a sus fotos del hemisferio sur le han regalado un coala.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeGalapagosTortoise">Tome una foto de un huevo de una tortuga gigante de las Galápagos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeAfricanWildDog">Tome una foto de dos licaones durmiendo apilados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_AntipodalWildlifeKomodoDragon">Tome una foto de dos dragones de Komodo con las lenguas unidas.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
