<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_conservationarea:entry">Áreas de conservación</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_conservationarea:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Las áreas de conservación de Zoo Tycoon 2: Endangered Species están cercadas por <a href="zoopedia:zoopedia_conservationfences:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">vallas de conservación.</color></u></a> Para proteger la fragilidad de esos entornos, las zonas de conservación están fuera de lo límites de las áreas en desarrollo. Dentro de las áreas de conservación no puede usar el pincel de biomedio, modificar el terreno, reciclar las plantas o las rocas, ni colocar casi ningún edificio.                  
                  <p/>
Sin embargo, en esas áreas sí puede construir senderos elevados o colocar soportes de teleférico. También puede colocar en ellas animales, comida para animales o accesorios, siempre y cuando no aplanen el terreno. Las áreas de conservación pueden ser instalaciones naturales eficaces para las especies en peligro de extinción adecuadas a ese biomedio.                              
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry">Objetos de recompensa</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Cuando gana <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">premios,</color></u></a> se enfrenta a <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">desafíos</color></u></a> o completa alguna <a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">campaña, obtiene objetos de recompensa.</color></u></a> Algunos objetos de recompensa sólo están disponibles en el juego en el que los ha ganado. Los objetos de recompensa "desbloqueados" están disponibles en todas las partidas de Zoo Tycoon 2: Endangered Species a las que juegue tras haberlos desbloqueado.
<p/>
Éstos son los objetos de recompensa de Zoo Tycoon 2: Endangered Species y la manera de conseguirlos.
<p/>
Ramillete de globos: consiga un nacimiento de una especie en peligro de extinción. <br/>Globo: gane el Premio al 20º aniversario. <br/>Puerta del zoo mejorada: gane el Premio Zoo Tycoon. <br/>Columnas del muro del zoo mejoradas: gane el Premio Especies en peligro. <br/>Muros del zoo mejorados: gane el Premio al esfuerzo por liberación de especies en peligro. <br/>Estatua cachorros: gane el Premio Cachorros en peligro. <br/>Quiosco de pintar caras: gane el Premio al logro en donaciones de entretenimiento. <br/>Quiosco de auriculares: gane el Premio al logro en donaciones para educación. <br/>Quiosco de fotografías: gane el Premio Fotógrafo de especies en peligro. <br/>Torre del teleférico: gane el Premio al logro en el nivel de recorridos. <br/>Vehículos Jeep actualizados: gane un Premio al recorrido Tycoon. <br/>Vehículos de teleférico actualizados: gane un Premio al transporte Tycoon. <br/>Estatua de afluencia al zoo: gane el Premio Zoo visitado por 20.000 personas.
<p/>
Tema de especies en peligro: para desbloquearlo, debe completar dos de los desafíos de las especies en peligro de extinción en modo Desafío. <br/>Tema de jungla: para desbloquearlo debe completar cinco de los desafíos fotográficos en modo Desafío. <br/>Tema de safari: para desbloquearlo debe completar cinco de los desafíos del juego en modo Desafío.
<p/>
Trepador para felinos: para desbloquearlo debe completar la campaña Safari fotográfico. <br/>Centro de reproducción para la conservación: para desbloquearlo debe completar la campaña Especies en peligro. <br/>Puerta para vehículos decorada: para desbloquearla debe completar la campaña Transporte. 
<p/>
Arco de flores: para desbloquearlo debe completar la campaña Zoos con problemas. <br/>Poste de flores: para desbloquearlo debe completar la campaña Guardián en formación. <br/>Estatua dorada: para desbloquearla debe completar la campaña El panda misterioso. <br/>Estatua del mundo: para desbloquearla debe completar la campaña Globo. <br/>Estatua de reloj de sol: para desbloquearla debe completar la campaña Prevenir el maltrato a los animales.           
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:entry">Trazado de los caminos</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownroads:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Para usar los vehículos Jeep, necesita una o varias estaciones de vehículos Jeep conectadas a un circuito de camino ya terminado. Una vez finalizado el circuito, se llevará a cabo la apertura de la estación de Jeep y podrá proveerla con los vehículos adquiridos para este fin. Para facilitar la entrada y salida de los visitantes coloque senderos que conduzcan hasta las entradas de la estación de vehículo Jeep.
<p/>
Tenga en cuenta que todos los caminos del Zoo Tycoon 2: Endangered Species son de una sola dirección (puede cambiar de dirección en la estación de vehículo Jeep). Para que el circuito resulte válido, evite los tramos sin salida y los cortes en el camino.
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownskytramcable:entry">Tendido del cable del teleférico</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_layingdownskytramcable:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Para usar el teleférico, necesitará una o varias estaciones de teleférico conectadas a uno de los circuitos cerrados del cable tendido. Una vez finalizado el circuito, se llevará a cabo la apertura de la estación de teleférico y podrá proveerla con los coches adquiridos para este fin. Para facilitar la entrada y salida de los visitantes coloque senderos que conduzcan hasta las entradas de la estación de teleférico.
      <p/>
Los soportes de teleférico se utilizan para instalar el cable. Para conectar el cable desde un soporte a una estación de teleférico, seleccione el soporte en el panel de compras de transporte, haga clic en la ubicación donde desee construir el soporte y, finalmente, haga clic en la estación para conectar el cable desde el soporte a la estación. A fin de ajustar la altura del soporte de teleférico, coloque el cursor sobre el extremo superior del soporte de teleférico de manera que aparezca el cursor de mano y, a continuación, haga clic y mantenga presionado el botón. Seguidamente, tire hacia arriba y hacia abajo para ajustar el soporte a la altura deseada.
      <p/>
Para crear un circuito de dos estaciones en el mínimo espacio posible, conecte la primera estación a la segunda estación y, a continuación, lleve un cable directamente de la segunda estación a la primera. Los coches girarán en el interior del edificio de la estación.                            
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingelevatedpaths:entry">Creación de senderos elevados</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_creatingelevatedpaths:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Para la creación de un sendero elevado ha de seguir dos pasos básicos. En primer lugar, construya una rampa que conecte el sendero elevado con el suelo. Después, construya un sendero plano elevado en la ubicación deseada. Desde aquí podrá agregar senderos y rampas adicionales, incluso rampas en dirección descendente. Si le resulta difícil construir una rampa descendente que conecte con el suelo, intente, en primer lugar, aplanar el terreno. Si aún continúa teniendo problemas, rebaje el terreno ligeramente, aplánelo e intente conectar la rampa nuevamente.
     <p/>
Si lo desea, podrá colocar edificios y otros objetos sobre estos senderos planos elevados.  ¡Podrá incluso construir zonas completas para comer, parques de juegos o estaciones de teleférico sobre plataformas elevadas! También le será posible construir senderos elevados sobre las áreas de conservación, que permitirán a los visitantes desplazarse por encima de estos espacios protegidos.
      <p/>
Cuando construye senderos elevados, los soportes de éstos se instalan de forma automática. Es posible eliminar los soportes si así lo desea.                            
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:entry">Recorridos</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_tours:text"><color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
A los visitantes les encantan los recorridos emocionantes mientras se desplazan en vehículos Jeep o en teleférico. Cuánto mejor lo pasen en el recorrido, mayor será la puntuación del recorrido para el circuito de transporte y, cuanto mayor sea esa puntuación, más recibirá usted en donaciones para recorridos.
     <p/>
Durante los recorridos, a los visitantes les gusta ver animales, refugios para animales, vegetación y rocas adecuadas al biomedio, edificios, fuentes, arcos, macizos de flores temáticos y objetos de recorrido.  ¡Los objetos de recorrido constituyen formas muy eficaces de atraer la atención de los visitantes durante el recorrido!
     <p/>
A los visitantes les gusta que los recorridos sean variados y pueden llegar a aburrirse si se centran demasiado en un mismo tema.                           
               </cell>
            </cell>
         </color></LOC_STRING>  
   
</ZT2Strings>
