<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpineseaholly:entry">Planta, eringio alpino</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_alpineseaholly:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/AlpineSeaHolly/AlpineSeaHolly_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Es una planta de hoja perenne similar a un cardo. Florece entre mediados y finales de verano, y se caracteriza por sus tallos y sus flores, de un impresionante color azul. El eringio alpino está considerado como una de las plantas con flor más bellas del mundo. A pesar de que abunda en jardines, esta planta se encuentra en peligro de extinción en su hábitat natural, los Alpes europeos.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bigbluestem:entry">Planta, tallo azul</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_bigbluestem:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/BigBluestem/BigBluestem_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Tallo azul, nombre común que designa a más de 200 especies de hierba por el color azul verdoso que presentan sus tallos jóvenes. En su mayoría, los tallos azules son originarios de las praderas de hierba alta de la mitad oriental de Norteamérica, si bien algunos proceden de Euroasia y del norte de África. A menudo, se plantan para restaurar las praderas autóctonas o se cultivan como hierba ornamental. 
     <p/>
Los tallos azules son de hoja perenne, lo que significa que viven un mínimo de tres años. Sus tallos son sólidos, a diferencia de la mayor parte de las hierbas que tienen tallos huecos.  La flor o espigilla contiene dos granos similares a los del trigo. Las espigillas se unen directamente a un tallo estrecho y forman una cabeza de flor que se denomina espiga, o bien se unen a una caña corta que se acopla a un tallo estrecho y forman una cabeza de flor conocida como racimo.
     <p/>
La especie común conocida como tallo azul mide de 1 a 2 m, forma matas robustas y florece de mediados de agosto a noviembre. Los tallos suelen estar cubiertos de una pelusa suave y pueden brotar cerca de la parte superior. Las briznas son planas y tienen una longitud de 2 cm. La espigilla recuerda a la pata de tres dedos de un pavo, por lo que el tallo azul también se conoce con el nombre de hierba de pata de pavo. El racimo exhibe un color morado y tiene una longitud de 5 a 10 cm. En ocasiones, los tallos azules producen tallos subterráneos llamados rizomas, de donde brotan las plantas nuevas.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2005 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_evergreenoak:entry">Árbol, encina</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_evergreenoak:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/EvergreenOak/Tree_EvergreenOak_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Roble, nombre común que recibe un amplio género de árboles de madera noble muy frecuente en las zonas templadas del norte. La familia del roble reúne 450 especies aproximadamente. Los robles se distinguen de los demás géneros (una decena aproximadamente) de la familia de las hayas a la que pertenecen por ciertas características técnicas de sus diminutas y apiñadas flores, pero se reconocen con facilidad gracias a su distintivo fruto, la bellota. Su pariente, el roble moreno, especie originaria de las zonas costeras de California y de Oregón también produce bellotas. El roble moreno se diferencia de la familia del roble por sus matas de flores masculinas que no cuelgan, sino que permanecen erguidas.
    <p/>
En Estados Unidos y en Canadá se encuentran alrededor de 60 especies de robles diferentes, además de las 150 especies que se dan en México. Crecen en gran variedad de hábitats, desde las zonas costeras a las laderas de las altas montañas y desde las húmedas tierras bajas a las altas y secas colinas.   La floración se produce en primavera, antes de que las hojas nuevas aparezcan, y el viento esparce grandes cantidades de polen. Los árboles pueden ser de hoja caduca (pierden las hojas en otoño) o bien de hoja perenne. La mayoría de las especies de la zona oriental de Estados Unidos son caducifolias, con la excepción del roble de Virginia en la llanura costera del sureste norteamericano, mientras que en la zona occidental de Estados Unidos se encuentran especies tanto de hoja perenne como caduca.     
    <p/>
Los robles producen madera resistente y duradera, y se consideran árboles madereros de gran importancia. La madera se usa en la ebanistería y en la fabricación de barriles, así como para suelos y chapados de madera. Los corchos se elaboran a partir de la corteza gruesa y esponjosa del alcornoque, originario de las zonas mediterráneas. Algunas especies producen taninos para uso en la industria del curtido del cuero y otras tintes, que se extraen de las cortezas. Los robles gozan de cierta importancia hortícola, pero debido a su lento ritmo de crecimiento se plantan con mayor frecuencia en zonas ajardinadas y en parques públicos, y no tanto en lugares de producción privados. El roble morado, el roble rojo y el roble de los pantanos son especies de crecimiento moderado a rápido que se adaptan tanto a jardines públicos como a los privados.    
            <p/>
Contribución de: <br/>Marshall R. Crosby
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2005 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantsequoia:entry">Árbol, secuoya gigante</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantsequoia:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GiantSequoia/Tree_GiantSequoia_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
La secuoya gigante, Sequoiadendron giganteum, es el mayor de los seres vivos y crece a alturas de hasta 83 m. Se cree que puede vivir de 2.400 a 4.000 años, por lo que se convierte en la especie de mayor longevidad de la tierra.
     <p/>
La secuoya gigante o "árbol grande", se encuentra en una franja estrecha de aproximadamente 300 km en las laderas de la cordillera de Sierra Nevada, a altitudes de entre 900 y 2.400 m aproximadamente. Es el mayor de todos los seres vivos. El mayor ejemplar, el "General Sherman Tree", que se encuentra en el "Sequoia National Park", alcanza 84 m de altura y el diámetro de su base mide 11,1 m. A principio de los años 90 se calculó que pesaba alrededor de 2.500 toneladas métricas. Otros árboles alcanzan alturas de 46 a 99 m y su diámetro puede ser de hasta 9 m. El recuento de los anillos anuales de diversos tocones ha indicado edades de hasta 2.300 años. No obstante, se cree que algunos árboles vivos se aproximan a los 4.000 años.     
     <p/>
Las hojas de la secuoya gigante son similares a las escamas y se encuentran muy cerca de las ramas. La corteza del tronco es estriada y de textura esponjosa; en árboles grandes su grosor alcanza los 60 cm. La madera es ligera, de grano grueso y muy resistente a los insectos y al fuego. La mayor parte de los bosques de secuoyas gigantes se incluyen dentro del Sistema de Parques Nacionales o bien se encuentran bajo protección gubernamental. La tala de los ejemplares grandes está prohibida.     
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2005 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_joshuatree:entry">Árbol, yuca</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_joshuatree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/JoshuaTree/JoshuaTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
La yuca se encuentra en el desierto de Mojave, en el suroeste de Estados Unidos, y puede alcanzar hasta 9 m de altura. La yuca, también llamada planta de Josué, recibió este nombre a causa de sus ramas, que recuerdan el brazo del profeta Josué cuando, lanza en mano, apuntaba hacia la ciudad de Ai, en la antigua Grecia.
     <p/>
La yuca es miembro de la familia de la Yuca, un género de arbustos y árboles de hoja perenne y rígida que agrupa alrededor de 30 especies, originarias de Norteamérica y de las Antillas. El cultivo de varios de sus tipos está bastante extendido, debido a su aspecto ornamental y a sus atractivas flores. Las hojas son lanceoladas y brotan en matas, de cuyo centro surge un tallo de grandes dimensiones que sostiene un racimo de flores colgantes con forma de campanilla. Sin la intervención de la polilla de la yuca la polinización se produce raramente.
     <p/>
Las fibras gruesas que se obtienen del tallo y de las hojas de muchas yucas se utilizaban para la fabricación de cuerda. Numerosas yucas del sudeste de Estados Unidos se distinguen por sus hojas parecidas a la hierba, conocidas como palmilla y que se utilizan para el relleno de cojines y almohadas.  Las raíces de muchas de las especies producen una sustancia grasa que en algunos países se utiliza como jabón. El nombre de yuca se aplica habitualmente, pero de forma incorrecta, a la yuca de dátiles.      
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2005 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ladyfern:entry">Planta, helecho hembra</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_ladyfern:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/LadyFern/LadyFern_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Helecho hembra, nombre común de un género que agrupa alrededor de 100 especies de helechos auténticos, en su mayoría originarios de climas templados. El helecho hembra común abunda en las zonas templadas del norte y crece en grandes cantidades en los bosques abiertos. Sus hojas suaves y finamente cortadas pueden alcanzar de 91 a 122 cm de altura. Otras muchas especies se cultivan en invernaderos o en jardines por el atractivo que presentan sus hojas multicolores profundamente cortadas.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2005 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pinkladyslipper:entry">Planta, zapatito de dama</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pinkladyslipper:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PinkLadySlipper/PinkLadySlipper_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
El zapatito de dama, también conocido como zapatilla de Venus, es el nombre común que reciben diversos géneros afines de orquídeas que comparten una misma hoja grande y estriada, y una o varias flores en forma de zapatito, sujetas a los tallos situados por encima de las hojas.   El "zapatito" alargado y de forma similar a un saco es el borde de la flor. Éste resulta poco común entre las orquídeas, ya que posee dos anteras fértiles (partes de la planta que contienen el polen).
     <p/>
Los zapatitos de dama norteamericanos pertenecen a un género que reúne alrededor de 50 especies. Estas especies también se encuentran en Eurasia. Las flores conocidas entre los floristas como <i>cypripedium</i> pertenecen a dos géneros afines: uno con unas 60 especies de Asia tropical y el otro, con 12 especies originarias de Sudamérica y América Central. Su cultivo requiere condiciones de invernadero. Existen otras dos orquídeas que, a pesar de no pertenecer al mismo genero, reciben el nombre de zapatito de dama debido a la forma de sus flores.     
     <p/>
Contribución de: <br/>Marshall R. Crosby
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2005 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_puyaplant:entry">Planta, puya</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_puyaplant:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Puya/Puya_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
Existen más de 160 especies de esta planta, en su mayoría originarias de la región de los Andes en Sudamérica. Durante la primavera, en la puya brotan grandes espigas cubiertas de flores. Por ello, la puya se convierte en una de las plantas favoritas tanto para los pájaros que se alimentan de néctar como para los osos de anteojos.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_buroak:entry">Árbol, roble del musgo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_buroak:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/BurOak/BurOak_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
 El roble americano, también denominado roble del musgo, es conocido por su gran tamaño y se considera uno de los árboles más majestuosos de Norteamérica.
     <p/>
 Roble, nombre común que recibe un amplio género de árboles de madera noble muy frecuente en las zonas templadas del norte. La familia del roble reúne 450 especies aproximadamente. Los robles se distinguen de los demás géneros (una decena aproximadamente) de la familia de las hayas a la que pertenecen por ciertas características técnicas de sus diminutas y apiñadas flores, pero se reconocen con facilidad gracias a su distintivo fruto, la bellota. Su pariente, el roble moreno, especie originaria de las zonas costeras de California y de Oregón también produce bellotas. El roble moreno se diferencia de la familia del roble por sus matas de flores masculinas que no cuelgan, sino que permanecen erguidas.
     <p/>
 En Estados Unidos y en Canadá se encuentran alrededor de 60 especies de robles diferentes, además de las 150 especies que se dan en México. Crecen en gran variedad de hábitats, desde las zonas costeras a las laderas de las altas montañas y desde las húmedas tierras bajas a las altas y secas colinas.   La floración se produce en primavera, antes de que las hojas nuevas aparezcan, y el viento esparce grandes cantidades de polen. Los árboles pueden ser de hoja caduca (pierden las hojas en otoño) o bien de hoja perenne. La mayoría de las especies de la zona oriental de Estados Unidos son caducifolias, con la excepción del roble de Virginia en la llanura costera del sureste norteamericano, mientras que en la zona occidental de Estados Unidos se encuentran especies tanto de hoja perenne como caduca. 
    <p/>
 Los robles producen madera resistente y duradera, y se consideran árboles madereros de gran importancia. La madera se usa en la ebanistería y en la fabricación de barriles, así como para suelos y chapados de madera. Los corchos se elaboran a partir de la corteza gruesa y esponjosa del alcornoque, originario de las zonas mediterráneas. Algunas especies producen taninos para uso en la industria del curtido del cuero y otras tintes, que se extraen de las cortezas. Los robles gozan de cierta importancia hortícola, pero debido a su lento ritmo de crecimiento se plantan con mayor frecuencia en zonas ajardinadas y en parques públicos, y no tanto en lugares de producción privados. El roble morado, el roble rojo y el roble de los pantanos son especies de crecimiento moderado a rápido que se adaptan tanto a jardines públicos como a los privados.
      <p/>
 Contribución de: <br/>Marshall R. Crosby
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2005 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_feathertopwiregrass:entry">Planta, aristida latifolia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_feathertopwiregrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/FeathertopWiregrass/FeathertopWiregrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
La aristida latifolia es una hierba de raíz poco profunda nativa del centro y del norte de Australia. No resulta muy apreciada entre los rancheros australianos productores de lana o de carne de vacuno, debido a que inhiben el crecimiento de los pastos y a que sus semillas como dardos se enredan en la lana. Si bien se seca cuando existe sequía, también es víctima de fuegos controlados.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_goldenbarrelcactus:entry">Planta, asiento de la suegra</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_goldenbarrelcactus:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GoldenBarrelCactus/GoldenBarrelCactus_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
El asiento de la suegra, originario del centro de México, es una de las plantas más codiciadas de la familia de las cactáceas.
     <p/>
Cactus, nombre común que recibe un peculiar grupo de plantas espinosas y carnosas nativas de América. Dicha familia agrupa cerca de 1.650 especies, en su mayoría adaptadas a los climas áridos. Los frutos del cactus son importantes fuentes de alimento y de bebida en muchas de las zonas de donde proceden. Como requieren pocos cuidados y presentan formas curiosas, resultan muy populares para el cultivo doméstico y, por ello, están cada vez más amenazados. A causa del saqueo efectuado por parte de ávidos coleccionistas y de cazadores furtivos profesionales, principalmente en el suroeste de Estados Unidos y en el norte de México, más de 17 tipos de cactus, incluido el asiento de la suegra, se enfrentan al riesgo de extinción.
     <p/>
Las plantas de los cactus se componen por lo general de raíces y de tallos espinosos. Las hojas son escasas o inexistentes. Sólo dos de los géneros cuentan con hojas plenamente formadas. Por lo general, los tallos de los cactus están hinchados y son muy carnosos, adaptados al almacenamiento de agua. En su gran mayoría, presentan formas que permiten que el agua de lluvia fluya directamente a las raíces, lo que facilita la absorción. Las raíces forman sistemas extensos que se aproximan a la superficie del suelo. De este modo, una sola planta puede absorber todo el agua existente en una zona amplia; las plantas en el desierto se encuentran por lo general bastante espaciadas.
     <p/>
El rasgo vegetativo más distintivo de los cactus son las aréolas, zonas especializadas en los tallos, donde crecen normalmente las afiladas y rígidas espinas. Algunos cactus carecen de espinas, pero presentan en las aréolas pelos o estructuras afiladas y espinosas denominadas gloquidios. Las aréolas se desarrollan de los brotes laterales que surgen en los tallos y podría pensarse que son unas ramas muy especializadas.
     <p/>
Las flores de los cactus, que suelen ser grandes y vistosas, se dan de forma individual en lugar de en racimos de varias flores. El perianto (tubo floral) no está compuesto de sépalos y pétalos bien diferenciados, sino de una serie de brácteas (hojas modificadas) que se desarrollan gradualmente en sépalos y finalmente se convierten en vistosos pétalos. Las flores constan de diversos estambres; el ovario es inferior y se encuentra unido al perianto. Los frutos suelen ser carnosos y de colores brillantes.
     <p/>
La mayoría de los 130 géneros de cactus existentes se obtienen mediante el cultivo y, de éstos, los que gozan de mayor aceptación son las especies pequeñas y de lento crecimiento, por su gran variedad de formas, colores y espinas. Entre los más conocidos, figura un grupo que posee bellas flores que florecen durante la noche además del habitual saguaro. En determinadas clasificaciones, este grupo aparece dividido en 10 géneros independientes. Aún más famoso es el grupo que incluye los cactus de Navidad. Algunas especies epifitas de este grupo (plantas aerícolas), que se dan de forma natural en las pluviselvas tropicales, no reflejan la idea que popularmente se tiene del cactus de planta achaparrada y carnosa. No obstante, el examen de sus tallos revela la presencia de las características aréolas de la familia de las cactáceas; sus flores exhiben las características típicas del cactus.
     <p/>
Asimismo, numerosos grupos de plantas no relacionados con los cactus se han adaptado y sobreviven en las zonas áridas, y , a menudo, incluso presentan un aspecto similar al cactus. Estos casos son ejemplos de evolución paralela: organismos no emparentados que sujetos a presiones medioambientales análogas suelen desarrollar características funcionales y anatómicas semejantes. Por ejemplo, muchos de los euforbios que crecen en las zonas secas de África, donde no existen cactus, exhiben tallos sin hojas, carnosos y espinosos.
     <p/>
Contribución de: <br/>Marshall R. Crosby
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2005 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redoatgrass:entry">Planta, avena roja</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redoatgrass:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/RedOatGrass/RedOatGrass_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
La avena roja, themeda triandra, es una hierba perenne originaria de Australia. También conocida como la hierba del canguro, la avena roja crece en todo el continente australiano, desde el interior hasta la montaña y la costa.
     <p/>
Los aborígenes de Australia utilizaban la hierba del canguro para tejer redes de pesca y muchos de los habitantes de las zonas rurales altas de Nuevo Gales del Sur recogen las semillas de la hierba del canguro para obtener harina con la que hacer pasteles.
     <p/>
La hierba del canguro es muy resistente a la sequía y a las altas temperaturas, y resulta una forma de pasto muy popular para muchos de los animales originarios de Australia.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_shepardstree:entry">Árbol, boscia albitrunca</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_shepardstree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/ShepardsTree/ShepardsTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
La boscia albitrunca es un pequeño árbol perenne sumamente apreciado por los agricultores africanos por sus raíces comestibles que el ganado puede comer en tiempos de hambre. De estas raíces proviene el nombre alternativo que recibe este árbol, "alimento para el hambre"  Este árbol también proporciona cobijo, sombra y ramoneo para los animales del sudeste africano, principalmente en el desierto de Kalahari.
     </cell>
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowipetree:entry">Árbol, árbol de Ipé</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_yellowipetree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/YellowIpeTree/YellowIpeTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">
El árbol de Ipé, también conocido como el árbol trompeta, es uno de los árboles más importantes de las densas selvas amazónicas de Sudamérica.
     <p/>
Árbol trompeta, nombre común que recibe un género que agrupa alrededor de 100 especies de arbustos o árboles con grandes y vistosas flores en forma de trompeta. Originarios de las zonas tropicales americanas, los árboles trompeta se cultivan de forma generalizada como plantas ornamentales en las zonas tropicales y subtropicales de todo el mundo. Crecen mejor en tierras profundas y fértiles, y a pleno sol.
     <p/>
El árbol de Ipé o árbol del oro es originario de Paraguay, Argentina y Brasil. Alcanza alturas de 8 m. Sus hojas compuestas plateadas (hojas que constan de varios foliolos dispuestos a lo largo de un tallo central) tienen de cinco a siete foliolos de 6 a 18 cm de largo. Las flores de color amarillo dorado pueden alcanzar una longitud de 6,25 cm.
     <p/>
El árbol de Ipé es también el símbolo oficial de Brasil. Las bellas flores del árbol de Ipé, que florecen en plena estación seca, constituyen un símbolo de esperanza para muchos brasileños en los momentos en que sus tierras presentan un aspecto seco y desolado.
     </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2005 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pricklypearcactus:entry">Planta, chumbera</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_pricklypearcactus:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PricklyPearCactus/PricklyPear_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Chumbera o nopal es el nombre común de las plantas de un género de la familia de las cactáceas. Se caracterizan por los tallos planos, o pencas, en forma de paletas, cubiertos de pequeños agrupamientos de pelos rígidos llamados gloquidios y, por lo general, también de espinas. Las flores amarillas y rojas, de gran tamaño, dan lugar a un fruto verrucoso piriforme que es comestible. Las especies más importantes son la tuna y, en España, el higo chumbo. Estas especies se originaron en las áreas tropicales y subtropicales de América, pero se han naturalizado en las regiones tropicales de todo el mundo. En las tierras áridas occidentales de lo Estados Unidos se cultivan las chumberas para forraje para el ganado.
   <p/>
Aunque nativa de las regiones tropicales y subtropicales del sudoeste de los Estados Unidos, Baja California y el desierto de Sonora, esta cactácea se ha introducido en todas las regiones áridas y secas del mundo. Las flores de la chumbera producen un fruto comestible apto para el consumo humano.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2004 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scythianlamb:entry">Planta, cibota</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_scythianlamb:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities\objects\foliage\ScythianLamb\ScythianLamb_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Originaria de Asia, la cibota es un helecho arborescente conocido por su denso pelo enmarañado y raíces de superficie lanosa que recuerdan a los corderos. 
   <p/>
Los helechos arborescentes, helechos grandes que se asemejan a los árboles, se encuentran en las zonas templadas de todo el mundo. El helecho arborescente posee un tronco leñoso conocido como caudex, que es alto y delgado en algunas especies y algo más robusto en otras. En la parte superior del tronco tiene una roseta de hojas grandes, graciosas y de fino corte que a veces pueden tener hasta 3 m de longitud. Muchos helechos arborescentes pueden alcanzar entre 4,6 y 9 m de altura. Las especies del género Cyathea pueden superar los 15 m. Los helechos arborescentes son un hermoso ejemplo de la vegetación tropical y algunas de sus especies se conservan en invernaderos. 
	 </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2005 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_duriantree:entry">Árbol, durión</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_duriantree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/DurianTree/DurianTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Durión, nombre común que recibe un árbol de hoja perenne (árbol que conserva sus hojas durante todo el año) nativo de las cálidas y húmedas pluviselva del Sureste asiático, donde se cultiva por sus frutos. El nombre común se deriva del término malasio utilizado para designar el fruto procedente de este árbol, el durión.
   <p/>
El durión alcanza, por lo general, alturas de entre 24 a 30 m, si bien en ciertos casos ha crecido hasta los 45. Las hojas, de hasta 17,5 cm de largo, poseen escamas de color plateado o cobrizo en su superficie inferior.  Las flores, con una longitud aproximada de 5 cm, tienen pétalos blancos, amarillos o rosas y crecen en racimos. El fruto requiere tres meses para desarrollarse y cuando está maduro se cae del árbol.
   <p/>
El fruto del durión está considerado como el fruto más peligroso del mundo. Es redondeado o con forma de huevo. Por lo general pesa de 2,8 a 3,5 kg. Su cáscara gruesa es verde o amarillenta y está cubierta de duras y afiladas espinas. El fruto debe sujetarse por el tronco para evitar sufrir heridas a causa de las espinas. Cualquier humano o animal que resulte golpeado por un durión que cae del árbol, puede sufrir heridas graves o incluso morir. En su interior, el fruto contiene de una a cuatro semillas grandes con una longitud, cada una de ellas, de hasta 3,5 cm. Dichas semillas se pueden comer asadas, fritas o cocidas. El resto del fruto consiste en una pulpa con aspecto similar a las natillas que, a pesar del olor desagradable que desprende, resulta muy sabrosa. La pulpa se come habitualmente cruda, pero también se agrega a pastales, helados y otros alimentos. El olor de los duriones maduros atrae a elefantes, tigres, rinocerontes y otros animales salvajes, quienes compiten por conseguir las frutas que han caído al suelo.
    </cell>    
    </cell>   
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2005 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lingonberry:entry">Planta, arándano europeo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_lingonberry:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/Lingonberry/Lingonberry_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
El arándano europeo es el fruto de los arándanos de montaña.
   <p/>
Los densos bosques boreales de coníferas se encuentran en las zonas costeras y en los valles del centro y este de Noruega.  En estos bosques predominan los pinos escoceses y las piceas de Noruega, además de abedules, alisos, álamos y fresnos de montaña. Las bayas silvestres, como por ejemplo los arándanos, los arándanos europeos y los camemoros, crecen en las zonas boscosas.
   <p/>
Arándano, nombre común que reciben varias especies de trepadoras de la familia del brezo y que también se asigna a su fruto pequeño, agrio y repleto de semillas. Las plantas, que pertenecen al mismo genero que los arándanos, poseen flores péndulas de color rosa y gruesas, y pequeñas hojas perennes. Los arándanos pequeños o europeos son silvestres y crecen en las áreas pantanosas de las zonas templadas y frías de Europa y de Norteamérica. Los arándanos grandes o americanos se cultivan en el nordeste de Estados Unidos en ciénagas arenosas que pueden inundarse o drenarse a voluntad. Las inundaciones protegen las plantas trepadoras de las heladas y del frío, y aniquilan las plagas de insectos. La mayor parte de los cultivos de arándanos producidos anualmente en Estados Unidos se dedica a la producción de salsas o gelatinas para enlatar o de zumos para embotellar. El arándano europeo o arándano de montaña es muy común tanto en Europa como en Norteamérica. Se recoge y se vende en grandes cantidades, pero se cultiva muy raramente. El arándano de arbusto alto, con sus racimos de flores blancas a las que siguen las bayas rojas, es un arbusto de la familia de la madreselva. Su fruto se utiliza, a veces, como sustituto de los arándanos.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2005 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenpitcherplant:entry">Planta, odre verde</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenpitcherplant:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/GreenPitcherPlant/GreenPitcherPlant_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
El odre verde es una planta carnívora en peligro de extinción que crece principalmente en las ciénagas arenosas de la zona sur de Estados Unidos.
<p/>
Odre verde, nombre común que designa a tres familias de plantas dicotiledóneas con flor, cuyos miembros poseen hojas embudadas para atrapar y digerir insectos. Todas las hojas de estas plantas tienen forma tubular y son huecas, además de estar cubiertas por pelos que apuntan hacia abajo. Cuando un insecto entra, no puede trepar por los pelos y termina cayendo en el interior de la hoja, donde es digerido por los jugos que allí se encuentran.  El odre verde se da normalmente en suelos de baja calidad y su alimentación depende parcialmente de los nutrientes que obtiene de los insectos digeridos.
<p/>
Contribución de: <br/>Marshall R. Crosby
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2005 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_labradortea:entry">Planta, té de labrador</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_labradortea:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/LabradorTea/LabradorTea_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
El té de labrador es un arbusto bajo de la familia del brezo. Seis de sus especies son originarias principalmente de las zonas árticas de Norteamérica y una de Asia. El té de labrador mide normalmente de 1 a 2 m de altura y posee hojas perennes que presentan un color rojizo en la cara inferior. Sus pequeñas flores blancas aparecen en mayo y junio en forma de vistosos racimos terminales. Las hojas, que desprenden un olor aromático cuando se golpean, contienen un aceite con propiedades narcóticas. Estas hojas se usaron durante la Revolución americana como sustituto del té. El té de labrador de occidente resulta venenoso para las ovejas. El té de labrador común está muy extendido en la zona norte de Norteamérica.
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2005 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sydneybluegum:entry">Árbol, saligna</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_sydneybluegum:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/SydneyBlueGum/SydneyBlueGum_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
Saligna, nombre común del eucalipto saligna, un tipo de eucalipto.
   <p/>
Eucalipto es el nombre que designa a un género de árboles y a varios arbustos de la familia del mirto. Este género, que incluye más de 800 especies, constituye la vegetación predominante y los árboles madereros más valiosos de los bosques de la zona occidental de Australia. Los eucaliptos se caracterizan por sus hojas correosas y blanquecinas que cuelgan verticalmente con sus extremos mirando al sol, por su corteza irregular y por su peculiar aroma. Algunos árboles de este género se encuentran entre los árboles más altos conocidos. Cerca de Melbourne, Australia se encontró una especie de fresno de montaña con una altura de, al menos, 97 m.
   <p/>
Muchas de las especies se conocen como árboles gomeros por la resina que rezuman.  Entre éstas figuran la saligna y el gomero de la sidra, cuya madera es muy utilizada. Otras especies son conocidas como cortezas de cuerda por su corteza interior fibrosa. También se incluyen en esta clasificación los eucaliptos que llaman de la menta, el eucalyptus amygdalina y el eucalyptus piperata. Los eucaliptos de corteza de hierro tienen una corteza dura y gris, y producen madera de buena calidad. Los eucaliptos de corteza de hierro producen una resina inodora de color rojo oscuro denominada quina de Botany Bay, utilizada como astringente y fármaco hemostático, y también en la industria del curtido y el teñido. Los conocidos como madera de sangre tienen una madera de color rojizo y también sirven como fuente de la quina de Botany Bay. De otras especies de eucaliptos se obtiene sangre de dragón, taninos, aceites, tintes, alquitrán y ácidos. 
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2005 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_perepattree:entry">Árbol, mangle sonneratia</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_perepattree:text"><color r="255" g="255" b="255">
    <cell pady="0" width="1000"/>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
     <cell width="150">
      <img src="entities/objects/foliage/PerepatTree/PerepatTree_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
     </cell>
     <cell pady="15" width="400">     
El mangle sonneratia es un árbol que desempeña un papel clave en las marismas y en los manglares costeros de Malasia. Los sistemas extensos de raíces contribuyen a formar una barrera contra las olas que ayuda a proteger los bosques de mangles, hábitat natural para los monos proboscídeos.
   <p/>
Mangle, nombre común aplicado a varios tipos de plantas tropicales con flor organizadas, principalmente, en tres familias distintas. Los mangles son árboles o arbustos que presentan la característica común de crecer en aguas poco profundas, fangosas, arenosas o salobres, en especial a lo largo de costas y estuarios de aguas tranquilas. Suelen producir masas enmarañadas de raíces arqueadas que quedan expuestas durante la bajamar. Algunas de estas raíces son aéreas y se prolongan por encima del agua. Estas ramas verticales especializadas, llamadas neumatóforos, actúan como órganos de aireación. La especie más común e importante, el mangle rojo, debe su nombre al tono rojizo de su madera. Se ha explotado para elaborar carbón y también como fuente de taninos, usados en el curtido de cueros. Las semillas tienen la particularidad de germinar mientras están todavía en el árbol (fenómeno que recibe el nomber de viviparismo), donde forman plantones de hasta 30 cm de longitud; estos tienen forma de cigarro y son más pesados por el extremo de la raíz que por el de las hojas. Al caer, quedan casi siempre plantados en el fango existente a los pies del árbol del cual proceden. Todas las especies de mangle crecen en regiones tropicales. El mangle negro pertenece a la familia Verbenáceas.
   <p/>
Contribución de: <br/>Marshall R. Crosby
   <p/>
    </cell>
    </cell>
    <p/>
    <cell width="260"/>
    <cell width="620">
Contenido facilitado por cortesía de la <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="321" b="135">Biblioteca de Consulta 2005 Microsoft (R) Encarta (R).</color></u></a> (C) 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
    </cell>
   </color></LOC_STRING>
 
</ZT2Strings>