<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallenge">Por último, si mientras está a su cuidado el animal sufre alguna desgracia y no puede devolverlo a su propietario, está obligado a pagar una compensación de %s. Dificultad: moderada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeShort">Consiga que el animal prestado se reproduzca en un período de dos meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeSuccessShort">Ha conseguido que el animal prestado a su zoo se reproduzca y puede quedarse con él y con su cría. Se le ha devuelto el importe pagado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeSuccess">¡Enhorabuena! Ha conseguido que el animal que se le ha prestado se reproduzca con éxito. Puede quedarse con el animal y con su cría. Se le ha devuelto el importe pagado inicialmente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeFailureShort">No ha conseguido que el animal prestado a su zoo se reproduzca con éxito. Se ha devuelto a su propietario.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeFailure">El período de préstamo ha finalizado y se ha devuelto a su propietario. Quizás en otra ocasión la oportunidad de cría consiga mejores resultados. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeBadFailureShort">No pudo devolver a su propietario el animal que le prestaron. Ha tenido que pagar una compensación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHGenericChallengeBadFailure">El animal que le prestaron ha sufrido una desgracia y no puede devolverlo a su propietario. De acuerdo con lo estipulado por el contrato, se han descontado %s de su cuenta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallenge">El alcalde de la localidad ha propuesto un desafío a su zoo. Si consigue adquirir un único %s durante el mes próximo, recibirá una concesión de 750 $. Si fracasa, no obstante, la mala publicidad reducirá ligeramente el número de visitantes del zoo. Dificultad: fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeShort">Adquiera un %s en un periodo de un mes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeSuccessShort">Ha adquirido el %s para el zoo, y la ciudad le ha concedido una recompensa de 750 $. ¡La publicidad ha hecho su zoo más famoso!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeSuccess">¡Bien hecho! Ha adquirido su %s antes del plazo de un mes. La ciudad le ha concedido 750 $ para ayudarle a poner en marcha el zoo, y la repercusión que ha tenido en la prensa ha hecho su zoo más famoso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeFailureShort">No pudo obtener el %s antes del plazo. La mala publicidad resultante ha reducido ligeramente el número de visitantes al zoo para el próximo mes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMayorsChallengeFailure">Por desgracia, no pudo obtener el %s antes del plazo de un mes. No sólo no ha obtenido la concesión en metálico, sino que la repercusión negativa en la prensa de todo este asunto a desanimado a algunos visitantes del zoo. Durante el mes próximo tendrá ligeramente menos visitantes de lo normal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecake">La empresa de tartas de queso Vargas está considerando vender sus deliciosas tartas de queso en su nuevo zoo, pero primero quieren pruebas de que el zoo atrae a visitantes con capacidad adquisitiva. Si consigue 250 $ en ingresos procedentes de comida y bebida, la empresa de tartas de queso Vargas le dará gratuitamente un carrito de tartas de queso para colocarlo en el zoo. 
			<br/>
   			Dificultad: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeShort">Obtenga 250 $ en ingresos procedentes de comida y bebida durante el mes y recibirá gratuitamente un carrito de tartas de queso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeSuccessShort">Ha obtenido más de 250 $ en ingresos procedente de comida y bebida, así que la empresa de tartas de queso Vargas le ha recompensado con un carrito de tartas de queso gratuito.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeSuccess">¡Bien hecho! Ha obtenido más de 250 $ en ingresos procedentes de comida y bebida. La empresa de tartas de queso Vargas se ha convencido de que su producto se venderá en sus instalaciones, y le ha dado un carrito de tartas de queso gratuito para colocarlo en el zoo. Lo encontrará en una jaula cerca de la entrada del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeFailureShort">No ha conseguido 250 $ en ingresos procedentes de comida y bebida durante el mes, así que no recibirá un carrito de tartas de queso gratuito.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHVargasCheesecakeFailure">¡Qué lástima! Ha pasado un mes y aún no ha conseguido 250 $ en ingresos procedentes de comida y bebida. Como resultado, la empresa de tartas de queso Vargas no cree que su producto se vaya a vender bien en su zoo. Ha perdido la oportunidad de obtener gratuitamente un carrito de tartas de queso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusements">Diversiones Acme Inc. lleva a cabo una promoción este mes. Desea ofrecer al zoo una muestra gratuita de sus atracciones de alta calidad para niños. Sin embargo, sólo ofrecen muestras gratuitas a zoos bien establecidos, con un historial comprobado de donaciones de visitantes. Obtenga 1.000 $ en donaciones durante el mes próximo y Diversiones Acme le ofrecerá un rinoceronte mecánico gratuito. 
			<br/>
   			Dificultad: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsShort">Obtenga 1000 $ en donaciones durante el mes y reciba un rinoceronte mecánico gratuito.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsSuccessShort">Diversiones Acme Inc. le ha concedido un rinoceronte mecánico gratuito tras haber conseguido más de 1.000 $ en donaciones.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsSuccess">Ha obtenido más de 1.000 $ en donaciones durante el mes, así que Diversiones Acme, Inc. le ha enviado un rinoceronte mecánico como muestra gratuita de sus productos. Lo encontrará en una jaula cerca de la entrada del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsFailureShort">No ha conseguido obtener 1000 $ en donaciones durante el mes, así que no cumple las condiciones para recibir un rinoceronte mecánico gratuito.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAcmeAmusementsFailure">Ha pasado un mes y aún no ha conseguido 1.000 $ en donaciones. Por desgracia, la promoción de muestras gratuitas de Diversiones Acme ha terminado. Parece ser que ha perdido la oportunidad de obtener gratuitamente un rinoceronte mecánico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiative">Los visitantes se están cansando del aspecto monótono del zoo. Están especialmente cansados de ver tantas vallas de tela metálica. Si puede cambiar todas las vallas de tela metálica del zoo por algo diferente durante el mes próximo se le recompensará con más visitantes y un aumento de la fama del zoo. No obstante, si queda en el zoo alguna valla de tela metálica antes de que acabe el mes, el zoo recibirá ligeramente menos visitantes durante el mes próximo. 
      <br/>      
      Dificultad: variable</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeShort">Sustituya todas las vallas de tela metálica del zoo antes de un mes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeSuccessShort">¡Ha retirado del zoo todas las vallas de tela metálica! Su recompensa será más visitantes y un aumento de la fama.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeSuccess">¡Buen trabajo! La sustitución de todas las vallas de tela metálica ha renovado realmente la apariencia del zoo. Han llegado nuevos visitantes para ver los cambios y el zoo se ha hecho más famoso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeFailureShort">No ha sido capaz de sustituir todas las vallas de tela metálica del zoo. Como consecuencia, durante el mes próximo el zoo recibirá un poco menos visitas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRenovationInitiativeFailure">Ha pasado un mes y aún quedan vallas de tela metálica en el zoo. Los visitantes se han cansado de la apariencia monótona del zoo y, como resultado, durante el mes próximo verá menos visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterRelief">¡Un pequeño terremoto ha afectado al zoo! Afortunadamente, ni visitantes ni animales han resultado heridos. Sin embargo, el terremoto destruyó algunas de las vallas y alarmó a los animales. El Fondo para la recuperación de desastres le ha ofrecido un paquete de ayuda para pagar las vallas rotas. Cuando haya reemplazado o quitado todas las vallas rotas del zoo, el fondo le concederá %s en metálico. Dificultad: moderada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefShort">Reemplace o quite todas las vallas rotas del zoo para recibir una concesión de ayuda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefSuccessShort">El Fondo para la recuperación de desastres le ha recompensado con una concesión de ayuda después de quitar las vallas rotas del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefSuccess">El zoo se ha recuperado del terremoto y las cosas vuelven a la normalidad. El Fondo para la recuperación de desastres le ha concedido %s para compensarle por el coste de limpiar las vallas rotas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefFailureShort">Mala suerte, ha esperado demasiado para sustituir las vallas rotas y ya no podrá recibir la ayuda para la recuperación de desastres.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDisasterReliefFailure">¡Han pasado meses y aún no ha limpiado los daños del terremoto! Por desgracia, el plazo para recibir la ayuda del Fondo para la recuperación de desastres ha pasado. Ya no podrá recibir la concesión.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistance">(Desafío Especies en peligro) La asociación para la protección de los animales ha creado un agresivo programa para fomentar la reproducción de especies en peligro. Si es capaz de hacer que se reproduzcan tres especies diferentes en peligro antes de dos meses, la asociación le dará una recompensa económica. El importe de esta recompensa dependerá de las especies reproducidas. 
      <br/>      
      Dificultad: Moderada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceShort">Consiga que se reproduzcan tres especies en peligro diferentes en un periodo de dos meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceSuccessShort">Ha conseguido que se reproduzcan con éxito tres especies en peligro diferentes y ha recibido una recompensa económica por la reproducción.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceSuccess">¡Bien hecho! Ha conseguido que se reproduzcan tres especies en peligro diferentes. En reconocimiento de sus logros ayudando en la conservación de los animales, la asociación para la protección de los animales le ha concedido una cantidad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceFailureShort">No ha conseguido que se reprodujeran tres especies en peligro en dos meses, así que no reúne las condiciones necesarias para el programa de recompensas por reproducción.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceFailure">Han pasado dos meses y no ha conseguido que se reprodujeran tres especies en peligro diferentes. La asociación para la protección de los animales le ha informado de que su zoo ya no reúne las condiciones necesarias para su programa de recompensas por reproducción. ¡Mejor suerte la próxima vez!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceOneBred">¡Enhorabuena! Ha conseguido que se reproduzca una especie en peligro. Haga que se reproduzcan dos especies en peligro más para recibir una recompensa por reproducción de la asociación para la protección de los animales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceTwoBred">¡Buen trabajo! Ha conseguido que se reproduzca una segunda especie en peligro. Haga que se reproduzca una especie en peligro más para recibir una recompensa por reproducción de la asociación para la protección de los animales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalAssistanceThemePromo">¡Complete dos desafíos Especies en peligro para desbloquear los objetos de tema Especies en peligro!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobal">(Desafío Especies en peligro) Compuglobal Internacional, una importante empresa multinacional, está considerando ofrecer a su zoo su Concesión para la conservación de especies en peligro anual. Compuglobal enviará tres de sus altos ejecutivos al zoo para que puedan evaluarlo. Si los ejecutivos ven al menos tres especies en peligro diferentes durante su visita, ¡la concesión de 10.000 $ será suya! (Sugerencia: logre mantener el interés de los ejecutivos durante su visita. Si pierden el interés, puede que se vayan del zoo antes de ver las especies en peligro de extinción.)
      <br/>
      Dificultad: Moderada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalShort">Si los ejecutivos de Compuglobal que visiten su zoo ven tres especies en peligro diferentes, recibirá una concesión de 10.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalSuccessShort">Ha recibido una concesión de 10.000 $ porque los ejecutivos de Compuglobal vieron tres o más especies en peligro en su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalSuccess">¡Los ejecutivos de Compuglobal han visto tres o más especies en peligro! Quedaron impresionados por la variedad de especies en peligro que se exhiben en su zoo y le han ofrecido la Concesión para la conservación de especies en peligro de Compuglobal, de 10.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalFailureShort">Los ejecutivos de Compuglobal se han marchado sin ver tres especies en peligro diferentes. No ha recibido la concesión de 10.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalFailure">Los ejecutivos de Compuglobal no han visto tres especies en peligro diferentes antes de marcharse. Han quedado decepcionados porque su zoo no se hubiera comprometido con mayor firmeza con la conservación de las especies en peligro. Su zoo no recibirá la Concesión de 10.000 $ para la conservación de especies en peligro de Compuglobal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalArrival">¡Los tres ejecutivos de Compuglobal han llegado al zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalOneSeen">Hasta ahora, los ejecutivos de Compuglobal sólo han visto una especie en peligro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalTwoSeen">Hasta ahora, los ejecutivos de Compuglobal sólo han visto dos especies en peligro diferentes. Si ven una especie en peligro más, recibirá una concesión de 10.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalOneGone">¡Uno de los ejecutivos de Compuglobal se ha marchado del zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalTwoGone">¡Un segundo ejecutivo de Compuglobal se ha marchado del zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalThemePromo">¡Complete dos desafíos Especies en peligro para desbloquear los objetos de tema Especies en peligro!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName">Ejecutivo de Compuglobal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName2">Ejecutivo de Compuglobal 2</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHCompuglobalExecutiveName3">Ejecutivo de Compuglobal 3</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransport">La Alianza para el transporte alternativo desea hacer publicidad de su zoo a nivel nacional como escaparate del transporte del futuro: el limpio y eficiente teleférico. La alianza ha propuesto el siguiente desafío: si accede a construir un sistema de teleféricos, la alianza le concederá 5.000 $ ahora mismo. Si transporta 50 visitantes en el teleférico durante los próximos dos meses, la alianza le dará otros 5.000 $ dentro de dos meses. Sin embargo, si no consigue transportar a 50 visitantes en el tiempo asignado, la mala publicidad resultante provocará que decaiga ligeramente la asistencia al zoo.  
      <br/>
      Dificultad: difícil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportShort">Lleve a 50 visitantes en el sistema de teleféricos antes de dos meses para recibir una concesión adicional de 5.000 $. Si fracasa, la asistencia al zoo decaerá un poco</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportSuccessShort">Ha transportado con éxito 50 visitantes en su sistema de teleféricos. Ha recibido una concesión de 5.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportSuccess">¡Buen trabajo! Ha transportado más de 50 visitantes en el teleférico dentro del tiempo asignado, y ha demostrado que los teleféricos pueden ser un método de transporte eficaz. La alianza para el transporte alternativo le ha concedido como recompensa otros 5.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportFailureShort">No fue capaz de transportar 50 visitantes en un teleférico antes de dos meses. La asistencia al zoo ha decaído un poco debido a la mala publicidad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAlternateTransportFailure">Han pasado dos meses y aún no ha transportado 50 visitantes en su sistema de teleféricos. Dado que ha fracasado en el desafío de la Alianza para el transporte alternativo, no reúne las condiciones necesarias para recibir una concesión adicional, y la mala publicidad resultante ha provocado que la asistencia al zoo decaiga ligeramente durante el mes siguiente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterly">La revista trimestral Aficionados al zoo está preparando un artículo sobre recorridos por zoos de éxito llamado "En ruta" para una edición futura. Si es capaz de obtener 1.000 $ en donaciones de un recorrido por el zoo mediante un vehículo Jeep® durante los próximos dos meses, Aficionados al zoo describirá sus logros en su próximo número. Si tiene éxito, la publicidad favorable atraerá visitantes al zoo y aumentará la fama de su zoo. Si fracasa, sin embargo, la asistencia al zoo decaerá ligeramente.
      <br/>
      Dificultad: difícil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyShort">Reúna 1.000 $ en donaciones de un recorrido en Jeep® antes de dos meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlySuccessShort">Al obtener 1.000 $ en donaciones de recorrido en vehículo Jeep® ha atraído más visitantes al zoo y lo ha hecho más famoso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlySuccess">¡Bien hecho! Después de obtener 1.000 $ en donaciones de recorrido en vehículo Jeep®, Aficionados al zoo ha publicado un brillante reportaje sobre su zoo en su último número. ¡La publicidad favorable ha atraído más visitantes al zoo y lo ha hecho más famoso!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyFailureShort">No ha sido capaz de obtener 1.000 $ en donaciones de recorrido en Jeep®. Como resultado, la asistencia al zoo ha decaído ligeramente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHZooFanQuarterlyFailure">Han pasado dos meses y aún no ha obtenido 1.000 $ en donaciones de un recorrido en vehículo Jeep®. Aficionados al zoo menciona esta decepcionante noticia en su artículo sobre su zoo, y la mala publicidad ha provocado que la asistencia al zoo decaiga ligeramente. El mes próximo tendrá menos visitantes de lo normal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservation">La sociedad para la conservación de la pluviselva promociona el conocimiento de las pluviselvas y junglas tropicales amenazadas del mundo. La sociedad le ha hecho la oferta siguiente: si construye seis edificios de tema jungla en el zoo durante los dos meses siguientes, la sociedad le donará un animal gratuitamente; puede ser incluso un animal de la pluviselva tropical que no tenga actualmente. Los edificios que se tienen en cuenta para este desafío son: servicios pequeños y grandes de tema jungla, puestos de comida y bebida de tema jungla, y carritos de comida de tema jungla.
      <br/>
      Dificultad: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationShort">Construya seis edificios de tema jungla en un periodo de dos meses. (Los edificios que se tienen en cuenta para este desafío son: servicios pequeños y grandes de tema jungla, puestos de comida y bebida de tema jungla, y carritos de comida de tema jungla.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccessShort">Ha construido seis edificios de tema jungla, por lo que la sociedad para la conservación de la pluviselva le ha concedido un animal gratuitamente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccess">¡Ha tenido mucho trabajo! Hay seis nuevos edificios de tema jungla en el zoo, lo que ha impresionado realmente a la sociedad para la conservación de la pluviselva. La sociedad le ha concedido un ejemplar de %s en reconocimiento de sus esfuerzos por promocionar el conocimiento de la pluviselva. Encontrará su %s en una jaula cerca de la entrada al zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationSuccessAlt">¡Enhorabuena! Ha construido seis nuevos edificios de tema jungla en el zoo, lo que ha impresionado mucho a la sociedad para la conservación de la pluviselva. La sociedad no ha encontrado un animal de la pluviselva tropical que no tenga ya, así que en su lugar le han concedido un ejemplar de %s . Encontrará su %s en una jaula cerca de la entrada al zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationFailureShort">No ha construido seis edificios de tema jungla dentro del límite de tiempo, así que la sociedad para la conservación de la pluviselva no le ha concedido un animal gratuito.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHRainforestPreservationFailure">Han pasado dos meses y aún no ha construido seis edificios de tema jungla. La oferta de la sociedad para la conservación de la pluviselva ha caducado, y ya no reúne las condiciones para recibir un animal gratuito.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
