<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_geyser:entry">Géiser</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_geyser:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255"><img src="entities\objects\scenery\Geyser\Geyser_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Un géiser es una fuente termal natural que arroja a veces al aire chorros de agua y vapor. Los géiseres pueden aparecer en los lugares donde el agua de los manantiales se filtra a través de las rocas y entra en contacto con el ardiente magma fundido. Tras calentarse, el agua se transforma en vapor y se eleva a la superficie; a veces, en forma de erupciones violentas.
<p/>
El géiser es un objeto de recorrido. Los objetos que ve el visitante durante un recorrido aumentan la puntuación que éste otorga a la excursión y la donación para excursiones.</color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_batcave:entry">Cueva de murciélagos</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_batcave:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255"><img src="entities\objects\scenery\BatCave\BatCave_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
La cueva de murciélagos sirve de hogar a cientos de pequeños murciélagos. A pesar de su fama de animal aterrador, la mayoría son inofensivos. De hecho, la presencia cercana de los murciélagos puede resultar beneficiosa, ya que comen insectos molestos como, por ejemplo, los mosquitos.      
<p/>
La cueva de murciélagos es un objeto de recorrido. Los objetos que ve el visitante durante un recorrido aumentan la puntuación que éste otorga a la excursión y la donación para excursiones.</color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rockpool:entry">Charca de rocas</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_rockpool:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255"><img src="entities\objects\scenery\rock_pool\RockPool_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
La charca de rocas es un bonito elemento adicional para el zoo. A los felinos grandes, como por ejemplo los tigres, también les gusta jugar en las aguas frescas de la charca de rocas.
      <p/>
La charca de rocas es un objeto de recorrido. Los objetos que ve el visitante durante un recorrido aumentan la puntuación que éste otorga a la excursión y la donación para excursiones.</color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_dormant_volcano:entry">Volcán</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_dormant_volcano:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255"><img src="entities\objects\scenery\Dormant_Volcano\Dormant_Volcano_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Un volcán es una fisura existente en la superficie terrestre por donde sale el magma fundido; a veces, de forma violenta. ¡Por suerte, esté volcán permanece (normalmente) dormido!
      <p/>
El volcán es un objeto de recorrido. Los objetos que ve el visitante durante un recorrido aumentan la puntuación que éste otorga a la excursión y la donación para excursiones.</color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redwoodtunnel:entry">Túnel de secuoya</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_redwoodtunnel:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255"><img src="entities\objects\scenery\zoopedia_redwoodtunnel\RedwoodTunnel_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
El túnel de secuoya permite que los vehículos Jeep&#xAE; pasen a través de una abertura producida de forma natural en el tronco de una secuoya gigante viva. El túnel de secuoya sólo puede colocarse sobre un camino.
      <p/>
El túnel de secuoya es un objeto de recorrido. Los objetos que ve el visitante durante un recorrido aumentan la puntuación que éste otorga a la excursión y la donación para excursiones.</color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_snowmachine:entry">Máquina de nieve</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_snowmachine:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255"><img src="entities\objects\scenery\SnowEmitter_df\SnowEmitter_df_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
La máquina de nieve produce tormentas de nieve glaciales que hacen las delicias de los visitantes. Es perfecta para las instalaciones de la tundra.
      <p/>
La máquina de nieve es un objeto de recorrido. Los objetos que ve el visitante durante un recorrido aumentan la puntuación que éste otorga a la excursión y la donación para excursiones.</color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_mineraldeposit:entry">Depósito de minerales</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_mineraldeposit:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255"><img src="entities\objects\scenery\MineralDeposit_df\MineralDeposit_df_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
Esta formación geológica de gran tamaño deleitará a los visitantes. Resulta especialmente impresionante en las instalaciones del desierto y del monte bajo.
      <p/>
El depósito de minerales es un objeto de recorrido. Los objetos que ve el visitante durante un recorrido aumentan la puntuación que éste otorga a la excursión y la donación para excursiones.</color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fogmachine:entry">Máquina de niebla</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_fogmachine:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255"><img src="entities\objects\scenery\FogEmitter_df\FogEmitter_df_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
La máquina de niebla genera una niebla espesa que contribuye a crear el ambiente adecuado para las instalaciones de los humedales.
      <p/>
La máquina de niebla es un objeto de recorrido. Los objetos que ve el visitante durante un recorrido aumentan la puntuación que éste otorga a la excursión y la donación para excursiones.</color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_balloonbouquet:entry">Ramillete de globos</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_balloonbouquet:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255"><img src="entities\objects\scenery\MylarBalloons_df\MylarBalloons_df_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
     <p/>
Recibirá un ramillete de globos siempre que uno de los animales pertenecientes a las especies amenazadas o en peligro de extinción tenga una cría. A los visitantes les gusta ver ramilletes de globos durante un recorrido.</color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_crystaltunnel:entry">Túnel de cristal</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_crystaltunnel:text">
   <cell pady="0" width="1000"/>
   <p/>
   <cell width="260"/>
   <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
    <cell width="600" padx="20" pady="20">
     <color r="255" g="255" b="255"><img src="entities\objects\scenery\CrystalTunnel_df\CrystalTunnel_df_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
      <p/>
A los visitantes les encanta viajar por el interior brillante y resplandeciente del túnel de cristal.
      <p/>
El túnel de cristal es un objeto de recorrido. Los objetos que ve el visitante durante un recorrido aumentan la puntuación que éste otorga a la excursión y la donación para excursiones.</color>
    </cell>
   </cell>
  </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zooattendance:entry">Estatua, visitas al zoo</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_zooattendance:text">
         <cell pady="40" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255"><br/> <img src="entities\objects\scenery\Statue_20000Guest\Statue_20000Guest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <br/> Los visitantes disfrutan viendo estatuas en el zoo, principalmente durante un recorrido.          
                  <p/>
Para que la Estatua de visitas al zoo se encuentre disponible en el juego, deberán acudir al zoo 20.000 visitantes.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalbabies:entry">Estatua, cachorros</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_animalbabies:text">
         <cell pady="40" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255"><br/> <img src="entities\objects\scenery\Statue_AnimalBabies\Statue_AnimalBabies_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/> <br/> Los visitantes disfrutan viendo estatuas en el zoo, principalmente durante un recorrido.          
                  <p/>
Para que la estatua Cachorros se encuentre disponible en el juego, debe ganar el premio Cachorros en peligro.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>   
 
</ZT2Strings>