<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:welcome">¡Bienvenido! Con este tutorial aprenderá sobre los senderos elevados, especies en peligro de extinción y áreas de conservación. Cuando esté listo para comenzar, haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStatsHeading">Panel Datos rápidos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStats">Como ya sabrá, las especies en peligro de extinción son las estrellas del Zoo Tycoon 2: Endangered Species. Para averiguar qué especies están en peligro, haga clic en el botón Datos rápidos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openQuickStatsCompleted">¡Bien! El panel Datos rápidos es una forma estupenda de comprobar qué animales hay en su zoo. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBearHeading">Seleccionar panda rojo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBear">Haga clic en uno de los pandas rojos de la lista para ver su estado de conservación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectPandaBearCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStatsHeading">Cerrar panel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStats">¡Bien! Antes de cerrar el panel Datos rápidos, observe que es posible moverlo por la pantalla, de manera que puede tenerlo abierto mientras hace otras cosas, como mover los animales. Haga clic en el botón X para cerrar el panel Datos rápidos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:closeQuickStatsCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfoHeading">Ficha Información general</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfo">Haga clic en la ficha Información general del panda rojo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewAnimalGeneralInfoCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoTextHeading">Estado de conservación</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoText">N/D</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewEndangermentInfoTextCompleted">El panel Información general muestra el estado de conservación de un animal: Riesgo moderado, Vulnerable, En peligro de extinción o En peligro de extinción crítico. El panda rojo está en peligro de extinción, lo que significa que corre un alto riesgo de desaparecer en un entorno natural a menos que esté protegido. Los zoos pueden desempeñar un papel importante en la conservación de especies en peligro de extinción. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoTextHeading">Centro de reproducción para la conservación</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoText">N/D</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewBreedingCenterInfoTextCompleted">Las especies en peligro de extinción y en peligro de extinción crítico son más sensibles a su entorno y su reproducción es más difícil. El centro de reproducción para la conservación facilita la reproducción de estas especies. Puede desbloquear este edificio completando la campaña Especies en peligro. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationAreaHeading">Áreas de conservación</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationArea">Las áreas de conservación son zonas especiales protegidas con una valla de conservación. Desplácese hasta el área de conservación situada en medio del mapa. Cuando la encuentre, aparecerá en pantalla Área de conservación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewConservationAreaCompleted">¡Bien! Para proteger el delicado entorno de un área de conservación, no puede cambiar el paisaje o construir vallas, senderos, edificios o escenarios. Sin embargo, puede colocar comida para animales, accesorios, soportes de teleférico y senderos elevados. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroductionHeading">Senderos elevados</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroduction">N/D</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:viewElevatedPathIntroductionCompleted">Los senderos elevados ofrecen a sus visitantes una mejor vista de los animales y son una forma ideal de salvar obstáculos ,como ríos, simas o áreas de conservación. ¿Preparado para aprender a construir un sendero elevado? Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanelHeading">Panel de construcción</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanel">Para construir un sendero elevado, haga clic en el botón Construcción.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openConstructionPanelCompleted">¡Genial! Observe la nueva ficha Senderos elevados. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanelHeading">Ficha Senderos elevados</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanel">Haga clic en la ficha Senderos elevados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openElevatedPathPanelCompleted">Los tres botones situados en la parte superior izquierda le permiten construir un sendero de nivel elevado, una rampa ascendente o una rampa descendente. Los dos botones de la parte superior derecha le permiten incrementar o disminuir la altura de los senderos elevados no colocados. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpToolHeading">Botón Rampa ascendente</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpTool">Haga clic en el botón Rampa ascendente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectRampUpToolCompleted">¡Bien! Ahora coloque la rampa justo a la derecha, para conectarla con el sendero elevado existente. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPathHeading">Construir rampa ascendente</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPath">Con el botón Rampa ascendente seleccionado, coloque el cursor en el espacio vacío que hay entre la hamburguesería y la caseta de perritos calientes. Haga clic para situar el punto inicial de la rampa y arrastre el cursor hasta el espacio vacío entre las dos secuoyas gigantes. Cuando aparezca la rampa en el lugar que desea, haga clic de nuevo para construirla.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRampUpElevatedPathCompleted">¡Genial! Ahora aprenderá a conectar un sendero de nivel elevado con la rampa. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathToolHeading">Botón Sendero de nivel elevado</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathTool">Haga clic en el botón Sendero de nivel elevado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectFlatElevatedPathToolCompleted">La construcción de un sendero de nivel elevado es similar a la de una rampa. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPathHeading">Construir un sendero elevado sobre el nivel</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPath">Con el botón Sendero elevado sobre el nivel seleccionado, sitúe el cursor sobre la rampa que acaba de construir. Cuando el cursor se ponga de color verde, haga clic para anclar el sendero a la rampa y arrastre el cursor hacia el sendero que está conectando. Cuando el sendero aparezca donde desea, haga clic de nuevo para construirlo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeFlatElevatedPathCompleted">¡Bien! Puede utilizar senderos elevados para conectar senderos elevados existentes o para construir plataformas de vistas sobre las instalaciones. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1Heading">Sustitución de barandillas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1">Para cambiar la barandilla de los senderos elevados, haga clic en la barandilla de madera de sendero elevado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement1Completed">Reemplazar barandillas es similar a reemplazar vallas. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2Heading">Reemplazar barandilla de madera</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2">Haga clic en la barandilla existente, arrastre el cursor sobre la sección que desea reemplazar y haga clic de nuevo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRailingReplacement2Completed">¡Bien! Ahora aprenderá a colocar objetos en un sendero elevado. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanelHeading">Panel Escenario</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanel">Haga clic en la ficha Elementos de escenario.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openSceneryPanelCompleted">¡Hay muchos elementos de escenario! Ahora aprenderá a filtrarlos para encontrar el que está buscando. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanelHeading">Filtro de construcción</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanel">Haga clic en el botón Filtro de construcción.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openObjectFiltersPanelCompleted">Encontrar elementos es rápido y fácil si se filtran por tipo, producto o tema. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilterHeading">Filtro de estatuas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilter">Desplácese por la lista hasta encontrar Estatuas y haga clic en la opción.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectStatueFilterCompleted">Ahora, sólo las estatuas aparecen en la lista. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatueHeading">Estatua de rinoceronte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatue">Haga clic en la estatua de rinoceronte y colóquela en el sendero elevado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:placeRhinoStatueCompleted">¡Bien! Puede colocar prácticamente de todo en los senderos elevados, excepto elementos de paisajismo, como plantas. También puede colocar elementos debajo de los senderos elevados, siempre que haya suficiente espacio. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanelHeading">Panel Filtro de objetos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanel">Para conocer más características nuevas, haga clic en el botón Filtro de objetos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:openViewFiltersPanelCompleted">El filtro de objetos permite mostrar u ocultar plantas y edificios. También tiene dos características nuevas. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterHeading">Área de vistas del visitante</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilter">Haga clic en el botón Área de vistas del visitante para ver qué partes de una instalación puede ver un visitante.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterCompleted">Cuando el área de vistas del visitante está activa, aparece un cursor en forma de ojo que muestra lo que los visitantes pueden ver desde una ubicación determinada. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestViewHeading">Cursor de ojo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestView">Para probar, mueva el cursor de ojo hacia el sendero elevado que hay frente a la instalación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:DisplayGuestViewCompleted">El área destacada muestra lo que un visitante puede ver desde esta ubicación. El área de vistas del visitante es una estupenda herramienta para construir la instalación perfecta. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOffHeading">Apagar filtro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOff">Haga clic en el botón para apagar el filtro Área de vistas del visitante.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectGuestViewFilterOffCompleted">La otra nueva característica del panel Filtro de objetos permite ver lo que hay bajo los senderos elevados. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilterHeading">Control deslizante de senderos elevados</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilter">Para hacer que los senderos elevados sean transparentes, haga clic en el control deslizante y arrástrelo completamente hacia abajo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:selectElevatedPathFilterCompleted">Observe que el sendero elevado es transparente. Si desea hacerlo visible de nuevo, arrastre el control deslizante a su posición inicial. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial1:tutorial_complete">
         
         ¡Enhorabuena! Ha finalizado el tutorial de senderos elevados. 
      
         
         <p/>
         
         
      Para ir al siguiente tutorial y obtener información acerca de los teleféricos, haga clic en el botón de confirmación. 
      
         
         <p/>
         
         
      Para volver al menú principal, haga clic en el botón X.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:welcome">¡Bienvenido! Con este tutorial aprenderá a crear recorridos en teleférico y a situar objetos de recorrido. Cuando esté preparado para comenzar, haga clic en el botón de confirmación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoTextHeading">Teleféricos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoText">N/D</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewSkytramInfoTextCompleted">Los teleféricos ofrecen a los visitantes, y a usted mismo, un emocionante recorrido con una vista aérea del zoo. ¿Preparado para aprender a construir un teleférico? Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstructionheading">Panel de construcción</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstruction">Haga clic en el botón Construcción.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openconstructioncompleted">Observe la ficha Transporte. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanelHeading">Ficha Transporte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanel">Haga clic en la ficha Transporte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openTransportationPanelCompleted">La ficha Transporte incluye todo lo que necesita para construir un circuito en teleférico. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStationHeading">Estación de teleférico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStation">Un circuito de teleférico necesita al menos una estación de teleférico. Haga clic en la estación de teleférico y colóquela entre los cuatro lechos de flores que se ven en el mapa. Utilice la tecla &gt; para girar la entrada hacia el sendero, de manera que los visitantes puedan entrar, y haga clic para colocar la estación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyStationCompleted">¡Buen trabajo! La estación de teleférico permite que los visitantes suban y bajen del teleférico. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStationHeading">Conectar el cable de teleférico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStation">Para conectar el cable a la estación de teleférico, haga clic en el soporte de teleférico y, a continuación, en la estación de teleférico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:connectSkyPoleToSkyStationCompleted">¡Genial! Ha conectado un cable a la estación de teleférico. Ahora necesita distribuir los soportes por el zoo. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPoleHeading">Conectar el soporte de teleférico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPole">Haga clic en el punto de nieve más cercano, moviéndose en sentido contrario a las agujas del reloj a través del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeSkyPoleCompleted">¡Bien! Ahora coloque otro soporte en el siguiente punto de nieve.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuitHeading">Completar circuito</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuit">¡Estupendo! Ahora coloque un soporte de teleférico en cada uno de los demás puntos de nieve del zoo. Después de colocar el último soporte, haga clic en la estación de teleférico para conectar el cable y completar el circuito.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:closeSkyPoleCircuitCompleted">¡Enhorabuena! Ha completado un circuito de teleférico. Su estación ha comenzado a funcionar y ya puede comprar coches de teleférico para que los visitantes paseen. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStationHeading">Seleccionar estación de teleférico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStation">Para comprar coches de teleférico, haga clic en la estación de teleférico. Quizá necesite hacer clic con el botón derecho del mouse (ratón) para quitar primero el icono de soporte de su cursor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectSkyStationCompleted">Observe que la estación ha abierto una vez completado el circuito. Si altera el circuito retirando soportes, la estación cerrará. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1SeaterHeading">Coche de un asiento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1Seater">Para comprar un coche para el recorrido en teleférico, haga clic en el coche de un asiento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:select1SeaterCompleted">¡Bien! El coche de un asiento transporta a un visitante. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1SeaterHeading">Comprar dos coches de un asiento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1Seater">Desea comprar dos coches de teleférico de un asiento. Para ello, haga clic dos veces en el botón Comprar vehículo seleccionado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:buy1SeaterCompleted">Tras comprar un coche, éste aparece en la estación y se mueve a lo largo de la ruta del recorrido. Los visitantes llegarán para realizar el recorrido y montar en los coches. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfoHeading">Estado del edificio</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfo">Para ver cuántos visitantes están paseando en el teleférico, haga clic en el botón Estado del edificio.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSkyStationInfoCompleted">El panel Estado del edificio muestra cuántos coches tiene, cuántos visitantes están montados y el nivel del recorrido. A los visitantes les gusta especialmente ver animales, árboles, estatuas y edificios temáticos desde un teleférico. Cuantos más vean los visitantes, mayor será el nivel del recorrido y las donaciones obtenidas. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoTextHeading">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoText">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:viewTourRatingInfoTextCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfoHeading">Donaciones</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfo">Algunos visitantes dan una donación para el recorrido tras montar en el teleférico. Cuanto mayor sea el nivel del recorrido, más dinero conseguirá en dichas donaciones. Para ver cuánto ha recibido como donaciones de recorrido, haga clic en el botón Ver donaciones.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openDonationStationInfoCompleted">¡Vaya!, parece que los visitantes no han donado mucho aún. Quizá necesite añadir algunos objetos de recorrido para hacerlo más emocionante. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTourHeading">Panel Escenario</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTour">Puede colocar objetos de recorrido para mejorar el nivel del recorrido y las donaciones. Para colocar objetos de recorrido, haga clic en la ficha Elementos de escenario.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openSceneryPanelTourCompleted">Hay muchos objetos de recorrido fascinantes para deslumbrar a sus visitantes mientras están paseando en un teleférico o vehículo de tierra. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_TourHeading">Filtro de objetos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_Tour">Para ordenar los objetos de recorrido, haga clic en el filtro de objetos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:openObjectFiltersPanel_TourCompleted">El filtro de objetos permite encontrar objetos rápida y fácilmente. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_TourHeading">Filtro Objeto de recorrido</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_Tour">Desplácese por la lista hasta que encuentre Objetos de recorrido y haga clic en la opción.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:selectObjectFilter_TourCompleted">Ahora sólo se muestran los objetos de recorrido. Cuanto mayor sea la fama del zoo, más objetos de recorrido podrá elegir. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCaveHeading">Cueva de murciélagos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCave">Haga clic en la cueva de murciélagos y colóquela cerca de la ruta del teleférico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:placeBatCaveCompleted">¡Buen trabajo! La cueva de murciélagos está llena de murciélagos chillando y revoloteando que a los visitantes les encantará ver desde el teleférico. Haga clic en el botón de confirmación para completar el tutorial.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial2:tutorial_complete">
         
         ¡Enhorabuena! Ha finalizado el tutorial del teleférico 
      
         
         <p/>
         
         
Para ir al siguiente tutorial y obtener información acerca de cómo crear recorridos en vehículos Jeep®, haga clic en el botón de confirmación. 
      
         
         <p/>
         
         
      Para volver al menú principal, haga clic en el botón X.
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:welcome">¡Bienvenido! Con este tutorial aprenderá a colocar estaciones y caminos de vehículos de tierra y a conducir vehículos Jeep® en modo de primera persona. Cuando esté preparado para comenzar, haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstructionHeading">Panel de construcción</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction">Este zoo tiene un circuito de vehículos Jeep® que está prácticamente construido. Sólo necesita añadir algunos retoques para terminarlo. ¿Preparado para aprender cómo? En primer lugar, haga clic en el botón Construcción.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstructionCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTabHeading">Ficha Transporte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab">Haga clic en la ficha Transporte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTabCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButtonHeading">Estación de vehículos Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButton">Un recorrido en vehículos Jeep®  necesita al menos una estación. Haga clic en la estación de vehículos Jeep®.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationBuyButtonCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStationHeading">Colocar estación de Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStation">Coloque la estación de vehículos Jeep® entre los cuatro arriates de flores. Utilice la tecla &gt; para girar la entrada del edificio hacia el sendero, de manera que los visitantes puedan entrar, y haga clic para colocar el edificio.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeGroundStationCompleted">¡Genial! Ahora aprenderá cómo colocar el camino. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButtonHeading">Camino</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButton">Haga clic en el camino para poder colocarlo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundTrackBuyButtonCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuitHeading">Completar el circuito del camino</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuit">Haga clic en el espacio vacío existente entre los dos arriates de flores que están junto a la estación de vehículos Jeep®, arrastre el cursor hacia el camino de la instalación de los camellos y complete el circuito. No se preocupe por la valla que hay en el camino.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:connectGroundCircuitCompleted">¡Excelente! Ha completado el circuito del camino. Observe que se ha construido automáticamente una puerta para vehículos en la valla. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationHeading">Seleccionar estación</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStation">Ahora que ha completado el circuito del camino, la estación de vehículos Jeep® está en funcionamiento. Haga clic en la estación de vehículos Jeep para poder comprar vehículos y que los visitantes puedan realizar el recorrido. Quizá necesite hacer clic con el botón derecho del mouse (ratón) para quitar el icono de camino de su cursor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectGroundStationCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehiclesHeading">Comprar vehículos Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehicles">Desea comprar cinco vehículos Jeep®, así que haga clic cinco veces en el botón Comprar vehículo seleccionado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:purchaseVehiclesCompleted">Al comprar un vehículo Jeep®, éste aparece en la estación de vehículos Jeep® y se mueve a lo largo de la ruta del recorrido. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2Heading">Panel de construcción</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2">Observe que el camino cruza un sendero peatonal. Los vehículos Jeep® frenan automáticamente para dejar pasar a los peatones, lo cual puede resultar en un embotellamiento. Para colocar una puerta de cruce de caminos, haga clic en el botón Construcción.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:openConstruction2Completed">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2Heading">Transporte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2">Haga clic en la ficha Transporte.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectTransportationTab2Completed">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButtonHeading">Seleccionar puerta de cruce de caminos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButton">Haga clic en la puerta de cruce de caminos. </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:selectCrossingGateBuyButtonCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGateHeading">Colocar puerta de cruce de caminos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGate">Coloque la puerta de cruce de caminos donde el camino cruza el sendero peatonal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:placeCrossingGateCompleted">¡Buen trabajo! La puerta de cruce de caminos baja automáticamente cuando un vehículo se aproxima, así que a partir de ahora el tráfico tendrá mayor fluidez en la intersección. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPersonHeading">Pasear en un vehículo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPerson">Puede pasear tanto en el teleférico como en vehículos Jeep®. Para subir a un vehículo, haga clic en el botón para entrar en el modo Visitante del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:enterFirstPersonCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicleHeading">Subir a un vehículo Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicle">Ahora que está en modo de primera persona, sitúese junto a un vehículo Jeep® y presione la barra espaciadora para subir en él.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:boardVehicleCompleted">¡Genial! Tómese su tiempo para sentarse y disfrute del paseo. Cuando esté preparado para continuar, haga clic en el botón de confirmación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPositionHeading">Cambiar posición del asiento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPosition">Para cambiar los asientos mientras está dentro de un vehículo Jeep®, presione un número de asiento (por ejemplo, presione 2 para sentarse en el asiento del pasajero).</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:changeSeatPositionCompleted">En un vehículo Jeep® Wrangler puede sentarse en los asientos del 1 al 4; un vehículo Jeep Commander tiene asientos numerados del 1 al 7. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoModeHeading">Modo de cámara</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoMode">Para tomar fotos del escenario que está recorriendo con el Jeep®, haga clic en el botón Vista safari fotográfico (o presione C) para entrar en el modo de cámara.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:photoModeCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePictureHeading">Tomar una foto</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePicture">A continuación, presione la barra espaciadora para tomar una foto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:takePictureCompleted">¡Fantástico! También puede tomar fotos mientras pasea en el teleférico. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadViewHeading">Modo cenital</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadView">Haga clic en el botón Vista cenital para restaurar la vista.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:overheadViewCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostatsHeading">Estado del zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostats">Ahora, veamos qué tipo de recompensas está consiguiendo su zoo. Haga clic en el botón Estado del zoo o en la puerta principal del mismo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:zoostatsCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awardsHeading">Ficha Premios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awards">Haga clic en la ficha Premios.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:awardsCompleted">El panel Premios muestra los premios que ha ganado, los premios que puede ganar en un futuro, los requisitos y su evolución para ganar esos premios que requieren varias cosas, como 100 visitantes en el zoo. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwardsHeading">Premios permanentes</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwards">El panel Premios también muestra los objetos de recompensa que puede ganar. Algunos de estas recompensas sólo se pueden utilizar una vez en su juego actual. Sin embargo, los premios permanentes son elementos de recompensa que puede utilizar todas las veces que juegue. Haga clic en el botón Premios permanentes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:persistantAwardsCompleted">Intente recopilar los diferentes premios y objetos de recompensa para convertirse en el magnate supremo del zoo. Haga clic en el botón de confirmación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp1_tutorial3:tutorial_complete">
         ¡Enhorabuena! Ha finalizado los tutoriales de Zoo Tycoon 2: Endangered Species. Ahora está preparado para utilizar todo lo que ha aprendido y explorar el juego. Además de las nuevas funciones comentadas en los tutoriales, también hay 20 animales nuevos, 20 desafíos nuevos, 3 campañas nuevas y decenas de nuevos objetos. ¡Buena suerte! 
			<p/>
			Si desea obtener más información acerca de cómo jugar a Zoo Tycoon 2, consulte los otros tutoriales. Éstos están marcados con el icono en forma de libro.
<img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>			
         <p/>
         
      Presione el botón X para volver al menú principal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_campaignname">Tutoriales de especies en peligro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1">Tutorial 1: Senderos elevados</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1short">Senderos elevados</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T1overviewshort">Obtenga información acerca de los senderos elevados, las especies en peligro y las áreas de conservación de su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2">Tutorial 2: Teleféricos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2short">Teleféricos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T2overviewshort">Aprenda a crear recorridos en teleférico y a colocar objetos de recorrido.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3">Tutorial 3: Vehículos Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3short">Vehículos Jeep®</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp1_T3overviewshort">Aprenda a colocar estaciones y caminos de vehículos Jeep® y a montar en los vehículos Jeep® en modo de primera persona.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
