<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_eucalyptus:entry">Hojas de eucalipto</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_eucalyptus:text">
         <cell pady="40" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255"><img src="entities/objects/food/Terrain_df/TerrainEucalyptus_df_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <p/>
A pesar de que los eucaliptos son árboles que abundan en Australia, sus hojas son fuertes, poco nutritivas y contienen aceites que resultan venenosos para la mayoría de los animales.  Son muy pocas las especies que comen hojas de eucalipto; no obstante, existe un animal que se alimenta casi exclusivamente de estas hojas aromáticas: el <a href="zoopedia:zoopedia_koala:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">koala</color></u></a>. El cuerpo del koala está especialmente adaptado para procesar las toxinas del eucalipto, al tiempo que su lento metabolismo ayuda a compensar por el bajo valor nutritivo de sus hojas. 
                  <p/>
Las hojas del eucalipto pueden colocarse directamente sobre el suelo, en un comedero o bien en un comedero con plataforma elevada.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_berries:entry">Bayas</LOC_STRING> <LOC_STRING _locID="zoopedia_berries:text">
         <cell pady="40" width="1000"/>
         <p/>
         <cell width="260"/>
         <cell width="640" height="320" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
            <cell width="600" padx="20" pady="20">
               <color r="255" g="255" b="255"><img src="entities/objects/food/Terrain_df/TerrainBerries_df_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64"/>
                  <p/>
Una amplia variedad de animales disfrutan del sabor dulce de las bayas, incluidos el <a href="zoopedia:zoopedia_peafowl:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">pavo real</color></u></a>, el <a href="zoopedia:zoopedia_chimp:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">chimpancé </color></u></a> y el <a href="zoopedia:zoopedia_lemur:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">lémur de cola anillada</color></u></a>. Incluso el <a href="zoopedia:zoopedia_grizzly:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">oso gris</color></u></a>, que es carnívoro, come a veces bayas para complementar su dieta.                  
                  <p/>
Las bayas pueden colocarse directamente sobre el suelo, en un comedero o bien en un comedero con plataforma elevada. También pueden ocultarse en superficies de material o en troncos huecos, para alentar a los animales a explorar.</color>
            </cell>
         </cell>
      </LOC_STRING>

</ZT2Strings>
