<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahIntro">La gran sabana</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverviewShort">
¡Utilice teleféricos y senderos elevados para exhibir la vida salvaje de la sabana! Construya un zoo viable sin perturbar un área de conservación protegida. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la puerta de recorrido decorada.  
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverview">
Décadas de caza han reducido mucho las poblaciones de vida salvaje en la sabana local. Para ayudar a detener el problema, las autoridades han designado una gran sección de sabana como área de conservación protegida. 
      <p/>
Su trabajo consiste en construir un zoo viable y un parque de vida salvaje alrededor del área protegida. La propia área de conservación está fuera de los límites para la mayoría de las formas de desarrollo. No obstante, puede construir senderos elevados y teleféricos sobre el área de conservación. También puede poner animales dentro del área de conservación. Adoptando animales de la sabana y poniéndolos en exhibición en el área de conservación ayuda a recuperar las poblaciones locales de animales al tiempo que se informa al público sobre el ecosistema de la sabana.
      <p/>
Las autoridades locales desean que el zoo y el parque de vida salvaje que está construyendo sean instalaciones de vanguardia. Desean que construya en el zoo un sistema de teleférico operativo que tenga al menos dos estaciones. A cambio obtendrá una concesión de 8.000 $. (Sugerencia: incremente primero la fama del zoo hasta dos estrellas.)    
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFame">
¡Buen trabajo! El parque contiene ahora un sistema de teleférico operativo. Ha obtenido una concesión de 8.000 $ para ayudarle con los costes.
      <p/>
Las autoridades locales esperan impacientes a que convierta el zoo en una institución de importancia mundial. Si consigue aumentar la fama del zoo hasta cuatro estrellas, probará que es posibles crear un zoo popular alrededor de un área de conservación protegida. ¡Aumente la fama del zoo a cuatro estrellas para superar el escenario!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelope">
Una encuesta entre los visitantes revela que están extremadamente interesados en ver al antílope sable gigante, una especie en peligro crítico de extinción, en su hábitat nativo de la sabana. Si consigue obtener dos antílopes sable gigantes y satisfacer sus necesidades básicas durante el mes próximo, la asistencia de visitantes al zoo aumentará. (Nota: este objetivo es opcional. Si no lo consigue, no fracasará en el escenario.) 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeSuccess">
Ha obtenido dos antílopes sable gigantes y ha satisfecho sus necesidades básicas. Los visitantes esperan ver estas escasas y fascinantes criaturas viviendo en su entorno nativo de la sabana. ¡Los animales han atraído una ola de nuevos visitantes al zoo! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeFailureNoAntelope">
Ha pasado un mes y aún no ha obtenido una pareja de antílopes sable gigantes. El interés por ver los animales ha decaído. Ha perdido la oportunidad de atraer más visitantes al zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeFailureNeed">
Aunque ha obtenido dos antílopes sable gigantes, no ha conseguido satisfacer sus necesidades básicas. A los visitantes no les interesa ver animales infelices o mal cuidados. Ha perdido la oportunidad de atraer más visitantes al zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSuccessOverview">
¡Ha logrado un nivel de cuatro estrellas! Ha probado que puede crear un zoo popular alrededor de un área de conservación protegida sin perturbar la vida salvaje local. ¡Enhorabuena por su éxito!     
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahResult">¡Construya un zoo alrededor de un área de conservación protegida!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverallGoal">Cree un zoo viable alrededor del área de conservación protegida.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahOverallGoalSuccess">¡Enhorabuena! Ha alcanzado un nivel de cuatro estrellas sin perturbar el área de conservación protegida.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSkyTramGoal">Cree un sistema de teleférico operativo con dos estaciones al menos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFameGoal">Incremente el nivel de fama del zoo hasta cuatro estrellas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahFameGoalDone">¡El nivel de fama de su zoo es de cuatro estrellas!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeGoal">(Opcional) Obtenga dos antílopes sable gigantes durante el mes próximo y satisfaga sus necesidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahSkyTramGoalDone">Ha construido un sistema de teleférico operativo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:GreatSavannahGiantSableAntelopeGoalDone">Ha obtenido dos antílopes sable gigantes y ha satisfecho sus necesidades.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapIntro">Salvar distancias</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverviewShort">¿Puede construir un zoo que contenga 16 especies diferentes de animales? Sólo hay un inconveniente: ¡un abismo se tiende en su camino! Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la puerta de recorrido decorada.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverview">Los propietarios del zoo local tienen ambiciosos planes de expansión para sus pequeñas instalaciones. El único problema es que el zoo se ha construido junto a un profundo abismo y las leyes ambientales locales prohíben cualquier construcción que pueda dañar el delicado ecosistema del abismo. 
      <p/>
      Se le ha contratado para resolver el problema de expansión del propietario utilizando modernas tecnologías de transporte. Su primer objetivo consiste en expandir el zoo de modo que haya al menos ocho especies de animales expuestos. Cuando logre ese objetivo, los propietarios le pagarán una cantidad de 4.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelve">
      Los propietarios están muy satisfechos de ver ocho especies diferentes expuestas en el zoo, así que le han concedido una cantidad de 4.000 $ como recompensa. Ahora desean que lleve más allá la ampliación. ¡Incremente el número especies expuestas a 12 y los propietarios le pagarán una cantidad de 10.000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteen">
      ¡Los propietarios están impresionados por que haya conseguido exhibir 12 especies diferentes. Le han concedido 10.000 $ como reconocimiento por su trabajo. Sin embargo, piensan que una ampliación más establecería realmente este zoo como una instalación líder. ¡Incremente el número de especies diferentes expuestas hasta 16 para superar el escenario!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSuccessOverview">
      ¡Enhorabuena! Ha superado los obstáculos geográficos y ha transformado un pequeño zoo en uno que contiene 16 especies diferentes. ¡Los propietarios están encantados!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapOverallGoal">Expanda el zoo y salve el abismo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapEightGoal">Exhiba ocho o más especies diferentes en el zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapEightGoalDone">¡Tiene ocho o más especies en exhibición!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelveGoal">Exhiba 12 o más especies diferentes en el zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapTwelveGoalDone">¡Tiene 12 o más especies en exhibición!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteenGoal">Exhiba 16 o más especies diferentes en el zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:BridgingGapSixteenGoalDone">¡Tiene 16 o más especies en exhibición!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsIntro">Sensación de cinco estrellas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverviewShort">Un zoo establecido hace tiempo está teniendo problemas para mantener su popularidad. ¡Utilice todos sus conocimientos sobre transportes para transformar el zoo en una sensación de cinco estrellas! Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la puerta de recorrido decorada.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverview">El renombrado Zoo de la ciudad tiene más de cien años. Últimamente, el zoo está teniendo problemas para atraer visitantes, aunque está situado en un bello e histórico parque del centro de la ciudad.
      <p/>
		La Junta directiva del zoo le ha contratado para darle la vuelta a la situación. Aunque no tendrá mucho dinero con el que trabajar, la Junta confía en que podrá usar sus conocimientos sobre transportes y diseño de zoos para poner el zoo al día para el siglo XXI.
		<p/>
		La Junta le ha dado dos objetivos. En primer lugar, crear un recorrido con una puntuación de recorrido de cuatro estrellas en el plazo de un año. Puede utilizar tanto vehículos Jeep® como teleféricos para el recorrido. En segundo lugar, elevar la fama del zoo hasta un nivel de cinco estrellas en el plazo de un año. Consiga ambos objetivos antes del 1 de enero del año dos para superar el escenario!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFailure">Ha pasado todo un año desde que empezó, pero aún no ha conseguido satisfacer los objetivos de la Junta directiva de crear un recorrido de cuatro estrellas y un zoo de cinco estrellas. La Junta directiva del zoo ha decidido que no es usted la persona adecuada para el ¡Quizás tenga más suerte la próxima vez!. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsSuccessOverview">
      Ha conseguido crear un nivel de recorrido de cuatro estrellas y un zoo de cinco estrellas en poco menos de un año. ¡El zoo de ciudad se ha convertido en una atracción de cinco estrellas! La Junta directiva   le ha concedido una distinción en reconocimiento de su logro y usted es la persona más aclamada en la ciudad. ¡Enhorabuena!
      <p/>
      Al completar esta campaña ha desbloqueado el objeto puerta de recorrido decorada. Puede utilizar este objeto en todos los juegos futuros con Zoo Tycoon 2: Endangered Species.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsGrant">¡La Junta directiva está tan satisfecha con las mejoras de su zoo, que le han concedido una cantidad en metálico!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverallGoal">Logre tanto un nivel de fama de cinco  estrellas cinco como un nivel de cuatro estrellas en los recorridos antes del 1 de enero del año dos. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsOverallGoalDone">¡Ha logrado tanto un nivel de fama de cinco estrellas como un nivel de cuatro estrellas en los recorridos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsTourGoal">Cree un nivel de cuatro estrellas en los recorridos tanto con vehículos Jeep® como con teleféricos antes del 1 de enero del año dos. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsTourGoalDone">¡Ha creado un nivel de recorrido de cuatro estrellas!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFameGoal">Consiga un nivel de fama de cinco estrellas antes del 1 de enero del año dos. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaign:ReachForStarsFameGoalDone">¡Ha conseguido un nivel de fama de cinco estrellas!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignshort">Transporte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS1">La gran sabana</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS1short">La gran sabana</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS2">Salvar distancias</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS2short">Salvar distancias</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS3">Sensación de cinco estrellas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="TransportationCampaignLabels:TransportationCampaignS3short">Sensación de cinco estrellas</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
