<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirIntro">Tapir de Baird</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverviewShort">
Una localidad cercana ha abierto un pequeño zoo alrededor de una pareja de tapires de Baird, en peligro. ¿Puede crear una colonia de tapires al mismo tiempo que reúne donaciones y protege el entorno del tapir? Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear el centro de reproducción para la conservación.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverview">
Se ha descubierto una pareja de escasos tapires de Baird en un terreno perteneciente a una localidad cercana. En lugar de trasladar las criaturas en peligro, el ayuntamiento de la localidad ha decidido construir un pequeño zoo cerca de su hábitat protegido. 
         <p/>
El pueblo ha empezado ya a trabajar en el zoo y ha adquirido una pareja más de animales para ayudarle a empezar. Su trabajo es construir una colonia de tapires saludables sin perturbar su entorno, al mismo tiempo que obtiene fondos para el zoo.
        <p/>
Lo primero que debe hacer es asegurarse de que los tapires están felices, sanos y bien alimentados. Satisfaga todas las necesidades de los tapires en el zoo.       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirFailure">
¡Uno de los tapires ha muerto! Puesto que el cuidado de los tapires es su principal responsabilidad, el ayuntamiento lamenta dar por terminado su empleo en el zoo. No ha logrado sus objetivos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonations">
¡Sus tapires están muy bien! Se están satisfaciendo todas sus necesidades básicas.
      <p/>
Ahora que los tapires están felices y sanos, el ayuntamiento desea financiar en firme su pequeño zoo. Obtenga 3.000 $ en donaciones de visitantes para probar que puede atraer visitantes al zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirColony">
¡Buen trabajo! El zoo ha obtenido más de 3.000 $ en donaciones de visitantes. Los miembros del ayuntamiento están contentos con sus progresos.
      <p/>
En realidad, están tan contentos que le han pedido que amplíe la colonia de tapires de Baird. Para ganar el escenario, cree una instalación de tapires que contenga cinco o más tapires.
      <p/>
Puede obtener cinco tapires haciendo que se reproduzcan los tapires que tiene o adoptando otros nuevos. La adopción es rápida pero cara. La reproducción es extremadamente lenta pero gratuita.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirSuccessOverview">
Su colonia de tapires de Baird es un gran éxito. Ahora que tiene cinco de ellos, sabe con seguridad que esta especie en peligro tiene futuro en su área. Además, el ayuntamiento está contento con el zoo. ¡Enhorabuena!    
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirresult">¡Cree una colonia de tapires de Baird con cinco o más animales!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverallGoal">Cree un zoo que contenga una colonia viable de cinco o más tapires de Baird.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirOverallGoalDone">¡Enhorabuena! Ha creado una colonia viable que contiene cinco o más tapires de Baird.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirWellBeingGoal">Satisfaga las necesidades básicas de los tapires en su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonationsGoal">Obtenga 3.000 $  por donaciones de visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirWellBeingGoalDone">¡Buen trabajo! Ha satisfecho las necesidades básicas de los tapires del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BairdsTapirDonationsGoalDone">Ha obtenido más de 3.000 $ en donaciones de visitantes y ha probado que puede atraer visitantes al zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramIntro">Programa de reproducción de especies en peligro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverviewShort">Ayude a salvar especies en peligro haciendo que se reproduzcan tres animales en peligro diferentes y, a continuación, poniéndolos en libertad. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear el centro de reproducción para la conservación.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverview">La Junta directiva del zoo ha presentado un ambicioso programa de reproducción diseñado para ayudar a salvar especies en peligro en zoos y en la naturaleza. Desea que adquiera y haga que se reproduzcan tres especies en peligro y, a continuación, ponga en libertad un ejemplar de cada una de las especies.
      <p/>
      Las especies en peligro que formará parte del programa de reproducción son la tortuga gigante de las Galápagos, el antílope sable gigante y el marjor. El primer paso es adquirir un ejemplar de cada animal y satisfacer sus necesidades básicas (sugerencia: lleve primero la fama de su zoo hasta al menos 1 estrella).
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreed">¡Buen trabajo adquiriendo los animales en peligro necesarios! Ahora es el momento de iniciar el programa de reproducción. Para cada una de las especies, adquiera un segundo animal, del sexo opuesto, para crear parejas reproductoras. Haga que se reproduzca cada uno de los siguientes: tortuga gigante de las Galápagos, antílope sable gigante y marjor.
      <p/>
      Para ayudarle a continuar con el programa de reproducción, la Junta directiva del zoo le ha concedido 10.000 $ en metálico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramRelease">¡Bien hecho! Ha conseguido que se reproduzcan cada una de las especies en peligro. Ahora es el momento de ayudar a recuperar las poblaciones de estas especies en sus hábitats nativos. Ponga en libertad una tortuga gigante de las Galápagos, un antílope sable gigante y un marjor.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramSuccessOverview">
      ¡El programa de reproducción se ha completado! Además de reproducir estas especies en peligro, ha ayudado también a recuperar sus poblaciones salvajes. El futuro de estas especies es ahora más claro gracias a usted. ¡Bien hecho!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramOverallGoal">Adquiera, haga que se reproduzcan y ponga en libertad una tortuga gigante de las Galápagos, un antílope sable gigante y un marjor.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetTortoiseGoal">Adquiera una tortuga gigante de las Galápagos y satisfaga sus necesidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetTortoiseGoalDone">¡Ha obtenido una tortuga gigante de las Galápagos y ha satisfecho sus necesidades básicas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetOryxGoal">Adquiera un antílope sable gigante y satisfaga sus necesidades básicas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetOryxGoalDone">¡Ha obtenido un antílope sable gigante y ha satisfecho sus necesidades básicas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetMarkhorGoal">Adquiera un marjor y satisfaga sus necesidades básicas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetMarkhorGoalDone">¡Ha obtenido un marjor y ha satisfecho sus necesidades básicas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetAll">Adquiera una tortuga gigante de las Galápagos, un antílope sable gigante y un marjor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramGetAllDone">¡Ha obtenido todos los animales necesarios!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedTortoiseGoal">Haga que se reproduzca la tortuga gigante de las Galápagos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedTortoiseGoalDone">¡Ha conseguido que se reproduzca la tortuga gigante de las Galápagos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedOryxGoal">Haga que se reproduzca el antílope sable gigante.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedOryxGoalDone">¡Ha conseguido que se reproduzca el antílope sable gigante!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedMarkhorGoal">Haga que se reproduzca el marjor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedMarkhorGoalDone">¡Ha conseguido que se reproduzca el marjor!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedAll">Haga que se reproduzcan la tortuga gigante de las Galápagos, el antílope sable gigante y el marjor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramBreedAllDone">Ha conseguido que se reproduzcan la tortuga gigante de las Galápagos, el antílope sable gigante y el marjor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseTortoiseGoal">Satisfaga las necesidades avanzadas de una tortuga gigante de las Galápagos y póngala en libertad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseTortoiseGoalDone">¡Ha puesto en libertad una tortuga gigante de las Galápagos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseOryxGoal">Satisfaga las necesidades avanzadas de un antílope sable gigante y póngalo en libertad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseOryxGoalDone">¡Ha puesto en libertad un antílope sable gigante!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseMarkhorGoal">Satisfaga las necesidades avanzadas de un marjor y póngalo en libertad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseMarkhorGoalDone">¡Ha puesto un marjor en libertad!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseAll">Ponga en libertad una tortuga gigante de las Galápagos, un antílope sable gigante y un marjor.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:BreedingProgramReleaseAllDone">¡Ha puesto en libertad una tortuga gigante de las Galápagos, un antílope sable gigante y un marjor!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooIntro">El zoo de animales en peligro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverviewShort">¿Es capaz de completar el máximo desafío de especies en peligro? Cree un zoo de cinco estrellas que sólo contenga especies en peligro. Complete este escenario para desbloquear el centro de reproducción para la conservación.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverview">Se le ha contratado pata construir un zoo completamente nuevo y la Junta directiva desea mejorar el conocimiento entre el público de las especies en peligro. ¡La junta tiene para usted el ambicioso plan de crear un zoo de cinco estrellas que sólo contenga especies en peligro o en peligro crítico!
      <p/>
		La Junta directiva le permitirá exhibir algunas especies que no estén en peligro mientras construye el zoo, pero para cumplir el objetivo debe obtener un nivel de cinco estrellas y no tener ninguna especie de riesgo bajo ni vulnerable en el zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUp">Su zoo va bien, pero a la Junta directiva le preocupa que no tenga ninguna especie en peligro ni en peligro crítico de extinción. Si no obtiene al menos dos especies diferentes en peligro o en peligro crítico de extinción  durante el mes próximo, la Junta dará por terminado su empleo en el zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpSuccess">Ha conseguido agregar dos especies en peligro o en peligro crítico de extinción al zoo antes del plazo de un mes impuesto por la Junta directiva. La Junta directiva está satisfecha con sus progresos y le urge a adquirir más especies en peligro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpFailure">Ha pasado un mes y no ha conseguido adquirir dos especies en peligro o en peligro crítico de extinción. La Junta directiva le quitado su puesto porque no pudo crear un zoo de cinco estrellas que contuviera sólo especies en peligro y en peligro crítico de extinción. ¡Que tenga mejor suerte en futuras empresas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooForcedAdoption">¡La Junta directiva ha adquirido inesperadamente una nueva especie en peligro si consultarle! Encontrará su %s en una jaula cerca de la entrada del zoo. La mala noticia es que el coste del animal se deducirá de sus fondos. La buena, que si puede obtener 300 $ en donaciones de visitantes para el animal obtendrá una sustanciosa concesión!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationSuccess">Ha ganado más de 300 $ en donaciones para su %s. ¡En reconocimiento de sus esfuerzos para exponer al público animales en peligro ha recibido una importante concesión en metálico!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooGrant">¡Su progreso en la obtención de animales en peligro de extinción ha impresionado tanto a la Junta directiva  que se le ha concedido una cantidad!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooSuccessOverview">
      ¡Enhorabuena! Ha tenido éxito al construir un zoo de cinco estrellas que sólo contiene animales en peligro o en peligro crítico. ¡La Junta directiva está encantada! La popularidad del zoo ha ayudado a instruir al público sobre la diversidad de especies en peligro alrededor del mundo.
      <p/>
      ¡Ha desbloqueado el centro de reproducción! El centro de reproducción para la conservación estará disponibles en todos los juegos futuros de Zoo Tycoon 2: Endangered Species.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverallGoal">Cree un zoo de cinco estrellas que contenga sólo especies en peligro o en peligro crítico. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooOverallGoalDone">¡Guau! Ha creado un zoo de cinco estrellas sólo con especies en peligro!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalOne">Adquiera una especie en peligro o en peligro crítico antes de un mes.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalOneDone">¡Ha obtenido una especie en peligro!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalTwo">Adquiera una segunda especie en peligro o en peligro crítico antes de un mes.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooCatchUpGoalTwoDone">¡Ha obtenido una segunda especie en peligro!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationGoal">Obtenga 300 $ en donaciones de visitantes para su %s.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimals:EndangeredAnimalsZooDonationGoalDone">¡Ha obtenido 300 $ en donaciones de visitantes para su %s y ha recibido una concesión en metálico!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignshort">Especies en peligro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS1">Tapir de Baird</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS1short">Tapir de Baird</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS2">Programa de reproducción de especies en peligro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS2short">Programa de reproducción</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS3">El zoo de animales en peligro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="EndangeredAnimalsLabels:EndangeredAnimalsCampaignS3short">Zoo de animales en peligro</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
