<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsIntro">Los visitantes VIP
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverviewShort">
Ponga a prueba sus habilidades fotográficas tomando fotos de visitantes ordinarios y de visitantes especiales VIP. Complete todos los escenarios de esta campaña para obtener el trepador para felinos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverview">
El cuidado de los animales es su principal prioridad pero, como responsable del zoo, también necesita atraer visitantes. ¡Cuantos más visitantes tenga, más dinero obtendrá, y cuanto más dinero obtenga mejor podrá cuidar de los animales!
        <p/>
Ha desarrollado una campaña de publicidad para atraer más gente al zoo. Anuncios en periódicos y revistas, y en Internet, promocionan la idea de que todos los visitantes del zoo disfrutan de una experiencia divertida e inolvidable.
        <p/>
Necesita tomar algunas fotos para usarlas en los anuncios. Si es capaz de tomar las fotos siguientes verá un aumento en la asistencia al zoo:
			<br/>         
		*  Un visitante imitando a un animal. (Sugerencia: a los visitantes jóvenes les gusta imitar a los felinos, los alces, los flamencos, los canguros, los chimpancés y los gorilas.)  
			<br/>     
		*  Un niño jugando en las barras con tema de gorilas. (Sugerencia: las barras con tema de gorilas están disponibles con un nivel de fama del zoo de dos estrellas.)
			<br/>
		*  Un visitante usando binoculares.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:GuestsPhotosGoal">
      Tome las fotos siguientes:
			<br/>         
		*  Un visitante imitando a un animal. (Sugerencia: a los visitantes jóvenes les gusta imitar a los felinos, los alces, los flamencos, los canguros, los chimpancés y los gorilas.)  
			<br/>
		* Un niño jugando en las barras con tema de gorilas. (Sugerencia: las barras con tema de gorilas estarán disponibles con un nivel de fama del zoo de dos estrellas.)
			<br/>
   		*  Un visitante usando binoculares.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:GuestsPhotosGoalDone">¡Enhorabuena! ¡Ha tomado fotos de visitantes divirtiéndose!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFame">
¡Las fotos encajan perfectamente en la campaña de publicidad! Nuevos visitantes llegan al zoo.
      <p/>
La agencia de publicidad del zoo le aconseja, para que la campaña de publicidad tenga aún más éxito, que tome fotografías de celebridades u otros VIP visitando el zoo. Obtenga un nivel de fama de tres estrellas para empezar a atraer VIP al zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsSpecialGuests">
¡La gente habla de su zoo! Ahora que ha alcanzado una fama de tres estrellas, los comentarios empiezan a extenderse. Se rumorea que dos celebridades VIP van a visitar el zoo: el empresario multimillonario Billy Siles y el científico de fama mundial Alvin Einheim.
      <p/>
¡Si puede tomar fotos de estas dos personas famosas en el zoo, atraerá aún más visitantes!
      <p/>
Tome las fotos siguientes:
      <br/>
		*  El empresario multimillonario Billy Siles comiendo o bebiendo.
			<br/>
		*  El renombrado científico Alvin Einheim viendo un animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsPhotosGoal">
      Tome las fotos siguientes:
			<br/>
		*  El empresario multimillonario Billy Siles comiendo o bebiendo.
			<br/>
		*  El renombrado científico Alvin Einheim viendo un animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPPhotosGoalDone">
		¡Enhorabuena! Ha conseguido las fotos de VIP necesarias!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDiva">
¡Sus fotos de gente famosa en el zoo han atraído una muchedumbre de nuevos visitantes!
      <p/>
Noticias aún más interesantes llegan al zoo. La internacionalmente famosa diva Dallas Samson está a punto de visitar el zoo. Dado que millones de personas la conocen por sus canciones, sus actuaciones y sus siempre cambiantes peinados, el apoyo de Dallas Samson elevaría a su zoo a un nivel de popularidad completamente nuevo.
      <p/>
Por supuesto, alguien tan famosa como Dallas Samson espera que la entretengan durante su visita. Si puede tomar una foto en la que esté bailando cerca de una roca musical, ella apoyará su zoo. Si no, el zoo quedará definitivamente fuera de onda.
     <p/>
¡Tome una foto de Dallas Samson bailando cerca de una roca musical para superar el escenario!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaGoal">¡Tome una foto de Dallas Samson bailando cerca de una roca musical para superar el escenario!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaGoalDone">¡Enhorabuena! ¡Ha conseguido una foto de Dallas Samson bailando!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsSuccessOverview">
A Dallas Samson le encantó la visita al zoo y le permitirá usar su foto como parte de su campaña de publicidad. Ha convertido su zoo en el "zoo de las estrellas", y es seguro que llegará un flujo constante de visitantes. ¡Enhorabuena por su éxito!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanEntered">
¡El multimillonario Billy Siles ha entrado al zoo! Tome una foto en la que aparezca comiendo o bebiendo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistEntered">
¡El famoso científico Alvin Einheim ha entrado al zoo! Tome una foto en la que aparezca viendo un animal.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaEntered">
¡La superestrella Dallas Samson ha entrada al zoo! Tome una foto en la que aparezca bailando cerca de una roca musical.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureBusinessman">
El multimillonario Billy Siles se ha marchado del zoo antes de que pudiera tomar una foto en la que apareciera comiendo o bebiendo. Por desgracia, esto acaba con sus planes para la campaña de publicidad. ¡Mejor suerte la próxima vez!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureScientist">
El científico Alvin Einheimn se ha marchado del zoo antes de que pudiera tomar una foto en la que apareciera viendo un animal. Por desgracia, esto arruina sus planes para la campaña de publicidad. ¡Mejor suerte la próxima vez!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFailureDiva">
La superestrella Dallas Samson se ha marchado del zoo antes de que pudiera tomar una foto en la que apareciera bailando cerca de una roca musical. No ha podido obtener su apoyo para la campaña de publicidad. ¡Mejor suerte la próxima vez!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsresult">¡Tome fotos de visitantes y VIP!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverallGoal">Tome fotos de visitantes y VIP para atraer más gente al zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsOverallGoalSuccess">¡Buen trabajo! Ha conseguido que la mundialmente famosa diva Dallas Samson apoye su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsMimicGoal">Tome una foto de un visitante imitando un animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsMimicGoalDone">Ha tomado una foto de un visitante imitando un animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsClimbingBarsGoal">Tome una foto de un visitante usando las barras de tema gorila.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsClimbingBarsGoalDone">Ha tomado una foto de un visitante usando las barras de tema gorila.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBinocularsGoal">Tome una foto de un visitante usando los binoculares.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBinocularsGoalDone">Ha tomado una foto de un visitante usando los binoculares.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanGoal">Tome una foto del empresario multimillonario Billy Siles comiendo o bebiendo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanGoalDone">Ha tomando una foto del empresario multimillonario Billy Siles comiendo o bebiendo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistGoal">Tome una foto del renombrado científico Alvin Einheim viendo un animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistGoalDone">Ha tomado una foto de Alvin Einheim viendo un animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFameGoal">Logre un nivel de fama de tres estrellas para el zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsFameGoalDone">¡Ha logrado un nivel de zoo de tres estrellas!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsBusinessmanName">Billy Siles</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsScientistName">Alvin Einheim</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:VIPsDivaName">Dallas Samson</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoIntro">El rinoceronte de Java</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverviewShort">Utilice su cámara para documentar el misterioso rinoceronte de Java, en peligro crítico. Sólo hay problema: ¡no puede acercarse demasiado! Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear el trepador para felinos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverview">El rinoceronte de Java es uno de los animales más críticamente en peligro del mundo. Como ocurre con todos los rinocerontes del mundo, se ha cazado mucho al rinoceronte de Java por su cuerno, y los expertos estiman que quedan menos de 100 de estas magníficas criaturas en libertad.
      <p/>
      La conservación del rinoceronte de Java ha sido difícil por dos razones. En primer lugar, los guardianes de zoo no han tenido mucha suerte en sus intentos de que los rinocerontes de Java se adapten a la vida en el zoo, y ninguna en absoluto haciendo que se reproduzcan en cautividad. En segundo, los científicos saben muy poco sobre el comportamiento del rinoceronte de Java. El animal es extremadamente tímido y evita el contacto con los seres humanos.
      <p/>
      Su zoo ha obtenido uno de estos animales extremadamente escasos, y su trabajo consiste en usar la cámara para documentar las actividades del rinoceronte de Java. Sin embargo, los rinocerontes tienden a considerar a cualquier persona cercana que se encuentre en el suelo como una amenaza. Para evitar poner nervioso al animal, debe tomar las fotos desde un teleférico o un sendero elevado.
      <p/>
      Tome las fotos siguientes desde un sendero elevado o un teleférico:
      <br/>
			*  Un rinoceronte de Java comiendo o bebiendo.
			<br/>     
			*  Un rinoceronte de Java durmiendo.    
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart1Goals">
      Tome las fotos siguientes desde un sendero elevado o un teleférico:
      <br/>
			*  Un rinoceronte de Java comiendo o bebiendo.
			<br/>
			* Un rinoceronte de Java durmiendo.    
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart1GoalsDone">¡Ha completado el primer conjunto de fotos del rinoceronte de Java!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBehaviors">Sus fotos del rinoceronte de Java dedicado a comportamientos básicos tales como comer y beber han resultado muy útiles a los biólogos que estudian el animal. Se le ha pedido que tome fotos de algunos comportamientos más avanzados del rinoceronte. De nuevo, deberá tomar las fotos desde un teleférico o un sendero elevado para evitar poner nervioso al animal.
      <p/>
      Tome las fotos siguientes desde un sendero elevado o un teleférico:
      <br/>
			*  Un rinoceronte de Java usando sal para lamer. (Sugerencia: la sal para lamer estará disponible con un nivel de fama del zoo de una estrella.)
			<br/>     
			*  Un rinoceronte de Java usando una pelota de persecución. (Sugerencia: la pelota de persecución está disponible con un nivel de fama del zoo de dos estrellas.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart2Goals">
      Tome las fotos siguientes desde un sendero elevado o un teleférico:
      <br/>
			*  Un rinoceronte de Java usando sal para lamer. (Sugerencia: la sal para lamer está disponible con un nivel de fama del zoo de una estrella.)
			<br/>     
			*  Un rinoceronte de Java usando una pelota de persecución. (Sugerencia: la pelota de persecución está disponible con un nivel de fama del zoo de dos estrellas.)
</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPart2GoalsDone">¡Ha completado el segundo conjunto de fotos del rinoceronte de Java!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFemale">
      ¡Buen trabajo! Gracias a la información obtenida a partir de sus fotos del comportamiento del rinoceronte de Java, los biólogos piensan que puede ser posible que el animal se reproduzca en el zoo. En reconocimiento de sus logros, la Junta directiva del zoo le ha concedido una cantidad de 10.000 $.
            <p/>      
      Si es capaz de hacer que se reproduzca el rinoceronte de Java, sería un avance histórico en la conservación de las especies. La Junta directiva ha obtenido una hembra de rinoceronte de Java, que encontrará enjaulada en la entrada del zoo. La Junta desea que consiga dos cosas con la pareja de rinocerontes.
		<p/>
En primer lugar, elevar la fama del zoo hasta al menos tres estrellas y media, para ayudar a dar a conocer la situación del rinoceronte de Java. Cuando logre este objetivo, la Junta directiva le concederá 10.000 $ adicionales.
		<p/>
En segundo lugar, hacer que los rinocerontes se reproduzcan. Para animarlos a reproducirse, cuide bien los rinocerontes y asegúrese de que se satisfacen sus necesidades avanzadas durante un largo periodo de tiempo. También puede ayudar un centro de reproducción para la conservación (que se desbloquea superando la campaña Animales en peligro). ¡Si tiene éxito y la pareja se reproduce, su zoo será el primero en reproducir rinocerontes de Java en cautividad!
      <p/>
Cuando consiga que se reproduzcan los rinocerontes, tome una foto de la cría. Como siempre, deberá tomar la foto desde un teleférico o un sendero elevado.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSuccessOverview">
¡Bien hecho! Su zoo no sólo ha hecho historia al ser el primero en el que se reproduce el rinoceronte de Java, sino que su institución, de fama mundial, ha ayudado a educar al público sobre la necesidad de proteger esta especie en peligro crítico.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoOverallGoal">Utilice su cámara para documentar el misterioso rinoceronte de Java.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoEatGoal">Tome una foto, desde un sendero elevado o un teleférico, de un rinoceronte de Java comiendo o bebiendo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoEatGoalDone">¡Ha tomado una foto de un rinoceronte de Java comiendo o bebiendo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSleepGoal">Tome una foto, desde un sendero elevado o un teleférico, de un rinoceronte de Java durmiendo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSleepGoalDone">¡Ha tomado una foto de un rinoceronte de Java durmiendo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSaltLickGoal">Tome una foto, desde un sendero elevado o un teleférico, de un rinoceronte de Java usando una piedra de sal para lamer.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoSaltLickGoalDone">¡Ha tomado una foto de un rinoceronte de Java usando una piedra de sal para lamer!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPursuitBallGoal">Tome una foto, desde un sendero elevado o un teleférico, de un rinoceronte de Java usando una pelota de persecución.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoPursuitBallGoalDone">¡Ha tomado una foto de un rinoceronte de Java usando una pelota de persecución!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBabyGoal">Tome una foto, desde un sendero elevado o un teleférico, de una cría de rinoceronte de Java.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoBabyGoalDone">¡Ha tomado una foto de una cría de rinoceronte de Java desde un sendero elevado o un teleférico!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFameGoal">Logre tres estrellas y media de fama del zoo y obtenga una concesión de 10.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:JavanRhinoFameGoalDone">¡Su zoo ha logrado tres estrellas y media de fama!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryIntro">El santuario para felinos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverviewShort">Transforme un pequeño santuario para grandes felinos en un zoo viable ¡y practique de  paso sus habilidades fotográficas! Complete este escenario para desbloquear el trepador para felinos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverview">Una institución de caridad local ha estado gestionando un santuario privado para felinos durante los últimos años. El santuario para felinos cuida de unos cuantos grandes felinos exóticos, que se compraron originalmente cuando eran cachorros y luego fueron abandonados por sus dueños cuando los felinos se hicieron demasiado grandes y difíciles de manejar.
      <p/>
      La Junta directiva de la institución ya no puede permitirse gestionar el santuario para felinos sin financiación externa. Para mantener el santuario abierto, la Junta ha decidido transformarlo en un zoo completo, que cobre por la entrada y exhiba diversos animales.
      <p/>
      Antes de poder abrir el zoo al público, no obstante, debe obtener los permisos adecuados de las autoridades locales. Desean evidencias fotográficas de que los felinos del santuario están adecuadamente cuidados. Hasta que les proporcione estas evidencias no podrá abrir el zoo.
      <p/>
      Tome las siguientes fotografías:
      <br/>
			*  Una foto de un jaguar feliz y sano.
		<br/>
			*  Una foto de un guepardo feliz y sano.
		<br/>
			*  Una foto de un león feliz y sano.      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:HealthyAnimalsGoal">
      Tome las siguientes fotografías:
      <br/>
			*  Una foto de un jaguar feliz y sano.
		<br/>
			*  Una foto de un guepardo feliz y sano.
		<br/>
			*  Una foto de un león feliz y sano.      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:HealthyAnimalsGoalDone">
      ¡Ha tomado fotos de un jaguar, un guepardo y un león sanos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuests">Sus fotos convencieron a las autoridades locales de que cuida bien de sus animales. Le han concedido los permisos necesarios, así que ya puede abrir el zoo.
      <br/> 
      La Junta directiva del zoo tiene más buenas noticias. El filántropo local J.D. McPherson ha donado 2.000 $ al zoo. Además, McPherson ha prometido donar 15.000 $ más si es capaz de convencerle de que su zoo será un éxito. Cuando el zoo haya recibido 75 visitantes, el Sr. McPherson donará 10.000 $ al zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynx">¡Más de 75 personas han visitado el zoo! Como se le prometió, ha recibido 15.000 $ del filántropo local J.D. McPherson. El dinero le vendrá muy bien para ampliar el zoo.
      <p/>
      Para que el zoo permanezca fiel a sus raíces originales como santuario de felinos, a la Junta directiva le gustaría que obtuviera un lince ibérico, en peligro crítico, para el zoo. Si puede obtener este escaso animal, el benefactor J.D. McPherson ofrecerá al zoo una concesión de 40.000 $. El Sr. McPherson tiene sólo una petición: que tome una foto del lince para exponerla en su oficina.
      <p/>
      Tome una foto de un lince ibérico usando una pierna de vaca para recibir una concesión de 40.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPanther">
      El benefactor del zoo J.D. McPherson está encantado tanto con el lince como con la foto que tomó de él. Ha concedido a su zoo 40.000 $.
      <p/>
      El Sr. McPherson desea que el zoo se convierta en el principal zoo de grandes felinos de su área. Para conseguirlo, desea que ayude a conservar la pantera de Florida, en peligro crítico, obteniendo una para el zoo. Igual que con el lince, al Sr. McPherson le gustaría una foto del animal como recuerdo.
      <p/>
      Para completar este escenario, tome una foto de una pantera de Florida, feliz y sana, descansando en una roca grande de humedales.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuarySuccessOverview">
      Al obtener la especie amenazada pantera de Florida, ha convertido su zoo en la instalación de conservación de grandes felinos líder de la región. También ha impresionado a J.D. McPherson, que ha prometido apoyar al zoo en el futuro. ¡Buen trabajo!
      <p/>
      ¡Ha desbloqueado el trepador para felinos! El trepador para felinos estará disponible en todos los juegos futuros de Zoo Tycoon 2: Endangered Species.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryOverallGoal">Transforme un pequeño santuario para felinos en un zoo de éxito. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryJaguarGoal">Tome una foto de un jaguar feliz y sano. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryJaguarGoalDone">Ha tomado una foto de un jaguar feliz y sano. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryCheetahGoal">Tome una foto de un guepardo feliz y sano. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryCheetahGoalDone">Ha tomado una foto de un guepardo feliz y sano. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLionGoal">Tome una foto de un león feliz y sano. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLionGoalDone">Ha tomado una foto de un león feliz y sano. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuestsGoal">Haga que su zoo reciba 75 visitantes. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryGuestsGoalDone">Su zoo ha recibido más de 75 visitantes. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynxGoal">Tome una foto de un lince ibérico feliz y sano comiendo de una pierna de vaca. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryLynxGoalDone">Ha tomando una foto de un lince ibérico feliz y sano comiendo de una pierna de vaca. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPantherGoal">Tome una foto de una pantera de Florida feliz y sana descansando en una roca grande de humedales. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafari:CatSanctuaryPantherGoalDone">Ha tomando una foto de una pantera de Florida feliz y sana descansando en una roca grande de humedales. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignshort">Safari fotográfico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS1">Los visitantes VIP</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS1short">Los visitantes VIP</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS2">El rinoceronte de Java</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS2short">la estatua de rinoceronte</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS3">El santuario para felinos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoSafariLabels:PhotoSafariCampaignS3short">El santuario para felinos</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
