<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTraining">La Asociación para el Entrenamiento de los Cetáceos tiene una beca para entrenadores que están empezando. Si en dos meses logra entrenar a una beluga hasta que consiga tres puntos en el truco del salto, la asociación le concederá una beca de 2.500 $.
			<br/>
   			Dificultad: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingShort">Entrene a una beluga hasta que consiga tres puntos en el truco del salto y recibirá una beca de 2.500 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingSuccessShort">Dado que ha entrenado a una beluga hasta que ha conseguido tres puntos en el truco del salto, ha recibido una beca de 2.500 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingSuccess">¡Usted y su beluga aprenden rápido! En menos de dos meses, ha entrenado a su beluga hasta que ha conseguido tres puntos en el truco del salto. La Asociación para el Entrenamiento de Cetáceos le ha concedido una beca de 2.500 $ por sus esfuerzos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingFailureShort">Han pasado dos meses y no ha conseguido entrenar a una beluga hasta que consiguiera tres puntos en el truco de salto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHBelugaTrainingFailure">Han pasado dos meses y no ha conseguido entrenar a su beluga hasta que consiguiera tres puntos en el truco del salto. Por tanto, no puede optar a la beca de la Asociación para el Entrenamiento de Cetáceos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRay">Rayas Mundiales es un grupo de conservación dedicado a aumentar el conocimiento que tiene el público sobre las rayas en todo el mundo. Si adopta tres mantas en un mes, el grupo incluirá su zoo en un especial de televisión que se emitirá próximamente. La publicidad correspondiente debería atraer a más visitantes a su zoo y aumentar ligeramente la fama del zoo.
			<br/>
   			Dificultad: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayShort">Adopte tres mantas en un mes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRaySuccessShort">Ha adoptado tres mantas en un mes, lo que hace a su zoo más popular.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRaySuccess">Tras adoptar tres mantas en un mes, la organización Rayas del Mundo ha filmado en su zoo parte de su popular especial sobre mantas. La publicidad del espectáculo ha atraído a más visitantes y ha aumentado ligeramente la fama del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayFailureShort">Dado que no ha adoptado a tres mantas en un mes, ha perdido una oportunidad de aumentar la popularidad de su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMantaRayFailure">Ha pasado un mes y no ha adoptado a tres mantas. Por tanto, la organización Rayas del Mundo ha decidido filmar su especial de televisión en otro zoo. Ha perdido la oportunidad de aumentar la fama de su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonations">Entretenimiento Acuático S.L. quiere vender sus regalos de inspiración marina en su zoo, pero antes quieren ver que se compromete a exponer animales marinos. Si recauda 500 $ en donaciones para animales marinos en dos meses, Entretenimiento Acuático le donará un carrito de regalos para su zoo.   
			<br/>
   			Dificultad: Fácil</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsShort">Recaude 500 $ en donaciones para animales marinos en dos meses y reciba un carrito de regalos marinos gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsSuccessShort">Dado que ha recaudado más de 500 $ en donaciones para animales marinos en dos meses, Ocio Acuático S.L. le ha concedido un carrito de regalos marinos gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsSuccess">¡Bien hecho! Ha recaudado más de 500 $ en donaciones para animales marinos en dos meses. Por tanto, Ocio Acuático S.L. cree que sus productos se venderán bien en su zoo. Le han dado un carrito de regalos marinos. Lo encontrará en una caja cerca de la entrada del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsFailureShort">Dado que no ha conseguido recaudar 500 $ en donaciones para animales marinos, no ha recibido un carrito de regalos marinos gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineDonationsFailure">Han pasado dos meses y no ha recaudado 500 $ en donaciones para animales marinos. Así que Ocio Acuático S.L. no cree que usted hable en serio sobre exponer animales marinos en su zoo. Ha perdido la oportunidad de conseguir un carrito de regalos marinos gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescue">(Desafío de animales marinos) El tranquilo manatí de lentos movimientos suele descansar en aguas poco profundas, lo que puede causarle problemas, sobre todo en zonas en las que la gente usa lanchas motoras. Cada año mueren o resultan gravemente heridos decenas de manatíes en colisiones con lanchas motoras.
      <p/>
      Los biólogos de la Universidad Oceánica Marina han rescatado a un manatí herido por una lancha motora. A los investigadores les gustaría que su zoo cuidara del manatí y, una vez recuperado por completo, lo pusiera en libertad. Si consigue poner al manatí en libertad en dos meses, la universidad donará un calderón tropical a su zoo.
      <p/>
      ¡Complete dos desafíos de animales marinos para desbloquear el accesorio atún vivo!
      <br/>
      Dificultad: Moderada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueShort">Cuide al manatí herido y póngalo en libertad en dos meses para conseguir un calderón tropical.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueSuccessShort">Dado que ha cuidado del manatí y lo ha puesto en libertad, la universidad ha donado un calderón tropical a su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueSuccess">¡Buen trabajo! El feliz y sano manatí ha vuelto a su hogar. Para agradecerle sus esfuerzos, la Universidad Oceánica Marina ha donado un calderón tropical a su zoo. Lo encontrará en una caja cerca de la entrada del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureShort">Como no ha podido poner en libertad al manatí en dos meses, ha perdido la oportunidad de conseguir un calderón marino.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureDeadline">Han pasado dos meses y el manatí no se ha recuperado. Por tanto, la Universidad Oceánica Marina ha decidido trasladar al manatí a otra instalación para que reciba mejores cuidados. Ha perdido la oportunidad de recibir un calderón tropical.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHManateeRescueFailureDeath">¡Cuando los investigadores de la universidad fueron a ver cómo estaba el manatí, se sorprendieron al ver que no estaba en su zoo! Los investigadores están muy decepcionados con el hecho de que el manatí haya desaparecido. Ha perdido la oportunidad de recibir un calderón tropical gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortium">(Desafío de animales marinos) El Consorcio para la Conservación Marina se dedica a aumentar la población mundial de animales marinos. Si consigue que se reproduzcan tres especies de animales marinos diferentes en dos meses, recibirá una recompensa económica por reproducción. La cantidad que reciba depende de la especie que se reproduzca.
      <p/>
      ¡Complete dos desafíos de animales marinos para desbloquear el accesorio atún vivo!
      <br/>      
      Dificultad: Moderada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumShort">Consiga que se reproduzcan tres especies de animales marinos diferentes en un período de dos meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumSuccessShort">Dado que se han reproducido con éxito tres especies animales marinas diferentes, ha recibido una recompensa por reproducción.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumSuccess">¡Buen trabajo! Ha conseguido que se reproduzcan tres especies de animales marinos diferentes. ¡Para recompensarle por ayudar a repoblar los océanos del mundo, el Consorcio para la Conservación Marina va a dar una concesión a su zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumFailureShort">Dado que no ha conseguido que se reproduzcan tres especies de animales marinos diferentes en dos meses, no puede optar al programa de recompensas por reproducción.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumFailure">Dado que no ha conseguido que se reproduzcan tres especies de animales marinos diferentes en el plazo de dos meses, no podrá recibir una recompensa por reproducción del Consorcio para la Conservación Marina. ¡Espero que tenga más suerte la próxima vez!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumOneBred">¡Bien hecho! Ha conseguido que se reproduzca una especie de animal marino. Consiga que se reproduzcan dos especies diferentes más para recibir una recompensa por reproducción del Consorcio para la Conservación Marina.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineConservationConsortiumTwoBred">¡Buen trabajo! Ha conseguido que se reproduzca una segunda especie de animal marino. Consiga que se reproduzca una especie más para recibir una recompensa por reproducción del Consorcio para la Conservación Marina.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisit">(Desafío de animales marinos) ¡La fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus, famosa en el mundo entero, va a venir a su zoo! Está preparando un libro de fotos de animales marinos costeros y quiere ver determinadas especies costeras en su zoo antes de dirigirse a la naturaleza.
      <p/>Eleanor Avus ha expresado su interés por ver tres especies costeras concretas en su zoo: el manatí, la nutria marina y el pingüino de penacho amarillo. ¡Si ve las tres especies, la publicidad de su libro hará que aumente ligeramente la fama de su zoo y atraerá a más visitantes!
      <p/>
      (Sugerencia: Mantenga contenta a la fotógrafa de la vida salvaje durante su visita. Si Eleanor Avus no está contenta, puede que abandone el zoo antes de ver las tres especies.)
      <p/>
      ¡Complete dos desafíos de animales marinos para desbloquear el accesorio atún vivo!      
      <br/>
      Dificultad: Moderada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitShort">Si la fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus ve un manatí, una nutria marina y un pingüino de penacho amarillo durante su visita, el zoo recibirá a más visitantes y aumentará ligeramente su fama.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSuccessShort">Dado que la fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus ha visto tres especies costeras concretas durante su visita, el zoo es más famoso y tiene más visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSuccess">¡La fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus ha visto las tres especies costeras que quería ver! Su cobertura favorable del zoo ha atraído a más visitantes y ha hecho que aumente la fama de su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitFailureShort">Como la fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus abandonó el zoo sin ver las tres especies costeras diferentes, usted ha perdido la oportunidad de aumentar la popularidad de su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitFailure">La fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus se siente decepcionada en su zoo, puesto que no ha visto las tres especies que le interesaban en su visita. Como resultado, no piensa mencionar a su zoo en su nuevo libro. Ha perdido la oportunidad de aumentar la popularidad de su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitArrival">¡La fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus ha llegado a su zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeManatee">Haga que la fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus vea un manatí.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeOtter">Haga que la fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus vea una nutria marina.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeRockhopper">Haga que la fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus vea un pingüino de penacho amarillo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeManateeDone">La fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus ha visto un manatí.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeOtterDone">La fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus ha visto una nutria marina.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitSeeRockhopperDone">La fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus ha visto un pingüino de penacho amarillo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitPhotographerGone">¡La fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus ha abandonado el zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPhotographerVisitPhotographerName">Eleanor Avus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTraining">(Desafío de espectáculo marino) La Asociación para el Entrenamiento de los Cetáceos ha anunciado su competición anual para fomentar la excelencia en el entrenamiento de delfines. En la competición de este año se incluye el truco de la salpicadura frontal. Si en dos meses entrena a un delfín mular hasta que consiga tres puntos en este truco, el zoo aumentará su fama y atraerá a más invitados.
      <p/>Complete dos retos del espectáculo marino para desbloquear el televisor de pantalla grande      
      <br/>
      Dificultad: media</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingChoice">Si entrena a un delfín mular hasta que consiga tres puntos en el truco de caminar sobre el agua en dos meses, el zoo atraerá a más visitantes y aumentará su popularidad. 
      <p/>
      Si en dos meses entrena a un delfín mular hasta que consiga tres puntos en el truco de salpicadura frontal, su zoo recibirá una concesión de 20.000 $.
      <p/>
      ¿En qué categoría de truco desea competir?</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:TrickOneName">Caminar sobre el agua</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:TrickTwoName">Salpicadura frontal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingShort">Participe en la competición de la Asociación para el Entrenamiento de Cetáceos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingTrickOneShort">Entrene en dos meses a un delfín mular hasta que consiga tres puntos en el truco de caminar sobre el agua para atraer a más visitantes y hacer que aumente la popularidad del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingTrickTwoShort">Entrene en dos meses a un delfín mular en el truco de la salpicadura frontal hasta que consiga tres puntos en este truco para que el zoo aumente su fama y atraiga a más invitados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingSuccessTrickTwoShort">Ha entrenado a un delfín mular hasta conseguir tres puntos en el truco de salpicadura frontal en dos meses. De esta manera, ha aumentado la fama del zoo y ha atraído a más invitados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingSuccessTrickTwo">¡Ha ganado la competición de entrenamiento entrenando a un delfín hasta que ha conseguido tres puntos en el truco de salpicadura frontal en dos meses! Como premio, la Asociación para el Entrenamiento de los Cetáceos ha abonado una serie de anuncios en televisión para promocionar el zoo. La publicidad resultante atraerá a más invitados y es posible que aumente la fama del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingFailureTrickTwoShort">No ha podido entrenar en dos meses a un delfín mular hasta que consiguiera tres puntos en el truco de salpicadura frontal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHDolphinTrainingFailureTrickTwo">La competición de entrenamiento ha acabado y no ha podido entrenar en dos meses a un delfín mular hasta que consiguiera tres puntos en el truco de salpicadura frontal. Por tanto, ha perdido la oportunidad de obtener publicidad gratuita para el zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStar">(Desafío de espectáculo marino) Delia, el delfín conocido en todo el mundo, está realizando un recorrido por el país. Si paga 3.000 $ en concepto de reserva, Delia se quedará en su zoo dos meses. Tener un delfín famoso como Delia podría aumentar el nivel de su espectáculo y las donaciones de forma extraordinaria. No obstante, los animales estrella requieren muchos cuidados. Si alguna de las necesidades de Delia se convierte en crítica durante su estancia, tendría que abandonar el zoo inmediatamente. Como consecuencia, la mala publicidad haría que su zoo no fuera tan popular. Vigile de cerca sus necesidades, ¡especialmente cuando esté actuando!
      <p/>Sugerencia: Asegúrese de que coloca a Delia en un tanque con agua de la costa. De lo contrario, su remilgada estrella se irá antes del primer espectáculo.
      <p/>¡Complete dos desafíos de espectáculo marino para desbloquear el televisor de pantalla grande!       
      <br/>
      Dificultad: Moderada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarShort">Mantenga a la delfina Delia en su zoo durante dos meses sin que su felicidad se vuelva crítica.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarSuccessShort">Ha mantenido a la delfina Delia en su zoo durante dos meses sin que su felicidad se volviera crítica.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarSuccess">¡La visita de Delia a su zoo ha sido todo un éxito! A los visitantes les han encantado sus actuaciones y usted ha conseguido hacerla feliz durante toda su estancia. Aunque Delia ya ha partido hacia el próximo zoo de su gira, usted y sus visitantes siempre la recordarán. ¡Además, la buena publicidad de su visita ha atraído a más visitantes aún al zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarFailureShort">No ha conseguido mantener a Delia feliz durante su estancia y ha abandonado el zoo. La mala publicidad resultante ha reducido ligeramente la popularidad del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarFailure">¡Delia no está feliz! Sus entrenadores han retirado a Delia del zoo para proteger al animal estrella. Por desgracia, la mala publicidad que rodea su repentina salida ha reducido ligeramente la popularidad de su zoo. En el próximo mes, su zoo recibirá menos visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHAnimalStarAnimalName">Delia</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurge">¡Se ha producido una repentina subida de tensión en su zoo!  En general, simplemente ha hecho que las luces parpadeen un poco. ¡Pero por desgracia, ha explotado el delicado sistema electrónico de los filtros del tanque y ahora están todos rotos!
      <p/>La buena noticia es que los filtros del tanque están asegurados. La mala noticia es que la compañía de seguros tarda un tiempo en procesar la demanda. Puede elegir entre esperar hasta que la compañía de seguros le entregue nuevos filtros gratis o bien puede comprar nuevos filtros inmediatamente.
      <p/>Si elige presentar la demanda al seguro, tendrá que esperar dos meses a que la compañía aseguradora lo procese y le entregue los nuevos filtros sin coste alguno. Además, la compañía aseguradora le hará un pago de 5.000 $ para cubrir gastos inesperados. Mientras espera la respuesta a la demanda, no podrá comprar nuevos filtros. ¡Usted y los empleados del zoo tendrán que limpiar los tanques a mano!
      <p/>Si decide comprar nuevos filtros, puede adquirirlos inmediatamente, pero la compañía aseguradora no cubrirá sus gastos.
      <br/>
      Dificultad: Moderada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeShort">Limpie los tanques del zoo a mano durante dos meses mientras espera a que la compañía aseguradora le proporcione nuevos filtros.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeSuccessShort">Ha limpiado los tanques del zoo a mano durante dos meses mientras esperaba a que la compañía aseguradora le proporcionara nuevos filtros.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeSuccess">¡Por fin la compañía aseguradora ha procesado su demanda! Han enviado nuevos filtros a su zoo y puede encontrarlos en una caja cerca de la entrada. Además, la compañía aseguradora le ha pagado 5.000 $ para cubrir los gastos relacionados con la subida de tensión inesperada.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeBuyFilters">Comprar nuevos filtros</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHPowerSurgeWait">Esperar al seguro</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducators">La Universidad Oceánica Marina está realizando un estudio sobre las formas de educar al público sobre los ecosistemas marinos. Si decide participar aceptando este desafío, debe pagar una cuota de 500 $ y contratar a dos educadores más durante un mínimo de dos meses. 
      <p/>Si despide a uno o a los dos educadores durante el período de estudio de dos meses, perderá el desafío. Por el contrario, si consigue retenerlos durante dos meses, ¡la universidad donará un tiburón ballena pequeño a su zoo! 
      <p/>Sugerencia: No olvide comprar podios para los nuevos educadores y colocarlos cerca de las instalaciones más populares. ¡Verá que los educadores aumentan considerablemente el dinero que obtendrá de las donaciones educativas!
      <br/>
      Dificultad: Moderada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsAccepted">¡La universidad está encantada de que haya decidido participar en su estudio! La cuota de 500 $ ha sido deducida de su cuenta y los dos nuevos educadores han llegado a su zoo. Los encontrará cerca de la puerta del zoo. Recuerde que si despide a cualquiera de los nuevos educadores durante los próximos dos meses, no superará el escenario y perderá la oportunidad de recibir una cría de tiburón ballena de la universidad.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsShort">Mantenga contratados a dos educadores más durante dos meses para recibir una cría de tiburón ballena como recompensa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsSuccessShort">Ha mantenido contratados a dos educadores más durante dos meses y ha recibido una cría de tiburón ballena como recompensa.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsSuccess">Han pasado dos meses y la Universidad Oceánica Marina ha completado su estudio. La universidad puede usar la información de los educadores para desarrollar nuevas formas de enseñar al público todos los detalles de los ecosistemas marinos. Para agradecerle su participación, la universidad ha donado una cría de tiburón ballena a su zoo. La encontrará en una caja en la entrada del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsFailureShort">No ha conseguido mantener contratados a los dos educadores adicionales durante dos meses.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHHireEducatorsFailure">Al despedir a un educador, ha roto su trato con la Universidad Oceánica Marina, que está muy descontenta con el hecho de que se haya retirado de su estudio. La mala publicidad resultante ha reducido ligeramente la publicidad de su zoo. Ha perdido la oportunidad de recibir una cría de tiburón ballena gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagement">Control del Estrés Asociados es una consultora especializada en la reducción del nivel de estrés. La compañía acaba de empezar a trabajar con zoos y quiere que su zoo les ayude a demostrar técnicas para controlar el estrés.
      <p/>Según Control del Estrés Asociados, la fatiga es la primera causa de estrés entre los visitantes. ¡Un visitante del zoo bien descansado es un visitante feliz! Si consigue dirigir el zoo durante dos meses sin que cinco visitantes diferentes alcancen una necesidad de descanso crítica, la empresa Control del Estrés Asociados donará 5.000 $ a su zoo como agradecimiento por demostrar las técnicas de reducción del estrés de la compañía. Como bonificación, sus visitantes estarán más contentos. (Sugerencia: Asegúrese de que haya muchos bancos, mesas y cenadores distribuidos por el zoo.)
      <br/>
      Dificultad: Varía</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementShort">Dirija el zoo durante dos meses sin que cinco visitantes diferentes alcancen una necesidad de descanso crítica para recibir una donación de 5.000 $ y, como bonificación adicional, una mayor felicidad entre los visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementSuccessShort">Dado que han pasado dos meses y menos de cinco visitantes han alcanzado una necesidad de descanso crítica, ha recibido una donación de 5.000 $ para su zoo y ha hecho más felices a sus visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementSuccess">¡Bien hecho! Han pasado dos meses y menos de cinco visitantes han alcanzado una necesidad de descanso crítica. ¡Los visitantes del zoo están bien descansados y más felices! La empresa Control del Estrés Asociados ha donado 5.000 $ a su zoo como agradecimiento por demostrar las técnicas de control del estrés de la compañía.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFailureShort">Dado que cinco o más visitantes han alcanzado una necesidad de descanso crítica, ha perdido la oportunidad de recibir una concesión de Control del Estrés Asociados.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFailure">Por desgracia, cinco o más visitantes han alcanzado una necesidad de descanso crítica. Por tanto, ha perdido la oportunidad de recibir una donación de 5.000 $ de Control del Estrés Asociados y la posibilidad de hacer más felices a sus visitantes. ¡Piense en poner más bancos, mesas y cenadores en el futuro!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementOneCritical">Un visitante ha alcanzado una necesidad de descanso crítica.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementTwoCritical">Dos visitantes han alcanzado una necesidad de descanso crítica.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementThreeCritical">Tres visitantes han alcanzado una necesidad de descanso crítica.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHStressManagementFourCritical">Cuatro visitantes han alcanzado una necesidad de descanso crítica.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineShowChallengePromo">¡Complete dos desafíos de espectáculo marino para desbloquear el televisor de pantalla grande!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Challengetext:CHMarineAnimalChallengePromo">¡Complete dos desafíos de animales marinos para desbloquear el accesorio atún vivo!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
