<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coral:entry">Coral marino</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_coral:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/BlueGreenCoral/BlueGreenCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/FireCoral/FireCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/PlateCoral/PlateCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
                  <img src="entities/objects/foliage/TableCoral/TableCoral_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>                  
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Los organismos más importantes para el desarrollo de los arrecifes de coral son, obviamente, los corales. Los corales son minúsculos animales con un cuerpo de estructura tubular denominado pólipo. Tienen una boca en la parte superior, rodeada de un anillo de tentáculos. Solamente algunos corales construyen arrecifes. Son los corales escleractinios, que viven en colonias. Miles y miles de pólipos viven juntos y, a medida que crecen, sus esqueletos calizos se van soldando unos a otros dando origen a los arrecifes de piedra caliza (carbonato de calcio). En el transcurso de los años, estos esqueletos se convierten en enormes estructuras, en cuya capa exterior viven los corales.
						<p/>
A pesar de su importancia, los corales no son las únicas criaturas que construyen arrecifes de coral. Hay otros animales, como los moluscos, que crean esqueletos de piedra caliza. También varios grupos importantes de plantas marinas, conocidas como algas, dejan sedimentos de este material. Entre éstas se incluye un grupo de algas coralinas rosadas que se incrustan en las rocas y suelen actuar como cimentadoras de los arrecifes.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_featherstar:entry">Lirios de mar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_featherstar:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/MyriadFeatherStar/MyriadFeatherStar_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
El lirio de mar es el nombre común aplicado a un equinodermo nativo fundamentalmente de los mares tropicales, con cuerpo en forma de disco cubierto por placas óseas, y con brazos ramificados en forma de plumas que se extienden hacia arriba formando un cáliz. Tanto la boca como el ano del animal están situados en el costado del disco del cuerpo. En la parte inferior tiene un pedúnculo mediante el cual se fija al fondo del mar. Algunos lirios de mar pierden el pedúnculo al alcanzar la madurez, por lo cual nadan o reptan por el fondo con sus brazos. Estas variedades son las conocidas como lirios de mar. Las que se mantienen fijadas al fondo durante toda su vida viven principalmente en las aguas profundas. Los animales vivos tienen brillantes colores.
						<p/>
Los lirios de mar son considerados como una de las formas más primitivas de equinodermos. Hoy subsisten solamente unos centenares de especies, aunque se han encontrado miles de especies extintas en forma fósil, en especial en las piedras calizas que datan del Paleozoico.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantbarrelsponge:entry">Esponja barril gigante marina</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_giantbarrelsponge:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/GiantBarrelSponge/GiantBarrelSponge_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Las esponjas barril gigantes son una de las especies más espectaculares de las esponjas. Las esponjas son animales muy simples que filtran el alimento y que carecen de músculos, nervios u otros órganos especializados. Las esponjas tienen un esqueleto flexible formado por fibras de esponjina. El ser humano ha utilizado estos esqueletos como material de limpieza. En las últimas décadas, las esponjas artificiales de materiales sintéticos han sustituido a las naturales. 
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenseaanemone:entry">Anémona verde gigante marina</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_greenseaanemone:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/AnemoneGiantGreen/AnemoneGiantGreen_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
La anémona de mar es el nombre común que designa a pólipos marinos floriformes de cuerpo cilíndrico. Muchas de estas especies son de colores. Los ejemplares de mayor tamaño, como la anémona de mar verde gigante, pueden alcanzar un diámetro de hasta 1 m. El cuerpo está cerrado y pegado a las rocas o al coral de un extremo y, del otro, una abertura central rodeada de tentáculos armados con nematocistos (células urticantes que liberan dardos venenosos en respuesta al contacto, que paralizan a los peces pequeños y animales marinos que constituyen sus presas). La cavidad central que le sirve de boca se abre en un corto esófago que penetra en la cavidad del cuerpo. En cada extremo de la boca, un poro permanente se abre en un surco ciliado, denominados sifonoglifos, a través de los cuales circula una corriente continua de agua que lleva oxígeno a los tejidos y elimina los excrementos. La cavidad gastrovascular, o celenterón, está ramificada y dividida por septos con una apertura única que sirve como boca y ano. Estos septos incrementan la superficie disponible para la secreción de jugos digestivos y la absorción de nutrientes, conteniendo además las gónadas que producen la esperma y los huevos.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kelpforest:entry">Bosque de kelp marino</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_kelpforest:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/KelpForest/KelpForest_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Kelp es el nombre común de un alga parda de gran tamaño que crece en las regiones costeras frías. Los principales géneros son las kelp auténticas que se encuentran en la mayoría de los mares fríos, las kelp gigantes y los sargazos, estos dos últimos limitados al norte del Pacífico. Las kelp gigantes pueden medir hasta 65 m de longitud. Esta alga tiene un disco basal, o rizoide, una estructura muy fuerte que se adhiere a las roca; un largo tallo delgado, o cauloide; y largas filoides, u hojas, que procesan la alimentación por fotosíntesis. Al igual que los helechos, se reproducen mediante alternancia de generaciones.
						<p/>
Otrora importante fuente de yodo y bicarbonato, hoy se las aprovecha para la extracción de alginatos, una sustancia empleada para la producción de neumáticos y como emulsionante alimentario (por ejemplo, evitan que los helados cristalicen). Estas algas son ricas en vitaminas y minerales, y protagonistas principales de la gastronomía japonesa.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_phaeophyta:entry">Feofitos marinos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_phaeophyta:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Phaeophyta/Phaeophyta_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
El término feófito describe muchas de las algas pardas que flotan en grandes masas sobre la superficie marina. Los feófitos constan de filamentos continuos ramificados similares a las hojas, con numerosas y minúsculas vesículas rellenas de aire que los mantiene a flote. Una de las especies más conocidas es el sargazo. Estas algas flotan en grandes masas en la corriente del Golfo, que fluye en dirección nordeste desde el Golfo de México, y en el Mar de los Sargazos, una amplia región del Atlántico situada entre las Antillas y las Azores. 
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seafan:entry">Abanico de mar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seafan:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SeaFan/SeaFan_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Los abanicos de mar, o coral blando, son un tipo de gorgonáceos, animales con forma de planta. Los gorgonáceos incluyen los abanicos de mar, las plumas de mar, los látigos de mar y el precioso coral rojo. Viven en entornos marinos tropicales y subtropicales, como por ejemplo el Caribe. Se conocen varios centenares de especies.
						<p/>
Los gorgonáceos se asemejan a los demás corales por el hecho de que en su formación participa una larva colonizadora que se transforma en pólipo, un animal cilíndrico con un anillo de tentáculos en su extremo libre. Una vez establecido, el pólipo puede dividirse asexualmente muchas veces para formar las conocidas colonias en forma de árbol,  asta o abanico típicas de los gorgonáceos. Estas colonias pueden tardar hasta 30 años en alcanzar su máximo tamaño, que puede llegar hasta 3 m de envergadura. Las colonias se extienden de manera arborescente a partir de una base inferior relativamente pequeña. Algunas, como los látigos de mar, tienen una ramificación limitada, aunque la mayoría presentan amplias ramificaciones, orientadas en ángulo recto con respecto a la corriente.
						<p/>
Los gorgonáceos pueden presentar dos tejidos diferenciados: un ectodermo externo y un endodermo interno. El espacio entre ambas capas, denominado coenenquima, está compuesto de mesoglea, una sustancia gelatinosa, y conductos gastrodérmicos, que conectan a todos los pólipos de la colonia y les permiten compartir el alimento. Cada pólipo cuenta con ocho tentáculos pinnados. El cuerpo está dividido verticalmente en ocho secciones mediante membranas, dispuestas simétricamente en torno a una cavidad central gastrovascular, o celenterón, donde tiene lugar la digestión. Tiene una sola zona bucal/anal, rodeada de tentáculos, para la absorción de alimento y evacuación de excrementos.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seastar:entry">Estrella de mar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_seastar:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/SeaStars/SeaStars_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
Estrella de mar es el nombre común de cinco órdenes y unas 1500 especies de invertebrados marinos caracterizados por un disco pentagonal con cinco brazos o más, dotados de un sistema ambulacral mediante el cual se desplaza. Algunas estrellas de mar adultas alcanzan solamente de 1 a 2 cm de ancho, en tanto que otras llegan a medir hasta 65 cm. Estas especies abundan en todas las profundidades de los mares.
						<p/>
La estrella de mar dispone de un sistema hidráulico interno característico de los equinodermos. Un anillo central conecta conductos que recorren el cuerpo del animal y se ramifican en unos tubos más finos, o pies, que actúan como ventosas. Esta red hueca, una cavidad de cuerpo modificada, está llena de agua, lo que crea un "esqueleto" lo bastante firme que le permite desplazarse. Expulsando agua a través de los tubos de los pies, la estrella de mar puede extenderse y pegar las ventosas a una superficie. Si contrae los músculos de la base, puede desplazarse. 
						<p/>
Por lo general, las estrellas de mar son rígidas y se desplazan con lentitud. La boca está situada en posición ventral y rodeada por varios brazos que tienen su centro en la misma. Cada brazo tiene ventosas que le permiten desplazarse, aferrarse y alimentarse. La longitud de estos brazos varía, y no son raros ejemplares de cuatro, seis o más brazos en lugar de los cinco habituales. El ano puede no existir. En caso de estar presente, se sitúa en la superficie superior del cuerpo. La piel, gruesa y correosa, suele tener espinas. El animal tiene un estómago reversible, un complejo sistema de cavidades internas y un sistema nervioso simple y sin cerebro.
						<p/>
Las estrellas de mar tienen los sentidos del tacto, el olfato y el gusto bastante bien desarrollados. También responden a los estímulos luminosos. Se alimentan de moluscos, crustáceos y otros animales marinos. Suelen comerse enteros a los animales pequeños. Para devorar a presas de mayor tamaño, revierten el estómago (haciendo que la superficie interior pase a ser exterior) y las digieren fuera del cuerpo. Algunas estrellas de mar comen bivalvos haciendo palanca con sus brazos para abrir las conchas y, a continuación, insertan sus estómagos entre las dos valvas.
               </cell>
            </cell>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="620">
Contenido adaptado de <a href="zoopedia:zoopedia_encarta:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">Microsoft® Encarta® 2006.</color></u></a> © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tussacgrass:entry">Planta tussac</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_tussacgrass:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="150">
                  <img src="entities/objects/foliage/Papyrus/Papyrus_Wetlands_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" height="128" width="128"/>
               </cell>
               <cell pady="15" width="400">
El pasto tussock es un pasto duro nativo de América del Sur, las Malvinas, Australia y Nueva Zelanda. Crece en densos pastizales de hasta 2 m de alto en las regiones costeras, y tiene el aspecto de largos mechones de pelo. Debido a su capacidad de crecer en condiciones muy adversas, el pasto tussock fue introducido en Escocia para servir de forraje.               
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>

</ZT2Strings>
