<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeIntro">Atrévase</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverviewShort">
Consiga 10 especies de animales marinos diferentes para transformar un pequeño zoo en un precioso y animado parque marino. ¡Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear el Salón Ballena Azul!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverview">
      Los propietarios de un pequeño zoo local quieren ampliarlo añadiendo exhibiciones acuáticas. Le han contratado a usted para que les ayude a probar fortuna en el apasionante mundo de los animales marinos.
         <p/>
         El objetivo a largo plazo del propietario es adquirir 10 especies diferentes de animales marinos. Para empezar, quieren que adquiera tres especies de animales marinos diferentes.
        <p/>
        (Sugerencia: Todos los animales nuevos de Zoo Tycoon 2: Marine Mania se consideran animales marinos, pero también cuentan algunos otros, como el oso polar. En este escenario, se considerarán animales marinos todas aquellas especies animales cuyo guardián indique la necesidad de paredes de tanque en sus recomendaciones.)      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSix">
      ¡Los propietarios están tan contentos de que haya obtenido sus tres primeras especies animales marinas que le han concedido un caballito de mar mecánico gratis! Lo encontrará en una caja cerca de la entrada del zoo.
      <p/>
      Los propietarios le han puesto un nuevo objetivo: exponer seis o más especies marinas en su zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTen">
      El zoo ya cuenta con seis especies diferentes de animales marinos. Los propietarios están tan contentos con su trabajo que le han concedido un carrito de regalos marino gratis. Lo encontrará en una caja cerca de la entrada del zoo.
      <p/>
      Para que el zoo se convierta en una atracción marina, los propietarios quieren que obtenga cuatro especies marinas más. ¡Recuerde que debe exponer un total de 10 especies diferentes de animales marinos para superar el escenario!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSuccessOverview">
      Los propietarios están contentísimos con el éxito del zoo. Ha demostrado ser capaz de cuidar de muchas especies marinas diferentes. ¡Un trabajo increíble!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest1Overview">Los propietarios también están deseando que atraiga a más visitantes. Para alentar su éxito, prometen concederle 20.000 $ cuando el zoo haya recibido 50 visitantes.     
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest1Success">¡Su zoo ha recibido a más de 50 visitantes y, como le prometieron, los propietarios le han concedido 20.000 $! Luego prometen darle 20.000 $ si atrae a un total de 75 visitantes al zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest2Success">¡El zoo ha atraído a más de 75 visitantes! Los propietarios del zoo le han recompensado con una concesión de 20.000 $. Para endulzar el trato, los propietarios prometen pagarle 30.000 $ si atrae a un total de 100 visitantes.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuest3Success">¡Con el paso de los meses, su zoo ha recibido a más de 100 visitantes! Los propietarios del zoo han recompensado su excelente trabajo con una concesión de 30.000 $ en efectivo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeOverallGoal">Consiga 10 especies diferentes de animales marinos para su zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeThreeGoal">Exponga tres o más especies marinas diferentes en el zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeThreeGoalDone">¡Tiene en exposición tres o más especies marinas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSixGoal">Exponga seis o más especies marinas diferentes en el zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeSixGoalDone">¡Tiene en exposición seis o más especies marinas diferentes!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTenGoal">Exponga 10 o más especies marinas diferentes en el zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeTenGoalDone">¡Tiene en exposición 10 o más especies marinas diferentes!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal1">Atraiga a un total de 50 visitantes al zoo para conseguir una concesión en efectivo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal1Done">Ha recibido una concesión en efectivo después de que su zoo haya recibido a 50 visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal2">Atraiga a un total de 75 visitantes al zoo para conseguir una concesión en efectivo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal2Done">Ha recibido una concesión en efectivo después de que su zoo haya recibido a 75 visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal3">Atraiga a un total de 100 visitantes al zoo para conseguir una concesión en efectivo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:TakeThePlungeGuestGoal3Done">Ha recibido una concesión en efectivo después de que su zoo haya recibido a 100 visitantes.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesIntro">Los biomedios del océano</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverviewshort">Un multimillonario le ha contratado para crear un zoo con cada uno de los principales biomedios marinos expuestos. ¡Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear el Salón Ballena Azul!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverview">
         ¡Hendrick "Pirata" Parker ha comprado un zoo y quiere que lo dirija usted! Pirata Parker es el rico y excéntrico fundador de la mundialmente famosa cadena de restaurantes Palacio del Marisco de Pirata Parker. ¡No solo dirige la compañía, sino que también es su llamativa mascota! 
         <p/>
         Pirata Parker quiere que usted cree un zoo en el que se enseñe al público las maravillas de los océanos del mundo. Para conseguir esto, quiere que su zoo exponga al menos una especie marina de cada uno de los cinco biomedios marinos principales. costero, arrecife, pelágico, bentónico y tundra. Pirata Parker piensa pagarle 10.000 $ por cada biomedio que exponga en su zoo .
         <p/>
         Pirata Parker es famoso por inspeccionar sus propiedades en persona. ¡Tenga cuidado, porque nunca se sabe cuándo o dónde puede aparecer por el zoo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesSuccess">¡Bien hecho! El zoo contiene al menos una especie de cada uno de los principales biomedios marinos. Pirata Parker está tan encantado con su progreso que le ha dado una recompensa especial: ¡un suministro de palitos de pescado de Pirata Parker de por vida!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverallGoal">Cree un zoo que contenga al menos una especie de cada uno de los principales biomedios marinos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesOverallGoalDone">¡Ha creado un zoo que contiene especies de cada uno de los principales biomedios marinos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesCoastal">Consiga al menos una especie del biomedio costero y satisfaga sus necesidades de entorno para ganar una concesión de 15.000 $ en efectivo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesCoastalDone">¡Bien hecho! Tiene en exposición al menos una especie del biomedio costero.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesReef">Consiga al menos una especie del biomedio de arrecife y satisfaga sus necesidades de entorno para ganar una concesión de 15.000 $ en efectivo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesReefDone">¡Bien hecho! Tiene en exposición al menos una especie del biomedio de arrecife.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPelagic">Consiga al menos una especie del biomedio pelágico y satisfaga sus necesidades de entorno para ganar una concesión de 15.000 $ en efectivo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPelagicDone">¡Bien hecho! Tiene en exposición al menos una especie del biomedio pelágico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesBenthic">Consiga al menos una especie del biomedio bentónico y satisfaga sus necesidades de entorno para ganar una concesión de 15.000 $ en efectivo. Nota: Para ello, necesita un zoo de 4 estrellas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesBenthicDone">¡Bien hecho! Tiene en exposición al menos una especie del biomedio bentónico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesTundra">Consiga al menos una especie del biomedio de tundra y satisfaga sus necesidades de entorno para ganar una concesión de 15.000 $ en efectivo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesTundraDone">¡Bien hecho! Tiene en exposición al menos una especie marina del biomedio de tundra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateView">¡Pirata Parker, el propietario del zoo, acaba de llegar! Dice que quiere ver cómo está. Está muy interesado en todos los animales marinos que ha adquirido para el zoo. De hecho, Pirata Parker dice que si durante su visita ve tres especies marinas diferentes en tres instalaciones distintas, le recompensará con el "botín del pirata", que es el nombre que le gusta darle.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewSuccess">Pirata Parker está encantado con su progreso. ¡Ha visto tres especies marinas diferentes durante su visita y ha decidido recompensarle con un animal gratis! Lo encontrará en una caja cerca de la entrada del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewGoal">(Opcional) Si Pirata Parker ve tres especies marinas diferentes en tres instalaciones distintas, le recompensará.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewGoalDone">¡Pirata Parker ha visto tres especies marinas diferentes y le ha dado una recompensa!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewEntered">
¡Pirata Parker está en su zoo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewFailure">
Pirata Parker ha abandonado el zoo sin ver tres especies marinas. Ha perdido su oportunidad de recibir una recompensa.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateName">Pirata Parker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewOneSeen">Pirata Parker ha visto una especie marina.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateViewTwoSeen">Pirata Parker ha visto dos especies marinas. ¡Con que vea una más, usted recibirá una recompensa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShow">¡Pirata Parker, el dueño del zoo, ha vuelto! Esta vez se quiere entretener. Si Pirata Parker llega a ver un espectáculo marino de dos estrellas o más, dice que "le lloverá el dinero del cielo" antes de irse del zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowSuccess">A Pirata Parker le ha gustado su espectáculo. ¡De hecho, le ha gustado tanto que le ha recompensado con una concesión en efectivo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowGoal">(Opcional) Si Pirata Parker llega a ver un espectáculo marino de dos estrellas o más, le recompensará con una concesión en efectivo antes de irse del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowGoalDone">¡Pirata Parker ha visto un espectáculo marino con un nivel de dos estrellas o más y le ha recompensado con una concesión en metálico!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowEntered">
¡Pirata Parker ha entrado en su zoo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OceansBiomesPirateShowFailure">
Pirata Parker se ha ido sin ver un espectáculo marino con un nivel de dos estrellas o más. Es una pena que haya desaprovechado esta oportunidad de obtener una recompensa.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityIntro">El zoo de la diversidad marina</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverviewshort">Cree un zoo que contenga especies de las cinco clases y órdenes principales de animales marinos. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear el Salón Ballena Azul.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverview">
         Los océanos del mundo contienen una increíble variedad de vida animal, desde zooplancton microscópico a las enormes y majestuosas ballenas que se alimentan de él. La junta directiva de su zoo quiere crear varias instalaciones nuevas que ilustren esta amplia diversidad. Su trabajo consiste en crear instalaciones con ejemplos de diferentes órdenes y clases de grandes animales marinos.
         <p/>
         Concretamente, debe obtener una especie marina de cada uno de los órdenes y clases siguientes:
      	<br/>
			*  Una especie marina del orden Carnivora (incluye focas, nutrias, morsas y osos polares)
			<br/>
			*  Una especie del orden Cetacea (ballenas y delfines)
         <br/>
         *  Una especie de la clase Chondrichthyes (tiburones y rayas)
         <br/>
         *  Una especie del orden Perciformes (peces tipo perca)
         <br/>
         *  Una especie marina del orden Testudines (incluye tortugas)
         <p/>
         La junta directiva del zoo ha decidido recompensarle con una concesión de 5.000 $ en efectivo cada vez que alcance uno de estos objetivos.
         <p/>
         Sugerencia: Consulte la entrada de Zoopedia de un animal cualquiera para ver su clase y orden.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversitySuccess">¡Lo ha conseguido! Su zoo marino contiene especies de una gran variedad de órdenes y clases. Enhorabuena, la junta directiva está realmente contenta con su trabajo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverallGoal">Cree un zoo que contenga al menos una especie marina de cada uno de los órdenes y clases siguientes.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityOverallGoalDone">¡Ha creado un zoo que contiene especies marinas de una gran variedad de órdenes y clases!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCarnivora">Consiga al menos una especie marina del orden Carnivora (incluye focas, nutrias, morsas y osos polares) y satisfaga sus necesidades básicas para recibir una concesión de 5.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCarnivoraDone">¡Genial! ¡Tiene en exposición al menos una especie marina del orden Carnivora!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCetacea">Consiga al menos una especie del orden Cetacea (ballenas y delfines) y satisfaga sus necesidades básicas para obtener una concesión de 5.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityCetaceaDone">¡Genial! ¡Tiene en exposición al menos una especie del orden Carnivora!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityChondrichthyes">Consiga al menos una especie de la clase Chondrichthyes (tiburones y rayas) y satisfaga sus necesidades básicas para obtener una concesión de 5.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityChondrichthyesDone">¡Genial! ¡Tiene en exposición al menos una especie de la clase Chondrichthyes!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityPerciformes">Consiga al menos una especie del orden Perciformes (peces tipo perca) y satisfaga sus necesidades básicas para obtener una concesión de 5.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityPerciformesDone">¡Genial! ¡Tiene en exposición al menos una especie del orden Perciformes!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityTestudines">Consiga al menos una especie del orden Testudines (incluye tortugas) y satisfaga sus necesidades básicas para obtener una concesión de 5.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityTestudinesDone">¡Genial! Tiene en exposición al menos una especie marina del orden Testudines.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonations">Para ayudarle a crear un zoo más diverso, la junta directiva le ha hecho la siguiente oferta: si recauda más de 1.000 $ en donaciones para animales marinos, le recompensarán con una pareja de pingüinos emperador.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsSuccess">¡Como ha recaudado más de 1.000 $ en donaciones para animales marinos, la junta directiva del zoo le ha recompensado con una pareja de pingüinos emperador! Los encontrará en una caja cerca de la entrada del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsGoal">Consiga más de 1.000 $ en donaciones para animales marinos y recibirá una pareja de pingüinos gratis.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityDonationsGoalDone">Ha ganado más de 1.000 $ en donaciones para animales marinos y ha recibido una pareja de pingüinos gratis como recompensa.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariums">Para animarle a exponer algunos animales marinos más pequeños, la junta directiva le ha hecho la siguiente oferta: si coloca tres tipos de acuarios específicos, donarán a su zoo una cornuda sin ningún coste para usted.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSuccess">¡Como recompensa por colocar tres tipos de acuarios diferentes, la junta directiva le ha donado una cornuda! Este tiburón de aspecto interesante se encuentra en una caja en la entrada del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOverallGoal">Coloque tres tipos de acuarios diferentes en el zoo para recibir una cornuda gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOverallGoalDone">¡Ha colocado tres tipos de acuarios diferentes en el zoo y ha recibido una cornuda gratis como recompensa!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOctopusGoal">Coloque un acuario que contenga un pulpo. (Necesita que su zoo tenga 2 estrellas.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsOctopusGoalDone">¡Ha colocado un acuario que contiene un pulpo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSeahorseGoal">Coloque un acuario que contenga caballitos de mar. (Necesita que su zoo tenga 1 estrella.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsSeahorseGoalDone">¡Ha colocado un acuario que contiene caballitos de mar!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsTropicalGoal">Coloque un acuario que contenga peces tropicales. (Necesita que su zoo tenga 3 estrellas.)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:MarineDiversityAquariumsTropicalGoalDone">¡Ha colocado un acuario que contiene peces tropicales!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaIntro">La orca Arluq</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverviewShort">Cuide a una cría de orca huérfana tras un varado masivo. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear el Salón Ballena Azul.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverview">En ocasiones, mientras caza una presa, una orca puede varar en la costa. Es mucho más extraño ver un varado masivo de orcas, en el que montones de orcas varan en la playa. Los científicos no saben exactamente por qué se producen estos varados. 
      <p/>
      Arluq, una hembra adolescente, es la única superviviente rescatada de un varado masivo de orcas en el Ártico. Ha estado alojada en una instalación temporal mientras los trabajadores de la Asociación para el Rescate y el Cuidado de las Orcas le buscan un hogar permanente. La asociación quiere alojarla en un zoo bien establecido con unos recursos financieros adecuados.
      <p/>
      ¡Si recauda más de 5.000 $ en donaciones para animales marnios, la asociación donará la orca Arluq a su zoo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeeds">¡Ha hecho un trabajo excelente recaudando donaciones, por lo que la Asociación para el Rescate y el Cuidado de las Orcas ha donado la orca Arluq a su zoo! Encontrará a Arluq, la orca adolescente, en una caja cerca de la entrada del zoo.
      <p/>
      Ahora usted debe encargarse de cuidar a este magnífico animal. Construya una instalación para ella y ocúpese de todas sus necesidades básicas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichment">Arluq parece que se está adaptando bien a su nueva instalación. Como recompensa por su rápida acción, la junta directiva del zoo le ha recompensado con una bonificación de 25.000 $.
      <p/>
      ¡Debe asegurarse de que Arluq no se aburre! Las orcas son depredadores inteligentes y activos que necesitan una estimulación constante. Su próximo objetivo es obtener dos accesorios diferentes (un generador de burbujas con forma de almeja y una pelota de persecución) para satisfacer las necesidades de estimulación de Arluq.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCare">
      ¡Ha hecho un buen trabajo con Arluq! La Asociación para el Rescate y el Cuidado de las Orcas quiere que siga ocupándose de ella durante los próximos tres meses. Luego, uno de sus inspectores valorará su situación y hará una recomendación sobre su futuro. (Sugerencia: si consigue que su zoo obtenga 5 estrellas desbloqueará algunos cosas que harán que Arluq este contenta, como el peluche de foca.)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonations">
      Han pasado tres meses y un inspector de la Asociación para el Rescate y el Cuidado de las Orcas ha valorado el entorno en el que vive actualmente Arluq. Le preocupa que no se estén satisfaciendo sus necesidades sociales. Las orcas son animales muy sociables y no se desenvuelven bien si están aisladas. La recomendación del inspector es que ponga en libertad a Arluq para que pueda interactuar con otras orcas. Está seguro de que es la mejor decisión para su salud y felicidad futuras.
      <p/>
      ¡El transporte y la puesta en libertad de forma segura de un animal marino tan grande como una orca resultan caros! Debe recaudar 20.000 $ adicionales en donaciones para la orca antes de poner en libertad a Arluq.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWild">
      ¡Un trabajo extraordinario! Ha recaudado más de 20.000 $ para la puesta en libertad segura de Arluq. Ya es hora de que vuelva a su hogar. Ponga en libertad a Arluq para completar el escenario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildSuccess">
      Ha devuelto a Arluq a su hogar, en el Ártico. Utilizando los patrones vocales de Arluq, los científicos han localizado a un grupo de orcas relacionadas y han podido liberarla cerca de su familia. ¡Viendo los ruidos y los saltos que daba, no hay duda de que Arluq estaba encantada de estar con los de su especie! Se ha unido al grupo y la han aceptado. Arluq vive ahora feliz entre los suyos mientras patrulla el amplio océano.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreed">
      Han pasado tres meses y un inspector de la Asociación para el Rescate y el Cuidado de las Orcas ha valorado la situación en la que vive actualmente Arluq. Dice que usted ha realizado un excelente trabajo criando a Arluq en el entorno del zoo y que ya es hora de dar el siguiente paso. Dice que debería presentarle a Arluq orcas machos para que criara. ¡Cuando tenga sus crías, usted completará el escenario!     
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedSuccess">
      El zoo ya tiene un nuevo miembro... ¡Arluq es ahora una madre orgullosa! Usted ha dado comienzo a una comunidad de orcas totalmente nueva en su zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaSuccessOverview">
      Ha hecho un trabajo excelente criando y cuidando a una orca adolescente. ¡Arluq se encuentra fenomenal y todo es gracias a su gran trabajo!
      <p/>
		¡Al completar esta campaña, ha desbloqueado el objeto Salón Ballena Azul! De ahora en adelante, podrá usarlo en todas sus partidas de Zoo Tycoon 2: Marine Mania.       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDeathFailure">
      Arluq sobrevivió a un varado masivo de orcas, pero, por desgracia, no ha sobrevivido en su zoo. No ha conseguido superar el escenario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverallGoal">Cuide de Arluq, una orca adolescente rescatada tras un varado masivo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaOverallGoalDone">¡Ha hecho un excelente trabajo ocupándose de Arluq!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDonationsGoal">Consiga 5.000 $ en donaciones para animales marinos y demuestre que es capaz de ocuparse de Arluq.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaDonationsGoalDone">¡Ha conseguido más de 5.000 $ en donaciones para animales marinos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeedsGoal">Satisfaga las necesidades básicas de Arluq.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBasicNeedsGoalDone">¡Ha satisfecho las necesidades básicas de Arluq!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentGoal">Adquiera accesorios para Arluq y asegúrese de que se satisfacen sus necesidades de estimulación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentGoalDone">¡Ha obtenido accesorios y ha satisfecho las necesidades de estimulación de Arluq!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBubbleGoal">Consiga un generador de burbujas con forma de almeja.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBubbleGoalDone">¡Ha conseguido un generador de burbujas con forma de almeja!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentDummyGoal">Consiga un peluche de foca.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentDummyGoalDone">¡Ha conseguido un peluche de foca!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBallGoal">Consiga una pelota de persecución.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentBallGoalDone">¡Ha conseguido una pelota persecución!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentStimulationGoal">Satisfaga las necesidades de estimulación de Arluq.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaEnrichmentStimulationGoalDone">¡Ha satisfecho las necesidades de estimulación de Arluq!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCareGoal">Cuide de Arluq durante tres meses más. Luego, un inspector evaluará la situación en la que vive y realizará una recomendación para su futuro.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaCareGoalDone">Se ha ocupado de Arluq durante tres meses más.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonationsGoal">Consiga un total de 20.000 $ adicionales en donaciones para para poder poner en libertad a la orca Arluq.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseDonationsGoalDone">¡Ha conseguido más de 25.000 $ en donaciones! ¡Puede poner a la orca Arluq en libertad!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildGoal">Ponga a Arluq en libertad.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaReleaseToWildGoalDone">¡Ha puesto a Arluq en libertad!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedGoal">Cruce a Arluq con una orca macho.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaBreedGoalDone">¡Arluq ha tenido una cría!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimals:OrcaAnimalName">Arluq</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignshort">Animales marinos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS1">Atrévase</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS1short">Atrévase</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS2">Los biomedios del océano</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS2short">Biomedios del océano</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS3">El zoo de la diversidad marina</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS3short">Zoo de la diversidad marina</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS4">La orca Arluq</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineAnimalsLabels:MarineAnimalsCampaignS4short">La orca Arluq</LOC_STRING>
   
</ZT2Strings>
