<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoPhotos">Fotografía de una manta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhoto">Apenas se tiene información sobre las mantas, por lo que los científicos de la Universidad Oceánica Marina las están estudiando. Quieren aprender por qué algunas veces estas increíbles criaturas salen, o saltan fuera del agua, mientras nadan.
			<p/>
Los investigadores de la universidad le pagarán 1.250 $ si saca una foto de una manta saltando fuera del agua. Los investigadores dicen que las mantas simulan un choque para mejorar su higiene. Para aumentar la probabilidad de ver un choque entre mantas, no las limpie ni les dé un elemento para mejorar su higiene como un generador de burbujas.
			<p/>
   			Dificultad: Fácil
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoShort">Saque una foto de una manta saltando fuera del agua.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoSuccess">Su foto de una manta saltando fuera del agua puede ayudar a los científicos a saber más sobre estas misteriosas criaturas. La universidad le ha pagado 1.250 $ por su foto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHMantaPhotoSuccessShort">Ha ganado 1.250 $ por su foto de una manta saltando fuera de la agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_MantaRayBreaching">Saque una foto de una manta saltando fuera del agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoPhotos">Foto de una beluga</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhoto">Los editores de la revista mensual Noticias del Zoo están preparando un número especial sobre las ballenas del Ártico. Si les facilita una foto de un visitante viendo una beluga, le pagarán 750 $.
			<p/>Dificultad: fácil
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoShort">Saque una foto de un visitante del zoo viendo una beluga.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoSuccess">Su foto de un visitante viendo una beluga va a salir en el próximo número de la revista mensual Noticias del Zoo. Ha recibido 750 $ por ella.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHBelugaPhotoSuccessShort">Ha ganado 750 $ por su foto de un visitante viendo una beluga.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_BelugaAndGuest">Saque una foto de un visitante del zoo viendo una beluga.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitPhotos">Visita de un explorador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisit">(Desafío de animales marinos) ¡El famoso explorador marino Stéphane Baleine va a visitar su zoo! Baleine es famoso en todo el mundo por sus programas de televisión y su investigación sobre el comportamiento de los tiburones. Está interesado en ver dos especies concretas del zoo. Le gustaría ver al raro y misterioso tiburón duende, una especie que se sabe que vive a 1.200 m de profundidad por debajo de la superficie del océano. También le gustaría ver a la cornuda común, una especie agresiva con unas protuberancias de forma peculiar en la cabeza.
					
		<p/>Si fotografía a Stéphane Baleine viendo a un tiburón duende y una cornuda en su zoo, las fotos supondrán una publicidad positiva para el zoo, lo que atraerá a más visitantes y reducirá la infelicidad. ¡Todo el mundo debería alegrarse al saber que una celebridad ha visitado el zoo!
		<p/>¡Complete dos desafíos de Animales marinos para desbloquear el accesorio atún vivo!
					<br/>
   			Dificultad: Moderada.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitShort">Tome las siguientes fotos:
					<br/>
*  El explorador submarino Stéphane Baleine viendo un tiburón duende.  
					<br/>
*  El explorador submarino Stéphane Baleine viendo una cornuda.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitSuccess">Ha remitido las fotos de Stéphane Baleine visitando su zoo al periódico local. La publicidad ha atraído a más visitantes y, además, están más contentos. ¡Todo el mundo está encantado con visitar el zoo favorito del famoso explorador submarino!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitSuccessShort">La publicidad de sus fotos de Stéphane Baleine ha hecho que sus visitantes estén más felices y ha atraído a más personas al zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitFailure">Stéphane Baleine ha abandonado el zoo antes de que pudiera sacar las fotos que necesitaba. Ha perdido la oportunidad de atraer a más visitantes al zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitFailureShort">Stéphane Baleine ha abandonado el zoo antes de que pudiera fotografiarlo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHExplorerVisitExplorerName">Stéphane Baleine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerVisitArrival">¡Stéphane Baleine acaba de entrar al zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerGoblinShark">Saque una foto de Stéphane Baleine viendo un tiburón duende.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_ExplorerHammerhead">Saque una foto de Stéphane Baleine viendo una cornuda.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsPhotos">Calendarios Salvajes del Mundo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendars">(Desafío de animales marinos) La empresa Calendarios Salvajes del Mundo publica increíbles calendarios con animales salvajes. La compañía le pagará 7.000 $ si les facilita estas tres fotografías para el calendario de "Aguas salvajes" del próximo año: 
					<br/>
*  Un hipopótamo caminando bajo el agua. 
					<br/>
*  Un pingüino emperador lanzándose al agua.
					<br/>
*  Un oso polar rodando o dando una voltereta en el agua.
		<p/>¡Complete dos desafíos de animales marinos para desbloquear el accesorio atún vivo!
<br/>
Dificultad: Moderada.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsShort">Tome las siguientes fotos:
					<br/>
*  Un hipopótamo caminando bajo el agua.  
					<br/>
*  Un pingüino emperador lanzándose al agua. 
					<br/>
*  Un oso polar rodando o dando una voltereta en el agua.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsSuccess">¡Calendarios Salvajes del Mundo le ha pagado 7.000 $ por sus fotos, que van a quedar genial en el calendario del próximo año!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHWildlifeCalendarsSuccessShort">Ha sacado una serie de fotografías de animales bajo el agua para Calendarios Salvajes del Mundo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsHippo">Saque una foto de un hipopótamo caminando bajo el agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsPenguin">Saque una foto de un pingüino emperador lanzándose al agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_WildlifeCalendarsPolarBear">Saque una foto de un oso polar rodando o dando una voltereta en el agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersPhotos">Pósteres Incomparables</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPosters">(Desafío de espectáculo marino) Pósteres Incomparables S.L. produce magníficos pósteres y diseños artísticos sobre la vida salvaje. La compañía está buscando una foto de dos delfines mulares realizando juntos el truco de caminar sobre al agua. Si facilita esta foto a la empresa Pósteres Incomparables, recibirá 4.500 $.
		<p/>¡Complete dos desafíos de espectáculo marino para desbloquear el televisor de pantalla grande!		
					<br/>
Dificultad: Moderada.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersShort">Saque una foto de dos delfines mulares realizando junto el truco de caminar sobre el agua.	
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersSuccess">¡Un trabajo excelente! Su foto de dos delfines mulares realizando juntos el truco de caminar sobre el agua va a convertirse en un póster excelente. La compañía Pósteres Incomparables le ha pagado 4.500 $ por su foto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPeerlessPostersSuccessShort">Ha sacado una foto de dos delfines mulares realizando juntos el truco de caminar sobre el agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PeerlessPostersTrick">Saque una foto de dos delfines mulares realizando el truco de caminar sobre al agua al mismo tiempo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestPhotos">Resumen Cetáceo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigest">(Desafío de espectáculo marino) La revista Resumen Cetáceo quiere comprar algunas fotos de cetáceos entrenados: delfines y ballenas. La revista quiere tres fotos concretas: 
					<br/>
*  Cualquier animal realizando el truco del salto. 
					<br/>
*  Cualquier animal realizando el truco de la salpicadura de aleta.
					<br/>
*  Cualquier animal realizando el truco del salto espía.
					<br/>
El premio en metálico de la revista Resumen Cetáceo se basa en el nivel de estrellas de los animales de las fotos: cuanto mayor sea su nivel, mayor será el premio. ¡Tiene garantizado un premio en metálico de, al menos, 2.000 $, pero podría ganar muchísimo más!
<p/>¡Complete dos desafíos de espectáculo marino para desbloquear el televisor de pantalla grande!
<br/>
Dificultad: Moderada.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestShort">Tome las siguientes fotos:
					<br/>
*  Una foto de cualquier animal realizando el truco del salto.  
					<br/>
*  Una foto de cualquier animal realizando el truco de la salpicadura de aleta. 
					<br/>
*  Una foto de cualquier animal realizando el truco del salto espía.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestSuccess">¡La revista Resumen Cetáceo está encantada con su trabajo! La revista le ha dado un premio en metálico por sus fotos según el nivel de estrellas de los animales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHCetaceanDigestSuccessShort">Ha sacado una serie de fotografías de animales realizando trucos para la revista Resumen Cetáceos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick1">Saque una foto de un animal realizando el truco del salto.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick2">Saque una foto de un animal realizando el truco de la salpicadura de aleta.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_CetaceanDigestTrick3">Saque una foto de un animal realizando el truco del salto espía.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlyPhotos">Publicación trimestral Entrenadores de Pinnípedos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterly">(Desafío de espectáculo marino) La publicación trimestral Entrenadores de Pinnípedos quiere algunas fotos de pinnípedos (como lobos marinos y morsas) realizando trucos para su siguiente número. Están buscando las siguientes fotos: 
					<br/>
*  Cualquier animal realizando el truco de mantener la pelota en equilibrio sobre la nariz. 
					<br/>
*  Cualquier animal realizando el truco del tobogán.
					<br/>
*  Cualquier animal realizando el truco de la bocina.
					<br/>
La publicación trimestral Entrenadores Pinnípedos promete pagarle un premio en metálico según los niveles de estrellas de los animales de las fotos: cuanto mayor sea el nivel, mayor será el premio. ¡Tiene garantizado un premio en metálico de, al menos, 2.000 $, pero podría ganar muchísimo más!
<p/>¡Complete dos desafíos de espectáculo marino para desbloquear el televisor de pantalla grande!
<br/>
Dificultad: Moderada.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlyShort">Tome las siguientes fotos:
					<br/>
*  Una foto de cualquier animal realizando el truco de mantener la pelota en equilibrio sobre la nariz.  
					<br/>
*  Una foto de cualquier animal realizando el truco del tobogán. 
					<br/>
*  Una foto de cualquier animal realizando el truco de la bocina.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlySuccess">¡La publicación trimestral Entrenadores Pinnípedos ha aceptado publicar sus fotos! La revista le ha dado un premio en metálico por sus fotos según el nivel de estrellas de los animales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPinnipedTrainersQuarterlySuccessShort">Ha sacado una serie de fotos de animales realizando trucos para la publicación trimestral Entrenadores Pinnípedos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick1">Saque una foto de un animal realizando el truco de mantener la pelota en equilibrio sobre la nariz.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick2">Saque una foto de un animal realizando el truco del tobogán.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PinnipedTrainersQuarterlyTrick3">Saque una foto de un animal realizando el truco de la bocina.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerPhotos">Oceanógrafo Internacional</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographer">(Desafío de Animales Marinos) La revista Oceanógrafo Internacional quiere promocionar tanto la revista como su zoo. Si saca fotos bajo el agua de determinado animales marinos, la revista piensa patrocinar una campaña de pósteres con sus fotos. La revista busca fotos de estos animales: 
					<br/>
*  Una foto de dos marlines bajo el agua. 
					<br/>
*  Una foto de una tortuga laúd comiendo medusas bajo el agua.
					<br/>
*  Una foto de un calderón tropical bajo el agua.
					<br/>
Si facilita estas fotos a la revista Oceanógrafo Internacional, ésta patrocinará una campaña de publicidad incluyendo las fotos en pósteres y anuncios impresos. La publicidad resultante puede atraer a más visitantes al zoo y aumentar un poco su popularidad.
		<p/>¡Complete dos desafíos de animales marinos para desbloquear el accesorio atún vivo!
<br/>
Dificultad: Fácil.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerShort">Tome las siguientes fotos:
					<br/>
*  Una foto de dos marlines bajo el agua.  
					<br/>
*  Una foto de una tortuga laúd comiendo medusas bajo el agua. 
					<br/>
*  Una foto de un calderón tropical bajo el agua.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerSuccess">La revista Oceanógrafo Internacional ha usado sus fotos de animales bajo el agua en su campaña de publicidad nacional. ¡La publicidad de los anuncios ha hecho que el público sienta curiosidad sobre su zoo y ha atraído a nuevos visitantes!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHInternationalOceanographerSuccessShort">Sus fotos de la revista Oceanógrafo Internacional han atraído a más visitantes a su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerMarlins">Saque una foto de dos marlines bajo el agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerLeatherbackTurtle">Saque una foto de una tortuga laúd comiendo medusas bajo el agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_InternationalOceanographerPilotWhale">Saque una foto de un calderón tropical bajo el agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPhotos">Visita de Pirata</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisit">¡Acaba de enterarse de que Pirata Parker va a visitar el zoo! Pirata Parker es el famoso y excéntrico fundador de la mundialmente conocida cadena de restaurantes Palacio del Marisco de Pirata Parker. Si le saca las fotos adecuadas durante la visita, podrá vendérselas luego a los medios de comunicación. El famoso pirata también es conocido por su generosidad con aquellos a quien quiere. Quizá Pirata Parker le entregue un regalo antes de abandonar el zoo.
		<p/>
<!-- Note that you should get paid for each photo when you take it.-->	
		Usted recibe 2.000 $ por cada una de las fotos siguientes:
					<br/>
*  Una foto de Pirata Parker jugando en la fuente ornamental marina.  
					<br/>
*  Una foto del cenador del faro mientras Pirata Parker descansa en él. 
					<br/>
*  Una foto de Pirata Parker mirando un acuario.
					<br/>
   			Dificultad: Moderada.			
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitShort">Tome las siguientes fotos:
					<br/>
*  Una foto de Pirata Parker jugando en la fuente ornamental marina.  
					<br/>
*  Una foto del cenador en faro con Pirata Parker descansando en él. (¡Asegúrese de que el cenador y Pirata Parker aparecen bien en la foto!) 
					<br/>
*  Una foto de Pirata Parker mirando un acuario.		
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPhotoTaken">¡Bien hecho! Ha recibido 2.000 $ por su foto de Pirata Parker.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitSuccess">No solo ha vendido tres de sus fotos por una importante suma de dinero, sino que su zoo ha impresionado considerablemente a Pirata Parker. Como recompensa por entrenarle tan bien, le ha dado un regalo "a cambio de todo el botín que le ha sobrado". Encontrará el regalo de Pirata Parker en una caja cerca de la entrada del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitSuccessShort">¡Ha vendido tres fotos de Pirata Parker y también ha recibido un regalo de él!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitFailure">¡Pirata Parker ha abandonado el zoo! Aunque se ha ido antes de que usted sacara todas las fotos, ha disfrutado con su visita. De hecho, se lo ha pasado tan bien que le ha dado un regalo antes de irse: "un detalle para que guarde sus ahorros". Lo encontrará en una caja cerca de la entrada del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitFailureShort">Pirata Parker ha abandonado el zoo antes de que haya terminado de sacar fotos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:PHPirateVisitPirateName">Pirata Parker</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitFountain">Saque una foto de Pirata Parker jugando en la fuente ornamental marina.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitGazebo">Saque una foto del cenador en faro con Pirata Parker descansando en él. (¡Asegúrese de que el cenador y Pirata Parker aparecen bien en la foto!)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitAquarium">Saque una foto de Pirata Parker viendo un acuario.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="PhotoChallengetext:stt_PirateVisitArrival">¡Pirata Parker acaba de entrar al zoo!</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
