<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_swimwithanimals:entry">Nadar con los animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_swimwithanimals:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
En Zoo Tycoon 2: Marine Mania, usted puede nadar con algunos de sus animales marinos favoritos. Haga clic en un animal marino de un tanque y luego en el botón Nadar con animal, si está disponible para ese animal. Pulse la BARRA ESPACIADORA para dejar de nadar con el animal.                  
                  <p/>
También puede nadar con animales en el modo Visitante del zoo. Nade hasta el animal y luego pulse la BARRA ESPACIADORA para nadar junto a él. Recuerde que quizá tenga que limpiar o curar antes al animal. Vuelva a pulsar la BARRA ESPACIADORA para dejar de nadar con el animal.
						<p/>
Puede nadar junto a la beluga, el delfín mular, la manta, el narval, la tortuga verde, la orca bastarda, el calderón tropical y la orca. 						
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects" version="7"/>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:entry" version="7">Objetos de recompensa</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_rewardobjects:text" version="7">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
Usted obtendrá objetos de recompensa cuando gane <a href="zoopedia:zoopedia_awards:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">premios,</color></u></a> se enfrente a <a href="zoopedia:zoopedia_challenge:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">desafíos,</color></u></a> o completar <a href="zoopedia:zoopedia_campaign:entry"><u><color r="255" g="231" b="135">alguna campaña.</color></u></a> Algunos objetos de recompensa solamente están disponibles en el juego en el que se han ganado. No obstante, en todos los juegos de Zoo Tycoon 2: Marine Mania, los objetos de recompensa bloqueados estarán disponibles en cuanto se desbloqueen.
<p/>
Estos son los objetos de recompensa de Zoo Tycoon 2: Marine Mania y cómo se consiguen.
<p/>
Ramillete de globos: consiga un nacimiento de una especie en peligro de extinción.
<br/>Globo: gane el Premio Vigésimo aniversario.
<br/>Arco para delfines: gane el Premio Magnate de animales marinos de nivel 1.
<br/>Puerta de zoo mejorada: gane el Premio Zoo Tycoon.
<br/>Fuente marina: gane el Premio Magnate de animales marinos de nivel 3.
<br/>Puerta del zoo marino y paredes del zoo: gane el Premio Magnate de animales marinos de nivel 4.
<br/>Pared de tanque marina: gane el Premio Magnate de espectáculos de nivel 3.
<br/>Caballito de mar mecánico: gane el Premio Magnate de animales marinos de nivel 2.
<br/>Valla de espectáculo: gane el Premio Magnate de espectáculos de nivel 2.
<br/>Luz del tanque: gane el Premio Magnate de espectáculos de nivel 1.
<br/>Tribuna mediana actualizada: gane el Premio por donaciones al espectáculo 1.
<br/>Tribuna grande actualizada: gane el Premio por donaciones al espectáculo 2.
<br/>Estatua de visitas al zoo: gane el Premio al Zoo visitado por 20.000 personas.
<p/>
Televisor de pantalla grande: complete dos desafíos de espectáculo marino en el modo Desafío para desbloquearla.
<br/>Tema Jungla: complete cinco desafíos fotográficos en el modo Desafío para desbloquearlo.
<br/>Tema Safari: complete cinco desafíos del juego en el modo Desafío para desbloquearlo.
<br/>Accesorio atún vivo: complete dos desafíos de animales marinos en el modo Desafío para desbloquearlo.
<p/>
Salón Ballena Azul: complete la campaña Animales marinos para desbloquearlo. 
<br/>Plataforma de espectáculo mejorada con baldaquín: complete la campaña Animales marinos para desbloquearla.
<p/>
Arco de flores: complete la campaña Zoos con problemas para desbloquearlo.
<br/>Poste de flores: complete la campaña Guardián en formación para desbloquearlo.
<br/>Estatua dorada: complete la campaña El panda misterioso para desbloquearla.
<br/>Estatua de globo: complete la campaña Globo para desbloquearla.
<br/>Reloj de sol: complete la campaña Prevenir el maltrato a los animales para desbloquearlo.           
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animaltraining:entry">Entrenamiento de animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="zoopedia_animaltraining:text">
         <color r="255" g="255" b="255">
            <cell pady="0" width="1000"/>
            <p/>
            <cell width="260"/>
            <cell width="640" bgimg="ui/zoopedia/topCellBg.dds">
               <cell width="600" padx="20" pady="20">
En Zoo Tycoon 2: Marine Mania, puede entrenar a ciertos animales marinos para que realicen trucos o comportamientos. De este modo, los animales pueden realizar estos trucos en los espectáculos marinos. 
<p/>
Solamente se pueden enseñar trucos a determinados animales marinos. En Marine Mania, estos animales son: la beluga, el delfín mular, la orca bastarda, la orca, la nutria marina, el lobo marino de California, el calderón tropical y la morsa.
<p/>
Para entrenar a un animal, haga clic en él y luego en el botón Entrenar en 1ª persona del panel de información del animal. Entonces se abrirá el panel de entrenamiento, donde puede seleccionar el truco que desea enseñar al animal. Para poder entrenarlo, el animal debe tener buena salud.
<p/>
Los animales se entrenan trazando líneas de gestos con un cursor de entrenamiento. Durante el entrenamiento, el trazador se moverá a lo largo de la línea de gesto. Debe mantener el cursor de entrenamiento sobre el trazador mientras se mueve a lo largo de la línea de gesto. Según el gesto, quizá tenga también que hacer clic con el botón izquierdo del mouse o pulsar uno de los cuatros botones de dirección mientras traza el gesto.
<p/>
Las chispas que salen del trazador mientras se mueve indican lo bien que lo está haciendo. Las chispas verdes indican que está justo encima del trazador de gestos y que lo está haciendo bien. Las chispas amarillas y naranjas señalan que va un poco retrasado. Las chispas rojas significan que no está ganando ningún punto porque el cursor está demasiado alejado del trazador.
<p/>
Una vez que haya completado el gesto, recibirá una puntuación indicándole lo bien que ha realizado el gesto: cuanto mayor sea la puntuación, mejor. Además, tras completar un gesto, debe darle un pescado al animal. De este modo, el animal aprenderá cuando le dé el pescado. Cuanto mayor sea la puntuación del truco, más aprenderá el animal. A medida que aumenta el nivel de entrenamiento de un animal en un truco, mejor realizará el truco ese animal. Cuando un animal domine un truco, quizá se desbloqueen nuevos trucos para que el animal los aprenda.
<p/>
También puede contratar entrenadores que entrenarán a los animales automáticamente. Al igual que hace con el resto de empleados, debe pagar a los entrenadores contratados una vez al mes. Los entrenadores contratados solamente pueden entrenar animales que estén en tanques con entrada.
               </cell>
            </cell>
         </color>
      </LOC_STRING> 
   
</ZT2Strings>
