<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign" version="9"/>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerIntro" version="9">Fotógrafo de espectáculos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverviewShort" version="9">¡Explore el mundo de los espectáculos marinos sacando fascinantes fotografías del espectáculo! Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la plataforma del espectáculo actualizada.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverview" version="9">El zoo marino Dominio Oceánico quiere que saque fotos publicitarias de sus populares espectáculos marinos. Le hará falta tener un buen ojo y unos reflejos rápidos para conseguir las imágenes que quieren. No se preocupe: ¡si no consigue sacar una buena fotografía, puede esperar a que empiece el siguiente espectáculo!
      <p/>
      El zoo quiere que empiece sacando fotos de la morsa. Saque las siguientes fotos del espectáculo marino:
      <br/>
			* Una morsa bramando.
			<br/>
			* Una morsa saltando.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Goals" version="9">
      Saque las siguientes fotos del espectáculo marino:
      <br/>
			* Una morsa bramando. 
			<br/>
			* Una morsa saltando.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1GoalsDone" version="9">¡Ha completado con éxito la primera serie de fotos del espectáculo marino!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2" version="9">¡El zoo está encantado con su primer lote de fotos del espectáculo marino! A continuación, quieren que saque algunas fotos del delfín mular en acción.
      <p/>
      Saque las siguientes fotos del espectáculo marino:
      <br/>
			* Un delfín mular haciendo un tirabuzón.
			<br/>
			* Un delfín mular saltando por un aro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Goals" version="9">
      Saque las siguientes fotos del espectáculo marino:
      <br/>
			* Un delfín mular haciendo un tirabuzón.
			<br/>
			* Un delfín mular saltando por un aro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2GoalsDone" version="9">¡Ha completado con éxito la segunda serie de fotos del espectáculo marino!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3" version="9">
¡Al zoo Dominio Oceánico le encantan sus fotos! Quieren que saque más fotos del espectáculo: esta vez del lobo marino de California.
      <p/>
      Saque las siguientes fotos del espectáculo marino:
      <br/>
			* Un lobo marino de California usando el tobogán de focas.
			<br/>
			*  Un lobo marino de California usando una bocina.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Goals" version="9">
      Saque las siguientes fotos del espectáculo marino:
      <br/>
			* Un lobo marino de California usando el tobogán de focas.
			<br/>
			*  Un lobo marino de California usando una bocina.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3GoalsDone" version="9">¡Ha completado con éxito la tercera serie de fotos del espectáculo marino!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4" version="9">
¡Un gran trabajo! El zoo Dominio Oceánico quiere que saque otra serie de fotos. Quieren algunas fotos de su mayor atracción: la orca.
      <p/>
      Saque las siguientes fotos del espectáculo marino para superar el escenario:
      <br/>
			* Una orca saltando.
			<br/>
			* Una orca nadando en vertical con medio cuerpo fuera del agua.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Goals" version="9">
      Saque las siguientes fotos del espectáculo marino para superar el escenario:
      <br/>
			* Una orca saltando.
			<br/>
			* Una orca nadando en vertical con medio cuerpo fuera del agua.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4GoalsDone" version="9">¡Ha completado con éxito la última serie de fotos del espectáculo marino!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerSuccessOverview" version="9">
¡Un trabajo excelente! El zoo Dominio Oceánico está realmente encantado con todas sus fotos. Ahora ya sabe lo que se puede hacer en un espectáculo marino, así que es hora de que construya el suyo propio.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerOverallGoal" version="9">Use su cámara para sacar fotos de los espectáculos marinos.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo1Goal" version="9">
      Saque una foto de una morsa bramando.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo1GoalDone" version="9">¡Ha sacado una foto de una morsa bramando!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo2Goal" version="9">
      Saque una foto de una morsa saltando.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart1Photo2GoalDone" version="9">¡Ha sacado una foto de una morsa saltando!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1Goal" version="9">
      Saque una foto de un delfín mular haciendo un tirabuzón.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo1GoalDone" version="9">¡Ha sacado una foto de un delfín mular haciendo un tirabuzón!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo2Goal" version="9">
      Saque una foto de un delfín mular saltando por un aro.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart2Photo2GoalDone" version="9">¡Ha sacado una foto de un delfín mular saltando por un aro!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo1Goal" version="9">
      Saque una foto de un lobo marino de California usando el tobogán de las focas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo1GoalDone" version="9">¡Ha sacado una foto de un lobo marino de California usando el tobogán de las focas!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo2Goal" version="9">
      Saque una foto de un lobo marino de California tocando una bocina.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart3Photo2GoalDone" version="9">¡Ha sacado una foto de un lobo marino de California tocando una bocina!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo1Goal" version="9">
      Saque una foto de una orca saltando.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo1GoalDone" version="9">¡Ha sacado una foto de una orca saltando!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo2Goal" version="9">
      Saque una foto de una orca nadando en vertical con medio cuerpo fuera del agua.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerPart4Photo2GoalDone" version="9">¡Ha sacado una foto de una orca nadando en vertical con medio cuerpo fuera del agua!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendance" version="9">El zoo Dominio Oceánico también le ha prometido una bonificación de 10.000 $ si consigue atraer a más de 80 visitantes al zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceSuccess" version="9">¡El zoo ha recibido a más de 80 visitantes! Como recompensa, ha obtenido 10.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceGoal" version="9">(Opcional) Si su zoo recibe a más de 80 visitantes, obtendrá una bonificación de 10.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerAttendanceGoalDone" version="9">¡El zoo ha recibido a más de 80 visitantes!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:MarineShowPhotographerCriticalNeeds" version="9">Las necesidades de uno de los animales de su espectáculo eran críticas, así que se ha eliminado del espectáculo. Piense en aumentar el número de descansos en el programa de espectáculos para mantener a los animales felices y sanos.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowIntro" version="9">Ajuste preciso</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverviewShort" version="9">Ha sido contratado para animar un pequeño espectáculo marino que resultaba soporífero. ¿Es capaz de crear un espectáculo de 3 estrellas y deslumbrar a sus visitantes? Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la plataforma de espectáculo actualizada.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverview" version="9">Un zoo local no está contento con su último espectáculo marino, "¡Waldo, la morsa maravillosa!". El zoo le ha contratado para mejorar el espectáculo y hacerlo más popular.
      <p/>
		La junta directiva quiere que mejore el nivel del espectáculo a 3 estrellas. Si quiere, puede hacer esto, pero la junta directiva del zoo también le ha sugerido que añada un animal distinto al espectáculo. Si lo hace, prometen darle una concesión adicional de 20.000 $ cuando su espectáculo alcance una fama de 1 estrella.
		<p/>
		Asegúrese de que los animales del espectáculo siguen felices y sanos. ¡Si no los cuida bien, quizá no pueda completar este escenario!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStars" version="9">
      La cosa parece que va bien. Bajo su dirección, el espectáculo marino ha alcanzado una fama de 1 estrella. La junta directiva le ha dado 20.000 $ para seguir trabajando duro. Mejor aún, le han prometido 40.000 $ más si la fama del espectáculo mejora hasta 2 estrellas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStars" version="9">
      ¡Gracias a usted, el espectáculo marino tiene ya una fama de 2 estrellas! Tal y como le prometieron, la junta directiva del zoo le ha concedido 40.000 $.
      <p/>
      La junta quiere que consiga que el espectáculo alcance el siguiente nivel de fama. ¡Si consigue 3 estrellas de fama, superará el escenario y dejará su impronta en el mundo de los espectáculos marinos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverallGoal" version="9">Mejore el nivel de su espectáculo marino hasta 3 estrellas para completar el escenario. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOverallGoalDone" version="9">¡Ha creado un espectáculo marino de 3 estrellas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOneStarGoal" version="9">Mejore el nivel de estrellas de su espectáculo marino hasta 1 estrella y recibirá una concesión de 20.000 $. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowOneStarGoalDone" version="9">¡Su espectáculo marino ha conseguido un nivel de 1 estrella!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStarGoal" version="9">Mejore el nivel de estrellas de su espectáculo marino hasta 2 estrellas y recibirá una concesión de 40.000 $.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowTwoStarGoalDone" version="9">¡Su espectáculo marino ha conseguido un nivel de 2 estrellas!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStarGoal" version="9">Mejore el nivel de su espectáculo marino hasta 3 estrellas y supere el escenario.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowThreeStarGoalDone" version="9">¡Su espectáculo marino ha conseguido un nivel de 3 estrellas y ha superado el escenario!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowSuccessOverview" version="9">
      ¡Enhorabuena, su espectáculo ha alcanzado un nivel de 3 estrellas! La junta directiva está impresionada con usted y con su trabajo. Su futuro en el mundo de los espectáculos marinos se muestra brillante!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhale" version="9">Tras ganar 7.500 $ en donaciones para establecer el éxito financiero de su espectáculo marino, la junta directiva piensa adquirir un calderón tropical para su zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleSuccess" version="9">¡Los miembros de la junta directiva del zoo están impresionados con que haya conseguido más de 7.500 $ en donaciones para el espectáculo marino! Tal y como le prometieron, han adquirido un calderón tropical para su zoo. Está en una caja cerca de la entrada del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleGoal" version="9">(Opcional) Consiga 7.500 $ en donaciones para el espectáculo y consiga un calderón tropical gratis.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowPilotWhaleDone" version="9">¡Ha conseguido más de 7.500 $ en donaciones para el espectáculo y ha recibido un calderón tropical gratis!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorer" version="9">¡Se rumorea que el explorador submarino Stéphane Baleine ha entrado en su zoo! Si consigue sacarle una foto viendo su espectáculo marino, la junta directiva promete pagarle una bonificación de 10.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerSuccess" version="9">¡Ha sacado una foto del famoso explorador submarino Stéphane Baleine viendo su espectáculo marino! La junta directiva del zoo le ha dado una bonificación de 10.000 $ por la valiosa foto publicitaria.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerGoal" version="9">(Opcional) Saque una foto de Stéphane Baleine viendo su espectáculo marino para conseguir 10.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerGoalDone" version="9">¡Ha recibido 10.000 $ por la foto de Stéphane Baleine viendo un espectáculo marino en su zoo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerEntered" version="9">
¡Stéphane Baleine está en su zoo! Sáquele una foto viendo su espectáculo marino.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowFailureExplorer" version="9">
El explorador submarino Stéphane Baleine ha abandonado el zoo antes de que pudiera fotografiarle viendo un espectáculo marino. No recibirá una bonificación de 10.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowExplorerName" version="9">Stéphane Baleine</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowCriticalNeeds" version="9">Las necesidades de uno de los animales de su espectáculo son críticas, así que ha sido retirado del espectáculo. Piense en aumentar el número de descansos en el programa de espectáculos para mantener a los animales felices y sanos.
		<p/>
		La junta del zoo le ha advertido seriamente: ¡si vuelve a ocurrir esto, no superará el escenario!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowCriticalNeedsFailure" version="9">Una vez más, se ha retirado un animal del espectáculo porque sus necesidades eran críticas. Dado que no es la primera vez, la junta directiva del zoo no tiene otra opción más que poner fin a su contrato. No ha conseguido superar el escenario. ¡La próxima vez, intente ocuparse mejor de los animales de su espectáculo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:RevampShowWalrusName" version="9">Waldo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureIntro" version="9">Programa doble</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverviewShort" version="9">¿Hay algo mejor que un zoo con un gran espectáculo marino? ¡Un zoo con dos espectáculos marinos! Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la plataforma de espectáculo actualizada.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverview" version="9">Ha sido contratado para organizar dos espectáculos marinos a la vez. Para demostrar la diversidad de mamíferos marinos, la junta directiva del zoo quiere que cree dos espectáculos diferentes. Un espectáculo debe incluir cetáceos (delfines y ballenas) y el otro debe incluir pinnípedos (ballenas, lobo marino y morsa).
		<p/>
		Tras crear un espectáculo que incluya un cetáceo y otro que incluya un pinnípedo, cada espectáculo debe recibir 150 visitantes al día para ganar el escenario.
		<p/>
		(Sugerencia: Una vez creado, por ejemplo, un espectáculo de calderones tropicales, puede probar con otros cetáceos si lo desea. Podría, por ejemplo, reemplazar el calderón tropical por una orca. Basta con asegurarse de que siempre haya al menos un cetáceo en el espectáculo de cetáceos y un pinnípedo en el espectáculo de pinnípedos.) 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetup" version="9">
      ¡Ha creado un espectáculo con un cetáceo! Como recompensa por sus esfuerzos, la junta directiva le ha dado una concesión de 10.000 $. Cuando su espectáculo de cetáceos haya recibido a 150 visitantes, la junta directiva promete darle 20.000 $ más. (Sugerencia: ¡Asegúrese de que siempre haya al menos un cetáceo en este espectáculo...  o más!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuests" version="9">
      ¡Su espectáculo de cetáceos ha recibido más de 150 visitantes! La junta le ha concedido 20.000 $ por hacer un trabajo tan bueno.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetup" version="9">
      ¡Ha creado un espectáculo con un pinnípedo! Como recompensa por sus esfuerzos, la junta directiva le ha dado una concesión de 15.000 $. Cuando su espectáculo de pinnípedos haya recibido a 150 visitantes, la junta directiva promete darle 20.000 $ más. (Sugerencia: ¡Asegúrese de que siempre haya al menos un pinnípedo en este espectáculo...  o más!)
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuests" version="9">
		¡Más de 150 visitantes han disfrutado ya de su espectáculo de pinnípedos! La junta directiva le ha otorgado la concesión de 20.000 $ que le prometió.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoal" version="9">Cree dos espectáculos: uno con cetáceos y otro con pinnípedos. ¡Y consiga que acudan 150 visitantes a cada uno! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureOverallGoalDone" version="9">¡Ha creado dos exitosos espectáculos que incluyen cetáceos y pinnípedos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoal" version="9">Cree un espectáculo marino con un cetáceo para recibir una concesión de 15.000 $. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanSetupGoalDone" version="9">Ha creado un espectáculo marino con un cetáceo.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuestGoal" version="9">Consiga que un total de 150 visitantes acudan a su espectáculo de cetáceos para recibir una concesión de 20.000 $.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanGuestGoalDone" version="9">¡Más de 150 visitantes han visto su espectáculo de cetáceos!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoal" version="9">Cree otro espectáculo marino con un pinnípedo para recibir una concesión de 15.000 $. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedSetupGoalDone" version="9">Ha creado un espectáculo marino con un pinnípedo.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuestGoal" version="9">Consiga que un total de 150 visitantes acudan a su espectáculo de pinnípedos para recibir una concesión de 20.000 $.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedGuestGoalDone" version="9">¡Más de 150 visitantes han visto su espectáculo de pinnípedos!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureSuccessOverview" version="9">
      ¡Bien hecho! Más de 150 visitantes han acudido a los dos espectáculos. Ha hecho un trabajo excelente creando espectáculos con dos tipos de especies animales marinas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographer" version="9">¡La famosa fotógrafa de la vida animal Eleanor Avus acaba de entrar en su zoo! Para recibir una concesión de 20.000 $, saque las siguientes fotos:
      <br/>
			*  Eleanor Avus comiendo o bebiendo.
			<br/>
			*  Eleanor Avus sacando una fotografía.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerSuccess" version="9">¡Buen trabajo! Ha recibido una concesión de 20.000 $ por sacar fotos de la famosa fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerGoal" version="9">(Opcional) Saque las siguientes fotos para recibir una concesión de 20.000 $:
      <br/>
			*  Eleanor Avus comiendo o bebiendo.
			<br/>
			*  Eleanor Avus sacando una fotografía.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerGoalDone" version="9">¡Ha recibido 20.000 $ por sus fotos de la famosa fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEntered" version="9">
¡La fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus está en su zoo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerFailure" version="9">
Dado que la fotógrafa de la vida salvaje Eleanor Avus abandonó su zoo antes de que pudiera fotografiarla, no recibió la bonificación de 20.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerName" version="9">Eleanor Avus</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEatingGoal" version="9">
      Saque una foto de Eleanor Avus comiendo o bebiendo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerEatingGoalDone" version="9">
      ¡Ha sacado una foto de Eleanor Avus comiendo o bebiendo!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerPhotographing" version="9">
      Saque una foto de Eleanor Avus sacando una fotografía.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePhotographerPhotographingDone" version="9">
      ¡Ha sacado una foto de Eleanor Avus sacando una fotografía!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCetaceanFailure" version="9">
      ¡Dado que ha retirado a todos los cetáceos de sus espectáculos, la junta le va a retirar también a usted! La junta está sorprendida de que haya ignorado las instrucciones que le dieron. ¡No ha conseguido superar el escenario!       
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeaturePinnipedFailure" version="9">
      ¡Usted ha retirado a todos los pinnípedos de sus espectáculos y ahora la junta le va a retirar a usted! La junta está sorprendida de que no haya seguido las instrucciones que le dieron. ¡No ha conseguido superar el escenario!    
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:DoubleFeatureCriticalNeeds" version="9">Las necesidades de uno de los animales de su espectáculo eran críticas, así que se retiró del espectáculo. Piense en aumentar el número de descansos en el programa de espectáculos para mantener a los animales felices y sanos.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksIntro" version="9">Creador de estrellas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverviewShort" version="9">¡Transforme un joven delfín desentrenado en una estrella del espectáculo marino! Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la plataforma de espectáculo actualizada.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverview" version="9">
      Ha llegado un nuevo animal en una caja que está en la entrada del zoo: Tupoupou, un delfín mular. Su misión es transformar a esta joven promesa en una estrella de los espectáculos marinos. 
		<p/>
		Su primer objetivo es enseñarle a Tupoupou los aspectos básicos. Entrene a Tupoupou hasta que consiga tres puntos en los siguientes trucos:
      <br/>
			* Entrar al área de trucos
			<br/>
			*  Golpear pelota
			<br/>
			* Golpear boya con pelota atada
		<p/>
		Ni que decir tiene que también debe cuidar de Tupoupou. ¡Asegúrese de que se mantiene feliz y sano o no superará el escenario!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOne" version="9">
      ¡Con su ayuda, Tupoupou puede realizar un truco de salto en el área de trucos de hasta tres puntos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwo" version="9">
      ¡Ha entrenado a Tupoupou para que realice un truco de salto de hasta tres puntos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThree" version="9">
      ¡Tupoupou puede realizar un truco de golpear una boya con pelota atada de hasta tres puntos!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrick" version="9">
		¡Gracias a su paciente ayuda, Tupoupou ha aprendido los principios básicos de tres trucos diferentes! Ahora es el momento de que su alumno marino pase al siguiente nivel y le convierta en un maestro de los espectáculos marinos. Si consigue que Tupoupou realice cualquiera de los trucos con hasta cinco puntos y desbloquea un truco de segundo nivel, ganará el escenario.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverallGoal" version="9">Convierta a Tupoupou en una estrella del espectáculo marino. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksOverallGoalDone" version="9">¡Tupoupou ya es una estrella y todo gracias a usted!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksThreeTricksGoal" version="9">Entrene a Tupoupou hasta que consiga tres puntos en tres trucos diferentes. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksThreeTricksGoalDone" version="9">¡Ha entrenado a Tupoupou hasta que ha conseguido tres puntos en tres trucos diferentes!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOneGoal" version="9">Entrene a Tupoupou hasta que consiga tres puntos en el truco del salto en el área de trucos. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickOneGoalDone" version="9">¡Ha entrenado a Tupoupou hasta que ha conseguido tres puntos en el truco del salto en el área de trucos!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwoGoal" version="9">Entrene a Tupoupou hasta que consiga tres puntos en el truco de golpear la pelota. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickTwoGoalDone" version="9">¡Ha entrenado a Tupoupou hasta que ha conseguido tres puntos en el truco de golpear la pelota!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThreeGoal" version="9">Entrene a Tupoupou hasta que consiga tres puntos en el truco de golpear la boya con pelota atada. 
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksTrickThreeGoalDone" version="9">¡Ha entrenado a Tupoupou hasta que ha conseguido tres puntos en el truco de golpear la boya con pelota atada!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrickGoal" version="9">Entrene a Tupoupou hasta que consiga cinco puntos en cualquier truco y desbloquee cualquier truco de segundo nivel para ganar el escenario.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksMasterTrickGoalDone" version="9">¡Ha entrenado a Tupoupou hasta que ha conseguido cinco puntos en un truco y ha desbloqueado un truco de segundo nivel!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksSuccessOverview" version="9">
      ¡Buen trabajo! Tupoupou ya domina uno de sus trucos y tiene muchas posibilidades de convertirse en una estrella del espectáculo marino. Ha hecho un buen trabajo entrenando a un animal marino mientras cuidaba de él al mismo tiempo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendance" version="9">Para ayudarle en el entrenamiento, los propietarios del zoo le han ofrecido una bonificación de 20.000 $ si atrae a más de 100 visitantes al zoo. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceSuccess" version="9">¡El zoo ha recibido a más de 100 visitantes! Como recompensa, ha obtenido una bonificación de 20.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceGoal" version="9">(Opcional) Si el zoo recibe a más de 100 visitantes, usted obtendrá una bonificación de 20.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksAttendanceGoalDone" version="9">¡El zoo ha recibido a más de 100 visitantes!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonations" version="9">Para ayudarle a mejorar la asistencia de público al espectáculo, los propietarios del zoo le ofrecen un incentivo. Si obtiene un total de 100 donaciones para el espectáculo, le pagarán una bonificación de 20.000 $. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsSuccess" version="9">¡Más de 100 visitantes han hecho donaciones para el espectáculo! Como recompensa, usted ha recibido una concesión de 20.000 $.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsGoal" version="9">(Opcional) Si más de 100 visitantes realizan donaciones para el espectáculo, usted recibirá una bonificación de 20.000 $.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDonationsGoalDone" version="9">¡Más de 100 visitantes han hecho donaciones para el espectáculo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksCriticalNeeds" version="9">Mientras actuaba, las necesidades de Tupoupou se han vuelto críticas, por lo que se ha retirado del espectáculo. Piense en aumentar el número de descansos en el programa de espectáculos para mantener a Tupoupou sano y feliz. Tenga cuidado: ¡la próxima vez que ocurra esto, no superará el escenario!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksCriticalNeedsFailure" version="9">Una vez más, las necesidades de Tupoupou se han vuelto críticas mientras actuaba, por lo que se ha retirado del espectáculo. Los propietarios del zoo han decidido que Tupoupou está en la senda del estrellato, pero usted no va a seguir entrenándole. Le han echado de su puesto. ¡La próxima vez, intente cuidarlo mejor!
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDolphinDeadFailure" version="9">¡Sin Tupoupou, no podrá conseguir nunca su objetivo de convertirle en una estrella del espectáculo marino! No ha superado el escenario.
		</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:TrainTricksDolphinName" version="9">Tupoupou</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowIntro" version="9">Mogol del espectáculo marino</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverviewShort" version="9">¡Cree un espectáculo marino de 5 estrellas para demostrar sus increíbles dotes para el espectáculo! Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear la plataforma de espectáculo actualizada.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverview" version="9">Su tremenda trayectoria en la creación de populares espectáculos marinos ha atraído la atención de los propietarios de un pequeño zoo. Quieren que usted dirija su zoo y cree un espectáculo marino de 5 estrellas. Puede desarrollar el zoo y el espectáculo como usted quiera.
      <p/>
      Hay una única trampa: los propietarios del zoo no pueden darle mucho dinero al principio. En cambio, piensan darle una concesión de dinero cada vez que consiga una estrella de fama para su espectáculo. Para empezar, prometen pagarle 10.000 $ cuando les cree un espectáculo de 1 estrella.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStars" version="9">
      ¡Su espectáculo básico ha conseguido 1 estrella de fama! Los propietarios le han otorgado la concesión de 10.000 $ que le prometieron. Le darán otra concesión de dinero (de 20.000 $) cuando su zoo consiga las 2 estrellas de fama.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStars" version="9">
      ¡Todo el mundo habla de su espectáculo marino de 2 estrellas! Los felices propietarios del zoo le han dado los 20.000 $ que prometieron. Están deseando que mejore más aún el espectáculo. ¡Si consigue las 3 estrellas de fama del zoo, prometen darle una concesión de 40.000 $!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStars" version="9">
      La fama de su espectáculo ha alcanzado las 3 estrellas y está llegando gente desde muy lejos para verlo. Los propietarios del zoo están encantados con su progreso y le han otorgado la concesión de 40.000 $. A continuación, prometen darle 60.000 $ más cuando su espectáculo alcance las 4 estrellas. 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFiveStars" version="9">
      La fama de su espectáculo sigue creciendo. ¡Ha alcanzado las 4 estrellas de fama y se considera uno de los mejores espectáculos marinos de todo el mundo! Ha recibido la concesión de 60.000 $. Úsela para hacer frente al máximo desafío: ¡un espectáculo de 5 estrellas! 
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowSuccessOverview" version="9">
      ¡Su espectáculo de 5 estrellas es un éxito de taquillas! Tanto su espectáculo como el zoo son ahora éxitos masivos. Y lo mejor de todo es que su espectáculo ha ayudado a la gente de todo el mundo a aprender cosas sobre los animales marinos y sus increíbles habilidades.
      <p/>
Al completar esta campaña, ha desbloqueado el objeto de la plataforma del espectáculo actualizada. Podrá usar este objeto en todas sus partidas de Zoo Tycoon 2: Marine Mania.      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendance" version="9">Como dicen en el mundo del espectáculo: "¡El éxito llama al éxito!". Si consigue que acudan 100 visitantes a su espectáculo marino, el eco de la popularidad del espectáculo atraerá a más visitantes a su espectáculo y al zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOverallGoal" version="9">Cree un espectáculo marino de 5 estrellas.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOneStarGoal" version="9">Consiga un nivel de 1 estrella para su espectáculo y reciba una concesión de dinero.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowOneStarGoalDone" version="9">¡Ha conseguido un nivel de espectáculo de 1 estrella!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStarsGoal" version="9">Consiga un nivel de 2 estrellas para su espectáculo y reciba una concesión de dinero.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowTwoStarsGoalDone" version="9">¡Ha conseguido un nivel de espectáculo de 2 estrella!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStarsGoal" version="9">Consiga un nivel de 3 estrellas para su espectáculo y reciba una concesión de dinero.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowThreeStarsGoalDone" version="9">¡Ha conseguido un nivel de espectáculo de 3 estrellas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStarsGoal" version="9">Consiga un nivel de 4 estrellas para su espectáculo y reciba una concesión de dinero.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowFourStarsGoalDone" version="9">¡Ha conseguido un nivel de espectáculo de 4 estrellas!
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendanceGoal" version="9">Consiga que asistan más de 100 personas a su espectáculo para atraer a más visitantes al zoo.
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="MarineShowsCampaign:FiveStarShowAttendanceGoalDone" version="9">¡Han asistido a su espectáculo más de 100 personas!
      </LOC_STRING>
   

   
</ZT2Strings>
