<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:welcome">¡Bienvenido a Zoo Tycoon 2: Marine Mania! En este tutorial, aprenderá a construir un tanque de exposición básico, cambiar su biomedio, añadir animales marinos, instalar un filtro de agua y mucho más. Cuando esté listo para empezar, haga clic en el botón de confirmación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanelHeading">Panel de construcción</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel">¡Construyamos un tanque! Haga clic en el botón Construcción.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanelCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTabHeading">Construcción de tanques</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab">Haga clic en la ficha Construcción de tanques.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTabCompleted">La construcción de las paredes de los tanques es muy similar a la construcción de las vallas. Existen tres modos básicos de paredes de tanque: Colocación de tanque de forma libre, Colocación de tanque rectangular y Colocación de tanque octogonal. A diferencia de lo que ocurre con las vallas, usted empieza de forma predeterminada en el modo Colocación de tanque rectangular. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWallHeading">Pared de tanque acrílica</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWall">Haga clic en el icono de pared de tanque para seleccionarla.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAcrylicTankWallCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWallsHeading">Construcción de tanques</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWalls">¿Ve el rectángulo grande dibujado en la tierra al final del camino? Pues allí es donde va a colocar su tanque. Primero haga clic en el icono de pared de tanque acrílica del panel Construcción de tanques. A continuación, haga clic en la esquina superior izquierda del rectángulo que hay junto a la fuente para anclar una esquina del tanque. Arrastre el cursor hasta la esquina inferior derecha, cerca del lecho de flores. Cuando el tanque acrílico cubra por completo el rectángulo dibujado en la tierra, haga clic para colocar el tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankWallsCompleted">¡Bien hecho! Tenga en cuenta que, cuando se construye un tanque, todo lo que hay dentro del tanque se recicla, hasta los edificios. Ahora añadamos una entrada al tanque y un buzón de donaciones. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntranceHeading">Entrada al tanque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntrance">El modo Colocación de tanque rectangular le pide automáticamente que coloque una entrada al tanque y un buzón de donaciones después de construir el tanque. ¿Ve una entrada al tanque en su cursor? Para añadir una entrada, señale el punto de la pared del tanque donde quiere colocar la entrada. Haga clic para colocar la entrada al tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeTankEntranceCompleted">Para que los guardianes y entrenadores puedan entrar al tanque, debe colocar siempre una entrada en una pared del tanque después de construirlo. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBoxHeading">Buzón de donaciones</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBox">Es buena idea colocar un buzón de donaciones cerca de un tanque de exposición. Para ello, señale una ubicación situada cerca de la entrada del tanque, preferiblemente en un camino, y luego haga clic para colocar el buzón de donaciones.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeDonationBoxCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButtonHeading">Subir pared</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButton">La herramienta Subir pared del tanque aumenta la altura de la pared del tanque. Haga clic en el botón Subir pared del tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallButtonCompeted">El cursor circular azul indica que la herramienta Subir pared del tanque está activada. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallToolHeading">Subir pared</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallTool">Coloque el cursor circular azul en el tanque y luego haga clic para subir las paredes del tanque un nivel. Haga clic y mantenga el botón del mouse pulsado si quiere seguir subiendo la altura de las paredes del tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:raiseTankWallToolCompleted">El botón Bajar pared del tanque funciona de la misma forma. Existe otra forma de subir y bajar las paredes de los tanques: señalando la parte superior de la pared del tanque y luego, cuando el cursor se convierta en una mano, haciendo clic y manteniendo el botón pulsado para arrastrar las paredes hacia arriba o hacia abajo. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButtonHeading">Bajar suelo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButton">Aumentemos la profundidad de su tanque. Haga clic en el botón Subir suelo del tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorButtonCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorToolHeading">Bajar suelo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorTool">La herramienta Bajar suelo del tanque funciona exactamente igual que la herramienta Subir suelo del tanque. Coloque el cursor circular azul en el tanque, y luego haga clic para bajar el suelo del tanque y aumentar su profundidad. Haga clic y mantenga pulsado el botón del mouse para seguir bajando el suelo del tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:lowerTankFloorToolCompleted">También puede subir el suelo del tanque y reducir así su profundidad. La herramienta Subir suelo del tanque funciona exactamente igual que la herramienta Bajar suelo del tanque. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectLandscapingHeading">Paisajismo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectLandscaping">Cuando se coloca un tanque por primera vez, el agua del tanque usa el biomedio del terreno en el que está situado el tanque. Dado que este tanque se construyó sobre una pradera, el agua que contiene es agua de praderas. Cambiémoslo al biomedio de arrecife, para que podamos poner una manta en el tanque. Haga clic en la ficha Paisajismo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWaterHeading">Aguas profundas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWater">El biomedio de arrecife ya ha sido seleccionado por usted. Haga clic en el botón Aguas profundas y luego en el agua del tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectDeepWaterCompleted">¡Bien hecho! Ha llenado el tanque de agua caliente de arrecife. El biomedio de arrecife es uno de los cuatro nuevos biomedios de Marine Mania. Los otros nuevos biomedios son el béntico, el costero y el pelágico. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlantsHeading">Decoración del tanque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlants">¡Hagamos que el tanque sea más acogedor para una manta! Haga clic en la ficha Plantas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectPlantsCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoralHeading">Seleccione coral azul-verdoso</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoral">¡Vamos a agregar coral azul-verdoso al tanque! Haga clic en el icono de coral azul-verdoso y coloque tres corales azul-verdosos en el tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectCoralCompleted">¡Buen trabajo! ¿Sabía que los corales son animales, no plantas? Están relacionados con las medusas y las anémonas marinas. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButtonHeading">Botón Animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButton">Más adelante puede añadir más corales, rocas de arrecife y otros elementos decorativos a su tanque. ¡Ahora mismo añadiremos una manta! Haga clic en el botón Animales.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:selectAnimalsButtonCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRayHeading">Manta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRay">Haga clic en la manta y colóquela en el tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeRayCompleted">¡Increíble! A continuación, añadiremos un filtro de agua y listo. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2Heading">Panel de construcción</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2">Los filtros de agua son extremadamente importantes. Mantenga sus tanques limpios y a sus animales sanos. Haga clic en el botón Construcción.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openConstructionPanel2Completed">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2Heading">Construcción de tanques</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2">Haga clic en la ficha Construcción de tanques.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openTankBuildingTab2Completed">El filtro del agua limpia el agua, evitando que el tanque se ensucie. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjectsHeading">Objetos tanque y espec.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjects">Ahora haga clic en la ficha Objetos de tanque y espectáculo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:openShowObjectsCompleted">Algunos de estos objetos sólo se usan en espectáculos, pero el filtro de agua se puede usar en cualquier tanque. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilterHeading">Filtro de agua</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilter">Haga clic en el filtro de agua y colóquelo fuera del tanque, junto a una pared del tanque. Recuerde que el filtro de agua solamente se puede colocar junto a agua o a una pared del tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:placeWaterFilterCompleted">¡Genial! Dado que los filtros de agua se pueden romper, debe mantenerlos contratando a un técnico de mantenimiento o haciéndolo usted mismo en el modo Primera persona.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:tutorial_complete">
         
         
         
 		¡Enhorabuena, ha completado el tutorial básico de construcción de tanques! Ya puede empezar a construir tanques.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      Haga clic en el botón de comprobación para pasar al siguiente tutorial. Ya está preparado para aprender todos los detalles de la construcción avanzada de tanques.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
      Haga clic en el botón X para volver al menú principal.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:tankTooSmall">¡Ese tanque es demasiado pequeño! Debe ser lo bastante grande como para que ocupe todo el rectángulo de tierra.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial1:incompleteTank">¡El tanque no está completo! Asegúrese de que tiene cuatro paredes que no estén rotas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:dolphinName">Beaky</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:welcome">¡Bienvenido! En este tutorial, aprenderá las técnicas avanzadas sobre la construcción de tanques para crear una instalación que combine un tanque con tierra. Cuando esté listo para empezar, haga clic en el botón de confirmación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntroHeading">Tanques híbridos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntro">Existen dos modos diferentes de construir un tanque híbrido, un tanque que combina paredes con una instalación de tierra. Los tanques híbridos son perfectos para animales que viven tanto en la tierra como el agua. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:hybridTankIntroCompleted">Por ejemplo, en este zoo hay un oso polar que está expuesto en un tanque híbrido. ¡Construyamos ahora un tanque híbrido! Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastalHeading">Instalación costera</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastal">En medio del zoo hay una instalación costera vacía. Hay un puesto de palomitas delante. Ahora coloque el cursor sobre la instalación costera.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToCoastalCompleted">Transformemos esta instalación costera vacía en un tanque híbrido. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanelHeading">Paisajismo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanel">Vamos a pintar algo de agua costera dentro de la instalación costera. Haga clic en el botón Paisajismo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:openLandscapingPanelCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWaterHeading">Aguas profundas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWater">Ya ha seleccionado el biomedio costero. Pinte las aguas profundas costeras sobre las rocas dentro de la instalación costera. Siga pintando hasta que sumerja todas las rocas en aguas profundas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:paintWaterCompleted">¡Buen trabajo! A continuación, añadiremos un área de observación que permita a los visitantes ver mejor el interior del tanque. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitatHeading">Herramientas del Editor de hábitat</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitat">Haga clic en la ficha Herramientas del Editor de hábitat.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectHabitatCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitchHeading">Crear valle</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitch">Vamos a bajar el suelo situado delante del tanque para que los visitantes puedan ver lo que ocurre debajo del agua. Haga clic en la herramienta Crear valle y, a continuación, pinte un valle a lo largo del camino fuera de la pared del tanque. Baje el área desde el puesto de palomitas hasta el buzón de donaciones. La instalación del oso polar es un ejemplo de lo que está intentando hacer.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:selectDitchCompleted">¡Lo ha conseguido! Esta sería una instalación perfecta para lobos marinos de California. Aún nos quedan algunos detalles que rematar, como suavizar el camino, pero sigamos adelante. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagicHeading">Tanque pelágico</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagic">Veamos otra forma, más fácil aún, de crear un tanque híbrido.  Encuentre el tanque pelágico junto a la instalación costera: es uno que contiene tortugas laúd. Coloque el cursor sobre el tanque pelágico.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:scrollToPelagicCompleted">En la parte de atrás del tanque pelágico, hay un área vallada con un cofre del tesoro. Vamos a combinar el área vallada y el tanque pelágico para crear un tanque híbrido. ¡Puede hacerlo en un paso! Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:pullDownTankWallHeading">Tirar abajo la pared del tanque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:pullDownTankWall">Coloque el cursor encima de la pared posterior del tanque, la que está más cerca del cofre del tesoro. Cuando el cursor se convierta en un icono de mano, pulse y mantenga pulsada la tecla MAYÚS. A continuación, haga clic y arrastre la pared del tanque hacia abajo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:putDownTankWallCompleted">Al usar la tecla MAYÚS de esta forma, puede bajar la pared de un tanque para que los animales puedan acceder a las áreas de agua y tierra de la instalación. ¡Acaba de crear un tanque híbrido!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial2:tutorial_complete">
         
         
         
         
         ¡Enhorabuena, ha completado el tutorial de técnicas de construcción avanzadas! Ahora puede experimentar y crear originales combinaciones de tanque híbrido.
         
         
         
         <p/>
         
         
                
			Haga clic en el botón de comprobación para pasar al siguiente tutorial. Ya está preparado para aprender a entrenar animales marinos para que realicen trucos.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Haga clic en el botón X para volver al menú principal.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:welcome">¡Bienvenido! En este tutorial, aprenderá dos formas diferentes de entrenar a los animales marinos para que realicen trucos con los que harán disfrutar a los visitantes. Cuando esté listo para empezar, haga clic en el botón de confirmación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntroHeading">Entrenar animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntro">En Zoo Tycoon 2: Marine Mania, puede entrenar a determinados animales marinos para que realicen trucos o muestren determinados comportamientos en los espectáculos marinos. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingIntroCompleted">Puede entrenar animales de cualquier tanque que tenga una entrada y un área de entrenamiento. No todos los animales marinos se pueden entrenar: ¡los tiburones blancos no se pueden entrenar! Sin embargo, los delfines aprenden rápido y realizan todo tipo de trucos. Vamos a enseñarle el truco del salto al delfín mular de este tanque. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphinHeading">Seleccionar un delfín</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphin">Encuentre a Beaky, un delfín mular, en el tanque. Haga clic en Beaky para seleccionarlo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectDolphinCompleted">¡Increíble! Al seleccionar un animal, aparece el panel Información de animales en la esquina inferior derecha de la pantalla. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTrainingHeading">Entrenar animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTraining">Haga clic en el botón Entrenar en 1ª persona. Cuando aparezca un área de entrenamiento en el cursor, señale el lugar del tanque de Beaky donde quiere que aparezca el área de entrenamiento y luego haga clic en él para colocarlo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openTrainingCompleted">Las áreas de entrenamiento son necesarias para enseñar trucos. Si, al hacer clic en el botón Entrenar en 1ª persona, aún no hay ningún área de entrenamiento en el tanque, el sistema le pedirá automáticamente que coloque una. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingAreaHeading">Colocar área de entrenamiento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingArea">Haga clic en el tanque de Beaky para colocar un área de entrenamiento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainingAreaCompleted">El panel Entrenar animal se abre automáticamente cada vez que se agrega un área de entrenamiento. El panel Entrenar animal muestra todos los trucos que puede aprender un animal. Cada truco tiene un nivel de entrenamiento, que indica lo bien entrenado que está el animal en determinados trucos. En estos momentos, Beaky no sabe ningún truco, ¡pero esto va a cambiar! Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpHeading">Entrar al área de trucos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJump">El panel Entrenar animal muestra los trucos que puede aprender ese animal. El nivel de entrenamiento indica lo bien que conoce el animal cada truco. Ahora mismo, Beaky no conoce muy bien ninguno de los trucos. ¡Enseñémosle uno! Haga clic en el botón Entrar al área de trucos para acceder al modo Entrenamiento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpCompleted">En el modo Entrenamiento, usted utiliza la vara de entrenamiento para entrenar animales. Esto se hace trazando un gesto o movimiento con la vara de entrenamiento. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntroHeading">Trazar gestos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntro">Durante el entrenamiento de animales, el trazador se mueve por una línea de gesto. El trazador es un anillo unido a una flecha. Se encuentra a la izquierda de la línea de gesto. La línea de gesto es una gran línea amarilla que se curva delante de usted. Debe mantener la varita de entrenamiento sobre el trazador mientras se mueve por la línea de gesto. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:gestureIntroCompleted">En ocasiones, tendrá que pulsar unas teclas especiales mientras traza un gesto. En este truco, debe hacer clic en la parte superior de la curva. Otros trucos, por ejemplo, requieren que pulse una de las teclas de FLECHA. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOneHeading">Comenzar el entrenamiento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOne"></LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureOneCompleted">Cuando esté listo, haga clic en el botón de comprobación para cerrar esta ventana y luego haga clic en el trazador para iniciar el entrenamiento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOneHeading">Recompensar al delfín</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOne">Pulse la BARRA ESPACIADORA para recompensar a Beaky con un pescado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinOneCompleted">Hay varias cosas que debe recordar sobre trucos y entrenamiento: Los animales no aprenden nada hasta que no se les recompensa. Cuanto mayor sea la puntuación del truco del animal, más aprenderá dicho animal. A medida que aumente el nivel de entrenamiento de un animal en un truco, mejor realizará el truco ese animal. Cuando un animal domine un truco, quizá se desbloqueen nuevos trucos. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwoHeading">Entrar al área de trucos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwo">Probemos de nuevo el mismo truco, para que podamos aprender varias técnicas avanzadas. Haga clic en el botón Entrar al área de trucos para acceder al modo Entrenamiento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectJumpTwoCompleted">Esta vez, no pierda de vista el trazador mientras se mueve. ¿Ve cómo salen pequeñas chispas del trazador? Preste atención a su color. Las chispas verdes indican que lo está haciendo bien. Las chispas amarillas y naranjas significan que va un poco retrasado. Las chispas rojas indican que no está ganando ningún punto porque la vara de entrenamiento está demasiado alejada del trazador. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwoHeading">Comenzar el entrenamiento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwo"></LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:makeGestureTwoCompleted">Para volver al entrenamiento, haga clic en el botón de comprobación para cerrar esta ventana  y luego haga clic en el trazador.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwoHeading">Recompensar al delfín</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwo">¡Buen trabajo! Pulse la BARRA ESPACIADORA para recompensar a Beaky con un pescado.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:rewardDolphinTwoCompleted">Cuanto más entrene a un animal en un truco, mejor lo hará. Cuanto mejor se le dé un truco a un animal, más difícil será seguir entrenándole en ese truco. Cada truco tiene tres niveles de dificultad de entrenamiento. Cuando pase de un nivel de dificultad al siguiente, quizá se dé cuenta de que el trazador se mueve más rápido, de que hay más teclas que pulsar o de que la forma de un gesto cambia. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanelHeading">Cerrar el panel Entrenar animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanel">Aunque le resultará divertido entrenar a sus propios animales, también puede contratar entrenadores para que los entrenen por usted. Veamos cómo se pueden usar entrenadores. En primer lugar, cierre el panel Entrenar animal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:closePanelCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanelHeading">Personal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanel">Los entrenadores son un tipo de empleado, como los guardianes y los educadores. Haga clic en el botón Personal para abrir el panel Personal.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:openStaffPanelCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainerHeading">Colocar entrenador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainer">Haga clic en el icono de entrenador y luego haga clic en cualquier punto del zoo para colocar a un entrenador.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:placeTrainerCompleted">En cierto modo, los entrenadores funcionan como guardianes. Un entrenador sin ninguna tarea especial buscará automáticamente animales marinos que entrenar. Los entrenadores solo pueden entrenar animales marinos que pueden aprender trucos. El animal debe estar feliz para que un entrenador pueda entrenarlo. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainerHeading">Seleccionar entrenador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainer">También puede asignar un entrenador para que trabaje con uno o varios animales concretos. Para ello, haga clic primero en el entrenador que desee asignar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainerCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTabHeading">Ficha Asignaciones de entrenamiento</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTab">A continuación, haga clic en la ficha Asignaciones de entrenamiento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:selectTrainingTabCompleted">Este panel le permite elegir los animales que desea asignar al entrenador seleccionado. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignmentHeading">Agregar nueva asignación</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignment">Haga clic en el botón Agregar nueva asignación para activar el cursor de asignación de entrenamiento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAddAssignmentCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphinHeading">Seleccionar un delfín</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphin">Ahora haga clic en Beaky con el cursor de asignación de entrenamiento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickDolphinCompleted">¡Bien hecho! El nombre de Beaky aparece ahora en la lista de asignaciones y ha asignado el entrenamiento de Beaky al entrenador seleccionado.  Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButtonHeading">Panel de entrenamiento del entrenador</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButton">Una vez que se ha asignado un animal al entrenador, puede decirle al entrenador qué trucos específicos debe enseñar a ese animal. Haga clic en el botón que hay junto al nombre de Beaky en la lista de asignaciones para abrir el panel Entrenamiento.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:clickAnimalButtonCompleted">Este panel le permite especificar los trucos que quiere que aprenda Beaky. Una marca de verificación junto al icono de truco indica que el entrenador debe enseñar ese truco al animal. Si están marcados todos los trucos, el entrenador le enseñará todos ellos al animal, empezando por los más sencillos. Haga clic en el botón de comprobación de esta ventana para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimalsHeading">Entrenar a varios animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimals">Puede asignar a un único entrenador el entrenamiento de varios animales en múltiples tareas. Ni que decir tiene que cuantos más animales asigne a un entrenador, menos tiempo tendrá el entrenador para cada animal. Si selecciona un entrenador para que enseñe distintas tareas a los animales, no olvide que el entrenador tardará un tiempo en ir de uno a otro. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:trainingMultipleAnimalsCompleted">Los entrenadores solamente pueden entrenar animales que estén en tanques con entrada (una plataforma con una escalera). Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial3:tutorial_complete">
         
         
         
         ¡Enhorabuena, ha completado el tutorial de entrenamiento de animales! ¡Ahora puede entrenar a sus animales marinos para que realicen todo tipo de trucos!
         
         
         
         <p/>
         
         
                
			Haga clic en el botón de comprobación para pasar al siguiente tutorial. Está listo para aprender a crear espectáculos marinos que impresionen a sus visitantes. 
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Haga clic en el botón X para volver al menú principal.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:welcome">¡Bienvenido! En este tutorial, aprenderá a crear y programar espectáculos marinos. Cuando esté listo para empezar, haga clic en el botón de confirmación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntroHeading">Tanques de espectáculo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntro">Para crear un espectáculo marino, primero necesita un tanque de espectáculo. Un tanque de espectáculo se diferencia de un tanque de exposición en dos aspectos. En primer lugar, los tanques de espectáculo usan una plataforma de espectáculo. En segundo lugar, aunque los animales marinos actúen en tanques marinos, no pueden vivir todo el tiempo en estos tanques: ¡resulta un poco complicado comer o dormir cuando se está celebrando un espectáculo en tu casa! Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:showIntroCompleted">Este zoo tiene tres tanques. Hay un delfín mular en uno y una orca en otro. El tanque del medio está vacío, así que es perfecto para convertirlo en un tanque de espectáculo. Una vez que haya creado un tanque de espectáculo, puede crear espectáculos marinos en los que actúe el delfín y la orca. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanelHeading">Panel de construcción</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanel">Para crear un espectáculo, debe añadir una plataforma de espectáculo al tanque central. Haga clic en el botón Construcción para empezar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openConstructionPanelCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjectsHeading">Objetos tanque y espec.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjects">La plataforma de espectáculo se encuentra en el nuevo panel Objetos de tanque y espectáculo. Haga clic en la ficha Objetos de tanque y espectáculo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:openShowObjectsCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatformHeading">Plataforma de espectáculo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatform">Haga clic en el icono de plataforma de espectáculo y señale el punto del tanque donde quiere colocar la plataforma. Haga clic para colocar la plataforma en el tanque. Recuerde que la plataforma de espectáculo solamente se puede colocar junto a una pared del tanque.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeShowPlatformCompleted">El maestro de ceremonias dirige los espectáculos marinos desde la plataforma del espectáculo. También puede usar la plataforma del espectáculo para programar espectáculos marinos. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortalHeading">Puerta del tanque</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortal">Cada vez que agregue una plataforma de espectáculo, se le pedirá automáticamente que coloque puertas de tanque. Las puertas permiten que los animales pasen del tanque de exposición, donde viven, al tanque de espectáculo, en el que actúan. Sólo puede colocar puertas en las paredes del tanque. Vamos a unir la instalación de delfines y de orcas al tanque de espectáculo. Ya tiene una puerta de tanque en el cursor, haga clic en las paredes del tanque para colocar las puertas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeDolphinPortalCompleted">¡Buen trabajo! Ahora los animales pueden nadar hasta la plataforma del espectáculo para actuar. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstandHeading">Tribuna grande</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstand">Añadamos una tribuna grande para que los visitantes puedan sentarse y disfrutar del espectáculo marino. Colóquela delante del tanque de espectáculo con los asientos mirando hacia el tanque. El espacio que queda entre los lechos de flores es un buen sitio. Haga clic en la tribuna grande y luego en el lugar donde quiere colocarla.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:placeGrandstandCompleted">¡Genial! Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:rotateGrandstand">Gire la tribuna para que mire hacia el tanque y luego vuelva a colocarla.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscapingHeading">Paisajismo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscaping">El tanque de espectáculo contiene actualmente agua de las praderas. Tenemos que cambiar el tipo de biomedio del agua por otro que les guste a los dos animales del espectáculo. Haga clic en la ficha Paisajismo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectLandscapingCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatformHeading">Seleccionar plataforma del espectáculo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatform">¡Montemos un espectáculo! Para crear un espectáculo, haga clic en la plataforma de espectáculo del tanque de espectáculo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:selectShowPlatformCompleted">El panel Información de plataforma de espectáculo le permite editar, borrar, ordenar y reordenar los espectáculos. Pero primero tiene que crear un espectáculo. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShowHeading">Crear espectáculo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShow">Haga clic en el botón Crear espectáculo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:createShowCompleted">Ahora debería ver el Mezclador de espectáculo. El Mezclador de espectáculo permite que un animal realice varios trucos durante un espectáculo. También permite que varios animales realicen trucos al mismo tiempo. Vamos a crear un espectáculo sencillo con el delfín y la orca. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOneHeading">Añadir animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOne">Primero, agregue el delfín al espectáculo. Haga clic en Añadir animal y seleccione únicamente el delfín mular de la lista.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalOneCompleted">Observe que la lista incluye únicamente a los animales de espectáculo de tanques de exposición con una puerta conectada al tanque de espectáculo. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwoHeading">Añadir animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwo">Hagamos que la orca actúe también en el espectáculo. Vuelva a hacer clic en Añadir animal y luego seleccione la orca de la lista.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:chooseAnimalTwoCompleted">Una vez que hemos añadido los dos animales al espectáculo, les asignaremos los trucos. En el primer acto del espectáculo, el delfín y la orca realizarán sus trucos al mismo tiempo. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOneHeading">Añadir nuevo truco</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOne">Para asignar un truco al delfín mular, haga clic en el botón Añadir nuevo truco del delfín y seleccione un truco de la lista.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickOneCompleted">Cada vez que se asigna un truco a un animal, se crea automáticamente un área de truco o un elemento de atrezzo del espectáculo. Puede seleccionar el área de truco o el elemento de atrezzo del espectáculo y desplazarlo al punto que quiera del tanque de espectáculo. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrickHeading">Añadir nuevo truco</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrick">Ahora que ya ha programado el primer truco del delfín, haremos lo mismo con la orca. Haga clic en el botón Añadir nuevo truco y luego seleccione un truco de la lista.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalTwoTrickCompleted">Cuando comience el espectáculo, el delfín y la orca realizarán sus trucos al mismo tiempo. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwoHeading">Añadir nuevo truco</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwo">Para nuestro segundo acto, asignaremos otro truco al delfín. Haga clic en el botón Añadir nuevo truco del delfín mular y luego seleccione otro truco de la lista.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:assignAnimalOneTrickTwoCompleted">Tenga en cuenta que puede poner el nombre que quiera a su espectáculo, sobre todo si el nombre "Espectáculo 1" le parece un poco aburrido. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShowHeading">Guardar y salir</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShow">Haga clic en el botón de comprobación del Mezclador de espectáculo para guardar su espectáculo y salir. Tras crear un espectáculo, se abre automáticamente la plataforma de espectáculo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:saveShowCompleted">¡Le quedan un par de cosas más… y podrá ver su espectáculo! Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreakHeading">Insertar descanso</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreak">Los animales necesitan realizar descansos tras los espectáculos. Si los animales pasan mucho tiempo actuando, se ponen tristes. Y los animales tristes se niegan a actuar. Para mantener felices a los delfines mulares y a la orca, inserte un descanso después del espectáculo. Para ello, haga clic en el botón Insertar descanso.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:insertBreakCompleted">¡Ahora tome asiento y disfrute de su espectáculo! Recuerde que, en el modo Visitante del zoo, puede ver el espectáculo desde las tribunas. Cuando la plataforma de espectáculo esté abierta, todos los espectáculos programados se sucederán en el orden creado. Una vez que se han sucedido todos los espectáculos, empiezan de nuevo y se repiten en el mismo orden. Cuando haya terminado de ver el espectáculo, haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShowHeading">Desactivar espectáculo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShow">El panel Plataforma de espectáculo permite realizar muchas acciones importantes del espectáculo. Se usa para añadir nuevos espectáculos. También permite editar, ver, reorganizar y eliminar espectáculos existentes. Puede usarse incluso para desactivar temporalmente un espectáculo. Haga clic en el botón de comprobación situado al lado del nombre del espectáculo que acaba de crear para desactivarlo temporalmente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:disableShowCompleted">¡Buen trabajo! Los visitantes valoran los espectáculos usando un sistema de estrellas: cuanto más les guste el espectáculo, más estrellas le darán. Los visitantes harán donaciones al zoo cuando les guste el espectáculo, por lo que debe asegurarse de poner un buzón de donaciones cerca de cada tanque de espectáculo. Tenga en cuenta que la popularidad de cada truco cambia con el paso del tiempo. Intente programar espectáculos que incluyan trucos populares y no olvide actualizar sus espectáculos cuando se hagan más populares otros trucos. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial4:tutorial_complete">
         
         
         
         ¡Enhorabuena, ha completado el tutorial de espectáculos marinos! Ahora puede aplicar lo que sabe creando espectáculos marinos realmente increíbles.
         
         
         
         <p/>
         
         
         
			Haga clic en el botón de comprobación para pasar al siguiente tutorial. Ya está preparado para conocer otras novedades de Zoo Tycoon 2: Marine Mania.
         
         
         
         <p/>
         
         
           
      	Haga clic en el botón X para volver al menú principal.
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:welcome">¡Bienvenido! En este tutorial, aprenderá a utilizar la herramienta Cuentagotas, a nadar con delfines y otras novedades de Zoo Tycoon 2: Marine Mania. Cuando esté listo para empezar, haga clic en el botón de confirmación.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscapingHeading">Paisajismo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscaping">Hay otras formas nuevas de hacer las cosas. Por ejemplo, las características del paisaje (árboles, plantas y rocas) se pintan de manera diferente. Haga clic en el botón Paisajismo para obtener más información sobre las nuevas formas.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openLandscapingCompleted">El biomedio de desierto ya ha sido seleccionado por usted. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOneHeading">Pintar paisaje</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOne">Tenga en cuenta que el diseño del panel Paisajismo ha cambiado. Las características del terreno ya no se pintan seleccionando las brochas del biomedio de la parte inferior del panel. En cambio, nuestros nuevos filtros de características del terreno le permiten añadir árboles, plantas y rocas mientras diseña el paisaje. Para aprender cómo funcionan, haga clic primero en Arena y luego pinte arena dentro del gran campo de tierra rodeado por lechos de flores que está cerca de la entrada del zoo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeOneCompleted">Por el momento, los tres filtros de características del terreno están desactivados. Cuando pinte arena, no verá ningún árbol, planta o roca Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocksHeading">Filtro de rocas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocks">Se puede activar cualquier combinación de filtros del terreno. Simplemente haga clic en el filtro de características del terreno para activarlo. ¡Bien, inténtelo! Haga clic en el filtro de rocas para activarlo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:toggleRocksCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwoHeading">Pintar paisaje</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwo">¡Bien hecho! Ahora pinte algo más de arena.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:paintLandscapeTwoCompleted">Cuando el filtro de rocas esté activado, pintará rocas mientras diseña el paisaje del desierto. Tenga en cuenta que los filtros de características del terreno le ofrecen un control más preciso sobre lo que añade o no añade a su paisaje. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTreeHeading">Seleccionar árbol</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTree">Zoo Tycoon 2: Marine Mania incluye una gran variedad de magníficas características nuevas, incluida la herramienta Cuentagotas. Esta herramienta permite colocar de manera sencilla una copia de prácticamente cualquier objeto en el juego. Vamos a utilizarla con el abeto que está al lado del puesto de hamburguesas. Busque el abeto y haga clic en él.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectTreeCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTreeHeading">Herramienta Cuentagotas</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTree">Haga clic en la herramienta Cuentagotas. Observe que aparece en el cursor una copia exacta del pino de Canadá. Coloque el cursor donde quiera poner el árbol y haga clic para colocarlo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:copyTreeCompleted">La herramienta Cuentagotas no funciona con todos los objetos. En una partida de campaña o escenario, no funciona con objetos para los que aún no ha adquirido suficiente fama. La herramienta Cuentagotas tampoco funciona con elementos que requieran una investigación que aún no se ha llevado a cabo. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRayHeading">Seleccionar manta</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRay">Hay una forma parecida de copiar animales. Busque el tanque de mantas y haga clic en una manta para seleccionarla.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectMantaRayCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendationsHeading">Recomendaciones del guardián</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendations">Haga clic en el botón Recomendaciones del guardián.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectRecommendationsCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPictureHeading">Copiar animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPicture">En el panel Recomendaciones del guardián, haga clic en el icono de manta. Arrastre la copia de la manta al tanque de mantas y haga clic para colocarla.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickPictureCompleted">Este acceso directo funciona únicamente para los animales del panel Adopción. Si un animal no aparece actualmente en este panel, no podrá copiarlo en un escenario o partida de desafío. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendationsHeading">Cerrar Recomendaciones del guardián</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendations">Haga clic en el botón Recomendaciones del guardián para cerrar el panel correspondiente.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeRecommendationsCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStatsHeading">Datos rápidos del zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStats">Zoo Tycoon 2: Marine Mania tiene algunos nuevos modos para recopilar datos sobre su zoo. Haga clic en el botón Datos rápidos del zoo para abrir el panel Datos rápidos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:openQuickStatsCompleted">Existen dos nuevas fichas en el panel Datos rápidos: la ficha Información de edificios y la ficha Buzón de donaciones Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTabHeading">Información de edificios</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTab">La Lista de edificios le permite acceder rápidamente a los datos de todos los edificios de su zoo. Puede ver cuánto tiempo lleva abierto un edificio, cuáles han sido sus beneficios totales hasta la fecha y cuáles son sus beneficios medios mensuales. Haga clic en la ficha Información de edificios para abrir la Lista de edificios.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectBuildingTabCompleted">Como en las otras listas del panel Datos rápidos, puede hacer clic en el nombre de los edificios para ir directamente a ellos. La nueva ficha Información de buzón de donaciones le permite acceder rápidamente a los datos de todos los buzones de donaciones que hay en su zoo. Funciona del mismo modo que la ficha Información de edificios.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStatsHeading">Cerrar Datos rápidos del zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStats">Haga clic en el botón X del panel Datos rápidos para cerrarlo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:closeQuickStatsCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphinHeading">Seleccionar un delfín</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphin">Nadar con los delfines mulares y otros animales marinos es una de las características más apasionantes de Zoo Tycoon 2: Marine Mania. ¡Nademos con un delfín! Primero encuentre el tanque de los delfines. A continuación, haga clic en un delfín para seleccionarlo.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:selectDolphinCompleted">La característica de nadar con un animal le permite entrar en la instalación de los delfines mulares y nadar con uno de estos magníficos animales. Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButtonHeading">Nadar con animal</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButton">Haga clic en el botón Nadar con animal para nadar junto a un delfín mular. ¡Disfrute del paseo!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickSwimButtonCompleted">Haga clic en el botón de comprobación cuando haya terminado de nadar y quiera seguir con el tutorial.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadViewHeading">Nadar en el modo Visitante del zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadView">¿Sabe que en el modo Visitante del zoo también puede nadar en los tanques y bucear bajo el agua?  Funciona de forma muy similar al paseo por el zoo en el modo Visitante del zoo. (Recuerde que si su mouse tiene rueda de desplazamiento, puede usarlo para bucear o ascender mientras nada). Haga clic en el botón Vista cenital para continuar con el tutorial.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:clickOverheadViewCompleted">¡Puede incluso hacer fotos mientras nada bajo el agua! Haga clic en el botón de comprobación para continuar.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysicsHeading">Física de pelota mejorada</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysics">Aquí va otra función de diversión más: física de objetos mejorada. Permite que los juguetes y pelotas de persecución de los animales rueden y reboten mejor que nunca. Para probarlo, busque el área circular rodeada de pelotas de persecución. Está cerca de la parte trasera del zoo. Coloque algunas pelotas en el área y observe cómo ruedan. ¡Pruebe a dar una patada a las pelotas en el modo Visitante del zoo! Cuando haya terminado, haga clic en el barco pirata del tanque de leones marinos para finalizar este tutorial.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:ballPhysicsCompleted">nulo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="xp2_tutorial5:tutorial_complete">
         
         
         
         ¡Enhorabuena, ha completado todos los tutoriales de Zoo Tycoon 2: Marine Mania! Ya está preparado para crear increíbles zoos y apasionantes espectáculos marinos. Descubra los 20 nuevos animales, los 20 nuevos desafíos, las 3 nuevas campañas y muchos nuevos objetos que hemos añadido para usted. ¡Esperamos que explore, experimente y descubra un océano de diversión!
			
         
         
         <p/>
         
         
         
			No olvide completar los demás tutoriales cada vez que quiera obtener más información acerca de Zoo Tycoon 2. Los encontrará marcados con el icono de libro.

         
         
         <img src="ui/shared/tutorial_icon.dds" sx="0" sy="0" sw="64" sh="64" width="16" height="16"/>
         <p/>
         
         
         
      	Haga clic en el botón X para volver al menú principal. 
      
      
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_campaignname">Tutoriales Marine Mania</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1">Tutorial 1: Construcción de tanques</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1short">Construcción de tanques</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T1overviewshort">Aprenda los aspectos básicos de la construcción de tanques de exposición para animales marinos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2">Tutorial 2: Construc. tanques híbridos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2short">Construc. tanques híbridos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T2overviewshort">Aprenda a crear instalaciones híbridas que combinen tierra y agua.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3">Tutorial 3: Entrenamiento de animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3short">Entrenamiento de animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T3overviewshort">Aprenda a entrenar a los animales de espectáculo para que realicen trucos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4">Tutorial 4: Crear espectáculos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4short">Crear espectáculos</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T4overviewshort">Aprenda a crear y programar espectáculos marinos.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5">Tutorial 5: Características (Marine Mania)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5short">Características (Marine Mania)</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="Tutoriallabels:xp2_T5overviewshort">Descubra muchas de las nuevas características mejoradas del juego.</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
