<ZT2Strings>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingintro">Formación del guardián</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverview">
         
          Se le ha otorgado una importante oportunidad de ocuparse de un pequeño zoo local. Sin embargo, antes de confiarle los animales a su cuidado, el propietario actual quiere asegurarse de que entiende que éstos tienen necesidad de un biomedio propio. Le ha proporcionado tres animales que han de ser colocados en un área de instalación con un biomedio apropiado. 
         
         <p/>
         
          Puede encontrar cada animal en una jaula cerca de la entrada principal del zoo. Cuando selecciona la jaula, el panel de información indica qué tipo de animal hay dentro. Puede seleccionar la jaula y moverla como haría con cualquier otro objeto.  Para sacar un animal de su jaula, haga clic en el botón Desenjaular animal, que encontrará en el panel de información de animales. Una vez liberado un animal, podrá utilizar las fichas de información para tener acceso a la información adicional que hay sobre el animal. 
         
         <p/>
         
          Tendrá que soltar cada animal enjaulado y trasladarlo a su instalación correspondiente. 
         
         <p/>
         
          Para comprobar que domina los principios básicos, se le ha encomendado la tarea de dirigir el zoo durante un mes y asegurarse de que los animales sobreviven. SUGERENCIA: para mantener los animales vivos, deberá proporcionarles comida y agua.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingoverviewshort">Se le ha otorgado una importante oportunidad de ocuparse de un pequeño zoo local, pero necesita demostrar que entiende que los animales tienen necesidad de un biomedio propio. Compruebe que cada animal ha sido trasladado a su área de instalación con un biomedio apropiado y trabaje en su nuevo zoo durante un mes. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear el poste con flores.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingSuccessoverview">¡Un trabajo excelente! Es evidente que entiende que los animales, para prosperar en el entorno de un zoo, necesitan hábitats diferentes.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingFailureoverview">Los animales son seres vivos y para sobrevivir necesitan cuidados apropiados. Si no los reciben en el momento en que los necesitan, pueden enfermar.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingresult">¡Una comunidad animal que prospera!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoal">Saque cada animal de su jaula y colóquelo en la instalación con su biomedio apropiado.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalOK">¡Excelente! Sus animales se sienten a gusto en sus nuevas instalaciones.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoal">Dirija el zoo durante un mes y asegúrese de que los tres animales sobreviven durante ese período.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTrainingstayopengoalOK">¡Magnífico! Ha superado la prueba inicial, al mantener a los tres animales vivos durante un mes.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:ZookeeperTraininggoalFailed">¡Oh, no! Ya no tiene los tres animales. Lamentablemente, no ha demostrado que puede dirigir un zoo y cuidar de los animales durante un mes.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpintro">Formación del guardián</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverview">
         
          Hay una serie de pasos que hay que dar para crear un zoo que sea bueno para sus animales y para sus visitantes. Al iniciar el zoo, tendrá que hacer las cosas de una en una para convertir sus instalaciones en un punto de destino popular. 
         
         <p/>
         
          Su zoo, de reciente creación, ha recibido una pareja de cebras. A los visitantes les gusta ver interactuar a los animales, por lo que estas dos ayudarán a atraer visitantes.  
         
         <p/>
         
          Cree una instalación con un biomedio conveniente que satisfaga las necesidades de entorno de sus cebras y las básicas de hambre y sed.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpoverviewshort">Hay una serie de pasos que hay que dar para crear un zoo que sea bueno para los animales y para los visitantes. Al iniciar el zoo, tendrá que hacer las cosas de una en una para convertir sus instalaciones en un punto de destino popular. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear el poste con flores.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpFailedoverview">Desgraciadamente, en el inicio del zoo las cosas no han salido tal como las planeó. Es importante que cuide de sus animales en el momento oportuno.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOne">Cree una instalación conveniente para las cebras.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneA">Satisfaga las necesidades básicas de hambre y sed de las cebras.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneOK">¡Excelente! Los nuevos animales se han adaptado perfectamente a su nuevo entorno.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalOneAOK">¡Estupendo! Las necesidades de comida y agua de las cebras han sido satisfechas.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessoverview">Ahora que vienen visitantes al zoo, necesita proporcionarles algunas comodidades. A los visitantes les entra hambre y sed y es importante proporcionarles los lugares donde puedan cubrir sus necesidades básicas. Coloque una caseta de perritos calientes y un puesto de refrescos en su zoo para proporcionar algunas comodidades a los visitantes.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwo">Coloque una caseta de perritos calientes y un puesto de refrescos en su zoo.       </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalTwoOK">¡Genial! ¡Ahora los visitantes tienen un lugar donde comer y beber!      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessTwooverview">
         
          Aunque su zoo es pequeño, está teniendo un inicio genial. El boca a boca le ayudará a que se extienda la noticia, pero sería mejor que hiciera también algo de publicidad. Un periodista se ha ofrecido a escribir un artículo sobre el zoo y le ha pedido una fotografía de las cebras.  La última novedad de las publicaciones animales son los beneficios que proporcionan los accesorios que les estimulan. El periodista querría tomar dos fotos: en una de ellas mostraría a una cebra correteando y en otra aparecería al menos una de ellas con un poste rascador para satisfacer sus necesidades higiénicas. 
       
         <p/>
         
          Necesita investigar el rascador para tomar la fotografía necesaria.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThree">Proporcione dos fotografías para ayudar a promocionar el zoo. Fotografíe una cebra correteando y a otra utilizando el poste rascador. SUGERENCIA: las cebras utilizan postes rascadores para satisfacer sus necesidades higiénicas: una cebra sucia seguro que lo utiliza.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalThreeOK">Las fotos fueron fabulosas. Muchas personas se han enterado de que tiene esos animales en el zoo.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessThreeoverview">
         
          Al aumentar su fama, le han ofrecido dos animales más como préstamo temporal. Le han dado dos jaguares para el parque, que podrá mantener durante dos meses.  Para que el préstamo de los animales sea un éxito, deberá crear un entorno conveniente con espacio suficiente para que puedan hacer ejercicio, proporcionarles adecuadamente alimentos y agua, y garantizar que se podrán satisfacer sus necesidades de descanso. Suele ser también una buena idea proporcionarles árboles que les den sombra. 
         
         <p/>
         
          Cerca de la puerta principal encontrará las jaulas con los jaguares.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFour">Cree una nueva instalación para los jaguares en la que atienda a todas sus necesidades básicas.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourOK">¡Excelente! A los jaguares les va muy bien.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFourFailed">Desgraciadamente ha llegado el momento de devolver los animales, que nunca llegaron a sentirse bien en ese entorno nuevo.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFouroverview">
         
          Todo progresa adecuadamente. El artículo sobre las cebras tuvo un impacto positivo sobre la asistencia de visitantes. Los jaguares han aumentado todavía más la popularidad de su zoo. Ahora que el zoo es bien conocido, tendrá más oportunidades de conseguir más animales interesantes. 
         
         <p/>
         
          El siguiente paso en los cuidados superiores a los animales consiste en satisfacer las necesidades avanzadas de éstos. Los animales que ven satisfechas estas necesidades de nivel superior tienen más posibilidades de reproducirse y, por lo tanto, de proporcionarle otros animales para sus instalaciones.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFive">Satisfaga las necesidades avanzadas de los jaguares.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveOK">¡Un progreso excelente! Los jaguares están muy contentos. Si sigue así está en el camino de conseguir un zoo próspero.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpGoalFiveFailed">Por desgracia, ha llegado el momento de devolver los animales y no logró satisfacer sus necesidades avanzadas.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpSuccessFiveoverview">Ha dado todos los pasos básicos para crear un zoo de éxito. No olvide nunca que los animales tienen necesidades individuales y haga todo lo posible para que se vean satisfechas. Observe lo que hacen sus visitantes ya que disfrutan viendo felices a los animales. Si los animales no son felices, los visitantes no se sienten a gusto.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:StartUpresult">¡El zoo está preparado para crecer!</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpintro">Ingresos por donaciones</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverview">
         
          Si sigue los pasos básicos para la obtención de animales nuevos, satisface sus necesidades básicas, proporciona mejores comodidades a los visitantes y mejora las instalaciones para satisfacer las necesidades avanzadas de los animales, aumentará la fama del zoo.  Y al aumentar su fama, también lo hará el número de visitantes.  Los animales felices hacen felices a los visitantes... y los visitantes felices están más dispuestos, entre otras cosas, a hacer donaciones.   
         
         <p/>
         
          Con la experiencia que ha ganado al crear un nuevo zoo, el paso siguiente es la transición a una instalación de éxito creciente. Amplíe este zoo básico para aumentar su fama y la entrada de visitantes. Las donaciones que obtenga para su zoo serán una medida final de su éxito.            
      
      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpoverviewshort">Con la experiencia que ha ganado al crear un nuevo zoo, el paso siguiente es la transición a una instalación de éxito creciente. Amplíe este zoo básico para aumentar su fama y la entrada de visitantes. Las donaciones que obtenga para su zoo serán una medida final de su éxito. Complete todos los escenarios de esta campaña para desbloquear el poste con flores.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpSuccessoverview">Si capta bien los elementos básicos de la creación de un zoo de éxito, tiene ante sí el diseño de un futuro zoo próspero. Use esos elementos básicos para ir aceptando desafíos cada vez mayores, desde conseguir la recuperación de instalaciones deficientes a destacar por sus esfuerzos conservacionistas. En reconocimiento a sus esfuerzos, se le ha regalado un hermoso poste con flores. Podrá utilizarlo en todos sus esfuerzos futuros.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpresult">¡Los ingresos por donaciones están creciendo! </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoal">Obtiene 5.000 $ por donaciones de visitantes.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTraining:BeyondStartUpgoalOK">¡Muy bien! Su zoo tiene todo lo necesario para obtener cinco estrellas.      </LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraScratchingPost">Tomar una fotografía de una cebra común utilizando un rascador.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:stt_ZebraRunning">Tomar una fotografía de una cebra común correteando.</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperCampaignPhotos:PHZebraPhotos">Fotografías de cebra común</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingshort">Guardián en formación</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1">Llegadas de nuevos animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:ZookeeperTrainingS1short">Llegadas de nuevos animales</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2">Iniciar zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:StartUpS2short">Iniciar zoo</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3">Después de iniciar</LOC_STRING>
      <LOC_STRING _locID="ZookeeperTrainingLabels:BeyondStartUpS3short">Después de iniciar</LOC_STRING>
</ZT2Strings>
